{"DisplayText": ["Yo hoy quer\u00eda hablaros de.", "La deformaci\u00f3n que muchas veces tenemos.", "De la Edad Media.", "\u00bfY por qu\u00e9 se habl\u00f3 de esto?", "Pues os hablo de esto, no por daros una clase de historia, sino porque es algo.", "Que tiene que ver con.", "Con Dios.", "El demonio tiene mucho inter\u00e9s en que tengamos la peor idea de la Edad Media.", "Porque fue la \u00e9poca.", "En que el Evangelio de Cristo fue la m\u00e1xima ley de todo un continente.", "En que toda la sociedad era cristiana.", "Hab\u00eda pecado, hab\u00eda pecado.", "\u00bfPero eran creyentes?", "Hab\u00eda muchos pecados.", "Pero eran.", "Verdaderos hijos de la Iglesia desde el norte de Suecia.", "Hasta el sur de Italia desde Espa\u00f1a hasta Rusia.", "Cualquier ley.", "Si entraba en colisi\u00f3n con lo que dec\u00eda.", "La ley del Evangelio.", "Por su naturaleza, era inv\u00e1lida.", "Esto que parece incre\u00edble, imposible de conseguir, fue la realidad durante tantas generaciones, tantos siglos.", "\u00bfEntonces?", "Como es l\u00f3gico.", "Todos los que.", "Han atacado.", "A la Iglesia si ha habido una \u00e9poca aborrecido ha sido la edad Media.", "Por esta raz\u00f3n.", "Pero la imagen que tenemos.", "Es la imagen que nos dan las pel\u00edculas.", "Ninguno de nosotros.", "Aunque veo personas mayores ha estado en la edad Media. E ninguno, lo que la gente normal sabe de la Edad Media es lo que sale en las pel\u00edculas y eso.", "1. Tiene que hacer un acto de humildad y reconocerlo.", "Salvo que 1 haya estudiado la carrera de historia.", "Se haya pasado tiempo y tiempo leyendo los textos de la \u00e9poca.", "Yo tengo la suerte de haber hecho.", "Teolog\u00eda en la especialidad de historia de la Iglesia, salvo que 1 haya hecho eso que acabo de decir 1 no conoce la Edad Media, solo lo que otros dicen de ella.", "Incluso aunque no lea novelas.", "Las novelas.", "Muchas veces.", "Lo normal es que sean de un se\u00f1or que no es historiador, que decide ambientar en una \u00e9poca una novela y que lee unos cu\u00e1ntos libros sobre.", "Yo quisiera deciros que en la Edad Media.", "Aunque en las pel\u00edculas salgan siempre con tanto fr\u00edo.", "No hac\u00eda m\u00e1s fr\u00edo que en la \u00e9poca del Imperio Romano.", "La \u00e9poca del Imperio Romano se presenta como una \u00e9poca de luz, de abundancia, de esplendor econ\u00f3mico, de M\u00e1rmoles de Palacios, de Ciudades Bell\u00edsimas.", "Y os puedo asegurar.", "\u00bfQu\u00e9?", "Salvo unas cuantas ciudades.", "El resto de Europa las las aldeas eran iguales, exactamente iguales que las aldeas de 200 500000 a\u00f1os despu\u00e9s, exactamente iguales, eran los mismos campesinos que cultivaban lo mismo que recog\u00edan lo mismo que vest\u00edan de formas pr\u00e1cticamente iguales.", "Con lo cual, decir que en la Edad Media se viv\u00eda peor.", "Que en la otra \u00e9poca no, no es cierto.", "La \u00fanica diferencia entre lo 1 y lo otro son unas cuantas ciudades, pero sin exagerar.", "El 98% de la poblaci\u00f3n europea en la \u00e9poca de mayor esplendor del Imperio Romano.", "Viv\u00eda en el campo.", "En en pueblecitos peque\u00f1os.", "En la en la \u00e9poca del Imperio Romano hab\u00eda peste.", "Esto es una cosa que casi nadie suele saber, pero hab\u00eda peste.", "Otra cosa que la gente no suele saber es que la Inquisici\u00f3n, que yo no voy a defender porque fue un mal.", "Pero la Inquisici\u00f3n fue conocida en muy pocos pa\u00edses durante la Edad Media.", "La mayor parte de los pa\u00edses y tengo un libro sobre la Inquisici\u00f3n.", "De la Edad Media no conocieron la Inquisici\u00f3n nunca.", "La Inquisici\u00f3n, cuando de verdad va a tener su poder es en la \u00e9poca supuestamente de la raz\u00f3n, el renacimiento, pero no en la Edad Media, salvo algunas zonas donde s\u00ed que actu\u00f3 de forma muy activa, pero en Espa\u00f1a, por ejemplo.", "Podemos decir saludos franciscanos que estuvieron por por Navarra y alguno m\u00e1s m\u00e1s tiempo en la zona de la corona de Arag\u00f3n y que no hizo mucho que en toda Espa\u00f1a no hubo nunca Inquisici\u00f3n en toda la edad Media, nunca.", "Fijaos que deformaci\u00f3n.", "De lo 1 y de lo otro.", "La Edad media presentan unos obispos gordos, corruptos.", "Que seguro que lo subo seguro.", "Sin ninguna duda.", "Pero tambi\u00e9n ser un poco pillos, hay un inter\u00e9s muy grande en desprestigiar esa \u00e9poca muy grande.", "Por contra.", "Todos los catedr\u00e1ticos de universidades especializadas en la edad Media son personas fascinadas por la vida cultural.", "Por tantos aspectos positivos de esa \u00e9poca.", "Pero al final la leyenda es lo que prevalece.", "\u00bfQuiero decir tambi\u00e9n que sobre Espa\u00f1a?", "Ha habido una leyenda negra muy grande durante muchos siglos en los pa\u00edses anglosajones que consideraban esto.", "Y su historia como el la mayor aberraci\u00f3n que pod\u00eda haber dado este continente.", "\u00bfCuriosamente fueron ellos los que hicieron los genocidios de los indios de tantos otros, pero ellos que hicieron?", "Todo eso, justamente ellos eran los que quer\u00edan que \u00e9ramos nosotros los asesinos, los crueles, los torturadores, los.", "Fijaos qu\u00e9 iron\u00eda entonces.", "Por supuesto. Yo no voy a decir que nada.", "Malo de esa \u00e9poca no existi\u00f3 todo lo que fue malo y lo conozco bien.", "No ocultaremos nada, pero es de Justicia reconocer que hay una deformaci\u00f3n mental en la gente, una deformaci\u00f3n que.", "H\u00e1gase. Dem\u00e1s novelas y m\u00e1s pel\u00edculas cada vez se hace m\u00e1s grande.", "Y esto nos tiene que llevar a desconfiar tambi\u00e9n, incluso en nuestra \u00e9poca.", "La acumulaci\u00f3n de pel\u00edculas y novelas.", "Hace que a veces cambiemos.", "Nuestra forma de ver la realidad.", "Fijaos por ejemplo, en los obispos.", "Todo el mundo se los imagina como unos seres gordos.", "Ambiciosos, llenos de avaricia. Cuando 1 se encuentra con los obispos reales, pues a lo mejor no le parecer\u00e1n a 1 a h\u00e9roes, pero 1 dice, pues hombre, esto no es lo que yo me imaginaba, no es.", "Daos cuenta de que.", "La deformaci\u00f3n puede llegar a ser tan sutil, tan universal, que al final nadie se d\u00e9 cuenta de que nos hemos alejado varios a\u00f1os luz de la realidad esto.", "Esto nos debe hacer solamente sospechar sospechar nada m\u00e1s y darnos cuenta de que vivimos en una \u00e9poca en que.", "Y una \u00e9poca y sobre todo en un lugar donde lo que nos rodea.", "Tiende a quitarnos la fe.", "Nada a fomentar la fe, nada.", "Nada.", "Pero s\u00ed a quit\u00e1rnosla somos.", "Dig\u00e1moslo as\u00ed, como anfibios, como ranas, que estamos expuestos a un sol que nos va secando, secando, secando, aqu\u00ed en Espa\u00f1a.", "1.", "A base de hablar a base de ver la televisi\u00f3n a base de tiende a perder la gente.", "Eso es un hecho, as\u00ed como hubo otra \u00e9poca en que todo ayudaba a la fe.", "En que aunque 1 dijera, ya no.", "Quiero creer. Sin embargo, la familia, la sociedad, pues hac\u00eda que 1 se lo replantear y pensaba, pues hombre, es verdad.", "Por lo tanto.", "Tenemos, como hacen las ranas, que ir al charco a humedecer otra vez nuestra piel y ese charco es todo aquello.", "Que nos pone el se\u00f1or para aumentarla.", "Los sacramentos, la palabra de Dios, las liturgias como la misa, etc\u00e9tera.", "Todo eso nos vuelve a refrescar la piel frente a la sequedad que nos rodea. De todas maneras.", "La verdad es la verdad y nadie la puede cambiar.", "Y la verdad.", "Est\u00e1 muy por encima de lo que pensemos los hombres, la verdad. Adem\u00e1s es una no es relativa.", "La verdad existe y existir\u00e1 por encima de lo que pensemos. La humanidad, aunque nos pusi\u00e9ramos todos de acuerdo.", "Y la verdad.", "Es que existe un creador de todas las cosas.", "Que nos est\u00e1 esperando en el momento en que muramos para dar a cada 1 seg\u00fan sus obras, esa es la verdad. Eso es lo que nos ense\u00f1\u00f3 Jes\u00fas, eso es lo que han cre\u00eddo todos los pueblos de la Tierra.", "Desde que el mundo es mundo, le llamar\u00e1n a Dios. \u00bfC\u00f3mo le llamar\u00e1n? Pero es lo que han cre\u00eddo todos y as\u00ed nosotros, en esta sociedad, debemos extender este mensaje de fe. DF, en una \u00e9poca en que.", "La fe languidece por todas partes, aumentar la hace de los perro Dean, reza.", "Por los que os rodean y el se\u00f1or Actuar\u00e1, no lo dud\u00e9is, actuar\u00e1 porque est\u00e1 deseando.", "El actual, el tocar las almas.", "Pero recordad.", "Que nosotros, expuestos como estamos.", "\u00bfSomos m\u00e1s d\u00e9biles de lo que nos parece?", "\u00bfM\u00e1s d\u00e9biles?", "Y donde menos nos lo esperemos.", "\u00bfPodemos encontrarnos con un obst\u00e1culo?", "Que nos haga desfallecer y decir esto no lo puedo sobrellevar.", "1000 cosas pueden ser muerte de un familiar, una conversaci\u00f3n, un esc\u00e1ndalo y, por lo tanto, tenemos que fortalecernos.", "Nada m\u00e1s que.", "Esta comunidad cristiana.", "Pida al se\u00f1or que no se pierda ni 1 solo de sus miembros.", ""], "OffsetDuration": [[1.6, 3.51], [6.44, 2.13], [9.3, 1.04], [11.71, 1.55], [14.32, 6.18], [21.22, 1.94], [24.51, 0.64], [26.94, 5.51], [33.47, 1.37], [35.49, 5.09], [41.36, 2.07], [44.58, 2.65], [48.28, 1.3], [50.42, 1.15], [52.62, 0.76], [54.45, 4.98], [60.17, 4.2], [65.2, 1.01], [67.42, 2.51], [70.65, 1.31], [73.23, 1.96], [76.7, 8.46], [87.09, 0.86], [89.75, 1.04], [91.37, 1.12], [93.3, 0.85], [94.9, 5.82], [102.06, 0.8], [104.34, 2.9], [107.79, 2.31], [111.15, 1.47], [113.24, 10.48], [125.07, 2.3], [128.0, 2.54], [131.29, 4.46], [137.28, 1.75], [139.9, 9.66], [151.51, 1.8], [153.87, 1.01], [155.56, 1.28], [157.76, 8.68], [167.7, 2.62], [170.98, 4.62], [176.45, 2.91], [180.17, 11.39], [192.88, 2.07], [195.88, 0.62], [197.43, 2.05], [200.48, 24.29], [225.72, 3.74], [230.56, 2.73], [234.09, 6.01], [241.0, 5.91], [247.81, 1.38], [249.89, 1.7], [253.75, 2.7], [257.54, 3.06], [262.46, 6.14], [269.75, 4.84], [275.81, 4.41], [281.57, 4.54], [287.38, 14.9], [302.99, 14.83], [318.59, 1.52], [320.81, 2.09], [324.05, 4.26], [329.94, 2.33], [332.9, 1.14], [334.64, 10.23], [345.91, 1.14], [347.71, 7.82], [356.08, 3.06], [360.45, 4.09], [365.13, 1.81], [367.6, 6.56], [374.83, 5.63], [381.15, 8.2], [390.45, 8.64], [400.11, 2.0], [402.92, 2.7], [406.65, 6.13], [413.34, 12.15], [426.13, 3.76], [430.78, 6.23], [438.24, 3.06], [442.14, 1.87], [444.79, 2.41], [449.6, 1.75], [452.27, 3.2], [456.12, 13.33], [470.36, 2.29], [475.02, 14.32], [490.34, 9.0], [500.64, 3.9], [505.33, 2.01], [508.44, 3.33], [512.49, 0.39], [513.47, 3.08], [517.43, 7.94], [525.92, 0.55], [527.68, 5.03], [533.4, 5.43], [539.41, 2.34], [542.6, 7.91], [551.8, 1.01], [553.46, 9.8], [563.94, 2.61], [567.41, 5.77], [573.83, 9.14], [584.12, 3.55], [588.24, 1.06], [590.23, 6.46], [597.27, 7.23], [605.09, 1.19], [607.02, 4.11], [611.79, 14.45], [626.86, 17.7], [645.14, 6.28], [652.06, 6.69], [659.46, 2.18], [662.45, 1.01], [664.4, 3.5], [669.11, 2.15], [672.56, 1.08], [674.39, 1.89], [676.84, 2.15], [679.75, 3.04], [684.14, 8.77], [693.82, 1.88], [696.4, 2.08], [699.16, 4.72], [704.74, 5.73]], "Lexical": ["yo hoy quer\u00eda hablaros de", "la deformaci\u00f3n que muchas veces tenemos", "de la edad media", "y por qu\u00e9 se habl\u00f3 de esto", "pues os hablo de esto no por daros una clase de historia sino porque es algo", "que tiene que ver con", "con dios", "el demonio tiene mucho inter\u00e9s en que tengamos la peor idea de la edad media", "porque fue la \u00e9poca", "en que el evangelio de cristo fue la m\u00e1xima ley de todo un continente", "en que toda la sociedad era cristiana", "hab\u00eda pecado hab\u00eda pecado", "pero eran creyentes", "hab\u00eda muchos pecados", "pero eran", "verdaderos hijos de la iglesia desde el norte de suecia", "hasta el sur de italia desde espa\u00f1a hasta rusia", "cualquier ley", "si entraba en colisi\u00f3n con lo que dec\u00eda", "la ley del evangelio", "por su naturaleza era inv\u00e1lida", "esto que parece incre\u00edble imposible de conseguir fue la realidad durante tantas generaciones tantos siglos", "entonces", "como es l\u00f3gico", "todos los que", "han atacado", "a la iglesia si ha habido una \u00e9poca aborrecido ha sido la edad media", "por esta raz\u00f3n", "pero la imagen que tenemos", "es la imagen que nos dan las pel\u00edculas", "ninguno de nosotros", "aunque veo personas mayores ha estado en la edad media e ninguno lo que la gente normal sabe de la edad media es lo que sale en las pel\u00edculas y eso", "uno tiene que hacer un acto de humildad y reconocerlo", "salvo que uno haya estudiado la carrera de historia", "se haya pasado tiempo y tiempo leyendo los textos de la \u00e9poca", "yo tengo la suerte de haber hecho", "teolog\u00eda en la especialidad de historia de la iglesia salvo que uno haya hecho eso que acabo de decir uno no conoce la edad media solo lo que otros dicen de ella", "incluso aunque no lea novelas", "las novelas", "muchas veces", "lo normal es que sean de un se\u00f1or que no es historiador que decide ambientar en una \u00e9poca una novela y que lee unos cu\u00e1ntos libros sobre", "yo quisiera deciros que en la edad media", "aunque en las pel\u00edculas salgan siempre con tanto fr\u00edo", "no hac\u00eda m\u00e1s fr\u00edo que en la \u00e9poca del imperio romano", "la \u00e9poca del imperio romano se presenta como una \u00e9poca de luz de abundancia de esplendor econ\u00f3mico de m\u00e1rmoles de palacios de ciudades bell\u00edsimas", "y os puedo asegurar", "qu\u00e9", "salvo unas cuantas ciudades", "el resto de europa las las aldeas eran iguales exactamente iguales que las aldeas de doscientos quinientos mil a\u00f1os despu\u00e9s exactamente iguales eran los mismos campesinos que cultivaban lo mismo que recog\u00edan lo mismo que vest\u00edan de formas pr\u00e1cticamente iguales", "con lo cual decir que en la edad media se viv\u00eda peor", "que en la otra \u00e9poca no no es cierto", "la \u00fanica diferencia entre lo uno y lo otro son unas cuantas ciudades pero sin exagerar", "el noventa y ocho por ciento de la poblaci\u00f3n europea en la \u00e9poca de mayor esplendor del imperio romano", "viv\u00eda en el campo", "en en pueblecitos peque\u00f1os", "en la en la \u00e9poca del imperio romano hab\u00eda peste", "esto es una cosa que casi nadie suele saber pero hab\u00eda peste", "otra cosa que la gente no suele saber es que la inquisici\u00f3n que yo no voy a defender porque fue un mal", "pero la inquisici\u00f3n fue conocida en muy pocos pa\u00edses durante la edad media", "la mayor parte de los pa\u00edses y tengo un libro sobre la inquisici\u00f3n", "de la edad media no conocieron la inquisici\u00f3n nunca", "la inquisici\u00f3n cuando de verdad va a tener su poder es en la \u00e9poca supuestamente de la raz\u00f3n el renacimiento pero no en la edad media salvo algunas zonas donde s\u00ed que actu\u00f3 de forma muy activa pero en espa\u00f1a por ejemplo", "podemos decir saludos franciscanos que estuvieron por por navarra y alguno m\u00e1s m\u00e1s tiempo en la zona de la corona de arag\u00f3n y que no hizo mucho que en toda espa\u00f1a no hubo nunca inquisici\u00f3n en toda la edad media nunca", "fijaos que deformaci\u00f3n", "de lo uno y de lo otro", "la edad media presentan unos obispos gordos corruptos", "que seguro que lo subo seguro", "sin ninguna duda", "pero tambi\u00e9n ser un poco pillos hay un inter\u00e9s muy grande en desprestigiar esa \u00e9poca muy grande", "por contra", "todos los catedr\u00e1ticos de universidades especializadas en la edad media son personas fascinadas por la vida cultural", "por tantos aspectos positivos de esa \u00e9poca", "pero al final la leyenda es lo que prevalece", "quiero decir tambi\u00e9n que sobre espa\u00f1a", "ha habido una leyenda negra muy grande durante muchos siglos en los pa\u00edses anglosajones que consideraban esto", "y su historia como el la mayor aberraci\u00f3n que pod\u00eda haber dado este continente", "curiosamente fueron ellos los que hicieron los genocidios de los indios de tantos otros pero ellos que hicieron", "todo eso justamente ellos eran los que quer\u00edan que \u00e9ramos nosotros los asesinos los crueles los torturadores los", "fijaos qu\u00e9 iron\u00eda entonces", "por supuesto yo no voy a decir que nada", "malo de esa \u00e9poca no existi\u00f3 todo lo que fue malo y lo conozco bien", "no ocultaremos nada pero es de justicia reconocer que hay una deformaci\u00f3n mental en la gente una deformaci\u00f3n que", "h\u00e1gase dem\u00e1s novelas y m\u00e1s pel\u00edculas cada vez se hace m\u00e1s grande", "y esto nos tiene que llevar a desconfiar tambi\u00e9n incluso en nuestra \u00e9poca", "la acumulaci\u00f3n de pel\u00edculas y novelas", "hace que a veces cambiemos", "nuestra forma de ver la realidad", "fijaos por ejemplo en los obispos", "todo el mundo se los imagina como unos seres gordos", "ambiciosos llenos de avaricia cuando uno se encuentra con los obispos reales pues a lo mejor no le parecer\u00e1n a uno a h\u00e9roes pero uno dice pues hombre esto no es lo que yo me imaginaba no es", "daos cuenta de que", "la deformaci\u00f3n puede llegar a ser tan sutil tan universal que al final nadie se d\u00e9 cuenta de que nos hemos alejado varios a\u00f1os luz de la realidad esto", "esto nos debe hacer solamente sospechar sospechar nada m\u00e1s y darnos cuenta de que vivimos en una \u00e9poca en que", "y una \u00e9poca y sobre todo en un lugar donde lo que nos rodea", "tiende a quitarnos la fe", "nada a fomentar la fe nada", "nada", "pero s\u00ed a quit\u00e1rnosla somos", "dig\u00e1moslo as\u00ed como anfibios como ranas que estamos expuestos a un sol que nos va secando secando secando aqu\u00ed en espa\u00f1a", "uno", "a base de hablar a base de ver la televisi\u00f3n a base de tiende a perder la gente", "eso es un hecho as\u00ed como hubo otra \u00e9poca en que todo ayudaba a la fe", "en que aunque uno dijera ya no", "quiero creer sin embargo la familia la sociedad pues hac\u00eda que uno se lo replantear y pensaba pues hombre es verdad", "por lo tanto", "tenemos como hacen las ranas que ir al charco a humedecer otra vez nuestra piel y ese charco es todo aquello", "que nos pone el se\u00f1or para aumentarla", "los sacramentos la palabra de dios las liturgias como la misa etc\u00e9tera", "todo eso nos vuelve a refrescar la piel frente a la sequedad que nos rodea de todas maneras", "la verdad es la verdad y nadie la puede cambiar", "y la verdad", "est\u00e1 muy por encima de lo que pensemos los hombres la verdad adem\u00e1s es una no es relativa", "la verdad existe y existir\u00e1 por encima de lo que pensemos la humanidad aunque nos pusi\u00e9ramos todos de acuerdo", "y la verdad", "es que existe un creador de todas las cosas", "que nos est\u00e1 esperando en el momento en que muramos para dar a cada uno seg\u00fan sus obras esa es la verdad eso es lo que nos ense\u00f1\u00f3 jes\u00fas eso es lo que han cre\u00eddo todos los pueblos de la tierra", "desde que el mundo es mundo le llamar\u00e1n a dios c\u00f3mo le llamar\u00e1n pero es lo que han cre\u00eddo todos y as\u00ed nosotros en esta sociedad debemos extender este mensaje de fe df en una \u00e9poca en que", "la fe languidece por todas partes aumentar la hace de los perro dean reza", "por los que os rodean y el se\u00f1or actuar\u00e1 no lo dud\u00e9is actuar\u00e1 porque est\u00e1 deseando", "el actual el tocar las almas", "pero recordad", "que nosotros expuestos como estamos", "somos m\u00e1s d\u00e9biles de lo que nos parece", "m\u00e1s d\u00e9biles", "y donde menos nos lo esperemos", "podemos encontrarnos con un obst\u00e1culo", "que nos haga desfallecer y decir esto no lo puedo sobrellevar", "mil cosas pueden ser muerte de un familiar una conversaci\u00f3n un esc\u00e1ndalo y por lo tanto tenemos que fortalecernos", "nada m\u00e1s que", "esta comunidad cristiana", "pida al se\u00f1or que no se pierda ni uno solo de sus miembros", ""], "ITN": ["yo hoy quer\u00eda hablaros de", "la deformaci\u00f3n que muchas veces tenemos", "de la edad media", "y por qu\u00e9 se habl\u00f3 de esto", "pues os hablo de esto no por daros una clase de historia sino porque es algo", "que tiene que ver con", "con dios", "el demonio tiene mucho inter\u00e9s en que tengamos la peor idea de la edad media", "porque fue la \u00e9poca", "en que el evangelio de cristo fue la m\u00e1xima ley de todo un continente", "en que toda la sociedad era cristiana", "hab\u00eda pecado hab\u00eda pecado", "pero eran creyentes", "hab\u00eda muchos pecados", "pero eran", "verdaderos hijos de la iglesia desde el norte de suecia", "hasta el sur de italia desde espa\u00f1a hasta rusia", "cualquier ley", "si entraba en colisi\u00f3n con lo que dec\u00eda", "la ley del evangelio", "por su naturaleza era inv\u00e1lida", "esto que parece incre\u00edble imposible de conseguir fue la realidad durante tantas generaciones tantos siglos", "entonces", "como es l\u00f3gico", "todos los que", "han atacado", "a la iglesia si ha habido una \u00e9poca aborrecido ha sido la edad media", "por esta raz\u00f3n", "pero la imagen que tenemos", "es la imagen que nos dan las pel\u00edculas", "ninguno de nosotros", "aunque veo personas mayores ha estado en la edad media e ninguno lo que la gente normal sabe de la edad media es lo que sale en las pel\u00edculas y eso", "1 tiene que hacer un acto de humildad y reconocerlo", "salvo que 1 haya estudiado la carrera de historia", "se haya pasado tiempo y tiempo leyendo los textos de la \u00e9poca", "yo tengo la suerte de haber hecho", "teolog\u00eda en la especialidad de historia de la iglesia salvo que 1 haya hecho eso que acabo de decir 1 no conoce la edad media solo lo que otros dicen de ella", "incluso aunque no lea novelas", "las novelas", "muchas veces", "lo normal es que sean de un se\u00f1or que no es historiador que decide ambientar en una \u00e9poca una novela y que lee unos cu\u00e1ntos libros sobre", "yo quisiera deciros que en la edad media", "aunque en las pel\u00edculas salgan siempre con tanto fr\u00edo", "no hac\u00eda m\u00e1s fr\u00edo que en la \u00e9poca del imperio romano", "la \u00e9poca del imperio romano se presenta como una \u00e9poca de luz de abundancia de esplendor econ\u00f3mico de m\u00e1rmoles de palacios de ciudades bell\u00edsimas", "y os puedo asegurar", "qu\u00e9", "salvo unas cuantas ciudades", "el resto de europa las las aldeas eran iguales exactamente iguales que las aldeas de 200 500000 a\u00f1os despu\u00e9s exactamente iguales eran los mismos campesinos que cultivaban lo mismo que recog\u00edan lo mismo que vest\u00edan de formas pr\u00e1cticamente iguales", "con lo cual decir que en la edad media se viv\u00eda peor", "que en la otra \u00e9poca no no es cierto", "la \u00fanica diferencia entre lo 1 y lo otro son unas cuantas ciudades pero sin exagerar", "el 98% de la poblaci\u00f3n europea en la \u00e9poca de mayor esplendor del imperio romano", "viv\u00eda en el campo", "en en pueblecitos peque\u00f1os", "en la en la \u00e9poca del imperio romano hab\u00eda peste", "esto es una cosa que casi nadie suele saber pero hab\u00eda peste", "otra cosa que la gente no suele saber es que la inquisici\u00f3n que yo no voy a defender porque fue un mal", "pero la inquisici\u00f3n fue conocida en muy pocos pa\u00edses durante la edad media", "la mayor parte de los pa\u00edses y tengo un libro sobre la inquisici\u00f3n", "de la edad media no conocieron la inquisici\u00f3n nunca", "la inquisici\u00f3n cuando de verdad va a tener su poder es en la \u00e9poca supuestamente de la raz\u00f3n el renacimiento pero no en la edad media salvo algunas zonas donde s\u00ed que actu\u00f3 de forma muy activa pero en espa\u00f1a por ejemplo", "podemos decir saludos franciscanos que estuvieron por por navarra y alguno m\u00e1s m\u00e1s tiempo en la zona de la corona de arag\u00f3n y que no hizo mucho que en toda espa\u00f1a no hubo nunca inquisici\u00f3n en toda la edad media nunca", "fijaos que deformaci\u00f3n", "de lo 1 y de lo otro", "la edad media presentan unos obispos gordos corruptos", "que seguro que lo subo seguro", "sin ninguna duda", "pero tambi\u00e9n ser un poco pillos hay un inter\u00e9s muy grande en desprestigiar esa \u00e9poca muy grande", "por contra", "todos los catedr\u00e1ticos de universidades especializadas en la edad media son personas fascinadas por la vida cultural", "por tantos aspectos positivos de esa \u00e9poca", "pero al final la leyenda es lo que prevalece", "quiero decir tambi\u00e9n que sobre espa\u00f1a", "ha habido una leyenda negra muy grande durante muchos siglos en los pa\u00edses anglosajones que consideraban esto", "y su historia como el la mayor aberraci\u00f3n que pod\u00eda haber dado este continente", "curiosamente fueron ellos los que hicieron los genocidios de los indios de tantos otros pero ellos que hicieron", "todo eso justamente ellos eran los que quer\u00edan que \u00e9ramos nosotros los asesinos los crueles los torturadores los", "fijaos qu\u00e9 iron\u00eda entonces", "por supuesto yo no voy a decir que nada", "malo de esa \u00e9poca no existi\u00f3 todo lo que fue malo y lo conozco bien", "no ocultaremos nada pero es de justicia reconocer que hay una deformaci\u00f3n mental en la gente una deformaci\u00f3n que", "h\u00e1gase dem\u00e1s novelas y m\u00e1s pel\u00edculas cada vez se hace m\u00e1s grande", "y esto nos tiene que llevar a desconfiar tambi\u00e9n incluso en nuestra \u00e9poca", "la acumulaci\u00f3n de pel\u00edculas y novelas", "hace que a veces cambiemos", "nuestra forma de ver la realidad", "fijaos por ejemplo en los obispos", "todo el mundo se los imagina como unos seres gordos", "ambiciosos llenos de avaricia cuando 1 se encuentra con los obispos reales pues a lo mejor no le parecer\u00e1n a 1 a h\u00e9roes pero 1 dice pues hombre esto no es lo que yo me imaginaba no es", "daos cuenta de que", "la deformaci\u00f3n puede llegar a ser tan sutil tan universal que al final nadie se d\u00e9 cuenta de que nos hemos alejado varios a\u00f1os luz de la realidad esto", "esto nos debe hacer solamente sospechar sospechar nada m\u00e1s y darnos cuenta de que vivimos en una \u00e9poca en que", "y una \u00e9poca y sobre todo en un lugar donde lo que nos rodea", "tiende a quitarnos la fe", "nada a fomentar la fe nada", "nada", "pero s\u00ed a quit\u00e1rnosla somos", "dig\u00e1moslo as\u00ed como anfibios como ranas que estamos expuestos a un sol que nos va secando secando secando aqu\u00ed en espa\u00f1a", "1", "a base de hablar a base de ver la televisi\u00f3n a base de tiende a perder la gente", "eso es un hecho as\u00ed como hubo otra \u00e9poca en que todo ayudaba a la fe", "en que aunque 1 dijera ya no", "quiero creer sin embargo la familia la sociedad pues hac\u00eda que 1 se lo replantear y pensaba pues hombre es verdad", "por lo tanto", "tenemos como hacen las ranas que ir al charco a humedecer otra vez nuestra piel y ese charco es todo aquello", "que nos pone el se\u00f1or para aumentarla", "los sacramentos la palabra de dios las liturgias como la misa etc\u00e9tera", "todo eso nos vuelve a refrescar la piel frente a la sequedad que nos rodea de todas maneras", "la verdad es la verdad y nadie la puede cambiar", "y la verdad", "est\u00e1 muy por encima de lo que pensemos los hombres la verdad adem\u00e1s es una no es relativa", "la verdad existe y existir\u00e1 por encima de lo que pensemos la humanidad aunque nos pusi\u00e9ramos todos de acuerdo", "y la verdad", "es que existe un creador de todas las cosas", "que nos est\u00e1 esperando en el momento en que muramos para dar a cada 1 seg\u00fan sus obras esa es la verdad eso es lo que nos ense\u00f1\u00f3 jes\u00fas eso es lo que han cre\u00eddo todos los pueblos de la tierra", "desde que el mundo es mundo le llamar\u00e1n a dios c\u00f3mo le llamar\u00e1n pero es lo que han cre\u00eddo todos y as\u00ed nosotros en esta sociedad debemos extender este mensaje de fe df en una \u00e9poca en que", "la fe languidece por todas partes aumentar la hace de los perro dean reza", "por los que os rodean y el se\u00f1or actuar\u00e1 no lo dud\u00e9is actuar\u00e1 porque est\u00e1 deseando", "el actual el tocar las almas", "pero recordad", "que nosotros expuestos como estamos", "somos m\u00e1s d\u00e9biles de lo que nos parece", "m\u00e1s d\u00e9biles", "y donde menos nos lo esperemos", "podemos encontrarnos con un obst\u00e1culo", "que nos haga desfallecer y decir esto no lo puedo sobrellevar", "1000 cosas pueden ser muerte de un familiar una conversaci\u00f3n un esc\u00e1ndalo y por lo tanto tenemos que fortalecernos", "nada m\u00e1s que", "esta comunidad cristiana", "pida al se\u00f1or que no se pierda ni 1 solo de sus miembros", ""], "MaskedITN": ["yo hoy quer\u00eda hablaros de", "la deformaci\u00f3n que muchas veces tenemos", "de la edad media", "\u00bfy por qu\u00e9 se habl\u00f3 de esto", "pues os hablo de esto no por daros una clase de historia sino porque es algo", "que tiene que ver con", "con dios", "el demonio tiene mucho inter\u00e9s en que tengamos la peor idea de la edad media", "porque fue la \u00e9poca", "en que el evangelio de cristo fue la m\u00e1xima ley de todo un continente", "en que toda la sociedad era cristiana", "hab\u00eda pecado hab\u00eda pecado", "\u00bfpero eran creyentes", "hab\u00eda muchos pecados", "pero eran", "verdaderos hijos de la iglesia desde el norte de suecia", "hasta el sur de italia desde espa\u00f1a hasta rusia", "cualquier ley", "si entraba en colisi\u00f3n con lo que dec\u00eda", "la ley del evangelio", "por su naturaleza era inv\u00e1lida", "esto que parece incre\u00edble imposible de conseguir fue la realidad durante tantas generaciones tantos siglos", "\u00bfentonces", "como es l\u00f3gico", "todos los que", "han atacado", "a la iglesia si ha habido una \u00e9poca aborrecido ha sido la edad media", "por esta raz\u00f3n", "pero la imagen que tenemos", "es la imagen que nos dan las pel\u00edculas", "ninguno de nosotros", "aunque veo personas mayores ha estado en la edad media e ninguno lo que la gente normal sabe de la edad media es lo que sale en las pel\u00edculas y eso", "1 tiene que hacer un acto de humildad y reconocerlo", "salvo que 1 haya estudiado la carrera de historia", "se haya pasado tiempo y tiempo leyendo los textos de la \u00e9poca", "yo tengo la suerte de haber hecho", "teolog\u00eda en la especialidad de historia de la iglesia salvo que 1 haya hecho eso que acabo de decir 1 no conoce la edad media solo lo que otros dicen de ella", "incluso aunque no lea novelas", "las novelas", "muchas veces", "lo normal es que sean de un se\u00f1or que no es historiador que decide ambientar en una \u00e9poca una novela y que lee unos cu\u00e1ntos libros sobre", "yo quisiera deciros que en la edad media", "aunque en las pel\u00edculas salgan siempre con tanto fr\u00edo", "no hac\u00eda m\u00e1s fr\u00edo que en la \u00e9poca del imperio romano", "la \u00e9poca del imperio romano se presenta como una \u00e9poca de luz de abundancia de esplendor econ\u00f3mico de m\u00e1rmoles de palacios de ciudades bell\u00edsimas", "y os puedo asegurar", "\u00bfqu\u00e9", "salvo unas cuantas ciudades", "el resto de europa las las aldeas eran iguales exactamente iguales que las aldeas de 200 500000 a\u00f1os despu\u00e9s exactamente iguales eran los mismos campesinos que cultivaban lo mismo que recog\u00edan lo mismo que vest\u00edan de formas pr\u00e1cticamente iguales", "con lo cual decir que en la edad media se viv\u00eda peor", "que en la otra \u00e9poca no no es cierto", "la \u00fanica diferencia entre lo 1 y lo otro son unas cuantas ciudades pero sin exagerar", "el 98% de la poblaci\u00f3n europea en la \u00e9poca de mayor esplendor del imperio romano", "viv\u00eda en el campo", "en en pueblecitos peque\u00f1os", "en la en la \u00e9poca del imperio romano hab\u00eda peste", "esto es una cosa que casi nadie suele saber pero hab\u00eda peste", "otra cosa que la gente no suele saber es que la inquisici\u00f3n que yo no voy a defender porque fue un mal", "pero la inquisici\u00f3n fue conocida en muy pocos pa\u00edses durante la edad media", "la mayor parte de los pa\u00edses y tengo un libro sobre la inquisici\u00f3n", "de la edad media no conocieron la inquisici\u00f3n nunca", "la inquisici\u00f3n cuando de verdad va a tener su poder es en la \u00e9poca supuestamente de la raz\u00f3n el renacimiento pero no en la edad media salvo algunas zonas donde s\u00ed que actu\u00f3 de forma muy activa pero en espa\u00f1a por ejemplo", "podemos decir saludos franciscanos que estuvieron por por navarra y alguno m\u00e1s m\u00e1s tiempo en la zona de la corona de arag\u00f3n y que no hizo mucho que en toda espa\u00f1a no hubo nunca inquisici\u00f3n en toda la edad media nunca", "fijaos que deformaci\u00f3n", "de lo 1 y de lo otro", "la edad media presentan unos obispos gordos corruptos", "que seguro que lo subo seguro", "sin ninguna duda", "pero tambi\u00e9n ser un poco pillos hay un inter\u00e9s muy grande en desprestigiar esa \u00e9poca muy grande", "por contra", "todos los catedr\u00e1ticos de universidades especializadas en la edad media son personas fascinadas por la vida cultural", "por tantos aspectos positivos de esa \u00e9poca", "pero al final la leyenda es lo que prevalece", "\u00bfquiero decir tambi\u00e9n que sobre espa\u00f1a", "ha habido una leyenda negra muy grande durante muchos siglos en los pa\u00edses anglosajones que consideraban esto", "y su historia como el la mayor aberraci\u00f3n que pod\u00eda haber dado este continente", "\u00bfcuriosamente fueron ellos los que hicieron los genocidios de los indios de tantos otros pero ellos que hicieron", "todo eso justamente ellos eran los que quer\u00edan que \u00e9ramos nosotros los asesinos los crueles los torturadores los", "fijaos qu\u00e9 iron\u00eda entonces", "por supuesto yo no voy a decir que nada", "malo de esa \u00e9poca no existi\u00f3 todo lo que fue malo y lo conozco bien", "no ocultaremos nada pero es de justicia reconocer que hay una deformaci\u00f3n mental en la gente una deformaci\u00f3n que", "h\u00e1gase dem\u00e1s novelas y m\u00e1s pel\u00edculas cada vez se hace m\u00e1s grande", "y esto nos tiene que llevar a desconfiar tambi\u00e9n incluso en nuestra \u00e9poca", "la acumulaci\u00f3n de pel\u00edculas y novelas", "hace que a veces cambiemos", "nuestra forma de ver la realidad", "fijaos por ejemplo en los obispos", "todo el mundo se los imagina como unos seres gordos", "ambiciosos llenos de avaricia cuando 1 se encuentra con los obispos reales pues a lo mejor no le parecer\u00e1n a 1 a h\u00e9roes pero 1 dice pues hombre esto no es lo que yo me imaginaba no es", "daos cuenta de que", "la deformaci\u00f3n puede llegar a ser tan sutil tan universal que al final nadie se d\u00e9 cuenta de que nos hemos alejado varios a\u00f1os luz de la realidad esto", "esto nos debe hacer solamente sospechar sospechar nada m\u00e1s y darnos cuenta de que vivimos en una \u00e9poca en que", "y una \u00e9poca y sobre todo en un lugar donde lo que nos rodea", "tiende a quitarnos la fe", "nada a fomentar la fe nada", "nada", "pero s\u00ed a quit\u00e1rnosla somos", "dig\u00e1moslo as\u00ed como anfibios como ranas que estamos expuestos a un sol que nos va secando secando secando aqu\u00ed en espa\u00f1a", "1", "a base de hablar a base de ver la televisi\u00f3n a base de tiende a perder la gente", "eso es un hecho as\u00ed como hubo otra \u00e9poca en que todo ayudaba a la fe", "en que aunque 1 dijera ya no", "quiero creer sin embargo la familia la sociedad pues hac\u00eda que 1 se lo replantear y pensaba pues hombre es verdad", "por lo tanto", "tenemos como hacen las ranas que ir al charco a humedecer otra vez nuestra piel y ese charco es todo aquello", "que nos pone el se\u00f1or para aumentarla", "los sacramentos la palabra de dios las liturgias como la misa etc\u00e9tera", "todo eso nos vuelve a refrescar la piel frente a la sequedad que nos rodea de todas maneras", "la verdad es la verdad y nadie la puede cambiar", "y la verdad", "est\u00e1 muy por encima de lo que pensemos los hombres la verdad adem\u00e1s es una no es relativa", "la verdad existe y existir\u00e1 por encima de lo que pensemos la humanidad aunque nos pusi\u00e9ramos todos de acuerdo", "y la verdad", "es que existe un creador de todas las cosas", "que nos est\u00e1 esperando en el momento en que muramos para dar a cada 1 seg\u00fan sus obras esa es la verdad eso es lo que nos ense\u00f1\u00f3 jes\u00fas eso es lo que han cre\u00eddo todos los pueblos de la tierra", "desde que el mundo es mundo le llamar\u00e1n a dios \u00bfc\u00f3mo le llamar\u00e1n pero es lo que han cre\u00eddo todos y as\u00ed nosotros en esta sociedad debemos extender este mensaje de fe df en una \u00e9poca en que", "la fe languidece por todas partes aumentar la hace de los perro dean reza", "por los que os rodean y el se\u00f1or actuar\u00e1 no lo dud\u00e9is actuar\u00e1 porque est\u00e1 deseando", "el actual el tocar las almas", "pero recordad", "que nosotros expuestos como estamos", "\u00bfsomos m\u00e1s d\u00e9biles de lo que nos parece", "\u00bfm\u00e1s d\u00e9biles", "y donde menos nos lo esperemos", "\u00bfpodemos encontrarnos con un obst\u00e1culo", "que nos haga desfallecer y decir esto no lo puedo sobrellevar", "1000 cosas pueden ser muerte de un familiar una conversaci\u00f3n un esc\u00e1ndalo y por lo tanto tenemos que fortalecernos", "nada m\u00e1s que", "esta comunidad cristiana", "pida al se\u00f1or que no se pierda ni 1 solo de sus miembros", ""], "Words": [{"yo": [1.6, 0.2]}, {"hoy": [1.81, 0.34]}, {"quer\u00eda": [2.16, 0.77]}, {"hablaros": [3.2, 0.84]}, {"de": [4.56, 0.55]}, {"la": [6.44, 0.15]}, {"deformaci\u00f3n": [6.6, 0.67]}, {"que": [7.28, 0.09]}, {"muchas": [7.38, 0.33]}, {"veces": [7.72, 0.31]}, {"tenemos": [8.04, 0.53]}, {"de": [9.3, 0.21]}, {"la": [9.52, 0.09]}, {"edad": [9.62, 0.27]}, {"media": [9.9, 0.44]}, {"y": [11.71, 0.13]}, {"por": [11.85, 0.19]}, {"qu\u00e9": [12.05, 0.13]}, {"se": [12.19, 0.25]}, {"habl\u00f3": [12.47, 0.31]}, {"de": [12.79, 0.09]}, {"esto": [12.89, 0.37]}, {"pues": [14.32, 0.8]}, {"os": [15.38, 0.19]}, {"hablo": [15.58, 0.21]}, {"de": [15.8, 0.09]}, {"esto": [15.9, 0.64]}, {"no": [16.66, 0.17]}, {"por": [16.84, 0.15]}, {"daros": [17.0, 0.31]}, {"una": [17.32, 0.25]}, {"clase": [17.58, 0.33]}, {"de": [17.92, 0.07]}, {"historia": [18.0, 0.5]}, {"sino": [18.53, 0.4]}, {"porque": [18.94, 0.85]}, {"es": [19.82, 0.23]}, {"algo": [20.06, 0.44]}, {"que": [21.22, 0.17]}, {"tiene": [21.4, 0.41]}, {"que": [21.82, 0.15]}, {"ver": [21.98, 0.66]}, {"con": [22.68, 0.48]}, {"con": [24.51, 0.29]}, {"dios": [24.81, 0.34]}, {"el": [26.94, 0.15]}, {"demonio": [27.1, 0.45]}, {"tiene": [27.56, 0.26]}, {"mucho": [27.83, 0.32]}, {"inter\u00e9s": [28.16, 0.9]}, {"en": [29.12, 0.31]}, {"que": [29.44, 0.17]}, {"tengamos": [29.62, 0.43]}, {"la": [30.06, 0.15]}, {"peor": [30.22, 0.93]}, {"idea": [31.18, 0.35]}, {"de": [31.54, 0.09]}, {"la": [31.64, 0.09]}, {"edad": [31.74, 0.25]}, {"media": [32.0, 0.45]}, {"porque": [33.47, 0.33]}, {"fue": [33.81, 0.21]}, {"la": [34.03, 0.11]}, {"\u00e9poca": [34.15, 0.69]}, {"en": [35.49, 0.31]}, {"que": [35.81, 0.17]}, {"el": [35.99, 0.2]}, {"evangelio": [36.2, 0.54]}, {"de": [36.75, 0.09]}, {"cristo": [36.85, 0.65]}, {"fue": [37.51, 0.25]}, {"la": [37.77, 0.11]}, {"m\u00e1xima": [37.89, 0.55]}, {"ley": [38.45, 0.54]}, {"de": [39.29, 0.13]}, {"todo": [39.43, 0.25]}, {"un": [39.69, 0.11]}, {"continente": [39.81, 0.77]}, {"en": [41.36, 0.17]}, {"que": [41.54, 0.13]}, {"toda": [41.68, 0.3]}, {"la": [41.99, 0.1]}, {"sociedad": [42.1, 0.47]}, {"era": [42.58, 0.13]}, {"cristiana": [42.72, 0.71]}, {"hab\u00eda": [44.58, 0.37]}, {"pecado": [44.96, 0.71]}, {"hab\u00eda": [46.31, 0.4]}, {"pecado": [46.72, 0.51]}, {"pero": [48.28, 0.22]}, {"eran": [48.51, 0.2]}, {"creyentes": [48.72, 0.86]}, {"hab\u00eda": [50.42, 0.31]}, {"muchos": [50.74, 0.34]}, {"pecados": [51.09, 0.48]}, {"pero": [52.62, 0.23]}, {"eran": [52.86, 0.52]}, {"verdaderos": [54.45, 0.79]}, {"hijos": [55.25, 0.27]}, {"de": [55.53, 0.09]}, {"la": [55.63, 0.08]}, {"iglesia": [55.72, 0.63]}, {"desde": [56.79, 0.93]}, {"el": [58.09, 0.21]}, {"norte": [58.31, 0.35]}, {"de": [58.67, 0.09]}, {"suecia": [58.77, 0.66]}, {"hasta": [60.17, 0.47]}, {"el": [60.65, 0.13]}, {"sur": [60.79, 0.25]}, {"de": [61.05, 0.07]}, {"italia": [61.13, 0.63]}, {"desde": [62.15, 0.36]}, {"espa\u00f1a": [62.52, 0.94]}, {"hasta": [63.49, 0.39]}, {"rusia": [63.89, 0.48]}, {"cualquier": [65.2, 0.65]}, {"ley": [65.86, 0.35]}, {"si": [67.42, 0.27]}, {"entraba": [67.7, 0.45]}, {"en": [68.16, 0.11]}, {"colisi\u00f3n": [68.28, 0.57]}, {"con": [68.86, 0.19]}, {"lo": [69.06, 0.11]}, {"que": [69.18, 0.12]}, {"dec\u00eda": [69.31, 0.62]}, {"la": [70.65, 0.19]}, {"ley": [70.85, 0.17]}, {"del": [71.03, 0.17]}, {"evangelio": [71.21, 0.75]}, {"por": [73.23, 0.21]}, {"su": [73.45, 0.13]}, {"naturaleza": [73.59, 0.59]}, {"era": [74.19, 0.44]}, {"inv\u00e1lida": [74.69, 0.5]}, {"esto": [76.7, 0.87]}, {"que": [77.6, 0.17]}, {"parece": [77.78, 0.35]}, {"incre\u00edble": [78.14, 0.87]}, {"imposible": [79.04, 0.73]}, {"de": [79.78, 0.07]}, {"conseguir": [79.86, 0.83]}, {"fue": [80.76, 0.27]}, {"la": [81.04, 0.11]}, {"realidad": [81.16, 1.11]}, {"durante": [82.3, 0.53]}, {"tantas": [82.84, 0.59]}, {"generaciones": [83.44, 0.73]}, {"tantos": [84.18, 0.43]}, {"siglos": [84.62, 0.54]}, {"entonces": [87.09, 0.86]}, {"como": [89.75, 0.31]}, {"es": [90.07, 0.07]}, {"l\u00f3gico": [90.15, 0.64]}, {"todos": [91.37, 0.39]}, {"los": [91.77, 0.25]}, {"que": [92.03, 0.46]}, {"han": [93.3, 0.23]}, {"atacado": [93.54, 0.61]}, {"a": [94.9, 0.11]}, {"la": [95.02, 0.08]}, {"iglesia": [95.11, 0.73]}, {"si": [96.22, 0.33]}, {"ha": [96.56, 0.03]}, {"habido": [96.6, 0.26]}, {"una": [96.87, 0.16]}, {"\u00e9poca": [97.04, 0.69]}, {"aborrecido": [97.76, 1.43]}, {"ha": [99.62, 0.17]}, {"sido": [99.8, 0.25]}, {"la": [100.06, 0.06]}, {"edad": [100.13, 0.23]}, {"media": [100.37, 0.35]}, {"por": [102.06, 0.17]}, {"esta": [102.24, 0.21]}, {"raz\u00f3n": [102.46, 0.4]}, {"pero": [104.34, 1.06]}, {"la": [105.78, 0.18]}, {"imagen": [105.97, 0.5]}, {"que": [106.48, 0.15]}, {"tenemos": [106.64, 0.6]}, {"es": [107.79, 0.21]}, {"la": [108.01, 0.07]}, {"imagen": [108.09, 0.43]}, {"que": [108.53, 0.13]}, {"nos": [108.67, 0.14]}, {"dan": [108.82, 0.16]}, {"las": [108.99, 0.21]}, {"pel\u00edculas": [109.21, 0.89]}, {"ninguno": [111.15, 0.65]}, {"de": [111.81, 0.09]}, {"nosotros": [111.91, 0.71]}, {"aunque": [113.24, 0.25]}, {"veo": [113.5, 0.17]}, {"personas": [113.68, 0.43]}, {"mayores": [114.12, 0.86]}, {"ha": [115.07, 0.15]}, {"estado": [115.23, 0.29]}, {"en": [115.53, 0.06]}, {"la": [115.6, 0.07]}, {"edad": [115.68, 0.23]}, {"media": [115.92, 0.48]}, {"e": [116.46, 0.37]}, {"ninguno": [117.08, 0.62]}, {"lo": [118.22, 0.25]}, {"que": [118.48, 0.12]}, {"la": [118.61, 0.1]}, {"gente": [118.72, 0.31]}, {"normal": [119.04, 0.39]}, {"sabe": [119.44, 0.25]}, {"de": [119.7, 0.09]}, {"la": [119.8, 0.09]}, {"edad": [119.9, 0.21]}, {"media": [120.12, 0.35]}, {"es": [120.48, 0.39]}, {"lo": [120.9, 0.17]}, {"que": [121.08, 0.11]}, {"sale": [121.2, 0.36]}, {"en": [121.59, 0.11]}, {"las": [121.71, 0.16]}, {"pel\u00edculas": [121.88, 0.69]}, {"y": [123.04, 0.19]}, {"eso": [123.24, 0.48]}, {"uno": [125.07, 0.24]}, {"tiene": [125.32, 0.2]}, {"que": [125.53, 0.05]}, {"hacer": [125.59, 0.14]}, {"un": [125.74, 0.14]}, {"acto": [125.89, 0.17]}, {"de": [126.07, 0.06]}, {"humildad": [126.14, 0.39]}, {"y": [126.54, 0.02]}, {"reconocerlo": [126.57, 0.8]}, {"salvo": [128.0, 0.45]}, {"que": [128.46, 0.08]}, {"uno": [128.55, 0.12]}, {"haya": [128.68, 0.15]}, {"estudiado": [128.84, 0.51]}, {"la": [129.36, 0.11]}, {"carrera": [129.48, 0.35]}, {"de": [129.84, 0.09]}, {"historia": [129.94, 0.6]}, {"se": [131.29, 0.18]}, {"haya": [131.48, 0.2]}, {"pasado": [131.69, 0.51]}, {"tiempo": [132.21, 0.65]}, {"y": [132.87, 0.06]}, {"tiempo": [132.94, 0.34]}, {"leyendo": [133.29, 0.45]}, {"los": [133.77, 0.47]}, {"textos": [134.25, 0.57]}, {"de": [134.83, 0.11]}, {"la": [134.95, 0.11]}, {"\u00e9poca": [135.07, 0.68]}, {"yo": [137.28, 0.26]}, {"tengo": [137.55, 0.28]}, {"la": [137.84, 0.09]}, {"suerte": [137.94, 0.35]}, {"de": [138.3, 0.07]}, {"haber": [138.38, 0.15]}, {"hecho": [138.54, 0.49]}, {"teolog\u00eda": [139.9, 0.44]}, {"en": [140.35, 0.06]}, {"la": [140.42, 0.06]}, {"especialidad": [140.49, 0.51]}, {"de": [141.01, 0.06]}, {"historia": [141.08, 0.31]}, {"de": [141.4, 0.07]}, {"la": [141.48, 0.09]}, {"iglesia": [141.58, 0.65]}, {"salvo": [142.54, 0.41]}, {"que": [142.96, 0.08]}, {"uno": [143.05, 0.12]}, {"haya": [143.18, 0.17]}, {"hecho": [143.36, 0.25]}, {"eso": [143.62, 0.51]}, {"que": [144.24, 0.13]}, {"acabo": [144.38, 0.27]}, {"de": [144.66, 0.09]}, {"decir": [144.76, 0.74]}, {"uno": [145.6, 0.43]}, {"no": [146.07, 0.72]}, {"conoce": [146.82, 0.46]}, {"la": [147.29, 0.08]}, {"edad": [147.38, 0.21]}, {"media": [147.6, 0.25]}, {"solo": [147.86, 0.31]}, {"lo": [148.18, 0.11]}, {"que": [148.3, 0.11]}, {"otros": [148.42, 0.29]}, {"dicen": [148.72, 0.35]}, {"de": [149.08, 0.1]}, {"ella": [149.19, 0.37]}, {"incluso": [151.51, 0.44]}, {"aunque": [151.96, 0.22]}, {"no": [152.19, 0.11]}, {"lea": [152.31, 0.19]}, {"novelas": [152.51, 0.8]}, {"las": [153.87, 0.27]}, {"novelas": [154.15, 0.73]}, {"muchas": [155.56, 0.67]}, {"veces": [156.24, 0.6]}, {"lo": [157.76, 0.23]}, {"normal": [158.0, 0.85]}, {"es": [158.88, 0.17]}, {"que": [159.06, 0.13]}, {"sean": [159.2, 0.21]}, {"de": [159.42, 0.08]}, {"un": [159.51, 0.1]}, {"se\u00f1or": [159.62, 0.65]}, {"que": [160.3, 0.18]}, {"no": [160.49, 0.13]}, {"es": [160.63, 0.1]}, {"historiador": [160.74, 1.15]}, {"que": [161.92, 0.19]}, {"decide": [162.12, 0.41]}, {"ambientar": [162.54, 0.55]}, {"en": [163.1, 0.13]}, {"una": [163.24, 0.17]}, {"\u00e9poca": [163.42, 0.31]}, {"una": [163.74, 0.15]}, {"novela": [163.9, 0.45]}, {"y": [164.66, 0.13]}, {"que": [164.8, 0.15]}, {"lee": [164.96, 0.16]}, {"unos": [165.13, 0.24]}, {"cu\u00e1ntos": [165.38, 0.33]}, {"libros": [165.72, 0.31]}, {"sobre": [166.04, 0.4]}, {"yo": [167.7, 0.17]}, {"quisiera": [167.88, 0.33]}, {"deciros": [168.22, 0.78]}, {"que": [169.26, 0.12]}, {"en": [169.39, 0.06]}, {"la": [169.46, 0.07]}, {"edad": [169.54, 0.23]}, {"media": [169.78, 0.54]}, {"aunque": [170.98, 0.27]}, {"en": [171.26, 0.06]}, {"las": [171.33, 0.16]}, {"pel\u00edculas": [171.5, 0.9]}, {"salgan": [172.54, 0.73]}, {"siempre": [173.3, 0.51]}, {"con": [173.82, 0.29]}, {"tanto": [174.12, 0.77]}, {"fr\u00edo": [174.9, 0.7]}, {"no": [176.45, 0.23]}, {"hac\u00eda": [176.69, 0.27]}, {"m\u00e1s": [176.97, 0.21]}, {"fr\u00edo": [177.19, 0.55]}, {"que": [177.77, 0.1]}, {"en": [177.88, 0.07]}, {"la": [177.96, 0.06]}, {"\u00e9poca": [178.03, 0.29]}, {"del": [178.33, 0.13]}, {"imperio": [178.47, 0.37]}, {"romano": [178.85, 0.51]}, {"la": [180.17, 0.13]}, {"\u00e9poca": [180.31, 0.26]}, {"del": [180.58, 0.15]}, {"imperio": [180.74, 0.34]}, {"romano": [181.09, 0.29]}, {"se": [181.39, 0.15]}, {"presenta": [181.55, 0.95]}, {"como": [182.69, 0.28]}, {"una": [182.98, 0.13]}, {"\u00e9poca": [183.12, 0.26]}, {"de": [183.39, 0.11]}, {"luz": [183.51, 0.53]}, {"de": [184.07, 0.11]}, {"abundancia": [184.19, 0.91]}, {"de": [185.11, 0.09]}, {"esplendor": [185.21, 0.49]}, {"econ\u00f3mico": [185.71, 1.02]}, {"de": [186.99, 0.39]}, {"m\u00e1rmoles": [187.41, 0.91]}, {"de": [188.33, 0.11]}, {"palacios": [188.45, 0.87]}, {"de": [189.33, 0.11]}, {"ciudades": [189.45, 0.85]}, {"bell\u00edsimas": [190.33, 1.23]}, {"y": [192.88, 0.62]}, {"os": [193.74, 0.27]}, {"puedo": [194.02, 0.27]}, {"asegurar": [194.3, 0.65]}, {"qu\u00e9": [195.88, 0.62]}, {"salvo": [197.43, 0.43]}, {"unas": [197.87, 0.29]}, {"cuantas": [198.17, 0.47]}, {"ciudades": [198.65, 0.83]}, {"el": [200.48, 0.21]}, {"resto": [200.7, 0.95]}, {"de": [201.68, 0.27]}, {"europa": [201.96, 0.72]}, {"las": [202.84, 0.67]}, {"las": [203.54, 0.21]}, {"aldeas": [203.76, 0.69]}, {"eran": [204.5, 0.45]}, {"iguales": [205.02, 1.24]}, {"exactamente": [206.52, 1.02]}, {"iguales": [207.55, 0.54]}, {"que": [208.32, 0.16]}, {"las": [208.49, 0.2]}, {"aldeas": [208.7, 0.52]}, {"de": [209.76, 0.86]}, {"doscientos": [210.76, 0.77]}, {"quinientos": [211.54, 0.8]}, {"mil": [212.84, 0.31]}, {"a\u00f1os": [213.16, 0.28]}, {"despu\u00e9s": [213.45, 0.56]}, {"exactamente": [214.04, 0.69]}, {"iguales": [214.74, 0.7]}, {"eran": [215.88, 0.3]}, {"los": [216.19, 0.14]}, {"mismos": [216.34, 0.29]}, {"campesinos": [216.64, 0.76]}, {"que": [217.62, 0.15]}, {"cultivaban": [217.78, 0.63]}, {"lo": [218.42, 0.11]}, {"mismo": [218.54, 0.59]}, {"que": [219.56, 0.35]}, {"recog\u00edan": [219.94, 0.63]}, {"lo": [220.58, 0.09]}, {"mismo": [220.68, 0.54]}, {"que": [221.26, 0.15]}, {"vest\u00edan": [221.42, 0.49]}, {"de": [221.92, 0.11]}, {"formas": [222.04, 0.57]}, {"pr\u00e1cticamente": [223.1, 0.87]}, {"iguales": [224.0, 0.77]}, {"con": [225.72, 0.17]}, {"lo": [225.9, 0.07]}, {"cual": [225.98, 0.68]}, {"decir": [226.88, 0.47]}, {"que": [227.36, 0.07]}, {"en": [227.44, 0.06]}, {"la": [227.51, 0.06]}, {"edad": [227.58, 0.17]}, {"media": [227.76, 0.25]}, {"se": [228.02, 0.11]}, {"viv\u00eda": [228.14, 0.39]}, {"peor": [228.54, 0.92]}, {"que": [230.56, 0.19]}, {"en": [230.76, 0.23]}, {"la": [231.0, 0.1]}, {"otra": [231.11, 0.22]}, {"\u00e9poca": [231.34, 0.38]}, {"no": [231.94, 0.33]}, {"no": [232.44, 0.26]}, {"es": [232.71, 0.1]}, {"cierto": [232.82, 0.47]}, {"la": [234.09, 0.27]}, {"\u00fanica": [234.37, 0.29]}, {"diferencia": [234.67, 0.45]}, {"entre": [235.13, 0.16]}, {"lo": [235.3, 0.1]}, {"uno": [235.41, 0.13]}, {"y": [235.55, 0.03]}, {"lo": [235.59, 0.08]}, {"otro": [235.68, 0.17]}, {"son": [235.86, 0.29]}, {"unas": [236.19, 0.31]}, {"cuantas": [236.51, 0.41]}, {"ciudades": [236.93, 1.04]}, {"pero": [238.09, 0.82]}, {"sin": [238.95, 0.37]}, {"exagerar": [239.33, 0.77]}, {"el": [241.0, 0.27]}, {"noventa": [241.28, 0.49]}, {"y": [241.78, 0.15]}, {"ocho": [241.94, 0.33]}, {"por": [242.28, 0.23]}, {"ciento": [242.52, 0.33]}, {"de": [242.86, 0.08]}, {"la": [242.95, 0.08]}, {"poblaci\u00f3n": [243.04, 0.41]}, {"europea": [243.46, 0.87]}, {"en": [244.68, 0.13]}, {"la": [244.82, 0.07]}, {"\u00e9poca": [244.9, 0.29]}, {"de": [245.2, 0.09]}, {"mayor": [245.3, 0.26]}, {"esplendor": [245.57, 0.54]}, {"del": [246.12, 0.15]}, {"imperio": [246.28, 0.29]}, {"romano": [246.58, 0.33]}, {"viv\u00eda": [247.81, 0.59]}, {"en": [248.43, 0.14]}, {"el": [248.58, 0.12]}, {"campo": [248.71, 0.48]}, {"en": [249.89, 0.42]}, {"en": [250.34, 0.16]}, {"pueblecitos": [250.51, 0.67]}, {"peque\u00f1os": [251.19, 0.4]}, {"en": [253.75, 0.17]}, {"la": [253.93, 0.27]}, {"en": [254.21, 0.21]}, {"la": [254.43, 0.15]}, {"\u00e9poca": [254.59, 0.35]}, {"del": [254.95, 0.13]}, {"imperio": [255.09, 0.21]}, {"romano": [255.31, 0.31]}, {"hab\u00eda": [255.63, 0.31]}, {"peste": [255.95, 0.5]}, {"esto": [257.54, 0.25]}, {"es": [257.8, 0.05]}, {"una": [257.86, 0.17]}, {"cosa": [258.04, 0.23]}, {"que": [258.28, 0.13]}, {"casi": [258.42, 0.25]}, {"nadie": [258.68, 0.25]}, {"suele": [258.94, 0.23]}, {"saber": [259.18, 0.33]}, {"pero": [259.54, 0.21]}, {"hab\u00eda": [259.76, 0.25]}, {"peste": [260.02, 0.58]}, {"otra": [262.46, 0.26]}, {"cosa": [262.73, 0.2]}, {"que": [262.94, 0.11]}, {"la": [263.06, 0.07]}, {"gente": [263.14, 0.25]}, {"no": [263.4, 0.11]}, {"suele": [263.52, 0.21]}, {"saber": [263.74, 0.37]}, {"es": [264.14, 0.19]}, {"que": [264.34, 0.56]}, {"la": [264.93, 0.12]}, {"inquisici\u00f3n": [265.06, 0.65]}, {"que": [265.74, 0.17]}, {"yo": [265.92, 0.19]}, {"no": [266.12, 0.09]}, {"voy": [266.22, 0.19]}, {"a": [266.42, 0.05]}, {"defender": [266.48, 0.88]}, {"porque": [267.44, 0.31]}, {"fue": [267.76, 0.2]}, {"un": [267.97, 0.1]}, {"mal": [268.08, 0.52]}, {"pero": [269.75, 0.21]}, {"la": [269.97, 0.07]}, {"inquisici\u00f3n": [270.05, 0.99]}, {"fue": [271.11, 0.23]}, {"conocida": [271.35, 0.48]}, {"en": [271.86, 0.24]}, {"muy": [272.11, 0.35]}, {"pocos": [272.47, 0.39]}, {"pa\u00edses": [272.87, 0.67]}, {"durante": [273.55, 0.37]}, {"la": [273.93, 0.06]}, {"edad": [274.0, 0.2]}, {"media": [274.21, 0.38]}, {"la": [275.81, 0.15]}, {"mayor": [275.97, 0.57]}, {"parte": [276.55, 0.37]}, {"de": [276.93, 0.08]}, {"los": [277.02, 0.24]}, {"pa\u00edses": [277.27, 0.89]}, {"y": [278.19, 0.11]}, {"tengo": [278.31, 0.26]}, {"un": [278.58, 0.09]}, {"libro": [278.68, 0.28]}, {"sobre": [278.97, 0.27]}, {"la": [279.25, 0.07]}, {"inquisici\u00f3n": [279.33, 0.89]}, {"de": [281.57, 0.24]}, {"la": [281.82, 0.1]}, {"edad": [281.93, 0.34]}, {"media": [282.28, 0.45]}, {"no": [282.76, 0.49]}, {"conocieron": [283.28, 0.96]}, {"la": [284.28, 0.28]}, {"inquisici\u00f3n": [284.59, 0.77]}, {"nunca": [285.39, 0.72]}, {"la": [287.38, 0.33]}, {"inquisici\u00f3n": [287.74, 0.57]}, {"cuando": [288.32, 0.29]}, {"de": [288.62, 0.09]}, {"verdad": [288.72, 0.29]}, {"va": [289.02, 0.07]}, {"a": [289.1, 0.03]}, {"tener": [289.14, 0.25]}, {"su": [289.4, 0.11]}, {"poder": [289.52, 0.68]}, {"es": [290.26, 0.17]}, {"en": [290.44, 0.09]}, {"la": [290.54, 0.11]}, {"\u00e9poca": [290.66, 0.53]}, {"supuestamente": [291.22, 0.83]}, {"de": [292.06, 0.08]}, {"la": [292.15, 0.08]}, {"raz\u00f3n": [292.24, 0.31]}, {"el": [292.56, 0.11]}, {"renacimiento": [292.68, 0.97]}, {"pero": [294.64, 0.7]}, {"no": [295.38, 0.71]}, {"en": [296.12, 0.17]}, {"la": [296.3, 0.07]}, {"edad": [296.38, 0.21]}, {"media": [296.6, 0.27]}, {"salvo": [296.88, 0.41]}, {"algunas": [297.3, 0.43]}, {"zonas": [297.74, 0.59]}, {"donde": [298.44, 0.25]}, {"s\u00ed": [298.7, 0.15]}, {"que": [298.86, 0.09]}, {"actu\u00f3": [298.96, 0.33]}, {"de": [299.3, 0.11]}, {"forma": [299.42, 0.29]}, {"muy": [299.72, 0.17]}, {"activa": [299.9, 0.41]}, {"pero": [300.34, 0.22]}, {"en": [300.57, 0.06]}, {"espa\u00f1a": [300.64, 0.8]}, {"por": [301.5, 0.18]}, {"ejemplo": [301.69, 0.59]}, {"podemos": [302.99, 0.41]}, {"decir": [303.41, 0.36]}, {"saludos": [303.78, 0.46]}, {"franciscanos": [304.25, 0.73]}, {"que": [304.99, 0.08]}, {"estuvieron": [305.08, 0.44]}, {"por": [305.53, 0.5]}, {"por": [306.31, 0.25]}, {"navarra": [306.57, 0.56]}, {"y": [307.59, 0.23]}, {"alguno": [307.83, 0.69]}, {"m\u00e1s": [308.53, 0.79]}, {"m\u00e1s": [309.35, 0.35]}, {"tiempo": [309.71, 0.61]}, {"en": [310.39, 0.46]}, {"la": [310.86, 0.18]}, {"zona": [311.05, 0.25]}, {"de": [311.31, 0.09]}, {"la": [311.41, 0.07]}, {"corona": [311.49, 0.27]}, {"de": [311.77, 0.06]}, {"arag\u00f3n": [311.84, 0.32]}, {"y": [312.19, 0.11]}, {"que": [312.31, 0.1]}, {"no": [312.42, 0.08]}, {"hizo": [312.51, 0.17]}, {"mucho": [312.69, 0.43]}, {"que": [313.53, 0.13]}, {"en": [313.67, 0.07]}, {"toda": [313.75, 0.14]}, {"espa\u00f1a": [313.9, 0.28]}, {"no": [314.19, 0.23]}, {"hubo": [314.43, 0.26]}, {"nunca": [314.7, 0.68]}, {"inquisici\u00f3n": [315.41, 0.71]}, {"en": [316.13, 0.11]}, {"toda": [316.25, 0.19]}, {"la": [316.45, 0.08]}, {"edad": [316.54, 0.22]}, {"media": [316.77, 0.45]}, {"nunca": [317.37, 0.45]}, {"fijaos": [318.59, 0.47]}, {"que": [319.07, 0.09]}, {"deformaci\u00f3n": [319.17, 0.94]}, {"de": [320.81, 0.16]}, {"lo": [320.98, 0.13]}, {"uno": [321.12, 0.54]}, {"y": [321.9, 0.13]}, {"de": [322.04, 0.11]}, {"lo": [322.16, 0.19]}, {"otro": [322.36, 0.54]}, {"la": [324.05, 0.11]}, {"edad": [324.17, 0.21]}, {"media": [324.39, 0.31]}, {"presentan": [324.71, 0.59]}, {"unos": [325.33, 0.17]}, {"obispos": [325.51, 0.39]}, {"gordos": [325.91, 0.77]}, {"corruptos": [326.94, 1.37]}, {"que": [329.94, 0.15]}, {"seguro": [330.1, 0.37]}, {"que": [330.48, 0.1]}, {"lo": [330.59, 0.09]}, {"subo": [330.69, 0.79]}, {"seguro": [331.52, 0.75]}, {"sin": [332.9, 0.25]}, {"ninguna": [333.16, 0.37]}, {"duda": [333.54, 0.5]}, {"pero": [334.64, 0.93]}, {"tambi\u00e9n": [335.8, 0.51]}, {"ser": [336.32, 0.27]}, {"un": [336.6, 0.13]}, {"poco": [336.74, 0.59]}, {"pillos": [337.36, 0.62]}, {"hay": [338.62, 0.3]}, {"un": [338.95, 0.22]}, {"inter\u00e9s": [339.18, 1.03]}, {"muy": [340.24, 0.31]}, {"grande": [340.56, 0.77]}, {"en": [341.74, 0.17]}, {"desprestigiar": [341.92, 0.81]}, {"esa": [342.74, 0.25]}, {"\u00e9poca": [343.0, 0.49]}, {"muy": [343.9, 0.53]}, {"grande": [344.46, 0.41]}, {"por": [345.91, 0.35]}, {"contra": [346.27, 0.78]}, {"todos": [347.71, 0.55]}, {"los": [348.27, 0.23]}, {"catedr\u00e1ticos": [348.51, 0.77]}, {"de": [349.29, 0.06]}, {"universidades": [349.36, 0.74]}, {"especializadas": [350.11, 0.72]}, {"en": [350.84, 0.12]}, {"la": [350.97, 0.07]}, {"edad": [351.05, 0.17]}, {"media": [351.23, 0.41]}, {"son": [351.89, 0.27]}, {"personas": [352.17, 0.38]}, {"fascinadas": [352.56, 1.52]}, {"por": [354.17, 0.19]}, {"la": [354.37, 0.07]}, {"vida": [354.45, 0.21]}, {"cultural": [354.67, 0.86]}, {"por": [356.08, 0.65]}, {"tantos": [356.76, 0.57]}, {"aspectos": [357.34, 0.53]}, {"positivos": [357.88, 0.57]}, {"de": [358.46, 0.06]}, {"esa": [358.53, 0.16]}, {"\u00e9poca": [358.7, 0.44]}, {"pero": [360.45, 0.58]}, {"al": [361.21, 0.16]}, {"final": [361.38, 0.36]}, {"la": [361.75, 0.09]}, {"leyenda": [361.85, 0.75]}, {"es": [363.03, 0.54]}, {"lo": [363.61, 0.21]}, {"que": [363.83, 0.15]}, {"prevalece": [363.99, 0.55]}, {"quiero": [365.13, 0.23]}, {"decir": [365.37, 0.29]}, {"tambi\u00e9n": [365.67, 0.33]}, {"que": [366.01, 0.11]}, {"sobre": [366.13, 0.23]}, {"espa\u00f1a": [366.37, 0.57]}, {"ha": [367.6, 0.08]}, {"habido": [367.69, 0.2]}, {"una": [367.9, 0.13]}, {"leyenda": [368.04, 0.43]}, {"negra": [368.48, 0.59]}, {"muy": [369.12, 0.42]}, {"grande": [369.55, 0.38]}, {"durante": [369.94, 0.35]}, {"muchos": [370.3, 0.47]}, {"siglos": [370.78, 0.77]}, {"en": [371.56, 0.07]}, {"los": [371.64, 0.13]}, {"pa\u00edses": [371.78, 0.35]}, {"anglosajones": [372.14, 0.79]}, {"que": [372.94, 0.13]}, {"consideraban": [373.08, 0.6]}, {"esto": [373.69, 0.47]}, {"y": [374.83, 0.13]}, {"su": [374.97, 0.11]}, {"historia": [375.09, 0.49]}, {"como": [375.59, 0.32]}, {"el": [375.92, 0.43]}, {"la": [376.57, 0.23]}, {"mayor": [376.81, 0.76]}, {"aberraci\u00f3n": [377.75, 0.87]}, {"que": [378.63, 0.11]}, {"pod\u00eda": [378.75, 0.25]}, {"haber": [379.01, 0.14]}, {"dado": [379.16, 0.2]}, {"este": [379.37, 0.19]}, {"continente": [379.57, 0.89]}, {"curiosamente": [381.15, 0.71]}, {"fueron": [381.87, 0.33]}, {"ellos": [382.21, 0.27]}, {"los": [382.49, 0.15]}, {"que": [382.65, 0.09]}, {"hicieron": [382.75, 0.29]}, {"los": [383.05, 0.15]}, {"genocidios": [383.21, 0.76]}, {"de": [384.51, 0.15]}, {"los": [384.67, 0.23]}, {"indios": [384.91, 0.65]}, {"de": [385.57, 0.11]}, {"tantos": [385.69, 0.35]}, {"otros": [386.05, 0.35]}, {"pero": [386.91, 0.29]}, {"ellos": [387.21, 0.76]}, {"que": [388.33, 0.23]}, {"hicieron": [388.57, 0.78]}, {"todo": [390.45, 0.35]}, {"eso": [390.81, 0.61]}, {"justamente": [391.45, 0.71]}, {"ellos": [392.17, 0.39]}, {"eran": [392.59, 0.57]}, {"los": [393.19, 0.21]}, {"que": [393.41, 0.11]}, {"quer\u00edan": [393.53, 0.3]}, {"que": [393.84, 0.09]}, {"\u00e9ramos": [393.94, 0.44]}, {"nosotros": [394.41, 0.97]}, {"los": [395.57, 0.31]}, {"asesinos": [395.89, 0.63]}, {"los": [396.53, 0.17]}, {"crueles": [396.71, 0.57]}, {"los": [397.46, 0.26]}, {"torturadores": [397.73, 0.95]}, {"los": [398.69, 0.4]}, {"fijaos": [400.11, 0.43]}, {"qu\u00e9": [400.55, 0.1]}, {"iron\u00eda": [400.66, 0.46]}, {"entonces": [401.55, 0.56]}, {"por": [402.92, 0.18]}, {"supuesto": [403.11, 0.4]}, {"yo": [403.52, 0.33]}, {"no": [403.86, 0.25]}, {"voy": [404.12, 0.37]}, {"a": [404.5, 0.06]}, {"decir": [404.57, 0.47]}, {"que": [405.05, 0.1]}, {"nada": [405.16, 0.46]}, {"malo": [406.65, 0.79]}, {"de": [407.47, 0.13]}, {"esa": [407.61, 0.17]}, {"\u00e9poca": [407.79, 0.33]}, {"no": [408.13, 0.13]}, {"existi\u00f3": [408.27, 0.94]}, {"todo": [409.24, 0.46]}, {"lo": [409.71, 0.17]}, {"que": [409.89, 0.67]}, {"fue": [410.59, 0.31]}, {"malo": [410.91, 0.5]}, {"y": [411.75, 0.13]}, {"lo": [411.89, 0.12]}, {"conozco": [412.02, 0.37]}, {"bien": [412.4, 0.38]}, {"no": [413.34, 0.66]}, {"ocultaremos": [414.03, 0.74]}, {"nada": [414.78, 0.44]}, {"pero": [415.26, 0.3]}, {"es": [415.57, 0.12]}, {"de": [415.7, 0.09]}, {"justicia": [415.8, 1.15]}, {"reconocer": [417.26, 1.34]}, {"que": [418.68, 0.72]}, {"hay": [419.44, 0.23]}, {"una": [419.68, 0.23]}, {"deformaci\u00f3n": [419.94, 1.07]}, {"mental": [421.02, 0.76]}, {"en": [422.04, 0.23]}, {"la": [422.28, 0.09]}, {"gente": [422.38, 0.59]}, {"una": [423.42, 0.21]}, {"deformaci\u00f3n": [423.64, 0.88]}, {"que": [425.04, 0.45]}, {"h\u00e1gase": [426.13, 0.33]}, {"dem\u00e1s": [426.47, 0.31]}, {"novelas": [426.79, 0.37]}, {"y": [427.17, 0.05]}, {"m\u00e1s": [427.23, 0.19]}, {"pel\u00edculas": [427.43, 0.47]}, {"cada": [427.91, 0.18]}, {"vez": [428.1, 0.2]}, {"se": [428.31, 0.09]}, {"hace": [428.41, 0.41]}, {"m\u00e1s": [428.85, 0.45]}, {"grande": [429.31, 0.58]}, {"y": [430.78, 0.17]}, {"esto": [430.96, 0.85]}, {"nos": [431.84, 0.27]}, {"tiene": [432.12, 0.33]}, {"que": [432.46, 0.13]}, {"llevar": [432.6, 0.78]}, {"a": [433.56, 0.13]}, {"desconfiar": [433.7, 0.79]}, {"tambi\u00e9n": [434.5, 0.81]}, {"incluso": [435.85, 0.45]}, {"en": [436.31, 0.05]}, {"nuestra": [436.37, 0.37]}, {"\u00e9poca": [436.75, 0.26]}, {"la": [438.24, 0.19]}, {"acumulaci\u00f3n": [438.44, 0.77]}, {"de": [439.22, 0.11]}, {"pel\u00edculas": [439.34, 0.92]}, {"y": [440.3, 0.11]}, {"novelas": [440.42, 0.88]}, {"hace": [442.14, 0.35]}, {"que": [442.5, 0.23]}, {"a": [442.74, 0.05]}, {"veces": [442.8, 0.35]}, {"cambiemos": [443.16, 0.85]}, {"nuestra": [444.79, 0.37]}, {"forma": [445.17, 0.31]}, {"de": [445.49, 0.13]}, {"ver": [445.63, 0.61]}, {"la": [446.27, 0.19]}, {"realidad": [446.47, 0.73]}, {"fijaos": [449.6, 0.55]}, {"por": [450.16, 0.09]}, {"ejemplo": [450.26, 0.33]}, {"en": [450.6, 0.05]}, {"los": [450.66, 0.15]}, {"obispos": [450.82, 0.53]}, {"todo": [452.27, 0.19]}, {"el": [452.47, 0.06]}, {"mundo": [452.54, 0.27]}, {"se": [452.82, 0.08]}, {"los": [452.91, 0.14]}, {"imagina": [453.06, 0.44]}, {"como": [453.51, 0.2]}, {"unos": [453.72, 0.18]}, {"seres": [453.91, 0.73]}, {"gordos": [454.75, 0.72]}, {"ambiciosos": [456.12, 1.06]}, {"llenos": [457.19, 0.28]}, {"de": [457.48, 0.07]}, {"avaricia": [457.56, 0.85]}, {"cuando": [458.86, 0.26]}, {"uno": [459.13, 0.12]}, {"se": [459.26, 0.08]}, {"encuentra": [459.35, 0.44]}, {"con": [459.8, 0.12]}, {"los": [459.93, 0.18]}, {"obispos": [460.12, 0.39]}, {"reales": [460.52, 0.7]}, {"pues": [461.8, 0.39]}, {"a": [462.22, 0.15]}, {"lo": [462.38, 0.09]}, {"mejor": [462.48, 0.29]}, {"no": [462.78, 0.11]}, {"le": [462.9, 0.11]}, {"parecer\u00e1n": [463.02, 0.47]}, {"a": [463.5, 0.07]}, {"uno": [463.58, 0.17]}, {"a": [463.76, 0.07]}, {"h\u00e9roes": [463.84, 0.75]}, {"pero": [464.62, 0.33]}, {"uno": [464.96, 0.21]}, {"dice": [465.18, 0.25]}, {"pues": [465.44, 0.19]}, {"hombre": [465.64, 0.27]}, {"esto": [465.94, 0.33]}, {"no": [466.28, 0.21]}, {"es": [466.5, 0.38]}, {"lo": [466.91, 0.14]}, {"que": [467.06, 0.11]}, {"yo": [467.18, 0.11]}, {"me": [467.3, 0.09]}, {"imaginaba": [467.4, 0.74]}, {"no": [468.64, 0.29]}, {"es": [468.94, 0.51]}, {"daos": [470.36, 0.47]}, {"cuenta": [470.84, 0.67]}, {"de": [471.88, 0.27]}, {"que": [472.16, 0.49]}, {"la": [475.02, 0.21]}, {"deformaci\u00f3n": [475.24, 1.47]}, {"puede": [476.83, 0.32]}, {"llegar": [477.16, 0.25]}, {"a": [477.42, 0.05]}, {"ser": [477.48, 0.71]}, {"tan": [478.22, 0.35]}, {"sutil": [478.58, 0.95]}, {"tan": [479.62, 0.31]}, {"universal": [479.94, 1.03]}, {"que": [481.38, 0.21]}, {"al": [481.6, 0.22]}, {"final": [481.83, 0.51]}, {"nadie": [482.66, 0.47]}, {"se": [483.14, 0.13]}, {"d\u00e9": [483.28, 0.11]}, {"cuenta": [483.4, 0.75]}, {"de": [484.2, 0.19]}, {"que": [484.4, 0.35]}, {"nos": [484.78, 0.23]}, {"hemos": [485.02, 0.23]}, {"alejado": [485.26, 0.89]}, {"varios": [486.18, 0.53]}, {"a\u00f1os": [486.72, 0.31]}, {"luz": [487.04, 0.19]}, {"de": [487.24, 0.09]}, {"la": [487.34, 0.11]}, {"realidad": [487.46, 0.96]}, {"esto": [488.82, 0.52]}, {"esto": [490.34, 0.33]}, {"nos": [490.68, 0.27]}, {"debe": [490.96, 0.19]}, {"hacer": [491.16, 0.23]}, {"solamente": [491.4, 0.45]}, {"sospechar": [491.86, 0.81]}, {"sospechar": [492.68, 1.03]}, {"nada": [493.74, 0.33]}, {"m\u00e1s": [494.08, 0.43]}, {"y": [494.78, 0.13]}, {"darnos": [494.92, 0.39]}, {"cuenta": [495.32, 0.56]}, {"de": [496.16, 0.23]}, {"que": [496.4, 0.3]}, {"vivimos": [496.73, 0.56]}, {"en": [497.3, 0.11]}, {"una": [497.42, 0.19]}, {"\u00e9poca": [497.62, 0.54]}, {"en": [498.62, 0.27]}, {"que": [498.9, 0.44]}, {"y": [500.64, 0.35]}, {"una": [501.0, 0.26]}, {"\u00e9poca": [501.27, 0.22]}, {"y": [501.5, 0.03]}, {"sobre": [501.54, 0.21]}, {"todo": [501.76, 0.13]}, {"en": [501.9, 0.1]}, {"un": [502.01, 0.11]}, {"lugar": [502.13, 0.82]}, {"donde": [503.0, 0.43]}, {"lo": [503.44, 0.11]}, {"que": [503.56, 0.11]}, {"nos": [503.68, 0.21]}, {"rodea": [503.9, 0.64]}, {"tiende": [505.33, 0.65]}, {"a": [506.17, 0.13]}, {"quitarnos": [506.31, 0.61]}, {"la": [506.93, 0.09]}, {"fe": [507.03, 0.31]}, {"nada": [508.44, 1.19]}, {"a": [509.68, 0.19]}, {"fomentar": [509.88, 0.71]}, {"la": [510.6, 0.09]}, {"fe": [510.7, 0.3]}, {"nada": [511.16, 0.61]}, {"nada": [512.49, 0.39]}, {"pero": [513.47, 0.25]}, {"s\u00ed": [513.73, 0.71]}, {"a": [514.49, 0.13]}, {"quit\u00e1rnosla": [514.63, 0.94]}, {"somos": [515.93, 0.62]}, {"dig\u00e1moslo": [517.43, 0.46]}, {"as\u00ed": [517.9, 0.16]}, {"como": [518.07, 0.25]}, {"anfibios": [518.33, 0.5]}, {"como": [518.84, 0.22]}, {"ranas": [519.07, 0.37]}, {"que": [519.45, 0.13]}, {"estamos": [519.59, 0.43]}, {"expuestos": [520.03, 0.57]}, {"a": [520.61, 0.07]}, {"un": [520.69, 0.13]}, {"sol": [520.83, 0.25]}, {"que": [521.09, 0.11]}, {"nos": [521.21, 0.17]}, {"va": [521.39, 0.11]}, {"secando": [521.51, 0.65]}, {"secando": [522.17, 0.61]}, {"secando": [522.79, 0.71]}, {"aqu\u00ed": [523.93, 0.57]}, {"en": [524.53, 0.16]}, {"espa\u00f1a": [524.7, 0.67]}, {"uno": [525.92, 0.55]}, {"a": [527.68, 0.11]}, {"base": [527.8, 0.25]}, {"de": [528.06, 0.07]}, {"hablar": [528.14, 0.57]}, {"a": [528.78, 0.13]}, {"base": [528.92, 0.24]}, {"de": [529.17, 0.08]}, {"ver": [529.26, 0.15]}, {"la": [529.42, 0.11]}, {"televisi\u00f3n": [529.54, 0.59]}, {"a": [530.16, 0.09]}, {"base": [530.26, 0.27]}, {"de": [530.54, 0.59]}, {"tiende": [531.16, 0.69]}, {"a": [531.88, 0.15]}, {"perder": [532.04, 0.35]}, {"la": [532.4, 0.08]}, {"gente": [532.49, 0.22]}, {"eso": [533.4, 0.19]}, {"es": [533.6, 0.09]}, {"un": [533.7, 0.13]}, {"hecho": [533.84, 0.31]}, {"as\u00ed": [535.02, 0.33]}, {"como": [535.36, 0.27]}, {"hubo": [535.64, 0.2]}, {"otra": [535.85, 0.26]}, {"\u00e9poca": [536.12, 0.58]}, {"en": [536.98, 0.21]}, {"que": [537.2, 0.17]}, {"todo": [537.38, 0.47]}, {"ayudaba": [537.86, 0.47]}, {"a": [538.34, 0.03]}, {"la": [538.38, 0.09]}, {"fe": [538.48, 0.35]}, {"en": [539.41, 0.19]}, {"que": [539.61, 0.08]}, {"aunque": [539.7, 0.28]}, {"uno": [539.99, 0.5]}, {"dijera": [540.89, 0.43]}, {"ya": [541.33, 0.15]}, {"no": [541.49, 0.26]}, {"quiero": [542.6, 0.29]}, {"creer": [542.9, 0.61]}, {"sin": [543.54, 0.25]}, {"embargo": [543.8, 0.35]}, {"la": [544.16, 0.09]}, {"familia": [544.26, 0.71]}, {"la": [545.36, 0.15]}, {"sociedad": [545.52, 0.43]}, {"pues": [545.96, 0.29]}, {"hac\u00eda": [546.28, 0.27]}, {"que": [546.56, 0.09]}, {"uno": [546.66, 0.15]}, {"se": [546.82, 0.15]}, {"lo": [546.98, 0.11]}, {"replantear": [547.1, 0.84]}, {"y": [548.61, 0.4]}, {"pensaba": [549.02, 0.34]}, {"pues": [549.37, 0.18]}, {"hombre": [549.56, 0.29]}, {"es": [549.86, 0.21]}, {"verdad": [550.08, 0.43]}, {"por": [551.8, 0.21]}, {"lo": [552.02, 0.13]}, {"tanto": [552.16, 0.65]}, {"tenemos": [553.46, 0.75]}, {"como": [554.38, 0.25]}, {"hacen": [554.64, 0.21]}, {"las": [554.86, 0.12]}, {"ranas": [554.99, 0.38]}, {"que": [555.38, 0.13]}, {"ir": [555.52, 0.31]}, {"al": [555.86, 0.21]}, {"charco": [556.08, 0.59]}, {"a": [556.74, 0.17]}, {"humedecer": [556.92, 0.63]}, {"otra": [557.56, 0.21]}, {"vez": [557.78, 0.21]}, {"nuestra": [558.0, 0.57]}, {"piel": [558.6, 0.62]}, {"y": [559.64, 0.17]}, {"ese": [559.82, 0.27]}, {"charco": [560.1, 0.85]}, {"es": [561.02, 0.83]}, {"todo": [562.14, 0.39]}, {"aquello": [562.54, 0.72]}, {"que": [563.94, 0.63]}, {"nos": [564.6, 0.27]}, {"pone": [564.88, 0.23]}, {"el": [565.12, 0.07]}, {"se\u00f1or": [565.2, 0.33]}, {"para": [565.54, 0.19]}, {"aumentarla": [565.74, 0.81]}, {"los": [567.41, 0.15]}, {"sacramentos": [567.57, 0.79]}, {"la": [568.37, 0.09]}, {"palabra": [568.47, 0.38]}, {"de": [568.86, 0.2]}, {"dios": [569.07, 0.53]}, {"las": [570.13, 0.72]}, {"liturgias": [570.88, 0.64]}, {"como": [571.53, 0.23]}, {"la": [571.77, 0.11]}, {"misa": [571.89, 0.55]}, {"etc\u00e9tera": [572.49, 0.69]}, {"todo": [573.83, 0.27]}, {"eso": [574.11, 0.69]}, {"nos": [574.83, 0.27]}, {"vuelve": [575.11, 0.72]}, {"a": [576.21, 0.15]}, {"refrescar": [576.37, 0.63]}, {"la": [577.01, 0.11]}, {"piel": [577.13, 0.31]}, {"frente": [577.45, 0.95]}, {"a": [578.49, 0.19]}, {"la": [578.69, 0.11]}, {"sequedad": [578.81, 1.17]}, {"que": [580.07, 0.15]}, {"nos": [580.23, 0.17]}, {"rodea": [580.41, 0.48]}, {"de": [581.67, 0.13]}, {"todas": [581.81, 0.31]}, {"maneras": [582.13, 0.84]}, {"la": [584.12, 0.19]}, {"verdad": [584.32, 0.64]}, {"es": [584.99, 0.2]}, {"la": [585.2, 0.09]}, {"verdad": [585.3, 0.51]}, {"y": [586.26, 0.13]}, {"nadie": [586.4, 0.31]}, {"la": [586.72, 0.09]}, {"puede": [586.82, 0.27]}, {"cambiar": [587.1, 0.57]}, {"y": [588.24, 0.11]}, {"la": [588.36, 0.13]}, {"verdad": [588.5, 0.8]}, {"est\u00e1": [590.23, 0.24]}, {"muy": [590.48, 0.24]}, {"por": [590.73, 0.14]}, {"encima": [590.88, 0.6]}, {"de": [591.51, 0.12]}, {"lo": [591.64, 0.08]}, {"que": [591.73, 0.11]}, {"pensemos": [591.85, 0.63]}, {"los": [592.49, 0.23]}, {"hombres": [592.73, 0.75]}, {"la": [593.69, 0.19]}, {"verdad": [593.89, 0.35]}, {"adem\u00e1s": [594.25, 0.33]}, {"es": [594.59, 0.13]}, {"una": [594.73, 0.48]}, {"no": [595.65, 0.23]}, {"es": [595.89, 0.09]}, {"relativa": [595.99, 0.7]}, {"la": [597.27, 0.17]}, {"verdad": [597.45, 0.8]}, {"existe": [598.29, 0.73]}, {"y": [599.03, 0.08]}, {"existir\u00e1": [599.12, 0.58]}, {"por": [599.71, 0.31]}, {"encima": [600.03, 0.79]}, {"de": [601.15, 0.15]}, {"lo": [601.31, 0.09]}, {"que": [601.41, 0.11]}, {"pensemos": [601.53, 0.41]}, {"la": [601.95, 0.09]}, {"humanidad": [602.05, 0.38]}, {"aunque": [602.44, 0.28]}, {"nos": [602.73, 0.16]}, {"pusi\u00e9ramos": [602.9, 0.6]}, {"todos": [603.51, 0.32]}, {"de": [603.84, 0.06]}, {"acuerdo": [603.91, 0.59]}, {"y": [605.09, 0.15]}, {"la": [605.25, 0.15]}, {"verdad": [605.41, 0.87]}, {"es": [607.02, 1.0]}, {"que": [608.06, 0.13]}, {"existe": [608.2, 0.67]}, {"un": [608.88, 0.33]}, {"creador": [609.22, 0.51]}, {"de": [609.74, 0.1]}, {"todas": [609.85, 0.34]}, {"las": [610.2, 0.21]}, {"cosas": [610.42, 0.71]}, {"que": [611.79, 0.51]}, {"nos": [612.33, 0.31]}, {"est\u00e1": [612.65, 0.33]}, {"esperando": [612.99, 1.09]}, {"en": [614.39, 0.17]}, {"el": [614.57, 0.07]}, {"momento": [614.65, 0.38]}, {"en": [615.04, 0.08]}, {"que": [615.13, 0.11]}, {"muramos": [615.25, 0.48]}, {"para": [616.17, 0.25]}, {"dar": [616.43, 0.17]}, {"a": [616.61, 0.07]}, {"cada": [616.69, 0.25]}, {"uno": [616.95, 0.27]}, {"seg\u00fan": [617.23, 0.37]}, {"sus": [617.61, 0.27]}, {"obras": [617.89, 0.51]}, {"esa": [618.43, 0.47]}, {"es": [618.91, 0.4]}, {"la": [619.45, 0.17]}, {"verdad": [619.63, 1.0]}, {"eso": [620.69, 0.37]}, {"es": [621.07, 0.25]}, {"lo": [621.33, 0.11]}, {"que": [621.45, 0.11]}, {"nos": [621.57, 0.17]}, {"ense\u00f1\u00f3": [621.75, 0.43]}, {"jes\u00fas": [622.19, 0.48]}, {"eso": [623.07, 0.33]}, {"es": [623.41, 0.09]}, {"lo": [623.51, 0.11]}, {"que": [623.63, 0.07]}, {"han": [623.71, 0.12]}, {"cre\u00eddo": [623.84, 0.4]}, {"todos": [624.25, 0.55]}, {"los": [624.81, 0.25]}, {"pueblos": [625.07, 0.45]}, {"de": [625.53, 0.07]}, {"la": [625.61, 0.13]}, {"tierra": [625.75, 0.49]}, {"desde": [626.86, 0.31]}, {"que": [627.18, 0.11]}, {"el": [627.3, 0.08]}, {"mundo": [627.39, 0.24]}, {"es": [627.64, 0.09]}, {"mundo": [627.74, 0.43]}, {"le": [628.26, 0.43]}, {"llamar\u00e1n": [628.7, 0.51]}, {"a": [629.22, 0.05]}, {"dios": [629.28, 0.35]}, {"c\u00f3mo": [629.64, 0.25]}, {"le": [629.9, 0.11]}, {"llamar\u00e1n": [630.02, 0.63]}, {"pero": [630.96, 0.42]}, {"es": [632.23, 0.18]}, {"lo": [632.42, 0.09]}, {"que": [632.52, 0.07]}, {"han": [632.6, 0.09]}, {"cre\u00eddo": [632.7, 0.31]}, {"todos": [633.02, 0.39]}, {"y": [633.76, 0.19]}, {"as\u00ed": [633.96, 0.66]}, {"nosotros": [634.66, 1.08]}, {"en": [635.8, 0.15]}, {"esta": [635.96, 0.27]}, {"sociedad": [636.24, 0.96]}, {"debemos": [637.24, 0.78]}, {"extender": [638.18, 1.23]}, {"este": [639.44, 0.41]}, {"mensaje": [639.86, 0.59]}, {"de": [640.46, 0.15]}, {"fe": [640.62, 0.65]}, {"df": [641.64, 0.49]}, {"en": [642.22, 0.23]}, {"una": [642.46, 0.21]}, {"\u00e9poca": [642.68, 1.01]}, {"en": [643.8, 0.33]}, {"que": [644.14, 0.42]}, {"la": [645.14, 0.15]}, {"fe": [645.3, 0.41]}, {"languidece": [645.74, 0.83]}, {"por": [646.58, 0.23]}, {"todas": [646.82, 0.4]}, {"partes": [647.23, 0.78]}, {"aumentar": [648.72, 0.87]}, {"la": [649.6, 0.09]}, {"hace": [649.7, 0.19]}, {"de": [649.9, 0.09]}, {"los": [650.0, 0.23]}, {"perro": [650.24, 0.25]}, {"dean": [650.5, 0.25]}, {"reza": [650.76, 0.66]}, {"por": [652.06, 0.22]}, {"los": [652.29, 0.2]}, {"que": [652.5, 0.09]}, {"os": [652.6, 0.07]}, {"rodean": [652.68, 0.64]}, {"y": [653.58, 0.13]}, {"el": [653.72, 0.11]}, {"se\u00f1or": [653.84, 0.53]}, {"actuar\u00e1": [654.4, 0.63]}, {"no": [655.04, 0.16]}, {"lo": [655.21, 0.1]}, {"dud\u00e9is": [655.32, 0.66]}, {"actuar\u00e1": [656.34, 0.77]}, {"porque": [657.46, 0.31]}, {"est\u00e1": [657.78, 0.23]}, {"deseando": [658.02, 0.73]}, {"el": [659.46, 0.17]}, {"actual": [659.64, 0.55]}, {"el": [660.22, 0.17]}, {"tocar": [660.4, 0.37]}, {"las": [660.78, 0.21]}, {"almas": [661.0, 0.64]}, {"pero": [662.45, 0.26]}, {"recordad": [662.72, 0.74]}, {"que": [664.4, 0.51]}, {"nosotros": [664.94, 1.15]}, {"expuestos": [666.14, 0.85]}, {"como": [667.0, 0.27]}, {"estamos": [667.28, 0.62]}, {"somos": [669.11, 0.41]}, {"m\u00e1s": [669.53, 0.25]}, {"d\u00e9biles": [669.79, 0.41]}, {"de": [670.21, 0.07]}, {"lo": [670.29, 0.09]}, {"que": [670.39, 0.11]}, {"nos": [670.51, 0.21]}, {"parece": [670.73, 0.53]}, {"m\u00e1s": [672.56, 0.43]}, {"d\u00e9biles": [673.0, 0.64]}, {"y": [674.39, 0.11]}, {"donde": [674.51, 0.31]}, {"menos": [674.83, 0.35]}, {"nos": [675.19, 0.23]}, {"lo": [675.43, 0.1]}, {"esperemos": [675.54, 0.74]}, {"podemos": [676.84, 0.37]}, {"encontrarnos": [677.22, 0.71]}, {"con": [677.94, 0.19]}, {"un": [678.14, 0.13]}, {"obst\u00e1culo": [678.28, 0.71]}, {"que": [679.75, 0.17]}, {"nos": [679.93, 0.21]}, {"haga": [680.15, 0.17]}, {"desfallecer": [680.33, 0.61]}, {"y": [680.95, 0.04]}, {"decir": [681.0, 0.19]}, {"esto": [681.2, 0.24]}, {"no": [681.45, 0.15]}, {"lo": [681.61, 0.13]}, {"puedo": [681.75, 0.23]}, {"sobrellevar": [681.99, 0.8]}, {"mil": [684.14, 0.27]}, {"cosas": [684.42, 0.41]}, {"pueden": [684.84, 0.29]}, {"ser": [685.14, 0.47]}, {"muerte": [685.64, 0.39]}, {"de": [686.04, 0.06]}, {"un": [686.11, 0.1]}, {"familiar": [686.22, 0.94]}, {"una": [687.62, 0.69]}, {"conversaci\u00f3n": [688.32, 0.89]}, {"un": [689.22, 0.13]}, {"esc\u00e1ndalo": [689.36, 0.8]}, {"y": [690.52, 0.15]}, {"por": [690.68, 0.19]}, {"lo": [690.88, 0.11]}, {"tanto": [691.0, 0.35]}, {"tenemos": [691.36, 0.45]}, {"que": [691.82, 0.11]}, {"fortalecernos": [691.94, 0.97]}, {"nada": [693.82, 0.31]}, {"m\u00e1s": [694.14, 0.63]}, {"que": [695.1, 0.6]}, {"esta": [696.4, 0.47]}, {"comunidad": [696.88, 0.76]}, {"cristiana": [697.65, 0.83]}, {"pida": [699.16, 0.57]}, {"al": [699.74, 0.25]}, {"se\u00f1or": [700.0, 0.63]}, {"que": [700.66, 0.13]}, {"no": [700.8, 0.13]}, {"se": [700.94, 0.15]}, {"pierda": [701.1, 0.82]}, {"ni": [702.0, 0.3]}, {"uno": [702.31, 0.24]}, {"solo": [702.56, 0.29]}, {"de": [702.86, 0.09]}, {"sus": [702.96, 0.24]}, {"miembros": [703.21, 0.67]}]}