{"DisplayText": ["Las vestiduras que los sacerdotes llevamos en la misa, pues son las mismas desde hace siglos y siglos.", "Y son el resultado, pues, de much\u00edsimas generaciones en que eso fue evolucionando hasta ya quedarse del modo en que lo vemos.", "Que son las vestiduras que llevaban los sacerdotes en la Edad Media e incluso antes, lo primero de todo.", "Que el sacerdote se pone es.", "El Alba.", "\u00bfPorque se pone un Alba sobre sus vestiduras?", "Pues.", "Porque las vestiduras normales son las vestiduras.", "\u00bfMejores o peores, m\u00e1s limpias o m\u00e1s sucias, mejor cortadas o de peor corte? Pero.", "1 se reviste.", "De una vestidura sagrada.", "Una vestidura bendecida especialmente para esa funci\u00f3n lit\u00fargica.", "Lleve lo que lleve debajo, se reviste de lo sagrado para hacer una acci\u00f3n sagrada.", "Es.", "Simb\u00f3licamente hablando, como si la vestidura normal que el sacerdote lleva todo el d\u00eda pudiera, dig\u00e1moslo as\u00ed.", "No estar cura.", "Por entrar en contacto con la suciedad de las cosas, pero encima se pone esa pureza, esa blancura.", "Para oficiar lo sagrado.", "Sea como sea, durante el d\u00eda en ese momento \u00e9l pide perd\u00f3n y se purifica. Por eso el Alba siempre ha sido.", "De color blanco.", "En todas las \u00e9pocas y en todas las zonas de la cristiandad.", "La blancura.", "Simboliza, pues, la limpieza del alma.", "Sin embargo, sea como sea, el Alba siempre queda un trozo que.", "Queda aqu\u00ed sin cubrir y entonces es por eso por lo que.", "Con el pasar de muchos siglos se fue creando esta prenda que me veis aqu\u00ed, que se llama el Amito. El \u00e1mbito es una vestidura con una atadura que va por debajo del Alba, que cubre totalmente.", "Tambi\u00e9n eso tiene su simbolismo.", "Simboliza que 1 se cubre enteramente desde el cuello.", "Hasta los pies.", "Todo lo que pod\u00e9is ver de m\u00ed est\u00e1 cubierto por esa blancura del Alba.", "Tan es as\u00ed que incluso.", "En las misas m\u00e1s importantes en la Edad Media, algunos obispos hasta se pon\u00edan unos zapatos rituales que solamente usaban cuando oficiaban la la liturgia en la catedral.", "Pero eso era antiguamente.", "Encima del Alba.", "La ce\u00f1imos con.", "El c\u00edngulo.", "El c\u00edngulo es este cintur\u00f3n que.", "La verdad es que se usa para que el Alba no est\u00e9 colgando los en la antig\u00fcedad, cuando los.", "Romanos, los griegos usaban albas desde las escalares se pon\u00edan un c\u00edngulo, porque la verdad es que queda mucho m\u00e1s bonito si se ven.", "Pero el s\u00edmbolo tambi\u00e9n simboliza la vida asc\u00e9tica.", "Porque ac\u00e1 porque ci\u00f1e, aprieta, no deja que las cosas vayan sueltas y por eso simboliza la vida asc\u00e9tica.", "Tambi\u00e9n simb\u00f3licamente se podr\u00eda decir que he puesto que la misa es la pasi\u00f3n de Cristo.", "Simboliza el flagelo.", "Muchos c\u00edngulos, no todos acaban en la parte de atr\u00e1s en unas borlas.", "De las que caen muchas cintitas cada una de esas cintitas representa las almas un alma que dependen del poder sacerdotal, como si dij\u00e9ramos el sacerdote al ir.", "A la liturgia ante el trono de Dios lleva sobre s\u00ed las almas que est\u00e1n a su cargo.", "Es un simbolismo precioso y yo por eso, siempre que compr\u00f3 un c\u00edngulo.", "Lo compr\u00f3 con borlas.", "Encima del Alba nos ponemos esto que es la estola.", "La estola los di\u00e1conos la llevan cruzada.", "Y los sacerdotes la llevan colgando del cuello por los dos lados. La estola simplemente simboliza eso, el poder sacerdotal, nada m\u00e1s. Cuando 1 ve a alguien con una estola, sea sobre el Alba, sea sobre la sotana. 1 ya sabe que ese le digo, es un sacerdote. He le\u00eddo que.", "Los antiguos jueces en Roma tambi\u00e9n llevaban una estola para simbolizar su poder. Lo que s\u00ed que es seguro es que la estola en la \u00e9poca del Imperio Romano, la banda era lo que se pon\u00eda alrededor de lo que estaba consagrado a la divinidad.", "Es decir, si se sacrificaba un toro.", "Y eso lo he visto en en frisos romanos, pues le pon\u00edan esto una banda y eso significaba que ese animal estaba consagrado a la divinidad, iba camino del sacrificio, pues nosotros nos ponemos la estola. Fijaos que los obispos no llevan una estola distinta, llevan la misma estola porque.", "Pues porque.", "El obispo tambi\u00e9n es sacerdote.", "As\u00ed como el d\u00eda con no.", "Puede consagrar en la misa.", "Sin embargo, el sacerdote y el obispo celebran igual la MISA. El obispo podr\u00e1 hacer otras cosas.", "Pero la misa es la misma.", "La de cualquier sacerdote y cualquier obispo, incluido el obispo de Roma.", "Tambi\u00e9n en la estola.", "Muchas estolas acaban en sus dos extremos en, pues flecos. La raz\u00f3n es la misma, simbolizar las almas que penden de ese poder sacerdotal.", "\u00bfFijaos tambi\u00e9n que cualquier laico sea un ni\u00f1o, o sea un adulto que ayude a la misa, se puede ponerla el Alba? No hay ning\u00fan problema porque lo que representa es la pureza del alma.", "Y en cierto modo, podr\u00edamos decir el sacerdocio com\u00fan de los fieles simplemente se reviste de lo sagrado, pero el el astola no la estola ya es la del sacerdote o el di\u00e1cono.", "Y por \u00faltimo, llegamos a la estructura m\u00e1s bella de todas, siempre la casulla.", "Que cubre todo es la m\u00e1s bella, la m\u00e1s rica, la que tiene elementos, pues m\u00e1s preciosos.", "Al principio, en la Antig\u00fcedad m\u00e1s antigua, no se celebraba la misa con casulla.", "1 se pon\u00eda.", "El Alba.", "Y el c\u00edngulo, que era lo que llevaban con el tiempo, tambi\u00e9n se pusieron las Torah.", "Pero posteriormente, cuando ya eso era muy normal en la misa, decidieron ponerse algo que fuera como m\u00e1s.", "Sagrado como algo que representar\u00e1 m\u00e1s la sacralidad de esos misterios que iban a celebrar, y es por eso, c\u00f3mo naci\u00f3 la casulla. Fue de ese deseo natural de decir tenemos que.", "Todav\u00eda expresar m\u00e1s.", "Lo grandioso que es este sagrado misterio.", "Y se les hizo poco la el Alba y por eso pusieron encima la casulla, la casulla siempre ha sido igual. Ha variado un poquit\u00edn, a veces de forma, pero si me viera un hombre del siglo noveno dir\u00eda un sacerdote con esto que estoy llevando ahora mismo me reconocer\u00eda al momento, a todos los dem\u00e1s.", "Pues.", "Dir\u00eda, vaya, que vestiduras tan raras.", "O cualquier hombre que ven\u00eda de \u00c1frica de Ocean\u00eda, dir\u00eda que vestiduras llevan aqu\u00ed, pero a los sacerdotes se les reconoce porque en todas partes es igual estas cosas que os he dicho.", "El la casulla.", "Tiene varios colores, el color que llevo yo ahora mismo es el blanco.", "\u00bfQu\u00e9 es el color de la Pascua de resurrecci\u00f3n y de Navidad?", "Tambi\u00e9n el color de los Santos cuando se celebra un Santo.", "Mientras que el color morado es el color de la penitencia y por eso es el color que se lleva en Adviento y en Cuaresma.", "El Rojo, como representa la sangre, se lleva.", "Cuando un m\u00e1rtir ha dado su sangre por Cristo.", "Tambi\u00e9n se lleva, como es l\u00f3gico en Semana Santa, por la pasi\u00f3n y en las fiestas del Esp\u00edritu Santo, porque el Esp\u00edritu Santo BAJO.", "Sobre las cabezas de los ap\u00f3stoles en forma de fuego cuando es una fiesta de la Virgen Mar\u00eda, se puede llevar color azul.", "Y.", "\u00bfCuando se muere alguien? Aunque normalmente se ha extendido la costumbre de llevar color morado, el penitencial, sin embargo, el color propio en la liturgia.", "Cristiana es del luto, es el negro y por eso hay k suyas negras. Por \u00faltimo, se ha dicho de paso, tambi\u00e9n existe el color Rosa que se lleva solo dos d\u00edas al a\u00f1o, que es en en el domingo le tarde y el gaudete, que esa mitad del Adviento y a mitad de la Semana Santa para expresar que esos domingos se puede atenuar la penitencia en mitad de ese tiempo penitencial.", "Como veis.", "Todo tiene su simbolismo, todo tiene su raz\u00f3n de ser y la verdad es que podr\u00edamos seguir y seguir y seguir.", "Porque, en fin, todo esto.", "No es algo que lo haya ideado a alguien, ha sido el decantarse de muchos y muchos siglos aqu\u00ed en Occidente y despu\u00e9s se ha extendido ya a todo el mundo, pues nada m\u00e1s ahora que sabemos estos s\u00edmbolos, pues vemos como la liturgia es algo que aparece ante los ojos de todos, como un libro que nos habla, si sabemos leer que siempre le pidamos al se\u00f1or que nos d\u00e9 a conocer el simbolismo de las cosas que vemos en cada.", "Domingo en la misa, porque \u00e9l como maestro pues nos ir\u00e1 diciendo cosas.", "Creo en un solo Dios."], "OffsetDuration": [[0.25, 7.91], [8.76, 10.02], [19.89, 8.47], [29.31, 2.02], [32.03, 0.81], [33.41, 2.62], [36.58, 0.48], [37.97, 4.24], [42.86, 7.55], [51.26, 1.24], [53.32, 1.69], [55.71, 5.05], [61.7, 6.68], [69.53, 0.5], [70.58, 7.7], [79.18, 1.26], [81.38, 5.85], [87.94, 2.84], [91.36, 7.65], [99.81, 1.23], [102.13, 4.62], [107.67, 1.07], [109.91, 3.39], [114.68, 4.25], [119.9, 4.07], [124.68, 14.05], [139.45, 1.77], [141.88, 5.57], [148.22, 1.92], [150.73, 4.18], [156.34, 1.67], [158.87, 12.81], [172.77, 1.59], [175.13, 1.12], [177.63, 1.21], [179.54, 0.9], [181.09, 3.43], [185.41, 6.89], [193.23, 8.73], [202.67, 3.43], [206.65, 8.73], [216.46, 5.82], [223.09, 1.4], [225.36, 5.38], [231.83, 11.72], [244.15, 6.9], [251.8, 5.37], [258.29, 1.75], [261.26, 4.58], [266.54, 4.03], [271.52, 23.18], [295.89, 15.46], [311.96, 2.91], [315.5, 24.43], [340.64, 0.92], [342.18, 1.83], [344.91, 1.89], [347.47, 1.81], [350.03, 6.88], [357.62, 1.54], [359.74, 5.92], [366.8, 1.72], [370.02, 12.84], [383.8, 13.78], [398.35, 13.69], [413.04, 6.36], [419.97, 7.38], [428.73, 5.32], [434.85, 0.93], [436.91, 0.66], [438.16, 5.28], [444.07, 9.21], [453.84, 14.96], [469.7, 2.63], [472.93, 3.58], [477.21, 20.85], [498.71, 0.51], [500.4, 2.35], [503.42, 12.39], [516.49, 2.05], [519.29, 4.19], [524.22, 4.68], [529.57, 5.51], [535.98, 8.07], [545.19, 4.22], [550.47, 3.61], [554.82, 9.6], [565.45, 8.86], [575.27, 0.7], [577.0, 9.7], [587.36, 30.81], [619.03, 0.84], [620.46, 9.42], [630.85, 2.97], [634.9, 30.75], [665.73, 4.55], [677.24, 1.84]], "Lexical": ["las vestiduras que los sacerdotes llevamos en la misa pues son las mismas desde hace siglos y siglos", "y son el resultado pues de much\u00edsimas generaciones en que eso fue evolucionando hasta ya quedarse del modo en que lo vemos", "que son las vestiduras que llevaban los sacerdotes en la edad media e incluso antes lo primero de todo", "que el sacerdote se pone es", "el alba", "porque se pone un alba sobre sus vestiduras", "pues", "porque las vestiduras normales son las vestiduras", "mejores o peores m\u00e1s limpias o m\u00e1s sucias mejor cortadas o de peor corte pero", "uno se reviste", "de una vestidura sagrada", "una vestidura bendecida especialmente para esa funci\u00f3n lit\u00fargica", "lleve lo que lleve debajo se reviste de lo sagrado para hacer una acci\u00f3n sagrada", "es", "simb\u00f3licamente hablando como si la vestidura normal que el sacerdote lleva todo el d\u00eda pudiera dig\u00e1moslo as\u00ed", "no estar cura", "por entrar en contacto con la suciedad de las cosas pero encima se pone esa pureza esa blancura", "para oficiar lo sagrado", "sea como sea durante el d\u00eda en ese momento \u00e9l pide perd\u00f3n y se purifica por eso el alba siempre ha sido", "de color blanco", "en todas las \u00e9pocas y en todas las zonas de la cristiandad", "la blancura", "simboliza pues la limpieza del alma", "sin embargo sea como sea el alba siempre queda un trozo que", "queda aqu\u00ed sin cubrir y entonces es por eso por lo que", "con el pasar de muchos siglos se fue creando esta prenda que me veis aqu\u00ed que se llama el amito el \u00e1mbito es una vestidura con una atadura que va por debajo del alba que cubre totalmente", "tambi\u00e9n eso tiene su simbolismo", "simboliza que uno se cubre enteramente desde el cuello", "hasta los pies", "todo lo que pod\u00e9is ver de m\u00ed est\u00e1 cubierto por esa blancura del alba", "tan es as\u00ed que incluso", "en las misas m\u00e1s importantes en la edad media algunos obispos hasta se pon\u00edan unos zapatos rituales que solamente usaban cuando oficiaban la la liturgia en la catedral", "pero eso era antiguamente", "encima del alba", "la ce\u00f1imos con", "el c\u00edngulo", "el c\u00edngulo es este cintur\u00f3n que", "la verdad es que se usa para que el alba no est\u00e9 colgando los en la antig\u00fcedad cuando los", "romanos los griegos usaban albas desde las escalares se pon\u00edan un c\u00edngulo porque la verdad es que queda mucho m\u00e1s bonito si se ven", "pero el s\u00edmbolo tambi\u00e9n simboliza la vida asc\u00e9tica", "porque ac\u00e1 porque ci\u00f1e aprieta no deja que las cosas vayan sueltas y por eso simboliza la vida asc\u00e9tica", "tambi\u00e9n simb\u00f3licamente se podr\u00eda decir que he puesto que la misa es la pasi\u00f3n de cristo", "simboliza el flagelo", "muchos c\u00edngulos no todos acaban en la parte de atr\u00e1s en unas borlas", "de las que caen muchas cintitas cada una de esas cintitas representa las almas un alma que dependen del poder sacerdotal como si dij\u00e9ramos el sacerdote al ir", "a la liturgia ante el trono de dios lleva sobre s\u00ed las almas que est\u00e1n a su cargo", "es un simbolismo precioso y yo por eso siempre que compr\u00f3 un c\u00edngulo", "lo compr\u00f3 con borlas", "encima del alba nos ponemos esto que es la estola", "la estola los di\u00e1conos la llevan cruzada", "y los sacerdotes la llevan colgando del cuello por los dos lados la estola simplemente simboliza eso el poder sacerdotal nada m\u00e1s cuando uno ve a alguien con una estola sea sobre el alba sea sobre la sotana uno ya sabe que ese le digo es un sacerdote he le\u00eddo que", "los antiguos jueces en roma tambi\u00e9n llevaban una estola para simbolizar su poder lo que s\u00ed que es seguro es que la estola en la \u00e9poca del imperio romano la banda era lo que se pon\u00eda alrededor de lo que estaba consagrado a la divinidad", "es decir si se sacrificaba un toro", "y eso lo he visto en en frisos romanos pues le pon\u00edan esto una banda y eso significaba que ese animal estaba consagrado a la divinidad iba camino del sacrificio pues nosotros nos ponemos la estola fijaos que los obispos no llevan una estola distinta llevan la misma estola porque", "pues porque", "el obispo tambi\u00e9n es sacerdote", "as\u00ed como el d\u00eda con no", "puede consagrar en la misa", "sin embargo el sacerdote y el obispo celebran igual la misa el obispo podr\u00e1 hacer otras cosas", "pero la misa es la misma", "la de cualquier sacerdote y cualquier obispo incluido el obispo de roma", "tambi\u00e9n en la estola", "muchas estolas acaban en sus dos extremos en pues flecos la raz\u00f3n es la misma simbolizar las almas que penden de ese poder sacerdotal", "fijaos tambi\u00e9n que cualquier laico sea un ni\u00f1o o sea un adulto que ayude a la misa se puede ponerla el alba no hay ning\u00fan problema porque lo que representa es la pureza del alma", "y en cierto modo podr\u00edamos decir el sacerdocio com\u00fan de los fieles simplemente se reviste de lo sagrado pero el el astola no la estola ya es la del sacerdote o el di\u00e1cono", "y por \u00faltimo llegamos a la estructura m\u00e1s bella de todas siempre la casulla", "que cubre todo es la m\u00e1s bella la m\u00e1s rica la que tiene elementos pues m\u00e1s preciosos", "al principio en la antig\u00fcedad m\u00e1s antigua no se celebraba la misa con casulla", "uno se pon\u00eda", "el alba", "y el c\u00edngulo que era lo que llevaban con el tiempo tambi\u00e9n se pusieron las torah", "pero posteriormente cuando ya eso era muy normal en la misa decidieron ponerse algo que fuera como m\u00e1s", "sagrado como algo que representar\u00e1 m\u00e1s la sacralidad de esos misterios que iban a celebrar y es por eso c\u00f3mo naci\u00f3 la casulla fue de ese deseo natural de decir tenemos que", "todav\u00eda expresar m\u00e1s", "lo grandioso que es este sagrado misterio", "y se les hizo poco la el alba y por eso pusieron encima la casulla la casulla siempre ha sido igual ha variado un poquit\u00edn a veces de forma pero si me viera un hombre del siglo noveno dir\u00eda un sacerdote con esto que estoy llevando ahora mismo me reconocer\u00eda al momento a todos los dem\u00e1s", "pues", "dir\u00eda vaya que vestiduras tan raras", "o cualquier hombre que ven\u00eda de \u00e1frica de ocean\u00eda dir\u00eda que vestiduras llevan aqu\u00ed pero a los sacerdotes se les reconoce porque en todas partes es igual estas cosas que os he dicho", "el la casulla", "tiene varios colores el color que llevo yo ahora mismo es el blanco", "qu\u00e9 es el color de la pascua de resurrecci\u00f3n y de navidad", "tambi\u00e9n el color de los santos cuando se celebra un santo", "mientras que el color morado es el color de la penitencia y por eso es el color que se lleva en adviento y en cuaresma", "el rojo como representa la sangre se lleva", "cuando un m\u00e1rtir ha dado su sangre por cristo", "tambi\u00e9n se lleva como es l\u00f3gico en semana santa por la pasi\u00f3n y en las fiestas del esp\u00edritu santo porque el esp\u00edritu santo bajo", "sobre las cabezas de los ap\u00f3stoles en forma de fuego cuando es una fiesta de la virgen mar\u00eda se puede llevar color azul", "y", "cuando se muere alguien aunque normalmente se ha extendido la costumbre de llevar color morado el penitencial sin embargo el color propio en la liturgia", "cristiana es del luto es el negro y por eso hay k suyas negras por \u00faltimo se ha dicho de paso tambi\u00e9n existe el color rosa que se lleva solo dos d\u00edas al a\u00f1o que es en en el domingo le tarde y el gaudete que esa mitad del adviento y a mitad de la semana santa para expresar que esos domingos se puede atenuar la penitencia en mitad de ese tiempo penitencial", "como veis", "todo tiene su simbolismo todo tiene su raz\u00f3n de ser y la verdad es que podr\u00edamos seguir y seguir y seguir", "porque en fin todo esto", "no es algo que lo haya ideado a alguien ha sido el decantarse de muchos y muchos siglos aqu\u00ed en occidente y despu\u00e9s se ha extendido ya a todo el mundo pues nada m\u00e1s ahora que sabemos estos s\u00edmbolos pues vemos como la liturgia es algo que aparece ante los ojos de todos como un libro que nos habla si sabemos leer que siempre le pidamos al se\u00f1or que nos d\u00e9 a conocer el simbolismo de las cosas que vemos en cada", "domingo en la misa porque \u00e9l como maestro pues nos ir\u00e1 diciendo cosas", "creo en un solo dios"], "ITN": ["las vestiduras que los sacerdotes llevamos en la misa pues son las mismas desde hace siglos y siglos", "y son el resultado pues de much\u00edsimas generaciones en que eso fue evolucionando hasta ya quedarse del modo en que lo vemos", "que son las vestiduras que llevaban los sacerdotes en la edad media e incluso antes lo primero de todo", "que el sacerdote se pone es", "el alba", "porque se pone un alba sobre sus vestiduras", "pues", "porque las vestiduras normales son las vestiduras", "mejores o peores m\u00e1s limpias o m\u00e1s sucias mejor cortadas o de peor corte pero", "1 se reviste", "de una vestidura sagrada", "una vestidura bendecida especialmente para esa funci\u00f3n lit\u00fargica", "lleve lo que lleve debajo se reviste de lo sagrado para hacer una acci\u00f3n sagrada", "es", "simb\u00f3licamente hablando como si la vestidura normal que el sacerdote lleva todo el d\u00eda pudiera dig\u00e1moslo as\u00ed", "no estar cura", "por entrar en contacto con la suciedad de las cosas pero encima se pone esa pureza esa blancura", "para oficiar lo sagrado", "sea como sea durante el d\u00eda en ese momento \u00e9l pide perd\u00f3n y se purifica por eso el alba siempre ha sido", "de color blanco", "en todas las \u00e9pocas y en todas las zonas de la cristiandad", "la blancura", "simboliza pues la limpieza del alma", "sin embargo sea como sea el alba siempre queda un trozo que", "queda aqu\u00ed sin cubrir y entonces es por eso por lo que", "con el pasar de muchos siglos se fue creando esta prenda que me veis aqu\u00ed que se llama el amito el \u00e1mbito es una vestidura con una atadura que va por debajo del alba que cubre totalmente", "tambi\u00e9n eso tiene su simbolismo", "simboliza que 1 se cubre enteramente desde el cuello", "hasta los pies", "todo lo que pod\u00e9is ver de m\u00ed est\u00e1 cubierto por esa blancura del alba", "tan es as\u00ed que incluso", "en las misas m\u00e1s importantes en la edad media algunos obispos hasta se pon\u00edan unos zapatos rituales que solamente usaban cuando oficiaban la la liturgia en la catedral", "pero eso era antiguamente", "encima del alba", "la ce\u00f1imos con", "el c\u00edngulo", "el c\u00edngulo es este cintur\u00f3n que", "la verdad es que se usa para que el alba no est\u00e9 colgando los en la antig\u00fcedad cuando los", "romanos los griegos usaban albas desde las escalares se pon\u00edan un c\u00edngulo porque la verdad es que queda mucho m\u00e1s bonito si se ven", "pero el s\u00edmbolo tambi\u00e9n simboliza la vida asc\u00e9tica", "porque ac\u00e1 porque ci\u00f1e aprieta no deja que las cosas vayan sueltas y por eso simboliza la vida asc\u00e9tica", "tambi\u00e9n simb\u00f3licamente se podr\u00eda decir que he puesto que la misa es la pasi\u00f3n de cristo", "simboliza el flagelo", "muchos c\u00edngulos no todos acaban en la parte de atr\u00e1s en unas borlas", "de las que caen muchas cintitas cada una de esas cintitas representa las almas un alma que dependen del poder sacerdotal como si dij\u00e9ramos el sacerdote al ir", "a la liturgia ante el trono de dios lleva sobre s\u00ed las almas que est\u00e1n a su cargo", "es un simbolismo precioso y yo por eso siempre que compr\u00f3 un c\u00edngulo", "lo compr\u00f3 con borlas", "encima del alba nos ponemos esto que es la estola", "la estola los di\u00e1conos la llevan cruzada", "y los sacerdotes la llevan colgando del cuello por los dos lados la estola simplemente simboliza eso el poder sacerdotal nada m\u00e1s cuando 1 ve a alguien con una estola sea sobre el alba sea sobre la sotana 1 ya sabe que ese le digo es un sacerdote he le\u00eddo que", "los antiguos jueces en roma tambi\u00e9n llevaban una estola para simbolizar su poder lo que s\u00ed que es seguro es que la estola en la \u00e9poca del imperio romano la banda era lo que se pon\u00eda alrededor de lo que estaba consagrado a la divinidad", "es decir si se sacrificaba un toro", "y eso lo he visto en en frisos romanos pues le pon\u00edan esto una banda y eso significaba que ese animal estaba consagrado a la divinidad iba camino del sacrificio pues nosotros nos ponemos la estola fijaos que los obispos no llevan una estola distinta llevan la misma estola porque", "pues porque", "el obispo tambi\u00e9n es sacerdote", "as\u00ed como el d\u00eda con no", "puede consagrar en la misa", "sin embargo el sacerdote y el obispo celebran igual la misa el obispo podr\u00e1 hacer otras cosas", "pero la misa es la misma", "la de cualquier sacerdote y cualquier obispo incluido el obispo de roma", "tambi\u00e9n en la estola", "muchas estolas acaban en sus dos extremos en pues flecos la raz\u00f3n es la misma simbolizar las almas que penden de ese poder sacerdotal", "fijaos tambi\u00e9n que cualquier laico sea un ni\u00f1o o sea un adulto que ayude a la misa se puede ponerla el alba no hay ning\u00fan problema porque lo que representa es la pureza del alma", "y en cierto modo podr\u00edamos decir el sacerdocio com\u00fan de los fieles simplemente se reviste de lo sagrado pero el el astola no la estola ya es la del sacerdote o el di\u00e1cono", "y por \u00faltimo llegamos a la estructura m\u00e1s bella de todas siempre la casulla", "que cubre todo es la m\u00e1s bella la m\u00e1s rica la que tiene elementos pues m\u00e1s preciosos", "al principio en la antig\u00fcedad m\u00e1s antigua no se celebraba la misa con casulla", "1 se pon\u00eda", "el alba", "y el c\u00edngulo que era lo que llevaban con el tiempo tambi\u00e9n se pusieron las torah", "pero posteriormente cuando ya eso era muy normal en la misa decidieron ponerse algo que fuera como m\u00e1s", "sagrado como algo que representar\u00e1 m\u00e1s la sacralidad de esos misterios que iban a celebrar y es por eso c\u00f3mo naci\u00f3 la casulla fue de ese deseo natural de decir tenemos que", "todav\u00eda expresar m\u00e1s", "lo grandioso que es este sagrado misterio", "y se les hizo poco la el alba y por eso pusieron encima la casulla la casulla siempre ha sido igual ha variado un poquit\u00edn a veces de forma pero si me viera un hombre del siglo noveno dir\u00eda un sacerdote con esto que estoy llevando ahora mismo me reconocer\u00eda al momento a todos los dem\u00e1s", "pues", "dir\u00eda vaya que vestiduras tan raras", "o cualquier hombre que ven\u00eda de \u00e1frica de ocean\u00eda dir\u00eda que vestiduras llevan aqu\u00ed pero a los sacerdotes se les reconoce porque en todas partes es igual estas cosas que os he dicho", "el la casulla", "tiene varios colores el color que llevo yo ahora mismo es el blanco", "qu\u00e9 es el color de la pascua de resurrecci\u00f3n y de navidad", "tambi\u00e9n el color de los santos cuando se celebra un santo", "mientras que el color morado es el color de la penitencia y por eso es el color que se lleva en adviento y en cuaresma", "el rojo como representa la sangre se lleva", "cuando un m\u00e1rtir ha dado su sangre por cristo", "tambi\u00e9n se lleva como es l\u00f3gico en semana santa por la pasi\u00f3n y en las fiestas del esp\u00edritu santo porque el esp\u00edritu santo bajo", "sobre las cabezas de los ap\u00f3stoles en forma de fuego cuando es una fiesta de la virgen mar\u00eda se puede llevar color azul", "y", "cuando se muere alguien aunque normalmente se ha extendido la costumbre de llevar color morado el penitencial sin embargo el color propio en la liturgia", "cristiana es del luto es el negro y por eso hay k suyas negras por \u00faltimo se ha dicho de paso tambi\u00e9n existe el color rosa que se lleva solo dos d\u00edas al a\u00f1o que es en en el domingo le tarde y el gaudete que esa mitad del adviento y a mitad de la semana santa para expresar que esos domingos se puede atenuar la penitencia en mitad de ese tiempo penitencial", "como veis", "todo tiene su simbolismo todo tiene su raz\u00f3n de ser y la verdad es que podr\u00edamos seguir y seguir y seguir", "porque en fin todo esto", "no es algo que lo haya ideado a alguien ha sido el decantarse de muchos y muchos siglos aqu\u00ed en occidente y despu\u00e9s se ha extendido ya a todo el mundo pues nada m\u00e1s ahora que sabemos estos s\u00edmbolos pues vemos como la liturgia es algo que aparece ante los ojos de todos como un libro que nos habla si sabemos leer que siempre le pidamos al se\u00f1or que nos d\u00e9 a conocer el simbolismo de las cosas que vemos en cada", "domingo en la misa porque \u00e9l como maestro pues nos ir\u00e1 diciendo cosas", "creo en un solo dios"], "MaskedITN": ["las vestiduras que los sacerdotes llevamos en la misa pues son las mismas desde hace siglos y siglos", "y son el resultado pues de much\u00edsimas generaciones en que eso fue evolucionando hasta ya quedarse del modo en que lo vemos", "que son las vestiduras que llevaban los sacerdotes en la edad media e incluso antes lo primero de todo", "que el sacerdote se pone es", "el alba", "\u00bfporque se pone un alba sobre sus vestiduras", "pues", "porque las vestiduras normales son las vestiduras", "\u00bfmejores o peores m\u00e1s limpias o m\u00e1s sucias mejor cortadas o de peor corte pero", "1 se reviste", "de una vestidura sagrada", "una vestidura bendecida especialmente para esa funci\u00f3n lit\u00fargica", "lleve lo que lleve debajo se reviste de lo sagrado para hacer una acci\u00f3n sagrada", "es", "simb\u00f3licamente hablando como si la vestidura normal que el sacerdote lleva todo el d\u00eda pudiera dig\u00e1moslo as\u00ed", "no estar cura", "por entrar en contacto con la suciedad de las cosas pero encima se pone esa pureza esa blancura", "para oficiar lo sagrado", "sea como sea durante el d\u00eda en ese momento \u00e9l pide perd\u00f3n y se purifica por eso el alba siempre ha sido", "de color blanco", "en todas las \u00e9pocas y en todas las zonas de la cristiandad", "la blancura", "simboliza pues la limpieza del alma", "sin embargo sea como sea el alba siempre queda un trozo que", "queda aqu\u00ed sin cubrir y entonces es por eso por lo que", "con el pasar de muchos siglos se fue creando esta prenda que me veis aqu\u00ed que se llama el amito el \u00e1mbito es una vestidura con una atadura que va por debajo del alba que cubre totalmente", "tambi\u00e9n eso tiene su simbolismo", "simboliza que 1 se cubre enteramente desde el cuello", "hasta los pies", "todo lo que pod\u00e9is ver de m\u00ed est\u00e1 cubierto por esa blancura del alba", "tan es as\u00ed que incluso", "en las misas m\u00e1s importantes en la edad media algunos obispos hasta se pon\u00edan unos zapatos rituales que solamente usaban cuando oficiaban la la liturgia en la catedral", "pero eso era antiguamente", "encima del alba", "la ce\u00f1imos con", "el c\u00edngulo", "el c\u00edngulo es este cintur\u00f3n que", "la verdad es que se usa para que el alba no est\u00e9 colgando los en la antig\u00fcedad cuando los", "romanos los griegos usaban albas desde las escalares se pon\u00edan un c\u00edngulo porque la verdad es que queda mucho m\u00e1s bonito si se ven", "pero el s\u00edmbolo tambi\u00e9n simboliza la vida asc\u00e9tica", "porque ac\u00e1 porque ci\u00f1e aprieta no deja que las cosas vayan sueltas y por eso simboliza la vida asc\u00e9tica", "tambi\u00e9n simb\u00f3licamente se podr\u00eda decir que he puesto que la misa es la pasi\u00f3n de cristo", "simboliza el flagelo", "muchos c\u00edngulos no todos acaban en la parte de atr\u00e1s en unas borlas", "de las que caen muchas cintitas cada una de esas cintitas representa las almas un alma que dependen del poder sacerdotal como si dij\u00e9ramos el sacerdote al ir", "a la liturgia ante el trono de dios lleva sobre s\u00ed las almas que est\u00e1n a su cargo", "es un simbolismo precioso y yo por eso siempre que compr\u00f3 un c\u00edngulo", "lo compr\u00f3 con borlas", "encima del alba nos ponemos esto que es la estola", "la estola los di\u00e1conos la llevan cruzada", "y los sacerdotes la llevan colgando del cuello por los dos lados la estola simplemente simboliza eso el poder sacerdotal nada m\u00e1s cuando 1 ve a alguien con una estola sea sobre el alba sea sobre la sotana 1 ya sabe que ese le digo es un sacerdote he le\u00eddo que", "los antiguos jueces en roma tambi\u00e9n llevaban una estola para simbolizar su poder lo que s\u00ed que es seguro es que la estola en la \u00e9poca del imperio romano la banda era lo que se pon\u00eda alrededor de lo que estaba consagrado a la divinidad", "es decir si se sacrificaba un toro", "y eso lo he visto en en frisos romanos pues le pon\u00edan esto una banda y eso significaba que ese animal estaba consagrado a la divinidad iba camino del sacrificio pues nosotros nos ponemos la estola fijaos que los obispos no llevan una estola distinta llevan la misma estola porque", "pues porque", "el obispo tambi\u00e9n es sacerdote", "as\u00ed como el d\u00eda con no", "puede consagrar en la misa", "sin embargo el sacerdote y el obispo celebran igual la misa el obispo podr\u00e1 hacer otras cosas", "pero la misa es la misma", "la de cualquier sacerdote y cualquier obispo incluido el obispo de roma", "tambi\u00e9n en la estola", "muchas estolas acaban en sus dos extremos en pues flecos la raz\u00f3n es la misma simbolizar las almas que penden de ese poder sacerdotal", "\u00bffijaos tambi\u00e9n que cualquier laico sea un ni\u00f1o o sea un adulto que ayude a la misa se puede ponerla el alba no hay ning\u00fan problema porque lo que representa es la pureza del alma", "y en cierto modo podr\u00edamos decir el sacerdocio com\u00fan de los fieles simplemente se reviste de lo sagrado pero el el astola no la estola ya es la del sacerdote o el di\u00e1cono", "y por \u00faltimo llegamos a la estructura m\u00e1s bella de todas siempre la casulla", "que cubre todo es la m\u00e1s bella la m\u00e1s rica la que tiene elementos pues m\u00e1s preciosos", "al principio en la antig\u00fcedad m\u00e1s antigua no se celebraba la misa con casulla", "1 se pon\u00eda", "el alba", "y el c\u00edngulo que era lo que llevaban con el tiempo tambi\u00e9n se pusieron las torah", "pero posteriormente cuando ya eso era muy normal en la misa decidieron ponerse algo que fuera como m\u00e1s", "sagrado como algo que representar\u00e1 m\u00e1s la sacralidad de esos misterios que iban a celebrar y es por eso c\u00f3mo naci\u00f3 la casulla fue de ese deseo natural de decir tenemos que", "todav\u00eda expresar m\u00e1s", "lo grandioso que es este sagrado misterio", "y se les hizo poco la el alba y por eso pusieron encima la casulla la casulla siempre ha sido igual ha variado un poquit\u00edn a veces de forma pero si me viera un hombre del siglo noveno dir\u00eda un sacerdote con esto que estoy llevando ahora mismo me reconocer\u00eda al momento a todos los dem\u00e1s", "pues", "dir\u00eda vaya que vestiduras tan raras", "o cualquier hombre que ven\u00eda de \u00e1frica de ocean\u00eda dir\u00eda que vestiduras llevan aqu\u00ed pero a los sacerdotes se les reconoce porque en todas partes es igual estas cosas que os he dicho", "el la casulla", "tiene varios colores el color que llevo yo ahora mismo es el blanco", "\u00bfqu\u00e9 es el color de la pascua de resurrecci\u00f3n y de navidad", "tambi\u00e9n el color de los santos cuando se celebra un santo", "mientras que el color morado es el color de la penitencia y por eso es el color que se lleva en adviento y en cuaresma", "el rojo como representa la sangre se lleva", "cuando un m\u00e1rtir ha dado su sangre por cristo", "tambi\u00e9n se lleva como es l\u00f3gico en semana santa por la pasi\u00f3n y en las fiestas del esp\u00edritu santo porque el esp\u00edritu santo bajo", "sobre las cabezas de los ap\u00f3stoles en forma de fuego cuando es una fiesta de la virgen mar\u00eda se puede llevar color azul", "y", "\u00bfcuando se muere alguien aunque normalmente se ha extendido la costumbre de llevar color morado el penitencial sin embargo el color propio en la liturgia", "cristiana es del luto es el negro y por eso hay k suyas negras por \u00faltimo se ha dicho de paso tambi\u00e9n existe el color rosa que se lleva solo dos d\u00edas al a\u00f1o que es en en el domingo le tarde y el gaudete que esa mitad del adviento y a mitad de la semana santa para expresar que esos domingos se puede atenuar la penitencia en mitad de ese tiempo penitencial", "como veis", "todo tiene su simbolismo todo tiene su raz\u00f3n de ser y la verdad es que podr\u00edamos seguir y seguir y seguir", "porque en fin todo esto", "no es algo que lo haya ideado a alguien ha sido el decantarse de muchos y muchos siglos aqu\u00ed en occidente y despu\u00e9s se ha extendido ya a todo el mundo pues nada m\u00e1s ahora que sabemos estos s\u00edmbolos pues vemos como la liturgia es algo que aparece ante los ojos de todos como un libro que nos habla si sabemos leer que siempre le pidamos al se\u00f1or que nos d\u00e9 a conocer el simbolismo de las cosas que vemos en cada", "domingo en la misa porque \u00e9l como maestro pues nos ir\u00e1 diciendo cosas", "creo en un solo dios"], "Words": [{"las": [0.25, 0.27]}, {"vestiduras": [0.53, 1.09]}, {"que": [2.47, 0.15]}, {"los": [2.63, 0.16]}, {"sacerdotes": [2.8, 0.68]}, {"llevamos": [3.49, 0.39]}, {"en": [3.89, 0.09]}, {"la": [3.99, 0.08]}, {"misa": [4.08, 0.58]}, {"pues": [5.2, 0.2]}, {"son": [5.41, 0.15]}, {"las": [5.57, 0.19]}, {"mismas": [5.77, 0.36]}, {"desde": [6.14, 0.28]}, {"hace": [6.43, 0.39]}, {"siglos": [6.85, 0.63]}, {"y": [7.49, 0.07]}, {"siglos": [7.57, 0.59]}, {"y": [8.76, 0.49]}, {"son": [9.28, 0.29]}, {"el": [9.58, 0.13]}, {"resultado": [9.72, 1.19]}, {"pues": [11.0, 0.25]}, {"de": [11.26, 0.09]}, {"much\u00edsimas": [11.36, 0.68]}, {"generaciones": [12.05, 1.1]}, {"en": [13.34, 0.23]}, {"que": [13.58, 0.14]}, {"eso": [13.73, 0.22]}, {"fue": [13.96, 0.45]}, {"evolucionando": [14.66, 1.11]}, {"hasta": [15.8, 0.31]}, {"ya": [16.12, 0.17]}, {"quedarse": [16.3, 0.76]}, {"del": [17.16, 0.24]}, {"modo": [17.41, 0.4]}, {"en": [17.82, 0.19]}, {"que": [18.02, 0.15]}, {"lo": [18.18, 0.1]}, {"vemos": [18.29, 0.49]}, {"que": [19.89, 0.4]}, {"son": [20.32, 0.26]}, {"las": [20.59, 0.17]}, {"vestiduras": [20.77, 0.49]}, {"que": [21.27, 0.11]}, {"llevaban": [21.39, 1.07]}, {"los": [22.97, 0.29]}, {"sacerdotes": [23.27, 0.79]}, {"en": [24.35, 0.14]}, {"la": [24.5, 0.06]}, {"edad": [24.57, 0.19]}, {"media": [24.77, 0.31]}, {"e": [25.09, 0.14]}, {"incluso": [25.24, 0.5]}, {"antes": [25.75, 0.79]}, {"lo": [27.27, 0.17]}, {"primero": [27.45, 0.33]}, {"de": [27.79, 0.11]}, {"todo": [27.91, 0.45]}, {"que": [29.31, 0.12]}, {"el": [29.44, 0.08]}, {"sacerdote": [29.53, 0.55]}, {"se": [30.09, 0.15]}, {"pone": [30.25, 0.47]}, {"es": [30.83, 0.5]}, {"el": [32.03, 0.21]}, {"alba": [32.25, 0.59]}, {"porque": [33.41, 0.33]}, {"se": [33.75, 0.11]}, {"pone": [33.87, 0.3]}, {"un": [34.18, 0.12]}, {"alba": [34.31, 0.27]}, {"sobre": [34.59, 0.29]}, {"sus": [34.89, 0.25]}, {"vestiduras": [35.15, 0.88]}, {"pues": [36.58, 0.48]}, {"porque": [37.97, 1.02]}, {"las": [39.09, 0.29]}, {"vestiduras": [39.39, 0.61]}, {"normales": [40.01, 0.85]}, {"son": [40.95, 0.26]}, {"las": [41.22, 0.16]}, {"vestiduras": [41.39, 0.82]}, {"mejores": [42.86, 1.25]}, {"o": [44.28, 0.17]}, {"peores": [44.46, 0.55]}, {"m\u00e1s": [45.02, 0.23]}, {"limpias": [45.26, 0.61]}, {"o": [45.88, 0.07]}, {"m\u00e1s": [45.96, 0.17]}, {"sucias": [46.14, 0.59]}, {"mejor": [46.74, 0.34]}, {"cortadas": [47.09, 0.54]}, {"o": [47.64, 0.65]}, {"de": [48.5, 0.13]}, {"peor": [48.64, 0.29]}, {"corte": [48.94, 0.49]}, {"pero": [49.94, 0.47]}, {"uno": [51.26, 0.25]}, {"se": [51.52, 0.15]}, {"reviste": [51.68, 0.82]}, {"de": [53.32, 0.21]}, {"una": [53.54, 0.18]}, {"vestidura": [53.73, 0.52]}, {"sagrada": [54.28, 0.73]}, {"una": [55.71, 0.21]}, {"vestidura": [55.93, 0.61]}, {"bendecida": [56.57, 0.8]}, {"especialmente": [57.38, 1.0]}, {"para": [58.63, 0.21]}, {"esa": [58.85, 0.19]}, {"funci\u00f3n": [59.05, 0.67]}, {"lit\u00fargica": [59.87, 0.89]}, {"lleve": [61.7, 0.37]}, {"lo": [62.08, 0.15]}, {"que": [62.24, 0.11]}, {"lleve": [62.36, 0.23]}, {"debajo": [62.6, 0.67]}, {"se": [63.3, 0.35]}, {"reviste": [63.66, 0.77]}, {"de": [64.9, 0.13]}, {"lo": [65.04, 0.13]}, {"sagrado": [65.18, 0.71]}, {"para": [66.08, 0.2]}, {"hacer": [66.29, 0.23]}, {"una": [66.53, 0.16]}, {"acci\u00f3n": [66.7, 0.6]}, {"sagrada": [67.46, 0.92]}, {"es": [69.53, 0.5]}, {"simb\u00f3licamente": [70.58, 0.97]}, {"hablando": [71.56, 0.64]}, {"como": [72.62, 0.29]}, {"si": [72.92, 0.17]}, {"la": [73.1, 0.12]}, {"vestidura": [73.23, 0.5]}, {"normal": [73.74, 0.45]}, {"que": [74.2, 0.12]}, {"el": [74.33, 0.08]}, {"sacerdote": [74.42, 0.61]}, {"lleva": [75.04, 0.25]}, {"todo": [75.3, 0.27]}, {"el": [75.58, 0.09]}, {"d\u00eda": [75.68, 0.44]}, {"pudiera": [76.54, 0.58]}, {"dig\u00e1moslo": [77.38, 0.4]}, {"as\u00ed": [77.79, 0.49]}, {"no": [79.18, 0.21]}, {"estar": [79.4, 0.31]}, {"cura": [79.72, 0.72]}, {"por": [81.38, 0.17]}, {"entrar": [81.56, 0.29]}, {"en": [81.86, 0.11]}, {"contacto": [81.98, 0.52]}, {"con": [82.51, 0.17]}, {"la": [82.69, 0.07]}, {"suciedad": [82.77, 0.42]}, {"de": [83.2, 0.07]}, {"las": [83.28, 0.15]}, {"cosas": [83.44, 0.41]}, {"pero": [84.16, 0.23]}, {"encima": [84.4, 0.35]}, {"se": [84.76, 0.13]}, {"pone": [84.9, 0.24]}, {"esa": [85.15, 0.22]}, {"pureza": [85.38, 0.72]}, {"esa": [86.13, 0.2]}, {"blancura": [86.34, 0.89]}, {"para": [87.94, 0.46]}, {"oficiar": [88.43, 1.28]}, {"lo": [89.76, 0.23]}, {"sagrado": [90.0, 0.78]}, {"sea": [91.36, 0.35]}, {"como": [91.72, 0.27]}, {"sea": [92.0, 0.22]}, {"durante": [92.23, 0.34]}, {"el": [92.58, 0.07]}, {"d\u00eda": [92.66, 0.37]}, {"en": [93.07, 0.14]}, {"ese": [93.22, 0.21]}, {"momento": [93.44, 0.44]}, {"\u00e9l": [93.89, 0.25]}, {"pide": [94.17, 0.3]}, {"perd\u00f3n": [94.48, 0.6]}, {"y": [95.12, 0.19]}, {"se": [95.32, 0.17]}, {"purifica": [95.5, 0.72]}, {"por": [96.62, 0.19]}, {"eso": [96.82, 0.17]}, {"el": [97.0, 0.07]}, {"alba": [97.08, 0.63]}, {"siempre": [97.74, 0.6]}, {"ha": [98.35, 0.04]}, {"sido": [98.4, 0.61]}, {"de": [99.81, 0.19]}, {"color": [100.01, 0.51]}, {"blanco": [100.55, 0.49]}, {"en": [102.13, 0.23]}, {"todas": [102.37, 0.35]}, {"las": [102.73, 0.21]}, {"\u00e9pocas": [102.95, 0.85]}, {"y": [104.11, 0.13]}, {"en": [104.25, 0.13]}, {"todas": [104.39, 0.33]}, {"las": [104.73, 0.19]}, {"zonas": [104.93, 0.62]}, {"de": [105.65, 0.13]}, {"la": [105.79, 0.11]}, {"cristiandad": [105.91, 0.84]}, {"la": [107.67, 0.17]}, {"blancura": [107.85, 0.89]}, {"simboliza": [109.91, 1.13]}, {"pues": [111.07, 0.35]}, {"la": [111.43, 0.09]}, {"limpieza": [111.53, 0.8]}, {"del": [112.57, 0.25]}, {"alma": [112.83, 0.47]}, {"sin": [114.68, 0.23]}, {"embargo": [114.92, 0.68]}, {"sea": [115.63, 0.3]}, {"como": [115.94, 0.21]}, {"sea": [116.16, 0.14]}, {"el": [116.31, 0.06]}, {"alba": [116.38, 0.31]}, {"siempre": [116.72, 0.44]}, {"queda": [117.17, 0.2]}, {"un": [117.38, 0.1]}, {"trozo": [117.49, 0.59]}, {"que": [118.44, 0.49]}, {"queda": [119.9, 0.31]}, {"aqu\u00ed": [120.22, 0.57]}, {"sin": [120.8, 0.23]}, {"cubrir": [121.04, 0.76]}, {"y": [121.96, 0.11]}, {"entonces": [122.08, 0.43]}, {"es": [122.52, 0.17]}, {"por": [122.7, 0.16]}, {"eso": [122.87, 0.4]}, {"por": [123.3, 0.23]}, {"lo": [123.54, 0.13]}, {"que": [123.68, 0.29]}, {"con": [124.68, 0.35]}, {"el": [125.04, 0.15]}, {"pasar": [125.2, 0.35]}, {"de": [125.56, 0.09]}, {"muchos": [125.66, 0.35]}, {"siglos": [126.02, 0.66]}, {"se": [126.86, 0.79]}, {"fue": [127.68, 0.29]}, {"creando": [127.98, 0.36]}, {"esta": [128.35, 0.46]}, {"prenda": [128.84, 0.6]}, {"que": [129.48, 0.15]}, {"me": [129.64, 0.15]}, {"veis": [129.8, 0.28]}, {"aqu\u00ed": [130.09, 0.25]}, {"que": [130.35, 0.14]}, {"se": [130.5, 0.1]}, {"llama": [130.61, 0.22]}, {"el": [130.84, 0.22]}, {"amito": [131.09, 0.63]}, {"el": [132.26, 0.17]}, {"\u00e1mbito": [132.44, 0.52]}, {"es": [133.26, 0.13]}, {"una": [133.4, 0.17]}, {"vestidura": [133.58, 1.13]}, {"con": [134.78, 0.23]}, {"una": [135.02, 0.21]}, {"atadura": [135.24, 0.51]}, {"que": [135.76, 0.12]}, {"va": [135.89, 0.14]}, {"por": [136.04, 0.15]}, {"debajo": [136.2, 0.29]}, {"del": [136.5, 0.11]}, {"alba": [136.62, 0.35]}, {"que": [137.18, 0.13]}, {"cubre": [137.32, 0.41]}, {"totalmente": [137.74, 0.99]}, {"tambi\u00e9n": [139.45, 0.37]}, {"eso": [139.83, 0.19]}, {"tiene": [140.03, 0.23]}, {"su": [140.27, 0.13]}, {"simbolismo": [140.41, 0.81]}, {"simboliza": [141.88, 1.19]}, {"que": [143.14, 0.62]}, {"uno": [143.79, 0.28]}, {"se": [144.08, 0.13]}, {"cubre": [144.22, 0.49]}, {"enteramente": [144.74, 1.13]}, {"desde": [146.34, 0.37]}, {"el": [146.72, 0.1]}, {"cuello": [146.83, 0.62]}, {"hasta": [148.22, 0.82]}, {"los": [149.14, 0.37]}, {"pies": [149.52, 0.62]}, {"todo": [150.73, 0.35]}, {"lo": [151.09, 0.13]}, {"que": [151.23, 0.09]}, {"pod\u00e9is": [151.33, 0.37]}, {"ver": [151.71, 0.13]}, {"de": [151.85, 0.09]}, {"m\u00ed": [151.95, 0.17]}, {"est\u00e1": [152.13, 0.23]}, {"cubierto": [152.37, 0.51]}, {"por": [152.89, 0.15]}, {"esa": [153.05, 0.21]}, {"blancura": [153.27, 0.82]}, {"del": [154.27, 0.25]}, {"alba": [154.53, 0.38]}, {"tan": [156.34, 0.25]}, {"es": [156.6, 0.11]}, {"as\u00ed": [156.72, 0.41]}, {"que": [157.16, 0.1]}, {"incluso": [157.27, 0.74]}, {"en": [158.87, 0.27]}, {"las": [159.15, 0.19]}, {"misas": [159.35, 0.29]}, {"m\u00e1s": [159.65, 0.21]}, {"importantes": [159.87, 0.71]}, {"en": [160.59, 0.13]}, {"la": [160.73, 0.07]}, {"edad": [160.81, 0.25]}, {"media": [161.07, 0.45]}, {"algunos": [161.53, 0.53]}, {"obispos": [162.07, 0.83]}, {"hasta": [162.95, 0.39]}, {"se": [163.35, 0.15]}, {"pon\u00edan": [163.51, 0.82]}, {"unos": [164.39, 0.73]}, {"zapatos": [165.15, 0.89]}, {"rituales": [166.48, 0.78]}, {"que": [167.29, 0.06]}, {"solamente": [167.36, 0.52]}, {"usaban": [167.89, 0.61]}, {"cuando": [168.87, 0.32]}, {"oficiaban": [169.2, 0.64]}, {"la": [169.85, 0.29]}, {"la": [170.17, 0.15]}, {"liturgia": [170.33, 0.51]}, {"en": [170.85, 0.05]}, {"la": [170.91, 0.11]}, {"catedral": [171.03, 0.65]}, {"pero": [172.77, 0.21]}, {"eso": [172.99, 0.18]}, {"era": [173.18, 0.5]}, {"antiguamente": [173.71, 0.65]}, {"encima": [175.13, 0.47]}, {"del": [175.61, 0.15]}, {"alba": [175.77, 0.48]}, {"la": [177.63, 0.17]}, {"ce\u00f1imos": [177.81, 0.61]}, {"con": [178.43, 0.41]}, {"el": [179.54, 0.23]}, {"c\u00edngulo": [179.78, 0.66]}, {"el": [181.09, 0.15]}, {"c\u00edngulo": [181.25, 0.68]}, {"es": [181.96, 0.24]}, {"este": [182.21, 0.27]}, {"cintur\u00f3n": [182.49, 0.97]}, {"que": [184.06, 0.46]}, {"la": [185.41, 0.21]}, {"verdad": [185.63, 0.27]}, {"es": [185.91, 0.11]}, {"que": [186.03, 0.13]}, {"se": [186.17, 0.15]}, {"usa": [186.33, 0.29]}, {"para": [186.63, 0.33]}, {"que": [186.97, 0.11]}, {"el": [187.09, 0.09]}, {"alba": [187.19, 0.46]}, {"no": [187.77, 0.31]}, {"est\u00e9": [188.09, 0.49]}, {"colgando": [188.59, 0.72]}, {"los": [189.43, 0.52]}, {"en": [189.98, 0.14]}, {"la": [190.13, 0.07]}, {"antig\u00fcedad": [190.21, 0.69]}, {"cuando": [190.91, 0.61]}, {"los": [191.65, 0.65]}, {"romanos": [193.23, 0.86]}, {"los": [194.12, 0.29]}, {"griegos": [194.42, 0.35]}, {"usaban": [194.78, 0.54]}, {"albas": [195.38, 0.79]}, {"desde": [196.2, 0.39]}, {"las": [196.6, 0.12]}, {"escalares": [196.73, 0.52]}, {"se": [197.52, 0.21]}, {"pon\u00edan": [197.74, 0.33]}, {"un": [198.08, 0.13]}, {"c\u00edngulo": [198.22, 0.43]}, {"porque": [198.66, 0.75]}, {"la": [199.44, 0.15]}, {"verdad": [199.6, 0.21]}, {"es": [199.82, 0.05]}, {"que": [199.88, 0.11]}, {"queda": [200.0, 0.18]}, {"mucho": [200.19, 0.3]}, {"m\u00e1s": [200.5, 0.19]}, {"bonito": [200.7, 0.52]}, {"si": [201.25, 0.22]}, {"se": [201.48, 0.17]}, {"ven": [201.66, 0.3]}, {"pero": [202.67, 0.18]}, {"el": [202.86, 0.08]}, {"s\u00edmbolo": [202.95, 0.35]}, {"tambi\u00e9n": [203.31, 0.33]}, {"simboliza": [203.65, 1.15]}, {"la": [204.91, 0.25]}, {"vida": [205.17, 0.22]}, {"asc\u00e9tica": [205.4, 0.7]}, {"porque": [206.65, 0.4]}, {"ac\u00e1": [207.09, 0.67]}, {"porque": [207.85, 0.52]}, {"ci\u00f1e": [208.51, 0.71]}, {"aprieta": [209.57, 0.8]}, {"no": [210.4, 0.17]}, {"deja": [210.58, 0.22]}, {"que": [210.81, 0.12]}, {"las": [210.94, 0.16]}, {"cosas": [211.11, 0.29]}, {"vayan": [211.41, 0.31]}, {"sueltas": [211.73, 0.82]}, {"y": [212.74, 0.14]}, {"por": [212.89, 0.13]}, {"eso": [213.03, 0.15]}, {"simboliza": [213.19, 0.47]}, {"la": [213.67, 0.13]}, {"vida": [213.81, 0.65]}, {"asc\u00e9tica": [214.57, 0.81]}, {"tambi\u00e9n": [216.46, 0.39]}, {"simb\u00f3licamente": [216.86, 1.4]}, {"se": [218.3, 0.19]}, {"podr\u00eda": [218.5, 0.31]}, {"decir": [218.82, 0.8]}, {"que": [219.74, 0.12]}, {"he": [219.87, 0.04]}, {"puesto": [219.92, 0.29]}, {"que": [220.22, 0.11]}, {"la": [220.34, 0.09]}, {"misa": [220.44, 0.27]}, {"es": [220.72, 0.09]}, {"la": [220.82, 0.09]}, {"pasi\u00f3n": [220.92, 0.55]}, {"de": [221.48, 0.09]}, {"cristo": [221.58, 0.7]}, {"simboliza": [223.09, 0.69]}, {"el": [223.79, 0.11]}, {"flagelo": [223.91, 0.58]}, {"muchos": [225.36, 0.47]}, {"c\u00edngulos": [225.84, 0.71]}, {"no": [226.58, 0.23]}, {"todos": [226.82, 0.54]}, {"acaban": [227.59, 0.46]}, {"en": [228.06, 0.08]}, {"la": [228.15, 0.1]}, {"parte": [228.26, 0.29]}, {"de": [228.56, 0.09]}, {"atr\u00e1s": [228.66, 0.49]}, {"en": [229.66, 0.19]}, {"unas": [229.86, 0.23]}, {"borlas": [230.1, 0.64]}, {"de": [231.83, 0.2]}, {"las": [232.04, 0.14]}, {"que": [232.19, 0.11]}, {"caen": [232.31, 0.25]}, {"muchas": [232.57, 0.33]}, {"cintitas": [232.91, 0.73]}, {"cada": [233.8, 0.3]}, {"una": [234.11, 0.17]}, {"de": [234.29, 0.09]}, {"esas": [234.39, 0.19]}, {"cintitas": [234.59, 0.53]}, {"representa": [235.13, 0.61]}, {"las": [235.87, 0.25]}, {"almas": [236.13, 0.65]}, {"un": [237.11, 0.19]}, {"alma": [237.31, 0.44]}, {"que": [238.03, 0.13]}, {"dependen": [238.17, 0.51]}, {"del": [238.69, 0.21]}, {"poder": [238.91, 0.39]}, {"sacerdotal": [239.31, 0.91]}, {"como": [240.55, 0.28]}, {"si": [240.84, 0.12]}, {"dij\u00e9ramos": [240.97, 0.49]}, {"el": [241.69, 0.21]}, {"sacerdote": [241.91, 0.69]}, {"al": [242.63, 0.31]}, {"ir": [242.97, 0.58]}, {"a": [244.15, 0.11]}, {"la": [244.27, 0.13]}, {"liturgia": [244.41, 0.69]}, {"ante": [245.11, 0.35]}, {"el": [245.47, 0.09]}, {"trono": [245.57, 0.33]}, {"de": [245.91, 0.13]}, {"dios": [246.05, 0.36]}, {"lleva": [246.77, 0.43]}, {"sobre": [247.21, 0.35]}, {"s\u00ed": [247.57, 0.48]}, {"las": [248.47, 0.29]}, {"almas": [248.77, 0.94]}, {"que": [249.75, 0.11]}, {"est\u00e1n": [249.87, 0.33]}, {"a": [250.21, 0.03]}, {"su": [250.25, 0.17]}, {"cargo": [250.43, 0.62]}, {"es": [251.8, 0.18]}, {"un": [251.99, 0.13]}, {"simbolismo": [252.13, 1.02]}, {"precioso": [253.22, 0.72]}, {"y": [254.48, 0.13]}, {"yo": [254.62, 0.12]}, {"por": [254.75, 0.12]}, {"eso": [254.88, 0.15]}, {"siempre": [255.04, 0.8]}, {"que": [255.92, 0.29]}, {"compr\u00f3": [256.22, 0.31]}, {"un": [256.54, 0.07]}, {"c\u00edngulo": [256.62, 0.55]}, {"lo": [258.29, 0.37]}, {"compr\u00f3": [258.67, 0.43]}, {"con": [259.11, 0.25]}, {"borlas": [259.37, 0.67]}, {"encima": [261.26, 0.47]}, {"del": [261.74, 0.13]}, {"alba": [261.88, 0.79]}, {"nos": [262.74, 0.29]}, {"ponemos": [263.04, 0.67]}, {"esto": [263.84, 0.56]}, {"que": [264.64, 0.17]}, {"es": [264.82, 0.25]}, {"la": [265.08, 0.12]}, {"estola": [265.21, 0.63]}, {"la": [266.54, 0.15]}, {"estola": [266.7, 1.07]}, {"los": [267.86, 0.25]}, {"di\u00e1conos": [268.12, 0.77]}, {"la": [269.04, 0.21]}, {"llevan": [269.26, 0.44]}, {"cruzada": [269.84, 0.73]}, {"y": [271.52, 0.16]}, {"los": [271.69, 0.24]}, {"sacerdotes": [271.94, 0.72]}, {"la": [272.67, 0.09]}, {"llevan": [272.77, 0.31]}, {"colgando": [273.09, 0.53]}, {"del": [273.63, 0.19]}, {"cuello": [273.83, 0.76]}, {"por": [274.93, 0.49]}, {"los": [275.45, 0.43]}, {"dos": [275.89, 0.25]}, {"lados": [276.15, 0.46]}, {"la": [277.55, 0.15]}, {"estola": [277.71, 0.71]}, {"simplemente": [278.45, 0.63]}, {"simboliza": [279.09, 0.47]}, {"eso": [279.57, 0.23]}, {"el": [279.83, 0.27]}, {"poder": [280.11, 0.49]}, {"sacerdotal": [280.61, 0.99]}, {"nada": [281.85, 0.47]}, {"m\u00e1s": [282.33, 0.4]}, {"cuando": [282.76, 0.26]}, {"uno": [283.03, 0.17]}, {"ve": [283.21, 0.11]}, {"a": [283.33, 0.03]}, {"alguien": [283.37, 0.29]}, {"con": [283.67, 0.15]}, {"una": [283.83, 0.18]}, {"estola": [284.02, 0.77]}, {"sea": [285.01, 0.37]}, {"sobre": [285.39, 0.81]}, {"el": [286.24, 0.16]}, {"alba": [286.41, 0.31]}, {"sea": [286.73, 0.19]}, {"sobre": [286.93, 0.29]}, {"la": [287.23, 0.09]}, {"sotana": [287.33, 0.58]}, {"uno": [288.13, 0.25]}, {"ya": [288.39, 0.11]}, {"sabe": [288.51, 0.44]}, {"que": [289.21, 0.66]}, {"ese": [289.97, 0.97]}, {"le": [291.11, 0.21]}, {"digo": [291.33, 0.27]}, {"es": [291.61, 0.21]}, {"un": [291.85, 0.23]}, {"sacerdote": [292.09, 0.79]}, {"he": [293.56, 0.16]}, {"le\u00eddo": [293.73, 0.51]}, {"que": [294.25, 0.45]}, {"los": [295.89, 0.23]}, {"antiguos": [296.13, 0.53]}, {"jueces": [296.67, 0.51]}, {"en": [297.19, 0.13]}, {"roma": [297.33, 0.25]}, {"tambi\u00e9n": [297.59, 0.35]}, {"llevaban": [297.95, 0.54]}, {"una": [298.99, 0.57]}, {"estola": [299.57, 0.35]}, {"para": [299.93, 0.17]}, {"simbolizar": [300.11, 0.55]}, {"su": [300.67, 0.15]}, {"poder": [300.83, 0.42]}, {"lo": [301.69, 0.21]}, {"que": [301.91, 0.09]}, {"s\u00ed": [302.01, 0.13]}, {"que": [302.15, 0.1]}, {"es": [302.26, 0.08]}, {"seguro": [302.35, 0.75]}, {"es": [303.31, 0.21]}, {"que": [303.53, 0.43]}, {"la": [303.99, 0.14]}, {"estola": [304.14, 0.54]}, {"en": [304.71, 0.15]}, {"la": [304.87, 0.09]}, {"\u00e9poca": [304.97, 0.29]}, {"del": [305.27, 0.16]}, {"imperio": [305.44, 0.27]}, {"romano": [305.72, 0.42]}, {"la": [306.17, 0.15]}, {"banda": [306.33, 0.73]}, {"era": [307.21, 0.2]}, {"lo": [307.42, 0.1]}, {"que": [307.53, 0.09]}, {"se": [307.63, 0.11]}, {"pon\u00eda": [307.75, 0.54]}, {"alrededor": [308.35, 0.69]}, {"de": [309.05, 0.1]}, {"lo": [309.16, 0.1]}, {"que": [309.27, 0.06]}, {"estaba": [309.34, 0.26]}, {"consagrado": [309.61, 0.75]}, {"a": [310.37, 0.13]}, {"la": [310.51, 0.09]}, {"divinidad": [310.61, 0.74]}, {"es": [311.96, 0.17]}, {"decir": [312.14, 0.5]}, {"si": [313.08, 0.25]}, {"se": [313.34, 0.15]}, {"sacrificaba": [313.5, 0.59]}, {"un": [314.1, 0.21]}, {"toro": [314.32, 0.55]}, {"y": [315.5, 0.15]}, {"eso": [315.66, 0.23]}, {"lo": [315.9, 0.08]}, {"he": [315.99, 0.03]}, {"visto": [316.03, 0.6]}, {"en": [316.66, 0.57]}, {"en": [317.74, 0.27]}, {"frisos": [318.02, 0.75]}, {"romanos": [318.8, 0.88]}, {"pues": [320.1, 0.21]}, {"le": [320.32, 0.11]}, {"pon\u00edan": [320.44, 0.65]}, {"esto": [321.44, 0.45]}, {"una": [322.14, 0.31]}, {"banda": [322.46, 0.85]}, {"y": [323.4, 0.21]}, {"eso": [323.62, 0.21]}, {"significaba": [323.84, 0.53]}, {"que": [324.38, 0.13]}, {"ese": [324.52, 0.29]}, {"animal": [324.82, 0.67]}, {"estaba": [325.52, 0.37]}, {"consagrado": [325.9, 0.98]}, {"a": [327.0, 0.17]}, {"la": [327.18, 0.09]}, {"divinidad": [327.28, 0.98]}, {"iba": [328.43, 0.28]}, {"camino": [328.72, 0.4]}, {"del": [329.13, 0.16]}, {"sacrificio": [329.3, 0.85]}, {"pues": [330.7, 0.23]}, {"nosotros": [330.94, 0.49]}, {"nos": [331.44, 0.19]}, {"ponemos": [331.64, 0.35]}, {"la": [332.0, 0.05]}, {"estola": [332.06, 0.35]}, {"fijaos": [332.77, 0.42]}, {"que": [333.2, 0.11]}, {"los": [333.32, 0.17]}, {"obispos": [333.5, 0.86]}, {"no": [334.8, 0.19]}, {"llevan": [335.0, 0.47]}, {"una": [335.5, 0.27]}, {"estola": [335.78, 0.43]}, {"distinta": [336.22, 0.87]}, {"llevan": [337.58, 0.63]}, {"la": [338.26, 0.19]}, {"misma": [338.46, 0.32]}, {"estola": [338.79, 0.51]}, {"porque": [339.34, 0.59]}, {"pues": [340.64, 0.27]}, {"porque": [340.92, 0.64]}, {"el": [342.18, 0.16]}, {"obispo": [342.35, 0.4]}, {"tambi\u00e9n": [342.76, 0.37]}, {"es": [343.14, 0.1]}, {"sacerdote": [343.25, 0.76]}, {"as\u00ed": [344.91, 0.23]}, {"como": [345.15, 0.21]}, {"el": [345.37, 0.07]}, {"d\u00eda": [345.45, 0.19]}, {"con": [345.65, 0.39]}, {"no": [346.07, 0.73]}, {"puede": [347.47, 0.31]}, {"consagrar": [347.79, 0.67]}, {"en": [348.47, 0.11]}, {"la": [348.59, 0.09]}, {"misa": [348.69, 0.59]}, {"sin": [350.03, 0.25]}, {"embargo": [350.29, 0.53]}, {"el": [351.13, 0.18]}, {"sacerdote": [351.32, 0.48]}, {"y": [351.81, 0.17]}, {"el": [351.99, 0.09]}, {"obispo": [352.09, 0.65]}, {"celebran": [352.77, 0.53]}, {"igual": [353.31, 0.27]}, {"la": [353.59, 0.09]}, {"misa": [353.69, 0.56]}, {"el": [354.75, 0.13]}, {"obispo": [354.89, 0.33]}, {"podr\u00e1": [355.23, 0.24]}, {"hacer": [355.48, 0.32]}, {"otras": [355.83, 0.45]}, {"cosas": [356.29, 0.62]}, {"pero": [357.62, 0.26]}, {"la": [357.89, 0.12]}, {"misa": [358.02, 0.43]}, {"es": [358.46, 0.17]}, {"la": [358.64, 0.11]}, {"misma": [358.76, 0.4]}, {"la": [359.74, 0.19]}, {"de": [359.94, 0.52]}, {"cualquier": [360.6, 0.67]}, {"sacerdote": [361.28, 0.76]}, {"y": [362.44, 0.15]}, {"cualquier": [362.6, 0.53]}, {"obispo": [363.14, 0.4]}, {"incluido": [363.57, 0.83]}, {"el": [364.74, 0.17]}, {"obispo": [364.92, 0.37]}, {"de": [365.3, 0.09]}, {"roma": [365.4, 0.26]}, {"tambi\u00e9n": [366.8, 0.64]}, {"en": [367.7, 0.19]}, {"la": [367.9, 0.08]}, {"estola": [367.99, 0.53]}, {"muchas": [370.02, 0.43]}, {"estolas": [370.46, 0.58]}, {"acaban": [371.07, 0.73]}, {"en": [371.92, 0.17]}, {"sus": [372.1, 0.21]}, {"dos": [372.32, 0.17]}, {"extremos": [372.5, 0.78]}, {"en": [373.5, 1.5]}, {"pues": [375.1, 0.29]}, {"flecos": [375.4, 0.71]}, {"la": [376.14, 0.2]}, {"raz\u00f3n": [376.35, 0.34]}, {"es": [376.7, 0.12]}, {"la": [376.83, 0.1]}, {"misma": [376.94, 0.31]}, {"simbolizar": [377.26, 0.83]}, {"las": [378.12, 0.32]}, {"almas": [378.47, 1.05]}, {"que": [379.66, 0.21]}, {"penden": [379.88, 0.89]}, {"de": [380.8, 0.25]}, {"ese": [381.06, 0.27]}, {"poder": [381.34, 0.61]}, {"sacerdotal": [381.98, 0.88]}, {"fijaos": [383.8, 0.45]}, {"tambi\u00e9n": [384.26, 0.45]}, {"que": [384.72, 0.15]}, {"cualquier": [384.88, 0.85]}, {"laico": [385.76, 0.76]}, {"sea": [386.9, 0.29]}, {"un": [387.2, 0.11]}, {"ni\u00f1o": [387.32, 0.45]}, {"o": [387.8, 0.09]}, {"sea": [387.9, 0.14]}, {"un": [388.05, 0.08]}, {"adulto": [388.14, 0.54]}, {"que": [389.08, 0.38]}, {"ayude": [389.49, 0.5]}, {"a": [390.0, 0.03]}, {"la": [390.04, 0.11]}, {"misa": [390.16, 0.66]}, {"se": [391.02, 0.27]}, {"puede": [391.3, 0.33]}, {"ponerla": [391.64, 0.74]}, {"el": [392.42, 0.18]}, {"alba": [392.61, 0.76]}, {"no": [393.64, 0.12]}, {"hay": [393.77, 0.08]}, {"ning\u00fan": [393.86, 0.3]}, {"problema": [394.17, 0.6]}, {"porque": [395.08, 0.31]}, {"lo": [395.4, 0.09]}, {"que": [395.5, 0.13]}, {"representa": [395.64, 0.57]}, {"es": [396.22, 0.07]}, {"la": [396.3, 0.11]}, {"pureza": [396.42, 0.49]}, {"del": [396.92, 0.13]}, {"alma": [397.06, 0.52]}, {"y": [398.35, 0.12]}, {"en": [398.48, 0.13]}, {"cierto": [398.62, 0.38]}, {"modo": [399.01, 0.24]}, {"podr\u00edamos": [399.26, 0.45]}, {"decir": [399.72, 0.61]}, {"el": [400.36, 0.15]}, {"sacerdocio": [400.52, 0.81]}, {"com\u00fan": [401.34, 0.31]}, {"de": [401.66, 0.09]}, {"los": [401.76, 0.15]}, {"fieles": [401.92, 0.72]}, {"simplemente": [402.98, 0.61]}, {"se": [403.6, 0.15]}, {"reviste": [403.76, 0.42]}, {"de": [404.19, 0.14]}, {"lo": [404.34, 0.15]}, {"sagrado": [404.5, 0.97]}, {"pero": [405.94, 0.54]}, {"el": [406.78, 0.49]}, {"el": [407.3, 0.47]}, {"astola": [407.78, 0.43]}, {"no": [408.22, 0.29]}, {"la": [408.54, 0.11]}, {"estola": [408.66, 0.37]}, {"ya": [409.04, 0.17]}, {"es": [409.22, 0.56]}, {"la": [409.88, 0.15]}, {"del": [410.04, 0.16]}, {"sacerdote": [410.21, 0.73]}, {"o": [411.42, 0.15]}, {"el": [411.58, 0.09]}, {"di\u00e1cono": [411.68, 0.36]}, {"y": [413.04, 0.13]}, {"por": [413.18, 0.19]}, {"\u00faltimo": [413.38, 0.82]}, {"llegamos": [414.6, 0.61]}, {"a": [415.26, 0.15]}, {"la": [415.42, 0.16]}, {"estructura": [415.59, 0.6]}, {"m\u00e1s": [416.5, 0.35]}, {"bella": [416.86, 0.26]}, {"de": [417.13, 0.12]}, {"todas": [417.26, 0.35]}, {"siempre": [417.62, 0.81]}, {"la": [418.46, 0.17]}, {"casulla": [418.64, 0.76]}, {"que": [419.97, 0.15]}, {"cubre": [420.13, 0.41]}, {"todo": [420.55, 0.64]}, {"es": [421.5, 0.38]}, {"la": [421.91, 0.15]}, {"m\u00e1s": [422.07, 0.25]}, {"bella": [422.33, 0.49]}, {"la": [423.13, 0.19]}, {"m\u00e1s": [423.33, 0.25]}, {"rica": [423.59, 0.39]}, {"la": [423.99, 0.13]}, {"que": [424.13, 0.86]}, {"tiene": [425.02, 0.46]}, {"elementos": [425.49, 0.59]}, {"pues": [426.09, 0.19]}, {"m\u00e1s": [426.29, 0.29]}, {"preciosos": [426.59, 0.76]}, {"al": [428.73, 0.2]}, {"principio": [428.94, 0.92]}, {"en": [429.89, 0.22]}, {"la": [430.12, 0.06]}, {"antig\u00fcedad": [430.19, 0.58]}, {"m\u00e1s": [430.78, 0.19]}, {"antigua": [430.98, 0.73]}, {"no": [431.84, 0.31]}, {"se": [432.16, 0.15]}, {"celebraba": [432.32, 0.47]}, {"la": [432.8, 0.09]}, {"misa": [432.9, 0.25]}, {"con": [433.16, 0.21]}, {"casulla": [433.38, 0.67]}, {"uno": [434.85, 0.25]}, {"se": [435.11, 0.13]}, {"pon\u00eda": [435.25, 0.53]}, {"el": [436.91, 0.19]}, {"alba": [437.11, 0.46]}, {"y": [438.16, 0.17]}, {"el": [438.34, 0.13]}, {"c\u00edngulo": [438.48, 0.43]}, {"que": [438.92, 0.09]}, {"era": [439.02, 0.11]}, {"lo": [439.14, 0.09]}, {"que": [439.24, 0.13]}, {"llevaban": [439.38, 0.41]}, {"con": [440.06, 0.22]}, {"el": [440.29, 0.16]}, {"tiempo": [440.46, 0.91]}, {"tambi\u00e9n": [441.4, 0.67]}, {"se": [442.12, 0.21]}, {"pusieron": [442.34, 0.47]}, {"las": [442.82, 0.23]}, {"torah": [443.06, 0.38]}, {"pero": [444.07, 0.49]}, {"posteriormente": [444.57, 1.23]}, {"cuando": [446.17, 0.35]}, {"ya": [446.53, 0.13]}, {"eso": [446.67, 0.18]}, {"era": [446.86, 0.16]}, {"muy": [447.03, 0.19]}, {"normal": [447.23, 0.42]}, {"en": [447.66, 0.1]}, {"la": [447.77, 0.08]}, {"misa": [447.86, 0.42]}, {"decidieron": [448.61, 0.63]}, {"ponerse": [449.25, 0.43]}, {"algo": [449.69, 0.81]}, {"que": [450.71, 0.43]}, {"fuera": [451.38, 0.61]}, {"como": [452.19, 0.41]}, {"m\u00e1s": [452.61, 0.67]}, {"sagrado": [453.84, 0.91]}, {"como": [454.78, 0.31]}, {"algo": [455.1, 0.25]}, {"que": [455.36, 0.11]}, {"representar\u00e1": [455.48, 0.87]}, {"m\u00e1s": [456.36, 0.89]}, {"la": [457.56, 0.21]}, {"sacralidad": [457.78, 0.93]}, {"de": [458.72, 0.06]}, {"esos": [458.79, 0.28]}, {"misterios": [459.08, 0.59]}, {"que": [459.68, 0.11]}, {"iban": [459.8, 0.21]}, {"a": [460.02, 0.05]}, {"celebrar": [460.08, 0.79]}, {"y": [461.26, 0.23]}, {"es": [461.5, 0.17]}, {"por": [461.68, 0.15]}, {"eso": [461.84, 0.21]}, {"c\u00f3mo": [462.06, 0.23]}, {"naci\u00f3": [462.3, 0.67]}, {"la": [463.02, 0.16]}, {"casulla": [463.19, 0.58]}, {"fue": [463.84, 0.4]}, {"de": [464.44, 0.25]}, {"ese": [464.7, 0.29]}, {"deseo": [465.0, 0.83]}, {"natural": [465.86, 0.97]}, {"de": [466.92, 0.18]}, {"decir": [467.11, 0.36]}, {"tenemos": [467.48, 0.56]}, {"que": [468.44, 0.36]}, {"todav\u00eda": [469.7, 0.44]}, {"expresar": [470.15, 1.27]}, {"m\u00e1s": [471.46, 0.87]}, {"lo": [472.93, 1.11]}, {"grandioso": [474.07, 0.79]}, {"que": [474.87, 0.13]}, {"es": [475.01, 0.11]}, {"este": [475.13, 0.29]}, {"sagrado": [475.43, 0.49]}, {"misterio": [475.93, 0.58]}, {"y": [477.21, 0.11]}, {"se": [477.33, 0.13]}, {"les": [477.47, 0.19]}, {"hizo": [477.67, 0.23]}, {"poco": [477.91, 0.66]}, {"la": [479.01, 0.65]}, {"el": [479.69, 0.19]}, {"alba": [479.89, 0.59]}, {"y": [480.51, 0.11]}, {"por": [480.63, 0.15]}, {"eso": [480.79, 0.17]}, {"pusieron": [480.97, 0.35]}, {"encima": [481.33, 0.66]}, {"la": [482.19, 0.17]}, {"casulla": [482.37, 0.6]}, {"la": [483.56, 0.2]}, {"casulla": [483.77, 0.78]}, {"siempre": [484.72, 0.45]}, {"ha": [485.18, 0.04]}, {"sido": [485.23, 0.46]}, {"igual": [485.72, 0.41]}, {"ha": [486.17, 0.09]}, {"variado": [486.27, 0.34]}, {"un": [486.62, 0.1]}, {"poquit\u00edn": [486.73, 0.45]}, {"a": [487.19, 0.05]}, {"veces": [487.25, 0.25]}, {"de": [487.51, 0.11]}, {"forma": [487.63, 0.57]}, {"pero": [488.27, 0.23]}, {"si": [488.51, 0.13]}, {"me": [488.65, 0.11]}, {"viera": [488.77, 0.25]}, {"un": [489.03, 0.09]}, {"hombre": [489.13, 0.75]}, {"del": [489.91, 0.25]}, {"siglo": [490.17, 0.39]}, {"noveno": [490.57, 0.63]}, {"dir\u00eda": [491.47, 0.35]}, {"un": [491.83, 0.19]}, {"sacerdote": [492.03, 0.71]}, {"con": [492.79, 0.23]}, {"esto": [493.03, 0.23]}, {"que": [493.27, 0.07]}, {"estoy": [493.35, 0.25]}, {"llevando": [493.61, 0.34]}, {"ahora": [493.96, 0.14]}, {"mismo": [494.11, 0.35]}, {"me": [494.51, 0.15]}, {"reconocer\u00eda": [494.67, 0.75]}, {"al": [495.63, 0.25]}, {"momento": [495.89, 0.5]}, {"a": [496.63, 0.21]}, {"todos": [496.85, 0.37]}, {"los": [497.23, 0.17]}, {"dem\u00e1s": [497.41, 0.65]}, {"pues": [498.71, 0.51]}, {"dir\u00eda": [500.4, 0.57]}, {"vaya": [500.98, 0.25]}, {"que": [501.24, 0.15]}, {"vestiduras": [501.4, 0.63]}, {"tan": [502.04, 0.19]}, {"raras": [502.24, 0.51]}, {"o": [503.42, 0.49]}, {"cualquier": [503.94, 0.49]}, {"hombre": [504.44, 0.56]}, {"que": [505.2, 0.15]}, {"ven\u00eda": [505.36, 0.29]}, {"de": [505.66, 0.13]}, {"\u00e1frica": [505.8, 0.53]}, {"de": [506.34, 0.13]}, {"ocean\u00eda": [506.48, 0.86]}, {"dir\u00eda": [507.4, 0.31]}, {"que": [507.72, 0.13]}, {"vestiduras": [507.86, 0.57]}, {"llevan": [508.44, 0.19]}, {"aqu\u00ed": [508.64, 0.48]}, {"pero": [509.24, 0.22]}, {"a": [509.47, 0.02]}, {"los": [509.5, 0.09]}, {"sacerdotes": [509.6, 0.63]}, {"se": [510.24, 0.1]}, {"les": [510.35, 0.12]}, {"reconoce": [510.48, 0.49]}, {"porque": [511.14, 0.67]}, {"en": [511.84, 0.15]}, {"todas": [512.0, 0.31]}, {"partes": [512.32, 0.61]}, {"es": [513.0, 0.23]}, {"igual": [513.24, 0.62]}, {"estas": [513.9, 0.76]}, {"cosas": [514.8, 0.35]}, {"que": [515.16, 0.1]}, {"os": [515.27, 0.1]}, {"he": [515.38, 0.05]}, {"dicho": [515.44, 0.37]}, {"el": [516.49, 1.1]}, {"la": [517.63, 0.17]}, {"casulla": [517.81, 0.73]}, {"tiene": [519.29, 0.33]}, {"varios": [519.63, 0.37]}, {"colores": [520.01, 0.88]}, {"el": [521.13, 0.18]}, {"color": [521.32, 0.32]}, {"que": [521.65, 0.11]}, {"llevo": [521.77, 0.25]}, {"yo": [522.03, 0.08]}, {"ahora": [522.12, 0.16]}, {"mismo": [522.29, 0.33]}, {"es": [522.63, 0.13]}, {"el": [522.77, 0.21]}, {"blanco": [522.99, 0.49]}, {"qu\u00e9": [524.22, 0.19]}, {"es": [524.42, 0.69]}, {"el": [525.24, 0.21]}, {"color": [525.46, 0.39]}, {"de": [525.86, 0.09]}, {"la": [525.96, 0.13]}, {"pascua": [526.1, 0.8]}, {"de": [526.93, 0.14]}, {"resurrecci\u00f3n": [527.08, 0.88]}, {"y": [528.02, 0.15]}, {"de": [528.18, 0.1]}, {"navidad": [528.29, 0.61]}, {"tambi\u00e9n": [529.57, 1.21]}, {"el": [530.89, 0.21]}, {"color": [531.11, 0.61]}, {"de": [531.75, 0.22]}, {"los": [531.98, 0.19]}, {"santos": [532.18, 0.8]}, {"cuando": [533.15, 0.27]}, {"se": [533.43, 0.13]}, {"celebra": [533.57, 0.73]}, {"un": [534.37, 0.23]}, {"santo": [534.61, 0.47]}, {"mientras": [535.98, 0.43]}, {"que": [536.42, 0.19]}, {"el": [536.62, 0.27]}, {"color": [536.9, 0.31]}, {"morado": [537.22, 0.67]}, {"es": [537.94, 0.15]}, {"el": [538.1, 0.11]}, {"color": [538.22, 0.31]}, {"de": [538.54, 0.09]}, {"la": [538.64, 0.13]}, {"penitencia": [538.78, 1.01]}, {"y": [540.1, 0.15]}, {"por": [540.26, 0.19]}, {"eso": [540.46, 0.14]}, {"es": [540.61, 0.08]}, {"el": [540.7, 0.11]}, {"color": [540.82, 0.31]}, {"que": [541.14, 0.09]}, {"se": [541.24, 0.13]}, {"lleva": [541.38, 0.39]}, {"en": [541.8, 0.17]}, {"adviento": [541.98, 0.9]}, {"y": [543.28, 0.13]}, {"en": [543.42, 0.15]}, {"cuaresma": [543.58, 0.47]}, {"el": [545.19, 0.42]}, {"rojo": [545.64, 1.08]}, {"como": [546.75, 0.23]}, {"representa": [546.99, 0.53]}, {"la": [547.53, 0.11]}, {"sangre": [547.65, 0.69]}, {"se": [548.67, 0.25]}, {"lleva": [548.93, 0.48]}, {"cuando": [550.47, 0.61]}, {"un": [551.09, 0.25]}, {"m\u00e1rtir": [551.35, 0.93]}, {"ha": [552.33, 0.15]}, {"dado": [552.49, 0.25]}, {"su": [552.75, 0.13]}, {"sangre": [552.89, 0.39]}, {"por": [553.29, 0.19]}, {"cristo": [553.49, 0.59]}, {"tambi\u00e9n": [554.82, 0.43]}, {"se": [555.26, 0.13]}, {"lleva": [555.4, 0.39]}, {"como": [555.82, 0.29]}, {"es": [556.12, 0.08]}, {"l\u00f3gico": [556.21, 0.58]}, {"en": [556.92, 0.15]}, {"semana": [557.08, 0.37]}, {"santa": [557.46, 0.58]}, {"por": [558.08, 0.19]}, {"la": [558.28, 0.11]}, {"pasi\u00f3n": [558.4, 0.58]}, {"y": [559.48, 0.15]}, {"en": [559.64, 0.12]}, {"las": [559.77, 0.16]}, {"fiestas": [559.94, 0.43]}, {"del": [560.38, 0.13]}, {"esp\u00edritu": [560.52, 0.51]}, {"santo": [561.04, 0.73]}, {"porque": [562.06, 0.26]}, {"el": [562.33, 0.05]}, {"esp\u00edritu": [562.39, 0.46]}, {"santo": [562.86, 0.58]}, {"bajo": [563.65, 0.77]}, {"sobre": [565.45, 0.35]}, {"las": [565.81, 0.15]}, {"cabezas": [565.97, 0.35]}, {"de": [566.33, 0.07]}, {"los": [566.41, 0.15]}, {"ap\u00f3stoles": [566.57, 0.47]}, {"en": [567.05, 0.15]}, {"forma": [567.21, 0.29]}, {"de": [567.51, 0.09]}, {"fuego": [567.61, 0.75]}, {"cuando": [568.99, 0.45]}, {"es": [569.45, 0.69]}, {"una": [570.21, 0.25]}, {"fiesta": [570.47, 0.35]}, {"de": [570.83, 0.07]}, {"la": [570.91, 0.07]}, {"virgen": [570.99, 0.35]}, {"mar\u00eda": [571.35, 0.81]}, {"se": [572.21, 0.23]}, {"puede": [572.45, 0.42]}, {"llevar": [572.88, 0.38]}, {"color": [573.27, 0.4]}, {"azul": [573.7, 0.61]}, {"y": [575.27, 0.7]}, {"cuando": [577.0, 0.39]}, {"se": [577.4, 0.13]}, {"muere": [577.54, 0.27]}, {"alguien": [577.82, 0.61]}, {"aunque": [578.46, 0.35]}, {"normalmente": [578.82, 1.08]}, {"se": [580.12, 0.19]}, {"ha": [580.32, 0.03]}, {"extendido": [580.36, 0.47]}, {"la": [580.84, 0.11]}, {"costumbre": [580.96, 0.47]}, {"de": [581.44, 0.11]}, {"llevar": [581.56, 0.29]}, {"color": [581.86, 0.27]}, {"morado": [582.14, 0.35]}, {"el": [582.5, 0.09]}, {"penitencial": [582.6, 0.82]}, {"sin": [583.61, 0.26]}, {"embargo": [583.88, 0.29]}, {"el": [584.18, 0.07]}, {"color": [584.26, 0.41]}, {"propio": [584.68, 0.85]}, {"en": [585.58, 0.17]}, {"la": [585.76, 0.09]}, {"liturgia": [585.86, 0.84]}, {"cristiana": [587.36, 0.63]}, {"es": [588.0, 0.32]}, {"del": [588.52, 0.39]}, {"luto": [588.92, 0.43]}, {"es": [589.36, 0.4]}, {"el": [589.8, 0.19]}, {"negro": [590.0, 0.55]}, {"y": [590.64, 0.13]}, {"por": [590.78, 0.13]}, {"eso": [590.92, 0.14]}, {"hay": [591.07, 0.08]}, {"k": [591.16, 0.13]}, {"suyas": [591.3, 0.63]}, {"negras": [591.96, 0.71]}, {"por": [593.26, 0.21]}, {"\u00faltimo": [593.48, 0.61]}, {"se": [594.46, 0.21]}, {"ha": [594.68, 0.05]}, {"dicho": [594.74, 0.28]}, {"de": [595.03, 0.1]}, {"paso": [595.14, 0.5]}, {"tambi\u00e9n": [596.06, 0.91]}, {"existe": [597.0, 0.48]}, {"el": [597.49, 0.1]}, {"color": [597.6, 0.31]}, {"rosa": [597.92, 0.37]}, {"que": [598.3, 0.11]}, {"se": [598.42, 0.08]}, {"lleva": [598.51, 0.16]}, {"solo": [598.68, 0.2]}, {"dos": [598.89, 0.28]}, {"d\u00edas": [599.18, 0.55]}, {"al": [599.76, 0.19]}, {"a\u00f1o": [599.96, 0.53]}, {"que": [600.98, 0.29]}, {"es": [601.28, 0.55]}, {"en": [601.88, 0.7]}, {"en": [602.61, 0.2]}, {"el": [602.82, 0.11]}, {"domingo": [602.94, 1.2]}, {"le": [604.24, 0.23]}, {"tarde": [604.48, 0.25]}, {"y": [604.74, 0.11]}, {"el": [604.86, 0.11]}, {"gaudete": [604.98, 0.62]}, {"que": [605.79, 0.15]}, {"esa": [605.95, 0.2]}, {"mitad": [606.16, 0.29]}, {"del": [606.46, 0.12]}, {"adviento": [606.59, 0.76]}, {"y": [607.62, 0.13]}, {"a": [607.76, 0.05]}, {"mitad": [607.82, 0.75]}, {"de": [608.6, 0.23]}, {"la": [608.84, 0.5]}, {"semana": [609.48, 0.45]}, {"santa": [609.94, 0.51]}, {"para": [610.68, 0.23]}, {"expresar": [610.92, 1.0]}, {"que": [612.06, 0.16]}, {"esos": [612.23, 0.28]}, {"domingos": [612.52, 0.43]}, {"se": [612.96, 0.09]}, {"puede": [613.06, 0.33]}, {"atenuar": [613.42, 1.11]}, {"la": [614.58, 0.17]}, {"penitencia": [614.76, 1.03]}, {"en": [616.22, 0.21]}, {"mitad": [616.44, 0.33]}, {"de": [616.78, 0.07]}, {"ese": [616.86, 0.17]}, {"tiempo": [617.04, 0.39]}, {"penitencial": [617.44, 0.73]}, {"como": [619.03, 0.25]}, {"veis": [619.29, 0.58]}, {"todo": [620.46, 0.33]}, {"tiene": [620.8, 0.48]}, {"su": [621.31, 0.28]}, {"simbolismo": [621.6, 0.88]}, {"todo": [622.75, 0.28]}, {"tiene": [623.04, 0.62]}, {"su": [624.06, 0.91]}, {"raz\u00f3n": [625.0, 0.69]}, {"de": [625.7, 0.11]}, {"ser": [625.82, 0.4]}, {"y": [626.66, 0.56]}, {"la": [627.3, 0.19]}, {"verdad": [627.5, 0.21]}, {"es": [627.72, 0.07]}, {"que": [627.8, 0.11]}, {"podr\u00edamos": [627.92, 0.47]}, {"seguir": [628.4, 0.46]}, {"y": [628.89, 0.1]}, {"seguir": [629.0, 0.36]}, {"y": [629.37, 0.06]}, {"seguir": [629.44, 0.44]}, {"porque": [630.85, 0.77]}, {"en": [632.23, 0.21]}, {"fin": [632.45, 0.43]}, {"todo": [632.91, 0.37]}, {"esto": [633.29, 0.53]}, {"no": [634.9, 0.25]}, {"es": [635.16, 0.13]}, {"algo": [635.3, 0.23]}, {"que": [635.54, 0.13]}, {"lo": [635.68, 0.07]}, {"haya": [635.76, 0.35]}, {"ideado": [636.12, 0.47]}, {"a": [636.6, 0.04]}, {"alguien": [636.65, 0.53]}, {"ha": [637.26, 0.13]}, {"sido": [637.4, 0.29]}, {"el": [637.7, 0.11]}, {"decantarse": [637.82, 1.13]}, {"de": [639.0, 0.17]}, {"muchos": [639.18, 0.57]}, {"y": [639.76, 0.05]}, {"muchos": [639.82, 0.43]}, {"siglos": [640.26, 0.57]}, {"aqu\u00ed": [640.86, 0.31]}, {"en": [641.18, 0.11]}, {"occidente": [641.3, 0.82]}, {"y": [642.32, 0.15]}, {"despu\u00e9s": [642.48, 0.73]}, {"se": [643.26, 0.18]}, {"ha": [643.45, 0.02]}, {"extendido": [643.48, 0.55]}, {"ya": [644.04, 0.47]}, {"a": [644.55, 0.16]}, {"todo": [644.72, 0.24]}, {"el": [644.97, 0.06]}, {"mundo": [645.04, 0.41]}, {"pues": [645.98, 0.23]}, {"nada": [646.22, 0.25]}, {"m\u00e1s": [646.48, 0.59]}, {"ahora": [647.64, 0.39]}, {"que": [648.04, 0.15]}, {"sabemos": [648.2, 0.41]}, {"estos": [648.62, 0.29]}, {"s\u00edmbolos": [648.92, 0.62]}, {"pues": [649.8, 0.27]}, {"vemos": [650.08, 0.41]}, {"como": [650.5, 0.25]}, {"la": [650.76, 0.11]}, {"liturgia": [650.88, 0.41]}, {"es": [651.3, 0.11]}, {"algo": [651.42, 0.41]}, {"que": [651.86, 0.13]}, {"aparece": [652.0, 0.37]}, {"ante": [652.38, 0.23]}, {"los": [652.62, 0.17]}, {"ojos": [652.8, 0.47]}, {"de": [653.3, 0.13]}, {"todos": [653.44, 0.46]}, {"como": [653.96, 0.31]}, {"un": [654.28, 0.13]}, {"libro": [654.42, 0.58]}, {"que": [655.14, 0.15]}, {"nos": [655.3, 0.21]}, {"habla": [655.52, 0.43]}, {"si": [655.98, 0.17]}, {"sabemos": [656.16, 0.43]}, {"leer": [656.6, 0.28]}, {"que": [657.14, 0.15]}, {"siempre": [657.3, 1.0]}, {"le": [658.34, 0.15]}, {"pidamos": [658.5, 0.45]}, {"al": [658.96, 0.13]}, {"se\u00f1or": [659.1, 0.72]}, {"que": [660.0, 0.48]}, {"nos": [660.58, 0.27]}, {"d\u00e9": [660.86, 0.11]}, {"a": [660.98, 0.05]}, {"conocer": [661.04, 0.55]}, {"el": [661.62, 0.17]}, {"simbolismo": [661.8, 0.94]}, {"de": [662.88, 0.13]}, {"las": [663.02, 0.21]}, {"cosas": [663.24, 0.31]}, {"que": [663.56, 0.13]}, {"vemos": [663.7, 0.42]}, {"en": [664.5, 0.27]}, {"cada": [664.78, 0.87]}, {"domingo": [665.73, 0.51]}, {"en": [666.25, 0.05]}, {"la": [666.31, 0.09]}, {"misa": [666.41, 0.27]}, {"porque": [666.69, 0.33]}, {"\u00e9l": [667.03, 0.15]}, {"como": [667.19, 0.25]}, {"maestro": [667.45, 0.65]}, {"pues": [668.13, 0.21]}, {"nos": [668.35, 0.21]}, {"ir\u00e1": [668.57, 0.5]}, {"diciendo": [669.1, 0.54]}, {"cosas": [669.65, 0.63]}, {"creo": [677.24, 0.71]}, {"en": [677.96, 0.18]}, {"un": [678.15, 0.14]}, {"solo": [678.3, 0.23]}, {"dios": [678.54, 0.54]}]}