{"DisplayText": ["Hoy, en este d\u00eda D.", "Septiembre.", "Vamos a comenzar una serie de.", "Iba a decir homil\u00edas o charlas como cada 1 quiera llamarlos.", "Una serie de 9 homil\u00edas en d\u00edas de misas de diario.", "Acerca de un tema que.", "Es muy interesante que es.", "La religi\u00f3n es la pol\u00edtica.", "Porque vamos a comenzar.", "\u00bfEsto?", "Pues porque como mucha gente.", "M\u00e1s que los que est\u00e1n aqu\u00ed.", "Escucha las homil\u00edas v\u00eda Internet.", "He pensado.", "Que haciendo un apartado especial.", "Que se titula as\u00ed, religi\u00f3n y pol\u00edtica.", "\u00bfTal vez?", "\u00bfAlg\u00fan pol\u00edtico?", "Entre lo escuche y cambie 1.", "Y adem\u00e1s es pol\u00edtico. \u00bfPues podr\u00e1 hacer apostolado con otros pol\u00edticos diciendo, Oye, has visto esto?", "Y estas cosas.", "Ocurren, desde luego. Si no lo hacemos.", "Seguro que no ocurrir\u00e1 si lo hacemos, puede ocurrir as\u00ed que hoy comienza.", "El primero de estos de estas homil\u00edas.", "Que ser\u00e1 una breve serie en d\u00edas de diario.", "9 en principio.", "Despu\u00e9s, conforme vayan llegando temas m\u00e1s interesantes, pues a\u00f1adir\u00e1n.", "El primero de todos los temas es.", "Religi\u00f3n y pol\u00edtica. \u00bfHabr\u00e1 gente que dir\u00e1, Uy, pero c\u00f3mo se pone a predicar de eso?", "\u00bfC\u00f3mo se pone a predicar de ese tema? \u00bfUn cura encima?", "Y eso es un gran error.", "Es un gran error.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "La gente a veces piensa.", "\u00bfQu\u00e9?", "Los sacerdotes.", "\u00bfLa religi\u00f3n no tiene nada que decir sobre ese tema?", "Cuando es justo todo lo contrario.", "De este tema hay mucho que decir.", "Mucho y ah\u00ed vemos los papas a lo largo de la historia.", "La cantidad de documentos que han sacado lo que no vamos a decir.", "Es, ten\u00e9is que votar a este partido, eso no.", "No vamos a decir a este.", "Aunque en circunstancias muy excepcionales.", "Que no se dan ahora, pero de verdadera emergencia. Los obispos, en su potestad de pastores s\u00ed que podr\u00edan decir, la situaci\u00f3n es tan excepcional que os pedimos.", "Que vot\u00e9is a esto.", "O incluso en conciencia, que vot\u00e9is a este, pero son circunstancias que alguna vez en la historia se han podido dar.", "Una vez en Alemania, hace ya bastante m\u00e1s de un siglo en que s\u00ed que pas\u00f3 una cosa as\u00ed, pero es el \u00fanico caso que recuerdo en la historia de la Iglesia.", "La Iglesia no dir\u00e1, Ten\u00e9is que votar a este.", "Pero la Iglesia s\u00ed que tiene que decir, en general, cosas sobre ese tema.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "Si la Iglesia habla sobre la envidia, sobre la virtud de la fortaleza sobre tal pecado, sobre c\u00f3mo no va a hablar sobre un tema que afecta mucho m\u00e1s a toda la sociedad humana, much\u00edsimo m\u00e1s.", "Evidentemente tiene algo que decir y m\u00e1s cuando los pol\u00edticos y que hablan de temas que tienen que ver con la moral.", "Y a veces, incluso directamente con la religi\u00f3n.", "No ya con la moral en general, sino con la religi\u00f3n.", "E incluso.", "E incluso algunos casos en que pues algunos pol\u00edticos yo se lo he escuchado con sus propios labios, pues quieren traspasar la separaci\u00f3n entre el Estado y la Iglesia.", "Y eso os aseguro que he sido testigo, por eso es una relaci\u00f3n complicada, que es la que vamos a tratar de explicar en estos sermones una relaci\u00f3n complicada porque estamos juntos.", "La ciudad de Dios, que dir\u00eda San Agust\u00edn, est\u00e1.", "En esta ciudad de los hombres, aunque sean dos ciudades.", "Lo primero de todo, que hay que decir es que la religi\u00f3n puede hablar de la pol\u00edtica en general, porque la pol\u00edtica no es algo sucio.", "No es algo malo.", "No es algo.", "\u00bfComo si la religi\u00f3n fuera lo excelso y la pol\u00edtica fuera de los rastreros, no?", "La pol\u00edtica es.", "\u00bfEse arte?", "De saber gobernar un pueblo, de organizar una naci\u00f3n. C\u00f3mo se dirimen las cuestiones enfrentadas, las opiniones contrapuestas, c\u00f3mo se organiza todo de un modo, pues armonioso las distintas opiniones. Los distintos Grupos, los intereses enfrentados, a veces, l\u00edcitamente. Eso es.", "Y en ello no hay nada malo.", "S\u00ed, a veces tenemos una opini\u00f3n mala de la pol\u00edtica, es por la confrontaci\u00f3n que hay entre los partidos o porque algunas personas en concreto, pues.", "Usen mal de ese poder que se les ha conferido, pero la pol\u00edtica en s\u00ed no solo es.", "Un aspecto m\u00e1s de la sociedad, sino 1 de los aspectos m\u00e1s importantes y m\u00e1s esenciales.", "Y la Iglesia nunca debe meterse en aquello, que sea opinable, nunca.", "Todo lo que sea opinable.", "La Iglesia no debe decir nada en todo lo opinable, la Biblia no dice nada.", "Ahora bien.", "De vez en cuando.", "Nos encontramos con leyes.", "Con actuaciones particulares.", "Con opiniones vertidas que s\u00ed que van un paso m\u00e1s all\u00e1 de lo opinable para meterse ya en el campo de la religi\u00f3n.", "\u00bfY si ellos pueden hablar?", "Tambi\u00e9n yo puedo hablar.", "Si ellos tienen el uso de la libertad de expresi\u00f3n para decir lo que quieran, tambi\u00e9n sobre la religi\u00f3n.", "Tambi\u00e9n yo podr\u00eda decir lo que quiera.", "Lo que nunca vais a escuchar de m\u00ed.", "Es.", "Una opci\u00f3n dentro de lo opinable, eso no.", "Eso nunca, no deber\u00eda hacerlo.", "Todo lo que sea que no entre en conflicto con la religi\u00f3n, cada 1 que haga lo que quiera.", "Y ese es el l\u00edmite y por lo tanto, en esta primera homil\u00eda brev\u00edsima del d\u00eda de diario, pues.", "Lo que quer\u00eda decir es eso, cambiemos nuestra idea de que la pol\u00edtica, siempre en todas partes, tiene que ser algo malo.", "Porque no tiene por qu\u00e9 ser as\u00ed, porque no puede haber una naci\u00f3n.", "Que vea sus pol\u00edticos a sus pol\u00edticos y diga que bien.", "Qu\u00e9 bien funciona todo.", "Hay cosas que est\u00e1n mal en la naci\u00f3n, pero ellos se esfuerzan, ellos hacen todo lo posible.", "Veo a estas personas que nos gobiernan y veo que son hombres, virtuosos, hombres que ponen.", "El bien com\u00fan por encima de su bien particular.", "Son hombres que entienden la pol\u00edtica como un sacrificio.", "Hacia los dem\u00e1s.", "Son hombres que est\u00e1n dispuestos a perderlo todo, incluso su cargo, antes que cometer un pecado.", "Eso es eso ser\u00eda maravilloso. \u00bfEY hay pol\u00edticos as\u00ed?", "Desgraciadamente, no muchos, pero fijaos.", "Qu\u00e9 maravilla ser\u00eda si no digo todos, pero much\u00edsimos pol\u00edticos estuvieran dispuestos.", "A perder todos sus cargos dentro del partido o en la naci\u00f3n antes.", "Que cometer un solo pecado.", "Venial.", "Que un pol\u00edtico dijera yo antes que decir una mentira.", "Pierdo mi puesto.", "Que le quede eso bien claro que le dijera eso a un presidente de un partido, al de la naci\u00f3n, pues gente as\u00ed hay muy poca, muy poca y desgraciadamente a base.", "De no dar.", "Sermones como este.", "A base de no hablar nunca la religi\u00f3n sobre la pol\u00edtica, los pocos pol\u00edticos cristianos.", "Consideran que una cosa es la moral.", "De los dem\u00e1s y otra cosa es la pol\u00edtica que est\u00e1 por encima de las leyes Morales.", "Y la diferencia entre la verdad y la mentira en pol\u00edtica eso no vale.", "En pol\u00edtica.", "Y as\u00ed entiende que ello debo, no, no.", "Por eso, a base de no predicar, de no predicar y de que los pol\u00edticos no escuchen las cosas con claridad.", "Con claridad meridiana y cuando haya que decir una cosa mal mal.", "As\u00ed de claro. Y cuando haya que decir en un serm\u00f3n el pol\u00edtico que haga tal cosa no puede comulgar, pues se dice.", "Pues a base de decir las cosas.", "Podr\u00e1n seguir haci\u00e9ndolas, pero por lo menos estaban claras.", "Porque el problema viene de esto, de que cuando no se predica sobre un tema.", "Un a\u00f1o, otro a\u00f1o, otro a\u00f1o e incluso ya una generaci\u00f3n. Pues claro, las mentalidades se deforman.", "Aqu\u00ed en Espa\u00f1a.", "Os aseguro que hay de unos cu\u00e1ntos temas de los que nunca jam\u00e1s se oye predicar. Si se oye predicar es como excepci\u00f3n.", "1 de los temas, el sexo.", "No me extra\u00f1a que la gente no piense que haya nada esperado, porque yo nunca oigo hablar de ese tema, salvo en las pel\u00edculas que siempre que sale un cura siempre habla de eso despu\u00e9s del infierno.", "Y en toda mi vida, solo en mi parroquia el bueno de don Ram\u00f3n hablaba fuera de ella, se acab\u00f3.", "Y despu\u00e9s la pol\u00edtica son 3 temas tab\u00fa.", "\u00bf3 temas tab\u00fa, entre otras cosas porque hablar de pol\u00edtica pues 1 dice, y si alg\u00fan feligr\u00e9s no le gusta lo que digo?", "Pues usted diga.", "Solo.", "Lo relativo a la moral, solo lo relativo a lo que han dicho los pap\u00e1s en sus documentos y entonces est\u00e1 seguro, no se equivocar\u00e1n, y esto es lo que trato de hacer. Fijaos que la primera.", "La primera homil\u00eda sobre esto.", "Tiene que ser la justificaci\u00f3n de estas mismas homil\u00edas.", "\u00bfEs curioso la primera homil\u00eda sobre religi\u00f3n y pol\u00edtica, es decir, se puede hacer, se puede hacer?", "Y que conste que yo no he venido aqu\u00ed, me he puesto a hacerlo directamente, lo llevo pensando desde hace tiempo, tiempo y durante bastante tiempo dec\u00eda, mira, d\u00e9jalo, no te metas en problemas. El cupo de problemas que tiene ya est\u00e1 bien lleno para que tambi\u00e9n tentar a la suerte y.", "Y al final, despu\u00e9s de d\u00edas y d\u00edas, dicho no, no voy a hacerlo porque si no, no no. Creo que lo debo hacer. En otros pa\u00edses se hace en otros pa\u00edses se hacen.", "Voy a citar un solo ejemplo, en Estados Unidos, una de las cosas.", "\u00bfQu\u00e9 obispos? Claramente lo han dicho es.", "A un pol\u00edtico, decirle, mire como siga diciendo, tal cosa, voy p\u00fablicamente p\u00fablicamente a decir en las misas que en este lugar donde usted vive en esta di\u00f3cesis usted no puede comulgar, pero si quieres seguir diciendo que es cat\u00f3lico para ganar votos de los cat\u00f3licos y sigue diciendo lo otro.", "Yo le voy a decir, Eh, si usted fuera morm\u00f3n, si usted fuera el Baptista no me meter\u00eda pero, dado que usted es una oveja de mi reba\u00f1o.", "No me meto en casa ajena.", "\u00bfY se dice, y muchas m\u00e1s cosas, muchas m\u00e1s, y el pap\u00e1? Vemos tambi\u00e9n que que habla sobre estos temas, as\u00ed que hay que comenzar, acostumbrar a los pol\u00edticos sobre esto porque adem\u00e1s.", "Porque adem\u00e1s.", "Las pocas veces que los obispos espa\u00f1oles han dicho algo se les han echado encima.", "Y yo recuerdo a un obispo.", "Tengo un.", "En un grupo peque\u00f1o de sacerdotes.", "Que dec\u00eda posible.", "Fuimos a Roma y nos dijeron unos obispos italianos, oye, qu\u00e9 barbaridad. Nos hemos enterado de la reacci\u00f3n.", "De tal Gobierno, esto fue hace muchos a\u00f1os, muchos, muchas legislaturas atr\u00e1s.", "De la reacci\u00f3n y nos hemos quedado de piedra, pero s\u00ed, aqu\u00ed les decimos.", "Cosas mucho peores y lo aceptan.", "\u00bfC\u00f3mo me voy a meter con alguien que habla ecu\u00e1nimemente que nunca va a gobernar y que no tiene nada, ni que ganar ni que perder?", "Aqu\u00ed lo aceptan, les gustar\u00e1 m\u00e1s, les gustar\u00e1 menos, pero nos hemos quedado como diciendo no, no para para no sig\u00e1is, no sig\u00e1is porque es que se han acostumbrado a que ellos pueden hablar, sobre todo juzgar sobre todo.", "Pero ellos no pueden ser juzgados por.", "Por.", "Los pastores de la Iglesia en lo referente a las cuestiones eclesi\u00e1sticas.", "Pues nada m\u00e1s pidamos.", "A dos de mis Santos favoritos, Santo Tom\u00e1s, Moro y Santo Tom\u00e1s Becket.", "Quiz\u00e1s son favoritos m\u00edos porque tienen dos buenas pel\u00edculas, cada 1 de ellos que me gustan mucho. Pidamos a estos dos Santos que me iluminen para hablaros y que iluminen a alg\u00fan pol\u00edtico que quiz\u00e1s alg\u00fan d\u00eda se meta en Internet y lo escuche y que empiece a poder hacer apostolado sobre este tema.", ""], "OffsetDuration": [[2.3, 1.93], [7.09, 1.16], [8.98, 2.75], [13.33, 4.41], [18.94, 4.47], [24.27, 1.99], [26.97, 2.45], [30.03, 2.53], [34.14, 1.51], [36.86, 0.59], [38.29, 2.08], [41.18, 1.42], [43.23, 2.81], [46.89, 0.81], [48.37, 2.37], [51.39, 2.46], [54.48, 0.66], [55.85, 1.13], [57.65, 2.5], [61.49, 5.49], [68.16, 1.33], [70.53, 2.36], [73.57, 4.91], [79.06, 3.19], [82.88, 2.67], [86.31, 1.69], [88.99, 4.13], [94.63, 2.24], [98.2, 6.1], [105.09, 3.45], [109.55, 2.01], [112.44, 0.9], [113.98, 0.56], [116.51, 1.8], [119.03, 0.73], [121.1, 1.08], [122.73, 3.82], [127.23, 2.2], [130.56, 3.16], [134.96, 3.68], [139.32, 5.21], [145.16, 3.54], [149.59, 1.18], [151.57, 2.77], [155.75, 11.42], [167.83, 0.89], [169.47, 7.52], [177.6, 11.36], [192.32, 2.82], [195.99, 4.89], [201.65, 0.63], [202.86, 15.17], [219.0, 9.52], [229.67, 3.13], [234.32, 2.84], [238.43, 0.92], [240.18, 14.24], [255.51, 13.18], [269.57, 3.47], [273.89, 3.23], [278.2, 10.08], [289.04, 1.03], [290.67, 0.88], [292.15, 4.21], [297.05, 2.17], [300.07, 0.93], [301.63, 22.27], [324.5, 1.37], [326.64, 10.03], [337.38, 6.11], [344.53, 6.15], [351.4, 6.09], [358.78, 1.94], [361.64, 5.7], [368.13, 0.72], [370.1, 1.08], [372.08, 2.32], [375.02, 2.17], [377.76, 8.44], [387.22, 1.75], [390.14, 1.17], [391.98, 6.51], [399.22, 2.16], [401.97, 2.11], [404.77, 0.5], [407.76, 3.27], [412.51, 2.36], [415.58, 5.94], [422.42, 7.37], [430.37, 8.96], [440.11, 4.61], [445.64, 3.23], [449.98, 1.63], [452.47, 5.51], [458.97, 7.89], [467.72, 4.03], [472.58, 3.12], [476.34, 0.98], [478.33, 7.34], [487.68, 3.97], [492.46, 2.61], [496.93, 5.72], [503.91, 5.4], [510.0, 1.69], [512.5, 0.87], [514.79, 4.03], [520.43, 0.95], [522.25, 11.63], [534.49, 0.78], [535.88, 1.38], [537.95, 6.8], [546.08, 2.71], [549.53, 5.24], [555.4, 5.03], [561.15, 0.95], [563.15, 3.65], [567.86, 6.52], [575.16, 6.06], [582.55, 6.61], [589.78, 1.54], [592.02, 3.26], [596.06, 5.32], [602.24, 7.98], [611.76, 1.19], [613.91, 7.46], [622.29, 1.59], [624.94, 11.12], [636.64, 6.37], [643.71, 3.04], [647.88, 6.51], [655.64, 1.46], [657.81, 0.7], [659.23, 16.07], [676.38, 1.72], [679.93, 4.4], [685.26, 6.62], [692.68, 19.02], [712.41, 10.54], [724.74, 4.85], [732.12, 3.24], [736.03, 18.39], [755.34, 10.95], [767.12, 1.57], [769.41, 14.41], [784.8, 0.91], [787.18, 5.43], [794.04, 1.41], [796.43, 0.65], [798.15, 2.01], [800.8, 1.07], [802.46, 8.12], [811.15, 5.74], [817.69, 4.9], [823.45, 3.22], [827.26, 7.8], [836.34, 16.4], [853.67, 2.75], [857.46, 0.42], [858.57, 4.58], [863.86, 1.87], [866.82, 4.95], [872.51, 21.78], [897.8, 0.32]], "Lexical": ["hoy en este d\u00eda d", "septiembre", "vamos a comenzar una serie de", "iba a decir homil\u00edas o charlas como cada uno quiera llamarlos", "una serie de nueve homil\u00edas en d\u00edas de misas de diario", "acerca de un tema que", "es muy interesante que es", "la religi\u00f3n es la pol\u00edtica", "porque vamos a comenzar", "esto", "pues porque como mucha gente", "m\u00e1s que los que est\u00e1n aqu\u00ed", "escucha las homil\u00edas v\u00eda internet", "he pensado", "que haciendo un apartado especial", "que se titula as\u00ed religi\u00f3n y pol\u00edtica", "tal vez", "alg\u00fan pol\u00edtico", "entre lo escuche y cambie uno", "y adem\u00e1s es pol\u00edtico pues podr\u00e1 hacer apostolado con otros pol\u00edticos diciendo oye has visto esto", "y estas cosas", "ocurren desde luego si no lo hacemos", "seguro que no ocurrir\u00e1 si lo hacemos puede ocurrir as\u00ed que hoy comienza", "el primero de estos de estas homil\u00edas", "que ser\u00e1 una breve serie en d\u00edas de diario", "nueve en principio", "despu\u00e9s conforme vayan llegando temas m\u00e1s interesantes pues a\u00f1adir\u00e1n", "el primero de todos los temas es", "religi\u00f3n y pol\u00edtica habr\u00e1 gente que dir\u00e1 uy pero c\u00f3mo se pone a predicar de eso", "c\u00f3mo se pone a predicar de ese tema un cura encima", "y eso es un gran error", "es un gran error", "por qu\u00e9", "la gente a veces piensa", "qu\u00e9", "los sacerdotes", "la religi\u00f3n no tiene nada que decir sobre ese tema", "cuando es justo todo lo contrario", "de este tema hay mucho que decir", "mucho y ah\u00ed vemos los papas a lo largo de la historia", "la cantidad de documentos que han sacado lo que no vamos a decir", "es ten\u00e9is que votar a este partido eso no", "no vamos a decir a este", "aunque en circunstancias muy excepcionales", "que no se dan ahora pero de verdadera emergencia los obispos en su potestad de pastores s\u00ed que podr\u00edan decir la situaci\u00f3n es tan excepcional que os pedimos", "que vot\u00e9is a esto", "o incluso en conciencia que vot\u00e9is a este pero son circunstancias que alguna vez en la historia se han podido dar", "una vez en alemania hace ya bastante m\u00e1s de un siglo en que s\u00ed que pas\u00f3 una cosa as\u00ed pero es el \u00fanico caso que recuerdo en la historia de la iglesia", "la iglesia no dir\u00e1 ten\u00e9is que votar a este", "pero la iglesia s\u00ed que tiene que decir en general cosas sobre ese tema", "por qu\u00e9", "si la iglesia habla sobre la envidia sobre la virtud de la fortaleza sobre tal pecado sobre c\u00f3mo no va a hablar sobre un tema que afecta mucho m\u00e1s a toda la sociedad humana much\u00edsimo m\u00e1s", "evidentemente tiene algo que decir y m\u00e1s cuando los pol\u00edticos y que hablan de temas que tienen que ver con la moral", "y a veces incluso directamente con la religi\u00f3n", "no ya con la moral en general sino con la religi\u00f3n", "e incluso", "e incluso algunos casos en que pues algunos pol\u00edticos yo se lo he escuchado con sus propios labios pues quieren traspasar la separaci\u00f3n entre el estado y la iglesia", "y eso os aseguro que he sido testigo por eso es una relaci\u00f3n complicada que es la que vamos a tratar de explicar en estos sermones una relaci\u00f3n complicada porque estamos juntos", "la ciudad de dios que dir\u00eda san agust\u00edn est\u00e1", "en esta ciudad de los hombres aunque sean dos ciudades", "lo primero de todo que hay que decir es que la religi\u00f3n puede hablar de la pol\u00edtica en general porque la pol\u00edtica no es algo sucio", "no es algo malo", "no es algo", "como si la religi\u00f3n fuera lo excelso y la pol\u00edtica fuera de los rastreros no", "la pol\u00edtica es", "ese arte", "de saber gobernar un pueblo de organizar una naci\u00f3n c\u00f3mo se dirimen las cuestiones enfrentadas las opiniones contrapuestas c\u00f3mo se organiza todo de un modo pues armonioso las distintas opiniones los distintos grupos los intereses enfrentados a veces l\u00edcitamente eso es", "y en ello no hay nada malo", "s\u00ed a veces tenemos una opini\u00f3n mala de la pol\u00edtica es por la confrontaci\u00f3n que hay entre los partidos o porque algunas personas en concreto pues", "usen mal de ese poder que se les ha conferido pero la pol\u00edtica en s\u00ed no solo es", "un aspecto m\u00e1s de la sociedad sino uno de los aspectos m\u00e1s importantes y m\u00e1s esenciales", "y la iglesia nunca debe meterse en aquello que sea opinable nunca", "todo lo que sea opinable", "la iglesia no debe decir nada en todo lo opinable la biblia no dice nada", "ahora bien", "de vez en cuando", "nos encontramos con leyes", "con actuaciones particulares", "con opiniones vertidas que s\u00ed que van un paso m\u00e1s all\u00e1 de lo opinable para meterse ya en el campo de la religi\u00f3n", "y si ellos pueden hablar", "tambi\u00e9n yo puedo hablar", "si ellos tienen el uso de la libertad de expresi\u00f3n para decir lo que quieran tambi\u00e9n sobre la religi\u00f3n", "tambi\u00e9n yo podr\u00eda decir lo que quiera", "lo que nunca vais a escuchar de m\u00ed", "es", "una opci\u00f3n dentro de lo opinable eso no", "eso nunca no deber\u00eda hacerlo", "todo lo que sea que no entre en conflicto con la religi\u00f3n cada uno que haga lo que quiera", "y ese es el l\u00edmite y por lo tanto en esta primera homil\u00eda brev\u00edsima del d\u00eda de diario pues", "lo que quer\u00eda decir es eso cambiemos nuestra idea de que la pol\u00edtica siempre en todas partes tiene que ser algo malo", "porque no tiene por qu\u00e9 ser as\u00ed porque no puede haber una naci\u00f3n", "que vea sus pol\u00edticos a sus pol\u00edticos y diga que bien", "qu\u00e9 bien funciona todo", "hay cosas que est\u00e1n mal en la naci\u00f3n pero ellos se esfuerzan ellos hacen todo lo posible", "veo a estas personas que nos gobiernan y veo que son hombres virtuosos hombres que ponen", "el bien com\u00fan por encima de su bien particular", "son hombres que entienden la pol\u00edtica como un sacrificio", "hacia los dem\u00e1s", "son hombres que est\u00e1n dispuestos a perderlo todo incluso su cargo antes que cometer un pecado", "eso es eso ser\u00eda maravilloso e y hay pol\u00edticos as\u00ed", "desgraciadamente no muchos pero fijaos", "qu\u00e9 maravilla ser\u00eda si no digo todos pero much\u00edsimos pol\u00edticos estuvieran dispuestos", "a perder todos sus cargos dentro del partido o en la naci\u00f3n antes", "que cometer un solo pecado", "venial", "que un pol\u00edtico dijera yo antes que decir una mentira", "pierdo mi puesto", "que le quede eso bien claro que le dijera eso a un presidente de un partido al de la naci\u00f3n pues gente as\u00ed hay muy poca muy poca y desgraciadamente a base", "de no dar", "sermones como este", "a base de no hablar nunca la religi\u00f3n sobre la pol\u00edtica los pocos pol\u00edticos cristianos", "consideran que una cosa es la moral", "de los dem\u00e1s y otra cosa es la pol\u00edtica que est\u00e1 por encima de las leyes morales", "y la diferencia entre la verdad y la mentira en pol\u00edtica eso no vale", "en pol\u00edtica", "y as\u00ed entiende que ello debo no no", "por eso a base de no predicar de no predicar y de que los pol\u00edticos no escuchen las cosas con claridad", "con claridad meridiana y cuando haya que decir una cosa mal mal", "as\u00ed de claro y cuando haya que decir en un serm\u00f3n el pol\u00edtico que haga tal cosa no puede comulgar pues se dice", "pues a base de decir las cosas", "podr\u00e1n seguir haci\u00e9ndolas pero por lo menos estaban claras", "porque el problema viene de esto de que cuando no se predica sobre un tema", "un a\u00f1o otro a\u00f1o otro a\u00f1o e incluso ya una generaci\u00f3n pues claro las mentalidades se deforman", "aqu\u00ed en espa\u00f1a", "os aseguro que hay de unos cu\u00e1ntos temas de los que nunca jam\u00e1s se oye predicar si se oye predicar es como excepci\u00f3n", "uno de los temas el sexo", "no me extra\u00f1a que la gente no piense que haya nada esperado porque yo nunca oigo hablar de ese tema salvo en las pel\u00edculas que siempre que sale un cura siempre habla de eso despu\u00e9s del infierno", "y en toda mi vida solo en mi parroquia el bueno de don ram\u00f3n hablaba fuera de ella se acab\u00f3", "y despu\u00e9s la pol\u00edtica son tres temas tab\u00fa", "tres temas tab\u00fa entre otras cosas porque hablar de pol\u00edtica pues uno dice y si alg\u00fan feligr\u00e9s no le gusta lo que digo", "pues usted diga", "solo", "lo relativo a la moral solo lo relativo a lo que han dicho los pap\u00e1s en sus documentos y entonces est\u00e1 seguro no se equivocar\u00e1n y esto es lo que trato de hacer fijaos que la primera", "la primera homil\u00eda sobre esto", "tiene que ser la justificaci\u00f3n de estas mismas homil\u00edas", "es curioso la primera homil\u00eda sobre religi\u00f3n y pol\u00edtica es decir se puede hacer se puede hacer", "y que conste que yo no he venido aqu\u00ed me he puesto a hacerlo directamente lo llevo pensando desde hace tiempo tiempo y durante bastante tiempo dec\u00eda mira d\u00e9jalo no te metas en problemas el cupo de problemas que tiene ya est\u00e1 bien lleno para que tambi\u00e9n tentar a la suerte y", "y al final despu\u00e9s de d\u00edas y d\u00edas dicho no no voy a hacerlo porque si no no no creo que lo debo hacer en otros pa\u00edses se hace en otros pa\u00edses se hacen", "voy a citar un solo ejemplo en estados unidos una de las cosas", "qu\u00e9 obispos claramente lo han dicho es", "a un pol\u00edtico decirle mire como siga diciendo tal cosa voy p\u00fablicamente p\u00fablicamente a decir en las misas que en este lugar donde usted vive en esta di\u00f3cesis usted no puede comulgar pero si quieres seguir diciendo que es cat\u00f3lico para ganar votos de los cat\u00f3licos y sigue diciendo lo otro", "yo le voy a decir eh si usted fuera morm\u00f3n si usted fuera el baptista no me meter\u00eda pero dado que usted es una oveja de mi reba\u00f1o", "no me meto en casa ajena", "y se dice y muchas m\u00e1s cosas muchas m\u00e1s y el pap\u00e1 vemos tambi\u00e9n que que habla sobre estos temas as\u00ed que hay que comenzar acostumbrar a los pol\u00edticos sobre esto porque adem\u00e1s", "porque adem\u00e1s", "las pocas veces que los obispos espa\u00f1oles han dicho algo se les han echado encima", "y yo recuerdo a un obispo", "tengo un", "en un grupo peque\u00f1o de sacerdotes", "que dec\u00eda posible", "fuimos a roma y nos dijeron unos obispos italianos oye qu\u00e9 barbaridad nos hemos enterado de la reacci\u00f3n", "de tal gobierno esto fue hace muchos a\u00f1os muchos muchas legislaturas atr\u00e1s", "de la reacci\u00f3n y nos hemos quedado de piedra pero s\u00ed aqu\u00ed les decimos", "cosas mucho peores y lo aceptan", "c\u00f3mo me voy a meter con alguien que habla ecu\u00e1nimemente que nunca va a gobernar y que no tiene nada ni que ganar ni que perder", "aqu\u00ed lo aceptan les gustar\u00e1 m\u00e1s les gustar\u00e1 menos pero nos hemos quedado como diciendo no no para para no sig\u00e1is no sig\u00e1is porque es que se han acostumbrado a que ellos pueden hablar sobre todo juzgar sobre todo", "pero ellos no pueden ser juzgados por", "por", "los pastores de la iglesia en lo referente a las cuestiones eclesi\u00e1sticas", "pues nada m\u00e1s pidamos", "a dos de mis santos favoritos santo tom\u00e1s moro y santo tom\u00e1s becket", "quiz\u00e1s son favoritos m\u00edos porque tienen dos buenas pel\u00edculas cada uno de ellos que me gustan mucho pidamos a estos dos santos que me iluminen para hablaros y que iluminen a alg\u00fan pol\u00edtico que quiz\u00e1s alg\u00fan d\u00eda se meta en internet y lo escuche y que empiece a poder hacer apostolado sobre este tema", ""], "ITN": ["hoy en este d\u00eda d", "septiembre", "vamos a comenzar una serie de", "iba a decir homil\u00edas o charlas como cada 1 quiera llamarlos", "una serie de 9 homil\u00edas en d\u00edas de misas de diario", "acerca de un tema que", "es muy interesante que es", "la religi\u00f3n es la pol\u00edtica", "porque vamos a comenzar", "esto", "pues porque como mucha gente", "m\u00e1s que los que est\u00e1n aqu\u00ed", "escucha las homil\u00edas v\u00eda internet", "he pensado", "que haciendo un apartado especial", "que se titula as\u00ed religi\u00f3n y pol\u00edtica", "tal vez", "alg\u00fan pol\u00edtico", "entre lo escuche y cambie 1", "y adem\u00e1s es pol\u00edtico pues podr\u00e1 hacer apostolado con otros pol\u00edticos diciendo oye has visto esto", "y estas cosas", "ocurren desde luego si no lo hacemos", "seguro que no ocurrir\u00e1 si lo hacemos puede ocurrir as\u00ed que hoy comienza", "el primero de estos de estas homil\u00edas", "que ser\u00e1 una breve serie en d\u00edas de diario", "9 en principio", "despu\u00e9s conforme vayan llegando temas m\u00e1s interesantes pues a\u00f1adir\u00e1n", "el primero de todos los temas es", "religi\u00f3n y pol\u00edtica habr\u00e1 gente que dir\u00e1 uy pero c\u00f3mo se pone a predicar de eso", "c\u00f3mo se pone a predicar de ese tema un cura encima", "y eso es un gran error", "es un gran error", "por qu\u00e9", "la gente a veces piensa", "qu\u00e9", "los sacerdotes", "la religi\u00f3n no tiene nada que decir sobre ese tema", "cuando es justo todo lo contrario", "de este tema hay mucho que decir", "mucho y ah\u00ed vemos los papas a lo largo de la historia", "la cantidad de documentos que han sacado lo que no vamos a decir", "es ten\u00e9is que votar a este partido eso no", "no vamos a decir a este", "aunque en circunstancias muy excepcionales", "que no se dan ahora pero de verdadera emergencia los obispos en su potestad de pastores s\u00ed que podr\u00edan decir la situaci\u00f3n es tan excepcional que os pedimos", "que vot\u00e9is a esto", "o incluso en conciencia que vot\u00e9is a este pero son circunstancias que alguna vez en la historia se han podido dar", "una vez en alemania hace ya bastante m\u00e1s de un siglo en que s\u00ed que pas\u00f3 una cosa as\u00ed pero es el \u00fanico caso que recuerdo en la historia de la iglesia", "la iglesia no dir\u00e1 ten\u00e9is que votar a este", "pero la iglesia s\u00ed que tiene que decir en general cosas sobre ese tema", "por qu\u00e9", "si la iglesia habla sobre la envidia sobre la virtud de la fortaleza sobre tal pecado sobre c\u00f3mo no va a hablar sobre un tema que afecta mucho m\u00e1s a toda la sociedad humana much\u00edsimo m\u00e1s", "evidentemente tiene algo que decir y m\u00e1s cuando los pol\u00edticos y que hablan de temas que tienen que ver con la moral", "y a veces incluso directamente con la religi\u00f3n", "no ya con la moral en general sino con la religi\u00f3n", "e incluso", "e incluso algunos casos en que pues algunos pol\u00edticos yo se lo he escuchado con sus propios labios pues quieren traspasar la separaci\u00f3n entre el estado y la iglesia", "y eso os aseguro que he sido testigo por eso es una relaci\u00f3n complicada que es la que vamos a tratar de explicar en estos sermones una relaci\u00f3n complicada porque estamos juntos", "la ciudad de dios que dir\u00eda san agust\u00edn est\u00e1", "en esta ciudad de los hombres aunque sean dos ciudades", "lo primero de todo que hay que decir es que la religi\u00f3n puede hablar de la pol\u00edtica en general porque la pol\u00edtica no es algo sucio", "no es algo malo", "no es algo", "como si la religi\u00f3n fuera lo excelso y la pol\u00edtica fuera de los rastreros no", "la pol\u00edtica es", "ese arte", "de saber gobernar un pueblo de organizar una naci\u00f3n c\u00f3mo se dirimen las cuestiones enfrentadas las opiniones contrapuestas c\u00f3mo se organiza todo de un modo pues armonioso las distintas opiniones los distintos grupos los intereses enfrentados a veces l\u00edcitamente eso es", "y en ello no hay nada malo", "s\u00ed a veces tenemos una opini\u00f3n mala de la pol\u00edtica es por la confrontaci\u00f3n que hay entre los partidos o porque algunas personas en concreto pues", "usen mal de ese poder que se les ha conferido pero la pol\u00edtica en s\u00ed no solo es", "un aspecto m\u00e1s de la sociedad sino 1 de los aspectos m\u00e1s importantes y m\u00e1s esenciales", "y la iglesia nunca debe meterse en aquello que sea opinable nunca", "todo lo que sea opinable", "la iglesia no debe decir nada en todo lo opinable la biblia no dice nada", "ahora bien", "de vez en cuando", "nos encontramos con leyes", "con actuaciones particulares", "con opiniones vertidas que s\u00ed que van un paso m\u00e1s all\u00e1 de lo opinable para meterse ya en el campo de la religi\u00f3n", "y si ellos pueden hablar", "tambi\u00e9n yo puedo hablar", "si ellos tienen el uso de la libertad de expresi\u00f3n para decir lo que quieran tambi\u00e9n sobre la religi\u00f3n", "tambi\u00e9n yo podr\u00eda decir lo que quiera", "lo que nunca vais a escuchar de m\u00ed", "es", "una opci\u00f3n dentro de lo opinable eso no", "eso nunca no deber\u00eda hacerlo", "todo lo que sea que no entre en conflicto con la religi\u00f3n cada 1 que haga lo que quiera", "y ese es el l\u00edmite y por lo tanto en esta primera homil\u00eda brev\u00edsima del d\u00eda de diario pues", "lo que quer\u00eda decir es eso cambiemos nuestra idea de que la pol\u00edtica siempre en todas partes tiene que ser algo malo", "porque no tiene por qu\u00e9 ser as\u00ed porque no puede haber una naci\u00f3n", "que vea sus pol\u00edticos a sus pol\u00edticos y diga que bien", "qu\u00e9 bien funciona todo", "hay cosas que est\u00e1n mal en la naci\u00f3n pero ellos se esfuerzan ellos hacen todo lo posible", "veo a estas personas que nos gobiernan y veo que son hombres virtuosos hombres que ponen", "el bien com\u00fan por encima de su bien particular", "son hombres que entienden la pol\u00edtica como un sacrificio", "hacia los dem\u00e1s", "son hombres que est\u00e1n dispuestos a perderlo todo incluso su cargo antes que cometer un pecado", "eso es eso ser\u00eda maravilloso EY hay pol\u00edticos as\u00ed", "desgraciadamente no muchos pero fijaos", "qu\u00e9 maravilla ser\u00eda si no digo todos pero much\u00edsimos pol\u00edticos estuvieran dispuestos", "a perder todos sus cargos dentro del partido o en la naci\u00f3n antes", "que cometer un solo pecado", "venial", "que un pol\u00edtico dijera yo antes que decir una mentira", "pierdo mi puesto", "que le quede eso bien claro que le dijera eso a un presidente de un partido al de la naci\u00f3n pues gente as\u00ed hay muy poca muy poca y desgraciadamente a base", "de no dar", "sermones como este", "a base de no hablar nunca la religi\u00f3n sobre la pol\u00edtica los pocos pol\u00edticos cristianos", "consideran que una cosa es la moral", "de los dem\u00e1s y otra cosa es la pol\u00edtica que est\u00e1 por encima de las leyes morales", "y la diferencia entre la verdad y la mentira en pol\u00edtica eso no vale", "en pol\u00edtica", "y as\u00ed entiende que ello debo no no", "por eso a base de no predicar de no predicar y de que los pol\u00edticos no escuchen las cosas con claridad", "con claridad meridiana y cuando haya que decir una cosa mal mal", "as\u00ed de claro y cuando haya que decir en un serm\u00f3n el pol\u00edtico que haga tal cosa no puede comulgar pues se dice", "pues a base de decir las cosas", "podr\u00e1n seguir haci\u00e9ndolas pero por lo menos estaban claras", "porque el problema viene de esto de que cuando no se predica sobre un tema", "un a\u00f1o otro a\u00f1o otro a\u00f1o e incluso ya una generaci\u00f3n pues claro las mentalidades se deforman", "aqu\u00ed en espa\u00f1a", "os aseguro que hay de unos cu\u00e1ntos temas de los que nunca jam\u00e1s se oye predicar si se oye predicar es como excepci\u00f3n", "1 de los temas el sexo", "no me extra\u00f1a que la gente no piense que haya nada esperado porque yo nunca oigo hablar de ese tema salvo en las pel\u00edculas que siempre que sale un cura siempre habla de eso despu\u00e9s del infierno", "y en toda mi vida solo en mi parroquia el bueno de don ram\u00f3n hablaba fuera de ella se acab\u00f3", "y despu\u00e9s la pol\u00edtica son 3 temas tab\u00fa", "3 temas tab\u00fa entre otras cosas porque hablar de pol\u00edtica pues 1 dice y si alg\u00fan feligr\u00e9s no le gusta lo que digo", "pues usted diga", "solo", "lo relativo a la moral solo lo relativo a lo que han dicho los pap\u00e1s en sus documentos y entonces est\u00e1 seguro no se equivocar\u00e1n y esto es lo que trato de hacer fijaos que la primera", "la primera homil\u00eda sobre esto", "tiene que ser la justificaci\u00f3n de estas mismas homil\u00edas", "es curioso la primera homil\u00eda sobre religi\u00f3n y pol\u00edtica es decir se puede hacer se puede hacer", "y que conste que yo no he venido aqu\u00ed me he puesto a hacerlo directamente lo llevo pensando desde hace tiempo tiempo y durante bastante tiempo dec\u00eda mira d\u00e9jalo no te metas en problemas el cupo de problemas que tiene ya est\u00e1 bien lleno para que tambi\u00e9n tentar a la suerte y", "y al final despu\u00e9s de d\u00edas y d\u00edas dicho no no voy a hacerlo porque si no no no creo que lo debo hacer en otros pa\u00edses se hace en otros pa\u00edses se hacen", "voy a citar un solo ejemplo en estados unidos una de las cosas", "qu\u00e9 obispos claramente lo han dicho es", "a un pol\u00edtico decirle mire como siga diciendo tal cosa voy p\u00fablicamente p\u00fablicamente a decir en las misas que en este lugar donde usted vive en esta di\u00f3cesis usted no puede comulgar pero si quieres seguir diciendo que es cat\u00f3lico para ganar votos de los cat\u00f3licos y sigue diciendo lo otro", "yo le voy a decir eh si usted fuera morm\u00f3n si usted fuera el baptista no me meter\u00eda pero dado que usted es una oveja de mi reba\u00f1o", "no me meto en casa ajena", "y se dice y muchas m\u00e1s cosas muchas m\u00e1s y el pap\u00e1 vemos tambi\u00e9n que que habla sobre estos temas as\u00ed que hay que comenzar acostumbrar a los pol\u00edticos sobre esto porque adem\u00e1s", "porque adem\u00e1s", "las pocas veces que los obispos espa\u00f1oles han dicho algo se les han echado encima", "y yo recuerdo a un obispo", "tengo un", "en un grupo peque\u00f1o de sacerdotes", "que dec\u00eda posible", "fuimos a roma y nos dijeron unos obispos italianos oye qu\u00e9 barbaridad nos hemos enterado de la reacci\u00f3n", "de tal gobierno esto fue hace muchos a\u00f1os muchos muchas legislaturas atr\u00e1s", "de la reacci\u00f3n y nos hemos quedado de piedra pero s\u00ed aqu\u00ed les decimos", "cosas mucho peores y lo aceptan", "c\u00f3mo me voy a meter con alguien que habla ecu\u00e1nimemente que nunca va a gobernar y que no tiene nada ni que ganar ni que perder", "aqu\u00ed lo aceptan les gustar\u00e1 m\u00e1s les gustar\u00e1 menos pero nos hemos quedado como diciendo no no para para no sig\u00e1is no sig\u00e1is porque es que se han acostumbrado a que ellos pueden hablar sobre todo juzgar sobre todo", "pero ellos no pueden ser juzgados por", "por", "los pastores de la iglesia en lo referente a las cuestiones eclesi\u00e1sticas", "pues nada m\u00e1s pidamos", "a dos de mis santos favoritos santo tom\u00e1s moro y santo tom\u00e1s becket", "quiz\u00e1s son favoritos m\u00edos porque tienen dos buenas pel\u00edculas cada 1 de ellos que me gustan mucho pidamos a estos dos santos que me iluminen para hablaros y que iluminen a alg\u00fan pol\u00edtico que quiz\u00e1s alg\u00fan d\u00eda se meta en internet y lo escuche y que empiece a poder hacer apostolado sobre este tema", ""], "MaskedITN": ["hoy en este d\u00eda d", "septiembre", "vamos a comenzar una serie de", "iba a decir homil\u00edas o charlas como cada 1 quiera llamarlos", "una serie de 9 homil\u00edas en d\u00edas de misas de diario", "acerca de un tema que", "es muy interesante que es", "la religi\u00f3n es la pol\u00edtica", "porque vamos a comenzar", "\u00bfesto", "pues porque como mucha gente", "m\u00e1s que los que est\u00e1n aqu\u00ed", "escucha las homil\u00edas v\u00eda internet", "he pensado", "que haciendo un apartado especial", "que se titula as\u00ed religi\u00f3n y pol\u00edtica", "\u00bftal vez", "\u00bfalg\u00fan pol\u00edtico", "entre lo escuche y cambie 1", "y adem\u00e1s es pol\u00edtico \u00bfpues podr\u00e1 hacer apostolado con otros pol\u00edticos diciendo oye has visto esto", "y estas cosas", "ocurren desde luego si no lo hacemos", "seguro que no ocurrir\u00e1 si lo hacemos puede ocurrir as\u00ed que hoy comienza", "el primero de estos de estas homil\u00edas", "que ser\u00e1 una breve serie en d\u00edas de diario", "9 en principio", "despu\u00e9s conforme vayan llegando temas m\u00e1s interesantes pues a\u00f1adir\u00e1n", "el primero de todos los temas es", "religi\u00f3n y pol\u00edtica \u00bfhabr\u00e1 gente que dir\u00e1 uy pero c\u00f3mo se pone a predicar de eso", "\u00bfc\u00f3mo se pone a predicar de ese tema \u00bfun cura encima", "y eso es un gran error", "es un gran error", "\u00bfpor qu\u00e9", "la gente a veces piensa", "\u00bfqu\u00e9", "los sacerdotes", "\u00bfla religi\u00f3n no tiene nada que decir sobre ese tema", "cuando es justo todo lo contrario", "de este tema hay mucho que decir", "mucho y ah\u00ed vemos los papas a lo largo de la historia", "la cantidad de documentos que han sacado lo que no vamos a decir", "es ten\u00e9is que votar a este partido eso no", "no vamos a decir a este", "aunque en circunstancias muy excepcionales", "que no se dan ahora pero de verdadera emergencia los obispos en su potestad de pastores s\u00ed que podr\u00edan decir la situaci\u00f3n es tan excepcional que os pedimos", "que vot\u00e9is a esto", "o incluso en conciencia que vot\u00e9is a este pero son circunstancias que alguna vez en la historia se han podido dar", "una vez en alemania hace ya bastante m\u00e1s de un siglo en que s\u00ed que pas\u00f3 una cosa as\u00ed pero es el \u00fanico caso que recuerdo en la historia de la iglesia", "la iglesia no dir\u00e1 ten\u00e9is que votar a este", "pero la iglesia s\u00ed que tiene que decir en general cosas sobre ese tema", "\u00bfpor qu\u00e9", "si la iglesia habla sobre la envidia sobre la virtud de la fortaleza sobre tal pecado sobre c\u00f3mo no va a hablar sobre un tema que afecta mucho m\u00e1s a toda la sociedad humana much\u00edsimo m\u00e1s", "evidentemente tiene algo que decir y m\u00e1s cuando los pol\u00edticos y que hablan de temas que tienen que ver con la moral", "y a veces incluso directamente con la religi\u00f3n", "no ya con la moral en general sino con la religi\u00f3n", "e incluso", "e incluso algunos casos en que pues algunos pol\u00edticos yo se lo he escuchado con sus propios labios pues quieren traspasar la separaci\u00f3n entre el estado y la iglesia", "y eso os aseguro que he sido testigo por eso es una relaci\u00f3n complicada que es la que vamos a tratar de explicar en estos sermones una relaci\u00f3n complicada porque estamos juntos", "la ciudad de dios que dir\u00eda san agust\u00edn est\u00e1", "en esta ciudad de los hombres aunque sean dos ciudades", "lo primero de todo que hay que decir es que la religi\u00f3n puede hablar de la pol\u00edtica en general porque la pol\u00edtica no es algo sucio", "no es algo malo", "no es algo", "\u00bfcomo si la religi\u00f3n fuera lo excelso y la pol\u00edtica fuera de los rastreros no", "la pol\u00edtica es", "\u00bfese arte", "de saber gobernar un pueblo de organizar una naci\u00f3n c\u00f3mo se dirimen las cuestiones enfrentadas las opiniones contrapuestas c\u00f3mo se organiza todo de un modo pues armonioso las distintas opiniones los distintos grupos los intereses enfrentados a veces l\u00edcitamente eso es", "y en ello no hay nada malo", "s\u00ed a veces tenemos una opini\u00f3n mala de la pol\u00edtica es por la confrontaci\u00f3n que hay entre los partidos o porque algunas personas en concreto pues", "usen mal de ese poder que se les ha conferido pero la pol\u00edtica en s\u00ed no solo es", "un aspecto m\u00e1s de la sociedad sino 1 de los aspectos m\u00e1s importantes y m\u00e1s esenciales", "y la iglesia nunca debe meterse en aquello que sea opinable nunca", "todo lo que sea opinable", "la iglesia no debe decir nada en todo lo opinable la biblia no dice nada", "ahora bien", "de vez en cuando", "nos encontramos con leyes", "con actuaciones particulares", "con opiniones vertidas que s\u00ed que van un paso m\u00e1s all\u00e1 de lo opinable para meterse ya en el campo de la religi\u00f3n", "\u00bfy si ellos pueden hablar", "tambi\u00e9n yo puedo hablar", "si ellos tienen el uso de la libertad de expresi\u00f3n para decir lo que quieran tambi\u00e9n sobre la religi\u00f3n", "tambi\u00e9n yo podr\u00eda decir lo que quiera", "lo que nunca vais a escuchar de m\u00ed", "es", "una opci\u00f3n dentro de lo opinable eso no", "eso nunca no deber\u00eda hacerlo", "todo lo que sea que no entre en conflicto con la religi\u00f3n cada 1 que haga lo que quiera", "y ese es el l\u00edmite y por lo tanto en esta primera homil\u00eda brev\u00edsima del d\u00eda de diario pues", "lo que quer\u00eda decir es eso cambiemos nuestra idea de que la pol\u00edtica siempre en todas partes tiene que ser algo malo", "porque no tiene por qu\u00e9 ser as\u00ed porque no puede haber una naci\u00f3n", "que vea sus pol\u00edticos a sus pol\u00edticos y diga que bien", "qu\u00e9 bien funciona todo", "hay cosas que est\u00e1n mal en la naci\u00f3n pero ellos se esfuerzan ellos hacen todo lo posible", "veo a estas personas que nos gobiernan y veo que son hombres virtuosos hombres que ponen", "el bien com\u00fan por encima de su bien particular", "son hombres que entienden la pol\u00edtica como un sacrificio", "hacia los dem\u00e1s", "son hombres que est\u00e1n dispuestos a perderlo todo incluso su cargo antes que cometer un pecado", "eso es eso ser\u00eda maravilloso \u00bfey hay pol\u00edticos as\u00ed", "desgraciadamente no muchos pero fijaos", "qu\u00e9 maravilla ser\u00eda si no digo todos pero much\u00edsimos pol\u00edticos estuvieran dispuestos", "a perder todos sus cargos dentro del partido o en la naci\u00f3n antes", "que cometer un solo pecado", "venial", "que un pol\u00edtico dijera yo antes que decir una mentira", "pierdo mi puesto", "que le quede eso bien claro que le dijera eso a un presidente de un partido al de la naci\u00f3n pues gente as\u00ed hay muy poca muy poca y desgraciadamente a base", "de no dar", "sermones como este", "a base de no hablar nunca la religi\u00f3n sobre la pol\u00edtica los pocos pol\u00edticos cristianos", "consideran que una cosa es la moral", "de los dem\u00e1s y otra cosa es la pol\u00edtica que est\u00e1 por encima de las leyes morales", "y la diferencia entre la verdad y la mentira en pol\u00edtica eso no vale", "en pol\u00edtica", "y as\u00ed entiende que ello debo no no", "por eso a base de no predicar de no predicar y de que los pol\u00edticos no escuchen las cosas con claridad", "con claridad meridiana y cuando haya que decir una cosa mal mal", "as\u00ed de claro y cuando haya que decir en un serm\u00f3n el pol\u00edtico que haga tal cosa no puede comulgar pues se dice", "pues a base de decir las cosas", "podr\u00e1n seguir haci\u00e9ndolas pero por lo menos estaban claras", "porque el problema viene de esto de que cuando no se predica sobre un tema", "un a\u00f1o otro a\u00f1o otro a\u00f1o e incluso ya una generaci\u00f3n pues claro las mentalidades se deforman", "aqu\u00ed en espa\u00f1a", "os aseguro que hay de unos cu\u00e1ntos temas de los que nunca jam\u00e1s se oye predicar si se oye predicar es como excepci\u00f3n", "1 de los temas el sexo", "no me extra\u00f1a que la gente no piense que haya nada esperado porque yo nunca oigo hablar de ese tema salvo en las pel\u00edculas que siempre que sale un cura siempre habla de eso despu\u00e9s del infierno", "y en toda mi vida solo en mi parroquia el bueno de don ram\u00f3n hablaba fuera de ella se acab\u00f3", "y despu\u00e9s la pol\u00edtica son 3 temas tab\u00fa", "\u00bf3 temas tab\u00fa entre otras cosas porque hablar de pol\u00edtica pues 1 dice y si alg\u00fan feligr\u00e9s no le gusta lo que digo", "pues usted diga", "solo", "lo relativo a la moral solo lo relativo a lo que han dicho los pap\u00e1s en sus documentos y entonces est\u00e1 seguro no se equivocar\u00e1n y esto es lo que trato de hacer fijaos que la primera", "la primera homil\u00eda sobre esto", "tiene que ser la justificaci\u00f3n de estas mismas homil\u00edas", "\u00bfes curioso la primera homil\u00eda sobre religi\u00f3n y pol\u00edtica es decir se puede hacer se puede hacer", "y que conste que yo no he venido aqu\u00ed me he puesto a hacerlo directamente lo llevo pensando desde hace tiempo tiempo y durante bastante tiempo dec\u00eda mira d\u00e9jalo no te metas en problemas el cupo de problemas que tiene ya est\u00e1 bien lleno para que tambi\u00e9n tentar a la suerte y", "y al final despu\u00e9s de d\u00edas y d\u00edas dicho no no voy a hacerlo porque si no no no creo que lo debo hacer en otros pa\u00edses se hace en otros pa\u00edses se hacen", "voy a citar un solo ejemplo en estados unidos una de las cosas", "\u00bfqu\u00e9 obispos claramente lo han dicho es", "a un pol\u00edtico decirle mire como siga diciendo tal cosa voy p\u00fablicamente p\u00fablicamente a decir en las misas que en este lugar donde usted vive en esta di\u00f3cesis usted no puede comulgar pero si quieres seguir diciendo que es cat\u00f3lico para ganar votos de los cat\u00f3licos y sigue diciendo lo otro", "yo le voy a decir eh si usted fuera morm\u00f3n si usted fuera el baptista no me meter\u00eda pero dado que usted es una oveja de mi reba\u00f1o", "no me meto en casa ajena", "\u00bfy se dice y muchas m\u00e1s cosas muchas m\u00e1s y el pap\u00e1 vemos tambi\u00e9n que que habla sobre estos temas as\u00ed que hay que comenzar acostumbrar a los pol\u00edticos sobre esto porque adem\u00e1s", "porque adem\u00e1s", "las pocas veces que los obispos espa\u00f1oles han dicho algo se les han echado encima", "y yo recuerdo a un obispo", "tengo un", "en un grupo peque\u00f1o de sacerdotes", "que dec\u00eda posible", "fuimos a roma y nos dijeron unos obispos italianos oye qu\u00e9 barbaridad nos hemos enterado de la reacci\u00f3n", "de tal gobierno esto fue hace muchos a\u00f1os muchos muchas legislaturas atr\u00e1s", "de la reacci\u00f3n y nos hemos quedado de piedra pero s\u00ed aqu\u00ed les decimos", "cosas mucho peores y lo aceptan", "\u00bfc\u00f3mo me voy a meter con alguien que habla ecu\u00e1nimemente que nunca va a gobernar y que no tiene nada ni que ganar ni que perder", "aqu\u00ed lo aceptan les gustar\u00e1 m\u00e1s les gustar\u00e1 menos pero nos hemos quedado como diciendo no no para para no sig\u00e1is no sig\u00e1is porque es que se han acostumbrado a que ellos pueden hablar sobre todo juzgar sobre todo", "pero ellos no pueden ser juzgados por", "por", "los pastores de la iglesia en lo referente a las cuestiones eclesi\u00e1sticas", "pues nada m\u00e1s pidamos", "a dos de mis santos favoritos santo tom\u00e1s moro y santo tom\u00e1s becket", "quiz\u00e1s son favoritos m\u00edos porque tienen dos buenas pel\u00edculas cada 1 de ellos que me gustan mucho pidamos a estos dos santos que me iluminen para hablaros y que iluminen a alg\u00fan pol\u00edtico que quiz\u00e1s alg\u00fan d\u00eda se meta en internet y lo escuche y que empiece a poder hacer apostolado sobre este tema", ""], "Words": [{"hoy": [2.3, 0.53]}, {"en": [2.84, 0.13]}, {"este": [2.98, 0.31]}, {"d\u00eda": [3.3, 0.31]}, {"d": [3.62, 0.61]}, {"septiembre": [7.09, 1.16]}, {"vamos": [8.98, 0.39]}, {"a": [9.38, 0.05]}, {"comenzar": [9.44, 0.47]}, {"una": [9.92, 0.19]}, {"serie": [10.12, 0.79]}, {"de": [11.16, 0.57]}, {"iba": [13.33, 0.17]}, {"a": [13.51, 0.02]}, {"decir": [13.54, 0.24]}, {"homil\u00edas": [13.79, 0.69]}, {"o": [14.91, 0.17]}, {"charlas": [15.09, 0.74]}, {"como": [16.13, 0.31]}, {"cada": [16.45, 0.23]}, {"uno": [16.69, 0.16]}, {"quiera": [16.86, 0.24]}, {"llamarlos": [17.11, 0.63]}, {"una": [18.94, 0.21]}, {"serie": [19.16, 0.2]}, {"de": [19.37, 0.1]}, {"nueve": [19.48, 0.73]}, {"homil\u00edas": [20.36, 1.07]}, {"en": [21.46, 0.15]}, {"d\u00edas": [21.62, 0.49]}, {"de": [22.12, 0.14]}, {"misas": [22.27, 0.38]}, {"de": [22.66, 0.09]}, {"diario": [22.76, 0.65]}, {"acerca": [24.27, 0.43]}, {"de": [24.71, 0.11]}, {"un": [24.83, 0.09]}, {"tema": [24.93, 0.55]}, {"que": [25.55, 0.71]}, {"es": [26.97, 0.21]}, {"muy": [27.19, 0.24]}, {"interesante": [27.44, 0.9]}, {"que": [28.79, 0.25]}, {"es": [29.05, 0.37]}, {"la": [30.03, 0.19]}, {"religi\u00f3n": [30.23, 1.02]}, {"es": [31.57, 0.17]}, {"la": [31.75, 0.09]}, {"pol\u00edtica": [31.85, 0.71]}, {"porque": [34.14, 0.32]}, {"vamos": [34.47, 0.28]}, {"a": [34.76, 0.07]}, {"comenzar": [34.84, 0.81]}, {"esto": [36.86, 0.59]}, {"pues": [38.29, 0.59]}, {"porque": [38.89, 0.33]}, {"como": [39.23, 0.25]}, {"mucha": [39.49, 0.29]}, {"gente": [39.79, 0.58]}, {"m\u00e1s": [41.18, 0.33]}, {"que": [41.52, 0.11]}, {"los": [41.64, 0.15]}, {"que": [41.8, 0.09]}, {"est\u00e1n": [41.9, 0.27]}, {"aqu\u00ed": [42.18, 0.42]}, {"escucha": [43.23, 0.57]}, {"las": [43.81, 0.19]}, {"homil\u00edas": [44.01, 0.79]}, {"v\u00eda": [45.09, 0.27]}, {"internet": [45.37, 0.67]}, {"he": [46.89, 0.13]}, {"pensado": [47.03, 0.67]}, {"que": [48.37, 0.13]}, {"haciendo": [48.51, 0.35]}, {"un": [48.87, 0.1]}, {"apartado": [48.98, 0.78]}, {"especial": [49.81, 0.93]}, {"que": [51.39, 0.13]}, {"se": [51.53, 0.13]}, {"titula": [51.67, 0.33]}, {"as\u00ed": [52.01, 0.53]}, {"religi\u00f3n": [52.59, 0.49]}, {"y": [53.09, 0.07]}, {"pol\u00edtica": [53.17, 0.68]}, {"tal": [54.48, 0.27]}, {"vez": [54.76, 0.38]}, {"alg\u00fan": [55.85, 0.37]}, {"pol\u00edtico": [56.23, 0.75]}, {"entre": [57.65, 0.53]}, {"lo": [58.21, 0.12]}, {"escuche": [58.34, 0.52]}, {"y": [58.87, 0.13]}, {"cambie": [59.01, 0.51]}, {"uno": [59.73, 0.42]}, {"y": [61.49, 0.23]}, {"adem\u00e1s": [61.73, 0.35]}, {"es": [62.09, 0.19]}, {"pol\u00edtico": [62.29, 0.43]}, {"pues": [62.73, 0.21]}, {"podr\u00e1": [62.95, 0.29]}, {"hacer": [63.25, 0.19]}, {"apostolado": [63.45, 0.77]}, {"con": [64.23, 0.21]}, {"otros": [64.45, 0.27]}, {"pol\u00edticos": [64.73, 0.5]}, {"diciendo": [65.24, 0.34]}, {"oye": [65.59, 0.33]}, {"has": [65.95, 0.21]}, {"visto": [66.17, 0.33]}, {"esto": [66.51, 0.47]}, {"y": [68.16, 0.44]}, {"estas": [68.66, 0.31]}, {"cosas": [68.98, 0.51]}, {"ocurren": [70.53, 0.77]}, {"desde": [71.39, 0.27]}, {"luego": [71.67, 0.21]}, {"si": [71.89, 0.19]}, {"no": [72.09, 0.15]}, {"lo": [72.25, 0.08]}, {"hacemos": [72.34, 0.55]}, {"seguro": [73.57, 0.41]}, {"que": [73.99, 0.09]}, {"no": [74.09, 0.09]}, {"ocurrir\u00e1": [74.19, 0.57]}, {"si": [74.81, 0.23]}, {"lo": [75.05, 0.08]}, {"hacemos": [75.14, 0.49]}, {"puede": [75.93, 0.29]}, {"ocurrir": [76.23, 0.54]}, {"as\u00ed": [77.17, 0.33]}, {"que": [77.51, 0.13]}, {"hoy": [77.65, 0.11]}, {"comienza": [77.77, 0.71]}, {"el": [79.06, 0.25]}, {"primero": [79.32, 0.36]}, {"de": [79.69, 0.11]}, {"estos": [79.81, 0.62]}, {"de": [80.87, 0.2]}, {"estas": [81.08, 0.25]}, {"homil\u00edas": [81.34, 0.91]}, {"que": [82.88, 0.15]}, {"ser\u00e1": [83.04, 0.21]}, {"una": [83.26, 0.28]}, {"breve": [83.55, 0.38]}, {"serie": [83.94, 0.55]}, {"en": [84.5, 0.11]}, {"d\u00edas": [84.62, 0.33]}, {"de": [84.96, 0.09]}, {"diario": [85.06, 0.49]}, {"nueve": [86.31, 0.57]}, {"en": [87.01, 0.21]}, {"principio": [87.23, 0.77]}, {"despu\u00e9s": [88.99, 0.61]}, {"conforme": [89.61, 0.49]}, {"vayan": [90.11, 0.35]}, {"llegando": [90.47, 0.37]}, {"temas": [90.85, 0.35]}, {"m\u00e1s": [91.21, 0.31]}, {"interesantes": [91.56, 0.7]}, {"pues": [92.27, 0.19]}, {"a\u00f1adir\u00e1n": [92.47, 0.65]}, {"el": [94.63, 0.17]}, {"primero": [94.81, 0.29]}, {"de": [95.11, 0.11]}, {"todos": [95.23, 0.23]}, {"los": [95.47, 0.19]}, {"temas": [95.67, 0.66]}, {"es": [96.37, 0.5]}, {"religi\u00f3n": [98.2, 0.53]}, {"y": [98.74, 0.07]}, {"pol\u00edtica": [98.82, 0.75]}, {"habr\u00e1": [99.62, 0.37]}, {"gente": [100.0, 0.77]}, {"que": [100.86, 0.15]}, {"dir\u00e1": [101.02, 0.65]}, {"uy": [101.72, 0.31]}, {"pero": [102.04, 0.52]}, {"c\u00f3mo": [102.64, 0.25]}, {"se": [102.9, 0.13]}, {"pone": [103.04, 0.22]}, {"a": [103.27, 0.04]}, {"predicar": [103.32, 0.49]}, {"de": [103.82, 0.11]}, {"eso": [103.94, 0.36]}, {"c\u00f3mo": [105.09, 0.27]}, {"se": [105.37, 0.11]}, {"pone": [105.49, 0.22]}, {"a": [105.72, 0.04]}, {"predicar": [105.77, 0.87]}, {"de": [106.67, 0.23]}, {"ese": [106.91, 0.23]}, {"tema": [107.15, 0.33]}, {"un": [107.49, 0.15]}, {"cura": [107.65, 0.33]}, {"encima": [107.99, 0.55]}, {"y": [109.55, 0.85]}, {"eso": [110.47, 0.24]}, {"es": [110.72, 0.08]}, {"un": [110.81, 0.1]}, {"gran": [110.92, 0.21]}, {"error": [111.14, 0.42]}, {"es": [112.44, 0.17]}, {"un": [112.62, 0.09]}, {"gran": [112.72, 0.21]}, {"error": [112.94, 0.4]}, {"por": [113.98, 0.21]}, {"qu\u00e9": [114.2, 0.34]}, {"la": [116.51, 0.15]}, {"gente": [116.67, 0.59]}, {"a": [117.29, 0.09]}, {"veces": [117.39, 0.28]}, {"piensa": [117.68, 0.63]}, {"qu\u00e9": [119.03, 0.73]}, {"los": [121.1, 0.25]}, {"sacerdotes": [121.36, 0.82]}, {"la": [122.73, 0.23]}, {"religi\u00f3n": [122.97, 0.56]}, {"no": [123.54, 0.14]}, {"tiene": [123.69, 0.33]}, {"nada": [124.03, 0.31]}, {"que": [124.35, 0.13]}, {"decir": [124.49, 0.66]}, {"sobre": [125.3, 0.57]}, {"ese": [125.88, 0.22]}, {"tema": [126.11, 0.44]}, {"cuando": [127.23, 0.31]}, {"es": [127.55, 0.07]}, {"justo": [127.63, 0.63]}, {"todo": [128.29, 0.35]}, {"lo": [128.65, 0.11]}, {"contrario": [128.77, 0.66]}, {"de": [130.56, 0.21]}, {"este": [130.78, 0.33]}, {"tema": [131.12, 0.55]}, {"hay": [132.04, 0.21]}, {"mucho": [132.26, 0.73]}, {"que": [133.0, 0.15]}, {"decir": [133.16, 0.56]}, {"mucho": [134.96, 0.58]}, {"y": [135.57, 0.14]}, {"ah\u00ed": [135.72, 0.17]}, {"vemos": [135.9, 0.33]}, {"los": [136.24, 0.21]}, {"papas": [136.46, 0.51]}, {"a": [137.15, 0.18]}, {"lo": [137.34, 0.18]}, {"largo": [137.53, 0.28]}, {"de": [137.82, 0.08]}, {"la": [137.91, 0.08]}, {"historia": [138.0, 0.64]}, {"la": [139.32, 0.19]}, {"cantidad": [139.52, 0.5]}, {"de": [140.03, 0.08]}, {"documentos": [140.12, 0.74]}, {"que": [141.12, 0.54]}, {"han": [141.7, 0.23]}, {"sacado": [141.94, 0.63]}, {"lo": [143.08, 0.31]}, {"que": [143.4, 0.13]}, {"no": [143.54, 0.1]}, {"vamos": [143.65, 0.3]}, {"a": [143.96, 0.05]}, {"decir": [144.02, 0.51]}, {"es": [145.16, 0.53]}, {"ten\u00e9is": [145.72, 0.37]}, {"que": [146.1, 0.08]}, {"votar": [146.19, 0.62]}, {"a": [146.84, 0.17]}, {"este": [147.02, 0.23]}, {"partido": [147.26, 0.68]}, {"eso": [148.14, 0.23]}, {"no": [148.38, 0.32]}, {"no": [149.59, 0.11]}, {"vamos": [149.71, 0.27]}, {"a": [149.99, 0.03]}, {"decir": [150.03, 0.24]}, {"a": [150.28, 0.04]}, {"este": [150.33, 0.44]}, {"aunque": [151.57, 0.33]}, {"en": [151.91, 0.11]}, {"circunstancias": [152.03, 0.74]}, {"muy": [152.78, 0.24]}, {"excepcionales": [153.03, 1.31]}, {"que": [155.75, 0.17]}, {"no": [155.93, 0.13]}, {"se": [156.07, 0.13]}, {"dan": [156.21, 0.16]}, {"ahora": [156.38, 0.62]}, {"pero": [157.19, 0.25]}, {"de": [157.45, 0.09]}, {"verdadera": [157.55, 0.4]}, {"emergencia": [157.96, 0.73]}, {"los": [158.97, 0.39]}, {"obispos": [159.37, 0.89]}, {"en": [160.29, 0.2]}, {"su": [160.5, 0.16]}, {"potestad": [160.67, 0.54]}, {"de": [161.22, 0.08]}, {"pastores": [161.31, 0.56]}, {"s\u00ed": [161.9, 0.26]}, {"que": [162.17, 0.09]}, {"podr\u00edan": [162.27, 0.43]}, {"decir": [162.71, 0.52]}, {"la": [163.33, 0.21]}, {"situaci\u00f3n": [163.55, 0.5]}, {"es": [164.06, 0.27]}, {"tan": [164.36, 0.28]}, {"excepcional": [164.65, 1.09]}, {"que": [166.17, 0.15]}, {"os": [166.33, 0.15]}, {"pedimos": [166.49, 0.68]}, {"que": [167.83, 0.13]}, {"vot\u00e9is": [167.97, 0.35]}, {"a": [168.33, 0.05]}, {"esto": [168.39, 0.33]}, {"o": [169.47, 0.21]}, {"incluso": [169.69, 0.39]}, {"en": [170.09, 0.07]}, {"conciencia": [170.17, 0.61]}, {"que": [170.79, 0.12]}, {"vot\u00e9is": [170.92, 0.38]}, {"a": [171.31, 0.05]}, {"este": [171.37, 0.37]}, {"pero": [172.37, 0.23]}, {"son": [172.61, 0.21]}, {"circunstancias": [172.83, 0.89]}, {"que": [174.13, 0.17]}, {"alguna": [174.31, 0.33]}, {"vez": [174.65, 0.19]}, {"en": [174.85, 0.09]}, {"la": [174.95, 0.07]}, {"historia": [175.03, 0.62]}, {"se": [175.93, 0.21]}, {"han": [176.15, 0.15]}, {"podido": [176.31, 0.34]}, {"dar": [176.66, 0.33]}, {"una": [177.6, 0.55]}, {"vez": [178.16, 0.37]}, {"en": [178.56, 0.19]}, {"alemania": [178.76, 0.67]}, {"hace": [179.44, 0.29]}, {"ya": [179.74, 0.37]}, {"bastante": [181.77, 0.54]}, {"m\u00e1s": [182.32, 0.18]}, {"de": [182.51, 0.07]}, {"un": [182.59, 0.1]}, {"siglo": [182.7, 0.63]}, {"en": [183.42, 0.14]}, {"que": [183.57, 0.1]}, {"s\u00ed": [183.68, 0.13]}, {"que": [183.82, 0.1]}, {"pas\u00f3": [183.93, 0.24]}, {"una": [184.18, 0.15]}, {"cosa": [184.34, 0.23]}, {"as\u00ed": [184.58, 0.34]}, {"pero": [185.32, 0.95]}, {"es": [186.32, 0.19]}, {"el": [186.52, 0.11]}, {"\u00fanico": [186.64, 0.31]}, {"caso": [186.96, 0.25]}, {"que": [187.22, 0.11]}, {"recuerdo": [187.34, 0.37]}, {"en": [187.72, 0.06]}, {"la": [187.79, 0.06]}, {"historia": [187.86, 0.37]}, {"de": [188.24, 0.09]}, {"la": [188.34, 0.09]}, {"iglesia": [188.44, 0.52]}, {"la": [192.32, 0.68]}, {"iglesia": [193.01, 0.32]}, {"no": [193.34, 0.1]}, {"dir\u00e1": [193.45, 0.27]}, {"ten\u00e9is": [193.73, 0.43]}, {"que": [194.17, 0.09]}, {"votar": [194.27, 0.33]}, {"a": [194.61, 0.05]}, {"este": [194.67, 0.47]}, {"pero": [195.99, 0.29]}, {"la": [196.29, 0.09]}, {"iglesia": [196.39, 0.33]}, {"s\u00ed": [196.73, 0.13]}, {"que": [196.87, 0.12]}, {"tiene": [197.0, 0.23]}, {"que": [197.24, 0.1]}, {"decir": [197.35, 0.33]}, {"en": [197.71, 0.27]}, {"general": [197.99, 1.13]}, {"cosas": [199.23, 0.63]}, {"sobre": [199.89, 0.38]}, {"ese": [200.28, 0.2]}, {"tema": [200.49, 0.39]}, {"por": [201.65, 0.25]}, {"qu\u00e9": [201.91, 0.37]}, {"si": [202.86, 0.25]}, {"la": [203.12, 0.09]}, {"iglesia": [203.22, 0.59]}, {"habla": [203.82, 0.76]}, {"sobre": [204.94, 0.37]}, {"la": [205.32, 0.06]}, {"envidia": [205.39, 0.79]}, {"sobre": [206.44, 0.43]}, {"la": [206.88, 0.07]}, {"virtud": [206.96, 0.39]}, {"de": [207.36, 0.06]}, {"la": [207.43, 0.1]}, {"fortaleza": [207.54, 0.96]}, {"sobre": [208.64, 0.63]}, {"tal": [209.28, 0.25]}, {"pecado": [209.54, 0.59]}, {"sobre": [210.14, 0.54]}, {"c\u00f3mo": [210.8, 0.41]}, {"no": [211.22, 0.13]}, {"va": [211.36, 0.12]}, {"a": [211.49, 0.04]}, {"hablar": [211.54, 0.57]}, {"sobre": [212.28, 0.39]}, {"un": [212.68, 0.09]}, {"tema": [212.78, 0.29]}, {"que": [213.08, 0.1]}, {"afecta": [213.19, 0.56]}, {"mucho": [213.78, 0.57]}, {"m\u00e1s": [214.36, 0.72]}, {"a": [215.11, 0.16]}, {"toda": [215.28, 0.27]}, {"la": [215.56, 0.11]}, {"sociedad": [215.68, 0.51]}, {"humana": [216.2, 0.57]}, {"much\u00edsimo": [217.0, 0.55]}, {"m\u00e1s": [217.56, 0.47]}, {"evidentemente": [219.0, 1.17]}, {"tiene": [220.3, 0.37]}, {"algo": [220.68, 0.29]}, {"que": [220.98, 0.14]}, {"decir": [221.13, 0.46]}, {"y": [222.06, 0.19]}, {"m\u00e1s": [222.26, 0.78]}, {"cuando": [223.32, 0.35]}, {"los": [223.68, 0.19]}, {"pol\u00edticos": [223.88, 0.57]}, {"y": [224.46, 0.09]}, {"que": [224.56, 0.43]}, {"hablan": [225.16, 0.75]}, {"de": [225.96, 0.19]}, {"temas": [226.16, 0.59]}, {"que": [226.8, 0.17]}, {"tienen": [226.98, 0.33]}, {"que": [227.32, 0.11]}, {"ver": [227.44, 0.15]}, {"con": [227.6, 0.16]}, {"la": [227.77, 0.1]}, {"moral": [227.88, 0.64]}, {"y": [229.67, 0.19]}, {"a": [229.87, 0.04]}, {"veces": [229.92, 0.3]}, {"incluso": [230.23, 0.43]}, {"directamente": [230.67, 0.91]}, {"con": [231.59, 0.27]}, {"la": [231.87, 0.13]}, {"religi\u00f3n": [232.01, 0.79]}, {"no": [234.32, 0.25]}, {"ya": [234.58, 0.19]}, {"con": [234.78, 0.21]}, {"la": [235.0, 0.11]}, {"moral": [235.12, 0.29]}, {"en": [235.42, 0.11]}, {"general": [235.54, 0.33]}, {"sino": [235.88, 0.27]}, {"con": [236.16, 0.21]}, {"la": [236.38, 0.11]}, {"religi\u00f3n": [236.5, 0.66]}, {"e": [238.43, 0.13]}, {"incluso": [238.57, 0.78]}, {"e": [240.18, 0.11]}, {"incluso": [240.3, 0.45]}, {"algunos": [240.76, 0.57]}, {"casos": [241.34, 0.48]}, {"en": [242.02, 0.21]}, {"que": [242.24, 0.36]}, {"pues": [243.04, 0.7]}, {"algunos": [243.77, 0.82]}, {"pol\u00edticos": [244.6, 0.53]}, {"yo": [245.14, 0.11]}, {"se": [245.26, 0.11]}, {"lo": [245.38, 0.07]}, {"he": [245.46, 0.03]}, {"escuchado": [245.5, 0.59]}, {"con": [246.12, 0.33]}, {"sus": [246.46, 0.27]}, {"propios": [246.74, 0.45]}, {"labios": [247.2, 0.65]}, {"pues": [248.21, 0.23]}, {"quieren": [248.45, 0.68]}, {"traspasar": [249.2, 0.79]}, {"la": [250.0, 0.11]}, {"separaci\u00f3n": [250.12, 1.07]}, {"entre": [251.54, 0.76]}, {"el": [252.4, 0.17]}, {"estado": [252.58, 0.86]}, {"y": [253.58, 0.11]}, {"la": [253.7, 0.09]}, {"iglesia": [253.8, 0.62]}, {"y": [255.51, 0.18]}, {"eso": [255.7, 0.76]}, {"os": [256.51, 0.17]}, {"aseguro": [256.69, 0.47]}, {"que": [257.17, 0.12]}, {"he": [257.3, 0.03]}, {"sido": [257.34, 0.32]}, {"testigo": [257.67, 0.62]}, {"por": [258.57, 0.21]}, {"eso": [258.79, 0.41]}, {"es": [259.37, 0.17]}, {"una": [259.55, 0.15]}, {"relaci\u00f3n": [259.71, 0.47]}, {"complicada": [260.19, 1.14]}, {"que": [261.37, 0.13]}, {"es": [261.51, 0.07]}, {"la": [261.59, 0.13]}, {"que": [261.73, 0.1]}, {"vamos": [261.84, 0.26]}, {"a": [262.11, 0.08]}, {"tratar": [262.2, 0.4]}, {"de": [262.61, 0.07]}, {"explicar": [262.69, 0.71]}, {"en": [263.43, 0.17]}, {"estos": [263.61, 0.31]}, {"sermones": [263.93, 0.61]}, {"una": [264.57, 0.41]}, {"relaci\u00f3n": [264.99, 0.58]}, {"complicada": [265.71, 1.03]}, {"porque": [267.07, 0.62]}, {"estamos": [267.72, 0.42]}, {"juntos": [268.15, 0.54]}, {"la": [269.57, 0.55]}, {"ciudad": [270.15, 0.47]}, {"de": [270.63, 0.09]}, {"dios": [270.73, 0.37]}, {"que": [271.11, 0.09]}, {"dir\u00eda": [271.21, 0.31]}, {"san": [271.53, 0.17]}, {"agust\u00edn": [271.71, 0.59]}, {"est\u00e1": [272.33, 0.71]}, {"en": [273.89, 0.19]}, {"esta": [274.09, 0.27]}, {"ciudad": [274.37, 0.29]}, {"de": [274.67, 0.07]}, {"los": [274.75, 0.19]}, {"hombres": [274.95, 0.52]}, {"aunque": [275.5, 0.31]}, {"sean": [275.82, 0.32]}, {"dos": [276.15, 0.27]}, {"ciudades": [276.43, 0.69]}, {"lo": [278.2, 0.45]}, {"primero": [278.66, 0.33]}, {"de": [279.0, 0.13]}, {"todo": [279.14, 0.55]}, {"que": [279.72, 0.15]}, {"hay": [279.88, 0.09]}, {"que": [279.98, 0.13]}, {"decir": [280.12, 0.52]}, {"es": [281.14, 0.17]}, {"que": [281.32, 0.13]}, {"la": [281.46, 0.15]}, {"religi\u00f3n": [281.62, 0.51]}, {"puede": [282.14, 0.25]}, {"hablar": [282.4, 0.27]}, {"de": [282.68, 0.09]}, {"la": [282.78, 0.11]}, {"pol\u00edtica": [282.9, 0.87]}, {"en": [283.8, 0.23]}, {"general": [284.04, 0.8]}, {"porque": [285.42, 0.33]}, {"la": [285.76, 0.11]}, {"pol\u00edtica": [285.88, 0.98]}, {"no": [287.02, 0.21]}, {"es": [287.24, 0.11]}, {"algo": [287.36, 0.25]}, {"sucio": [287.62, 0.66]}, {"no": [289.04, 0.15]}, {"es": [289.2, 0.09]}, {"algo": [289.3, 0.23]}, {"malo": [289.54, 0.53]}, {"no": [290.67, 0.16]}, {"es": [290.84, 0.14]}, {"algo": [290.99, 0.56]}, {"como": [292.15, 0.23]}, {"si": [292.39, 0.11]}, {"la": [292.51, 0.11]}, {"religi\u00f3n": [292.63, 0.35]}, {"fuera": [292.99, 0.19]}, {"lo": [293.19, 0.08]}, {"excelso": [293.28, 0.69]}, {"y": [294.0, 0.12]}, {"la": [294.13, 0.11]}, {"pol\u00edtica": [294.25, 0.51]}, {"fuera": [294.77, 0.23]}, {"de": [295.01, 0.05]}, {"los": [295.07, 0.11]}, {"rastreros": [295.19, 0.52]}, {"no": [295.74, 0.62]}, {"la": [297.05, 0.19]}, {"pol\u00edtica": [297.25, 1.13]}, {"es": [298.65, 0.57]}, {"ese": [300.07, 0.29]}, {"arte": [300.37, 0.63]}, {"de": [301.63, 0.63]}, {"saber": [302.29, 0.37]}, {"gobernar": [302.67, 0.61]}, {"un": [303.29, 0.21]}, {"pueblo": [303.51, 0.45]}, {"de": [303.97, 0.11]}, {"organizar": [304.09, 0.82]}, {"una": [305.27, 0.29]}, {"naci\u00f3n": [305.57, 0.41]}, {"c\u00f3mo": [305.99, 0.59]}, {"se": [306.61, 0.23]}, {"dirimen": [306.85, 0.69]}, {"las": [307.77, 0.25]}, {"cuestiones": [308.03, 0.96]}, {"enfrentadas": [309.03, 0.83]}, {"las": [309.87, 0.15]}, {"opiniones": [310.03, 1.08]}, {"contrapuestas": [311.17, 1.19]}, {"c\u00f3mo": [312.39, 0.27]}, {"se": [312.67, 0.09]}, {"organiza": [312.77, 0.43]}, {"todo": [313.21, 0.86]}, {"de": [314.11, 0.16]}, {"un": [314.28, 0.06]}, {"modo": [314.35, 0.66]}, {"pues": [315.17, 0.26]}, {"armonioso": [315.46, 0.88]}, {"las": [316.77, 0.23]}, {"distintas": [317.01, 0.49]}, {"opiniones": [317.51, 0.75]}, {"los": [318.29, 0.23]}, {"distintos": [318.53, 0.57]}, {"grupos": [319.11, 0.42]}, {"los": [319.63, 0.27]}, {"intereses": [319.91, 0.6]}, {"enfrentados": [320.52, 0.68]}, {"a": [321.21, 0.05]}, {"veces": [321.27, 0.38]}, {"l\u00edcitamente": [322.07, 1.05]}, {"eso": [323.17, 0.37]}, {"es": [323.55, 0.35]}, {"y": [324.5, 0.13]}, {"en": [324.64, 0.08]}, {"ello": [324.73, 0.2]}, {"no": [324.94, 0.07]}, {"hay": [325.02, 0.13]}, {"nada": [325.16, 0.3]}, {"malo": [325.47, 0.4]}, {"s\u00ed": [326.64, 0.17]}, {"a": [326.82, 0.03]}, {"veces": [326.86, 0.29]}, {"tenemos": [327.16, 0.35]}, {"una": [327.52, 0.13]}, {"opini\u00f3n": [327.66, 0.35]}, {"mala": [328.02, 0.25]}, {"de": [328.28, 0.11]}, {"la": [328.4, 0.11]}, {"pol\u00edtica": [328.52, 0.87]}, {"es": [329.74, 0.72]}, {"por": [330.65, 0.22]}, {"la": [330.88, 0.09]}, {"confrontaci\u00f3n": [330.98, 1.01]}, {"que": [332.0, 0.12]}, {"hay": [332.13, 0.16]}, {"entre": [332.3, 0.25]}, {"los": [332.56, 0.15]}, {"partidos": [332.72, 0.67]}, {"o": [333.42, 0.33]}, {"porque": [333.76, 0.29]}, {"algunas": [334.06, 0.43]}, {"personas": [334.5, 0.47]}, {"en": [334.98, 0.12]}, {"concreto": [335.11, 0.86]}, {"pues": [336.26, 0.41]}, {"usen": [337.38, 0.37]}, {"mal": [337.76, 0.41]}, {"de": [338.18, 0.08]}, {"ese": [338.27, 0.2]}, {"poder": [338.48, 0.54]}, {"que": [339.05, 0.14]}, {"se": [339.2, 0.13]}, {"les": [339.34, 0.19]}, {"ha": [339.54, 0.07]}, {"conferido": [339.62, 0.73]}, {"pero": [340.88, 0.24]}, {"la": [341.13, 0.12]}, {"pol\u00edtica": [341.26, 0.51]}, {"en": [341.78, 0.11]}, {"s\u00ed": [341.9, 0.5]}, {"no": [342.6, 0.31]}, {"solo": [342.92, 0.33]}, {"es": [343.26, 0.23]}, {"un": [344.53, 0.18]}, {"aspecto": [344.72, 0.48]}, {"m\u00e1s": [345.21, 0.23]}, {"de": [345.45, 0.09]}, {"la": [345.55, 0.13]}, {"sociedad": [345.69, 0.6]}, {"sino": [346.32, 0.36]}, {"uno": [346.69, 0.24]}, {"de": [346.94, 0.06]}, {"los": [347.01, 0.15]}, {"aspectos": [347.17, 0.56]}, {"m\u00e1s": [347.83, 0.51]}, {"importantes": [348.35, 0.9]}, {"y": [349.35, 0.17]}, {"m\u00e1s": [349.53, 0.23]}, {"esenciales": [349.77, 0.91]}, {"y": [351.4, 0.11]}, {"la": [351.52, 0.09]}, {"iglesia": [351.62, 0.5]}, {"nunca": [352.16, 1.03]}, {"debe": [353.5, 0.4]}, {"meterse": [353.91, 0.9]}, {"en": [354.94, 0.17]}, {"aquello": [355.12, 0.29]}, {"que": [355.42, 0.09]}, {"sea": [355.52, 0.13]}, {"opinable": [355.66, 0.62]}, {"nunca": [356.82, 0.67]}, {"todo": [358.78, 0.49]}, {"lo": [359.28, 0.13]}, {"que": [359.42, 0.13]}, {"sea": [359.56, 0.27]}, {"opinable": [359.84, 0.88]}, {"la": [361.64, 0.15]}, {"iglesia": [361.8, 0.47]}, {"no": [362.28, 0.21]}, {"debe": [362.5, 0.2]}, {"decir": [362.71, 0.34]}, {"nada": [363.06, 0.36]}, {"en": [363.86, 0.39]}, {"todo": [364.26, 0.37]}, {"lo": [364.64, 0.08]}, {"opinable": [364.73, 0.72]}, {"la": [365.48, 0.17]}, {"biblia": [365.66, 0.61]}, {"no": [366.32, 0.31]}, {"dice": [366.64, 0.29]}, {"nada": [366.94, 0.4]}, {"ahora": [368.13, 0.31]}, {"bien": [368.45, 0.4]}, {"de": [370.1, 0.15]}, {"vez": [370.26, 0.17]}, {"en": [370.44, 0.13]}, {"cuando": [370.58, 0.6]}, {"nos": [372.08, 0.29]}, {"encontramos": [372.38, 1.03]}, {"con": [373.44, 0.21]}, {"leyes": [373.66, 0.74]}, {"con": [375.02, 0.22]}, {"actuaciones": [375.25, 0.68]}, {"particulares": [375.94, 1.25]}, {"con": [377.76, 0.51]}, {"opiniones": [378.3, 0.79]}, {"vertidas": [379.1, 0.83]}, {"que": [379.96, 0.15]}, {"s\u00ed": [380.12, 0.25]}, {"que": [380.38, 0.5]}, {"van": [381.12, 0.38]}, {"un": [381.53, 0.2]}, {"paso": [381.74, 0.31]}, {"m\u00e1s": [382.06, 0.2]}, {"all\u00e1": [382.27, 0.49]}, {"de": [382.88, 0.17]}, {"lo": [383.06, 0.1]}, {"opinable": [383.17, 0.46]}, {"para": [383.64, 0.19]}, {"meterse": [383.84, 0.45]}, {"ya": [384.3, 0.26]}, {"en": [384.8, 0.17]}, {"el": [384.98, 0.11]}, {"campo": [385.1, 0.33]}, {"de": [385.44, 0.09]}, {"la": [385.54, 0.11]}, {"religi\u00f3n": [385.66, 0.54]}, {"y": [387.22, 0.13]}, {"si": [387.36, 0.21]}, {"ellos": [387.58, 0.41]}, {"pueden": [388.0, 0.4]}, {"hablar": [388.41, 0.56]}, {"tambi\u00e9n": [390.14, 0.43]}, {"yo": [390.58, 0.11]}, {"puedo": [390.7, 0.23]}, {"hablar": [390.94, 0.37]}, {"si": [391.98, 0.18]}, {"ellos": [392.17, 0.26]}, {"tienen": [392.44, 0.45]}, {"el": [392.92, 0.15]}, {"uso": [393.08, 0.23]}, {"de": [393.32, 0.07]}, {"la": [393.4, 0.11]}, {"libertad": [393.52, 0.42]}, {"de": [393.95, 0.06]}, {"expresi\u00f3n": [394.02, 1.05]}, {"para": [395.34, 0.21]}, {"decir": [395.56, 0.29]}, {"lo": [395.86, 0.11]}, {"que": [395.98, 0.13]}, {"quieran": [396.12, 0.61]}, {"tambi\u00e9n": [396.86, 0.57]}, {"sobre": [397.44, 0.27]}, {"la": [397.72, 0.09]}, {"religi\u00f3n": [397.82, 0.67]}, {"tambi\u00e9n": [399.22, 0.49]}, {"yo": [399.72, 0.31]}, {"podr\u00eda": [400.06, 0.31]}, {"decir": [400.38, 0.32]}, {"lo": [400.71, 0.1]}, {"que": [400.82, 0.11]}, {"quiera": [400.94, 0.44]}, {"lo": [401.97, 0.31]}, {"que": [402.29, 0.13]}, {"nunca": [402.43, 0.39]}, {"vais": [402.83, 0.21]}, {"a": [403.05, 0.05]}, {"escuchar": [403.11, 0.47]}, {"de": [403.59, 0.09]}, {"m\u00ed": [403.69, 0.39]}, {"es": [404.77, 0.5]}, {"una": [407.76, 0.31]}, {"opci\u00f3n": [408.08, 0.65]}, {"dentro": [408.76, 0.49]}, {"de": [409.26, 0.07]}, {"lo": [409.34, 0.1]}, {"opinable": [409.45, 0.66]}, {"eso": [410.5, 0.29]}, {"no": [410.8, 0.23]}, {"eso": [412.51, 0.33]}, {"nunca": [412.85, 0.52]}, {"no": [413.63, 0.23]}, {"deber\u00eda": [413.87, 0.47]}, {"hacerlo": [414.35, 0.52]}, {"todo": [415.58, 0.37]}, {"lo": [415.96, 0.15]}, {"que": [416.12, 0.11]}, {"sea": [416.24, 0.75]}, {"que": [417.06, 0.17]}, {"no": [417.24, 0.17]}, {"entre": [417.42, 0.28]}, {"en": [417.71, 0.08]}, {"conflicto": [417.8, 0.61]}, {"con": [418.42, 0.13]}, {"la": [418.56, 0.09]}, {"religi\u00f3n": [418.66, 0.62]}, {"cada": [419.32, 0.31]}, {"uno": [419.64, 0.19]}, {"que": [419.84, 0.13]}, {"haga": [419.98, 0.39]}, {"lo": [420.6, 0.33]}, {"que": [420.94, 0.11]}, {"quiera": [421.06, 0.46]}, {"y": [422.42, 0.43]}, {"ese": [422.88, 0.31]}, {"es": [423.2, 0.23]}, {"el": [423.64, 0.19]}, {"l\u00edmite": [423.84, 0.61]}, {"y": [424.9, 0.21]}, {"por": [425.12, 0.19]}, {"lo": [425.32, 0.09]}, {"tanto": [425.42, 0.45]}, {"en": [425.92, 0.17]}, {"esta": [426.1, 0.27]}, {"primera": [426.38, 0.47]}, {"homil\u00eda": [426.86, 0.59]}, {"brev\u00edsima": [427.46, 0.65]}, {"del": [428.12, 0.15]}, {"d\u00eda": [428.28, 0.23]}, {"de": [428.52, 0.13]}, {"diario": [428.66, 0.41]}, {"pues": [429.43, 0.36]}, {"lo": [430.37, 0.23]}, {"que": [430.61, 0.29]}, {"quer\u00eda": [430.91, 0.35]}, {"decir": [431.27, 0.33]}, {"es": [431.61, 0.11]}, {"eso": [431.73, 0.27]}, {"cambiemos": [432.01, 0.79]}, {"nuestra": [432.81, 0.43]}, {"idea": [433.25, 0.54]}, {"de": [434.33, 0.27]}, {"que": [434.61, 0.13]}, {"la": [434.75, 0.13]}, {"pol\u00edtica": [434.89, 0.85]}, {"siempre": [435.77, 0.97]}, {"en": [436.77, 0.21]}, {"todas": [436.99, 0.37]}, {"partes": [437.37, 0.45]}, {"tiene": [437.83, 0.25]}, {"que": [438.09, 0.11]}, {"ser": [438.21, 0.19]}, {"algo": [438.41, 0.32]}, {"malo": [438.76, 0.57]}, {"porque": [440.11, 0.31]}, {"no": [440.43, 0.19]}, {"tiene": [440.63, 0.39]}, {"por": [441.03, 0.17]}, {"qu\u00e9": [441.21, 0.11]}, {"ser": [441.33, 0.2]}, {"as\u00ed": [441.54, 0.42]}, {"porque": [442.42, 0.4]}, {"no": [442.83, 0.12]}, {"puede": [442.96, 0.22]}, {"haber": [443.19, 0.53]}, {"una": [443.75, 0.25]}, {"naci\u00f3n": [444.01, 0.71]}, {"que": [445.64, 0.15]}, {"vea": [445.8, 0.19]}, {"sus": [446.0, 0.19]}, {"pol\u00edticos": [446.2, 0.58]}, {"a": [446.84, 0.23]}, {"sus": [447.08, 0.21]}, {"pol\u00edticos": [447.3, 0.64]}, {"y": [447.97, 0.08]}, {"diga": [448.06, 0.21]}, {"que": [448.28, 0.15]}, {"bien": [448.44, 0.43]}, {"qu\u00e9": [449.98, 0.23]}, {"bien": [450.22, 0.41]}, {"funciona": [450.64, 0.49]}, {"todo": [451.14, 0.47]}, {"hay": [452.47, 0.17]}, {"cosas": [452.65, 0.33]}, {"que": [452.99, 0.13]}, {"est\u00e1n": [453.13, 0.37]}, {"mal": [453.51, 0.37]}, {"en": [453.91, 0.13]}, {"la": [454.05, 0.11]}, {"naci\u00f3n": [454.17, 0.43]}, {"pero": [454.64, 0.18]}, {"ellos": [454.83, 0.22]}, {"se": [455.06, 0.07]}, {"esfuerzan": [455.14, 0.75]}, {"ellos": [456.17, 0.32]}, {"hacen": [456.5, 0.32]}, {"todo": [456.83, 0.29]}, {"lo": [457.13, 0.11]}, {"posible": [457.25, 0.73]}, {"veo": [458.97, 0.99]}, {"a": [459.99, 0.14]}, {"estas": [460.14, 0.28]}, {"personas": [460.43, 0.43]}, {"que": [460.87, 0.09]}, {"nos": [460.97, 0.13]}, {"gobiernan": [461.11, 0.79]}, {"y": [462.15, 0.11]}, {"veo": [462.27, 0.2]}, {"que": [462.48, 0.1]}, {"son": [462.59, 0.15]}, {"hombres": [462.75, 0.37]}, {"virtuosos": [463.13, 1.21]}, {"hombres": [464.65, 1.22]}, {"que": [466.01, 0.15]}, {"ponen": [466.17, 0.69]}, {"el": [467.72, 0.21]}, {"bien": [467.94, 0.52]}, {"com\u00fan": [468.5, 0.71]}, {"por": [469.24, 0.19]}, {"encima": [469.44, 0.7]}, {"de": [470.32, 0.17]}, {"su": [470.5, 0.15]}, {"bien": [470.66, 0.25]}, {"particular": [470.92, 0.83]}, {"son": [472.58, 0.31]}, {"hombres": [472.9, 0.29]}, {"que": [473.2, 0.09]}, {"entienden": [473.3, 0.41]}, {"la": [473.72, 0.09]}, {"pol\u00edtica": [473.82, 0.52]}, {"como": [474.38, 0.33]}, {"un": [474.72, 0.11]}, {"sacrificio": [474.84, 0.86]}, {"hacia": [476.34, 0.33]}, {"los": [476.68, 0.18]}, {"dem\u00e1s": [476.87, 0.45]}, {"son": [478.33, 0.29]}, {"hombres": [478.63, 0.8]}, {"que": [479.47, 0.48]}, {"est\u00e1n": [479.99, 0.36]}, {"dispuestos": [480.36, 0.7]}, {"a": [481.1, 0.12]}, {"perderlo": [481.23, 0.46]}, {"todo": [481.7, 0.79]}, {"incluso": [482.55, 0.47]}, {"su": [483.03, 0.15]}, {"cargo": [483.19, 0.55]}, {"antes": [484.05, 0.41]}, {"que": [484.47, 0.11]}, {"cometer": [484.59, 0.41]}, {"un": [485.01, 0.11]}, {"pecado": [485.13, 0.54]}, {"eso": [487.68, 0.19]}, {"es": [487.88, 0.23]}, {"eso": [488.22, 0.19]}, {"ser\u00eda": [488.42, 0.29]}, {"maravilloso": [488.72, 0.66]}, {"e": [489.46, 0.39]}, {"y": [490.3, 0.17]}, {"hay": [490.48, 0.13]}, {"pol\u00edticos": [490.62, 0.6]}, {"as\u00ed": [491.23, 0.42]}, {"desgraciadamente": [492.46, 0.85]}, {"no": [493.32, 0.09]}, {"muchos": [493.42, 0.41]}, {"pero": [494.12, 0.25]}, {"fijaos": [494.38, 0.69]}, {"qu\u00e9": [496.93, 0.16]}, {"maravilla": [497.1, 0.44]}, {"ser\u00eda": [497.55, 0.27]}, {"si": [497.83, 0.17]}, {"no": [498.01, 0.17]}, {"digo": [498.19, 0.23]}, {"todos": [498.43, 0.33]}, {"pero": [498.77, 0.47]}, {"much\u00edsimos": [499.27, 0.81]}, {"pol\u00edticos": [500.09, 0.8]}, {"estuvieran": [501.03, 0.87]}, {"dispuestos": [501.91, 0.74]}, {"a": [503.91, 0.19]}, {"perder": [504.11, 0.8]}, {"todos": [505.07, 0.37]}, {"sus": [505.45, 0.21]}, {"cargos": [505.67, 0.49]}, {"dentro": [506.17, 0.33]}, {"del": [506.51, 0.15]}, {"partido": [506.67, 0.61]}, {"o": [507.29, 0.11]}, {"en": [507.41, 0.07]}, {"la": [507.49, 0.09]}, {"naci\u00f3n": [507.59, 0.5]}, {"antes": [508.43, 0.88]}, {"que": [510.0, 0.13]}, {"cometer": [510.14, 0.52]}, {"un": [510.69, 0.22]}, {"solo": [510.92, 0.25]}, {"pecado": [511.18, 0.51]}, {"venial": [512.5, 0.87]}, {"que": [514.79, 0.27]}, {"un": [515.09, 0.21]}, {"pol\u00edtico": [515.31, 0.46]}, {"dijera": [515.78, 0.44]}, {"yo": [516.67, 0.41]}, {"antes": [517.09, 0.51]}, {"que": [517.61, 0.09]}, {"decir": [517.71, 0.27]}, {"una": [517.99, 0.13]}, {"mentira": [518.13, 0.69]}, {"pierdo": [520.43, 0.33]}, {"mi": [520.77, 0.13]}, {"puesto": [520.91, 0.47]}, {"que": [522.25, 0.11]}, {"le": [522.37, 0.09]}, {"quede": [522.47, 0.2]}, {"eso": [522.68, 0.16]}, {"bien": [522.85, 0.19]}, {"claro": [523.05, 0.41]}, {"que": [523.73, 0.14]}, {"le": [523.88, 0.06]}, {"dijera": [523.95, 0.27]}, {"eso": [524.23, 0.37]}, {"a": [524.85, 0.23]}, {"un": [525.09, 0.09]}, {"presidente": [525.19, 0.47]}, {"de": [525.67, 0.07]}, {"un": [525.75, 0.05]}, {"partido": [525.81, 0.56]}, {"al": [526.38, 0.1]}, {"de": [526.49, 0.11]}, {"la": [526.61, 0.11]}, {"naci\u00f3n": [526.73, 0.55]}, {"pues": [528.17, 0.23]}, {"gente": [528.41, 0.33]}, {"as\u00ed": [528.75, 0.25]}, {"hay": [529.01, 0.45]}, {"muy": [529.53, 0.27]}, {"poca": [529.81, 0.51]}, {"muy": [530.45, 0.27]}, {"poca": [530.73, 0.46]}, {"y": [531.61, 0.11]}, {"desgraciadamente": [531.73, 1.09]}, {"a": [533.03, 0.19]}, {"base": [533.23, 0.65]}, {"de": [534.49, 0.21]}, {"no": [534.71, 0.17]}, {"dar": [534.89, 0.38]}, {"sermones": [535.88, 0.59]}, {"como": [536.48, 0.27]}, {"este": [536.76, 0.5]}, {"a": [537.95, 0.13]}, {"base": [538.09, 0.29]}, {"de": [538.39, 0.11]}, {"no": [538.51, 0.09]}, {"hablar": [538.61, 0.37]}, {"nunca": [538.99, 0.49]}, {"la": [539.49, 0.11]}, {"religi\u00f3n": [539.61, 0.47]}, {"sobre": [540.09, 0.2]}, {"la": [540.3, 0.08]}, {"pol\u00edtica": [540.39, 0.6]}, {"los": [541.65, 0.47]}, {"pocos": [542.13, 0.69]}, {"pol\u00edticos": [543.07, 0.72]}, {"cristianos": [543.8, 0.95]}, {"consideran": [546.08, 1.03]}, {"que": [547.2, 0.14]}, {"una": [547.35, 0.14]}, {"cosa": [547.5, 0.23]}, {"es": [547.74, 0.19]}, {"la": [547.94, 0.17]}, {"moral": [548.12, 0.67]}, {"de": [549.53, 0.13]}, {"los": [549.67, 0.17]}, {"dem\u00e1s": [549.85, 0.46]}, {"y": [550.49, 0.11]}, {"otra": [550.61, 0.19]}, {"cosa": [550.81, 0.23]}, {"es": [551.05, 0.22]}, {"la": [551.35, 0.15]}, {"pol\u00edtica": [551.51, 0.69]}, {"que": [552.49, 0.1]}, {"est\u00e1": [552.6, 0.2]}, {"por": [552.81, 0.19]}, {"encima": [553.01, 0.45]}, {"de": [553.47, 0.11]}, {"las": [553.59, 0.15]}, {"leyes": [553.75, 0.31]}, {"morales": [554.07, 0.7]}, {"y": [555.4, 0.67]}, {"la": [556.1, 0.15]}, {"diferencia": [556.26, 0.53]}, {"entre": [556.8, 0.52]}, {"la": [557.36, 0.17]}, {"verdad": [557.54, 0.39]}, {"y": [557.94, 0.03]}, {"la": [557.98, 0.09]}, {"mentira": [558.08, 0.75]}, {"en": [559.02, 0.17]}, {"pol\u00edtica": [559.2, 0.53]}, {"eso": [559.74, 0.23]}, {"no": [559.98, 0.11]}, {"vale": [560.1, 0.33]}, {"en": [561.15, 0.15]}, {"pol\u00edtica": [561.31, 0.79]}, {"y": [563.15, 0.11]}, {"as\u00ed": [563.27, 0.16]}, {"entiende": [563.44, 0.82]}, {"que": [564.27, 0.13]}, {"ello": [564.41, 0.23]}, {"debo": [564.65, 0.75]}, {"no": [565.47, 0.48]}, {"no": [566.43, 0.37]}, {"por": [567.86, 0.17]}, {"eso": [568.04, 0.67]}, {"a": [568.82, 0.13]}, {"base": [568.96, 0.29]}, {"de": [569.26, 0.09]}, {"no": [569.36, 0.15]}, {"predicar": [569.52, 0.51]}, {"de": [570.04, 0.09]}, {"no": [570.14, 0.11]}, {"predicar": [570.26, 0.55]}, {"y": [570.84, 0.1]}, {"de": [570.95, 0.1]}, {"que": [571.06, 0.13]}, {"los": [571.2, 0.15]}, {"pol\u00edticos": [571.36, 0.49]}, {"no": [571.86, 0.09]}, {"escuchen": [571.96, 0.43]}, {"las": [572.4, 0.17]}, {"cosas": [572.58, 0.59]}, {"con": [573.22, 0.31]}, {"claridad": [573.54, 0.84]}, {"con": [575.16, 0.22]}, {"claridad": [575.39, 0.87]}, {"meridiana": [576.3, 0.98]}, {"y": [577.76, 0.11]}, {"cuando": [577.88, 0.3]}, {"haya": [578.19, 0.2]}, {"que": [578.4, 0.11]}, {"decir": [578.52, 0.57]}, {"una": [579.12, 0.25]}, {"cosa": [579.38, 0.37]}, {"mal": [579.8, 0.6]}, {"mal": [580.58, 0.64]}, {"as\u00ed": [582.55, 0.25]}, {"de": [582.81, 0.11]}, {"claro": [582.93, 0.29]}, {"y": [583.23, 0.07]}, {"cuando": [583.31, 0.46]}, {"haya": [583.81, 0.31]}, {"que": [584.13, 0.1]}, {"decir": [584.24, 0.24]}, {"en": [584.49, 0.11]}, {"un": [584.61, 0.08]}, {"serm\u00f3n": [584.7, 0.36]}, {"el": [585.32, 0.2]}, {"pol\u00edtico": [585.53, 0.45]}, {"que": [585.99, 0.07]}, {"haga": [586.07, 0.15]}, {"tal": [586.23, 0.17]}, {"cosa": [586.41, 0.25]}, {"no": [586.7, 0.38]}, {"puede": [587.09, 0.35]}, {"comulgar": [587.45, 0.79]}, {"pues": [588.35, 0.17]}, {"se": [588.53, 0.11]}, {"dice": [588.65, 0.51]}, {"pues": [589.78, 0.43]}, {"a": [590.24, 0.13]}, {"base": [590.38, 0.23]}, {"de": [590.62, 0.05]}, {"decir": [590.68, 0.15]}, {"las": [590.84, 0.15]}, {"cosas": [591.0, 0.32]}, {"podr\u00e1n": [592.02, 0.35]}, {"seguir": [592.38, 0.2]}, {"haci\u00e9ndolas": [592.59, 0.56]}, {"pero": [593.18, 0.23]}, {"por": [593.42, 0.18]}, {"lo": [593.61, 0.08]}, {"menos": [593.7, 0.41]}, {"estaban": [594.14, 0.43]}, {"claras": [594.58, 0.7]}, {"porque": [596.06, 0.32]}, {"el": [596.39, 0.12]}, {"problema": [596.52, 0.82]}, {"viene": [597.62, 0.36]}, {"de": [597.99, 0.08]}, {"esto": [598.08, 0.39]}, {"de": [598.56, 0.17]}, {"que": [598.74, 0.17]}, {"cuando": [598.92, 0.67]}, {"no": [599.6, 0.31]}, {"se": [599.92, 0.19]}, {"predica": [600.12, 0.45]}, {"sobre": [600.58, 0.26]}, {"un": [600.85, 0.1]}, {"tema": [600.96, 0.42]}, {"un": [602.24, 0.27]}, {"a\u00f1o": [602.52, 0.41]}, {"otro": [602.94, 0.35]}, {"a\u00f1o": [603.3, 0.32]}, {"otro": [603.63, 0.16]}, {"a\u00f1o": [603.8, 0.23]}, {"e": [604.08, 0.1]}, {"incluso": [604.19, 0.33]}, {"ya": [604.53, 0.12]}, {"una": [604.66, 0.19]}, {"generaci\u00f3n": [604.86, 0.98]}, {"pues": [606.32, 0.23]}, {"claro": [606.56, 0.49]}, {"las": [607.42, 0.27]}, {"mentalidades": [607.7, 1.55]}, {"se": [609.34, 0.19]}, {"deforman": [609.54, 0.68]}, {"aqu\u00ed": [611.76, 0.37]}, {"en": [612.14, 0.11]}, {"espa\u00f1a": [612.26, 0.69]}, {"os": [613.91, 0.2]}, {"aseguro": [614.12, 0.66]}, {"que": [615.21, 0.15]}, {"hay": [615.37, 0.09]}, {"de": [615.47, 0.1]}, {"unos": [615.58, 0.17]}, {"cu\u00e1ntos": [615.76, 0.34]}, {"temas": [616.11, 0.24]}, {"de": [616.36, 0.09]}, {"los": [616.46, 0.16]}, {"que": [616.63, 0.19]}, {"nunca": [616.86, 0.72]}, {"jam\u00e1s": [617.59, 0.41]}, {"se": [618.01, 0.25]}, {"oye": [618.27, 0.23]}, {"predicar": [618.51, 0.58]}, {"si": [619.47, 0.25]}, {"se": [619.73, 0.11]}, {"oye": [619.85, 0.15]}, {"predicar": [620.01, 0.41]}, {"es": [620.43, 0.15]}, {"como": [620.59, 0.22]}, {"excepci\u00f3n": [620.82, 0.55]}, {"uno": [622.29, 0.3]}, {"de": [622.6, 0.06]}, {"los": [622.67, 0.15]}, {"temas": [622.83, 0.29]}, {"el": [623.13, 0.21]}, {"sexo": [623.35, 0.53]}, {"no": [624.94, 0.15]}, {"me": [625.1, 0.06]}, {"extra\u00f1a": [625.17, 0.64]}, {"que": [625.86, 0.15]}, {"la": [626.02, 0.11]}, {"gente": [626.14, 0.43]}, {"no": [626.58, 0.17]}, {"piense": [626.76, 0.39]}, {"que": [627.16, 0.1]}, {"haya": [627.27, 0.14]}, {"nada": [627.42, 0.19]}, {"esperado": [627.62, 0.59]}, {"porque": [628.24, 0.35]}, {"yo": [628.6, 0.13]}, {"nunca": [628.74, 0.65]}, {"oigo": [629.4, 0.37]}, {"hablar": [629.78, 0.27]}, {"de": [630.06, 0.07]}, {"ese": [630.14, 0.17]}, {"tema": [630.32, 0.3]}, {"salvo": [630.76, 0.32]}, {"en": [631.09, 0.06]}, {"las": [631.16, 0.19]}, {"pel\u00edculas": [631.36, 0.65]}, {"que": [632.04, 0.17]}, {"siempre": [632.22, 0.31]}, {"que": [632.54, 0.09]}, {"sale": [632.64, 0.23]}, {"un": [632.88, 0.07]}, {"cura": [632.96, 0.23]}, {"siempre": [633.2, 0.63]}, {"habla": [633.84, 0.23]}, {"de": [634.08, 0.06]}, {"eso": [634.15, 0.23]}, {"despu\u00e9s": [634.84, 0.35]}, {"del": [635.2, 0.19]}, {"infierno": [635.4, 0.66]}, {"y": [636.64, 0.09]}, {"en": [636.74, 0.21]}, {"toda": [636.96, 0.37]}, {"mi": [637.34, 0.15]}, {"vida": [637.5, 0.55]}, {"solo": [638.3, 0.33]}, {"en": [638.64, 0.09]}, {"mi": [638.74, 0.13]}, {"parroquia": [638.88, 0.71]}, {"el": [639.98, 0.17]}, {"bueno": [640.16, 0.3]}, {"de": [640.47, 0.12]}, {"don": [640.6, 0.17]}, {"ram\u00f3n": [640.78, 0.33]}, {"hablaba": [641.12, 0.39]}, {"fuera": [641.54, 0.34]}, {"de": [641.89, 0.06]}, {"ella": [641.96, 0.47]}, {"se": [642.5, 0.17]}, {"acab\u00f3": [642.68, 0.33]}, {"y": [643.71, 0.11]}, {"despu\u00e9s": [643.83, 0.29]}, {"la": [644.13, 0.11]}, {"pol\u00edtica": [644.25, 0.67]}, {"son": [645.35, 0.31]}, {"tres": [645.67, 0.27]}, {"temas": [645.95, 0.33]}, {"tab\u00fa": [646.29, 0.46]}, {"tres": [647.88, 0.33]}, {"temas": [648.22, 0.31]}, {"tab\u00fa": [648.54, 0.3]}, {"entre": [649.02, 0.33]}, {"otras": [649.36, 0.21]}, {"cosas": [649.58, 0.29]}, {"porque": [649.88, 0.21]}, {"hablar": [650.1, 0.21]}, {"de": [650.32, 0.09]}, {"pol\u00edtica": [650.42, 0.68]}, {"pues": [651.58, 0.23]}, {"uno": [651.82, 0.15]}, {"dice": [651.98, 0.25]}, {"y": [652.24, 0.16]}, {"si": [652.41, 0.15]}, {"alg\u00fan": [652.57, 0.24]}, {"feligr\u00e9s": [652.82, 0.45]}, {"no": [653.28, 0.11]}, {"le": [653.4, 0.07]}, {"gusta": [653.48, 0.28]}, {"lo": [653.77, 0.1]}, {"que": [653.88, 0.13]}, {"digo": [654.02, 0.37]}, {"pues": [655.64, 0.3]}, {"usted": [655.97, 0.6]}, {"diga": [656.58, 0.52]}, {"solo": [657.81, 0.7]}, {"lo": [659.23, 0.17]}, {"relativo": [659.41, 0.43]}, {"a": [659.85, 0.03]}, {"la": [659.89, 0.08]}, {"moral": [659.98, 0.44]}, {"solo": [660.45, 0.47]}, {"lo": [660.93, 0.13]}, {"relativo": [661.07, 0.87]}, {"a": [662.07, 0.15]}, {"lo": [662.23, 0.11]}, {"que": [662.35, 0.09]}, {"han": [662.45, 0.11]}, {"dicho": [662.57, 0.29]}, {"los": [662.87, 0.19]}, {"pap\u00e1s": [663.07, 0.83]}, {"en": [663.93, 0.16]}, {"sus": [664.1, 0.22]}, {"documentos": [664.33, 0.71]}, {"y": [665.37, 0.13]}, {"entonces": [665.51, 0.49]}, {"est\u00e1": [666.01, 0.29]}, {"seguro": [666.31, 0.53]}, {"no": [667.19, 0.19]}, {"se": [667.39, 0.11]}, {"equivocar\u00e1n": [667.51, 0.64]}, {"y": [668.93, 0.21]}, {"esto": [669.15, 0.47]}, {"es": [669.63, 0.45]}, {"lo": [670.31, 0.43]}, {"que": [670.75, 1.27]}, {"trato": [672.11, 0.7]}, {"de": [673.01, 0.19]}, {"hacer": [673.21, 0.37]}, {"fijaos": [673.69, 0.69]}, {"que": [674.39, 0.15]}, {"la": [674.55, 0.11]}, {"primera": [674.67, 0.63]}, {"la": [676.38, 0.19]}, {"primera": [676.58, 0.43]}, {"homil\u00eda": [677.02, 0.41]}, {"sobre": [677.44, 0.26]}, {"esto": [677.71, 0.39]}, {"tiene": [679.93, 0.33]}, {"que": [680.27, 0.09]}, {"ser": [680.37, 0.15]}, {"la": [680.53, 0.09]}, {"justificaci\u00f3n": [680.63, 1.59]}, {"de": [682.5, 0.19]}, {"estas": [682.7, 0.3]}, {"mismas": [683.01, 0.37]}, {"homil\u00edas": [683.39, 0.94]}, {"es": [685.26, 0.23]}, {"curioso": [685.5, 0.47]}, {"la": [685.98, 0.13]}, {"primera": [686.12, 0.49]}, {"homil\u00eda": [686.62, 0.78]}, {"sobre": [687.5, 0.36]}, {"religi\u00f3n": [687.87, 0.38]}, {"y": [688.26, 0.07]}, {"pol\u00edtica": [688.34, 0.39]}, {"es": [688.74, 0.54]}, {"decir": [689.32, 0.45]}, {"se": [689.78, 0.15]}, {"puede": [689.94, 0.34]}, {"hacer": [690.29, 0.46]}, {"se": [690.78, 0.25]}, {"puede": [691.04, 0.35]}, {"hacer": [691.4, 0.48]}, {"y": [692.68, 0.13]}, {"que": [692.82, 0.11]}, {"conste": [692.94, 0.65]}, {"que": [693.94, 0.15]}, {"yo": [694.1, 0.11]}, {"no": [694.22, 0.08]}, {"he": [694.31, 0.02]}, {"venido": [694.34, 0.29]}, {"aqu\u00ed": [694.64, 0.23]}, {"me": [694.88, 0.09]}, {"he": [694.98, 0.05]}, {"puesto": [695.04, 0.28]}, {"a": [695.33, 0.03]}, {"hacerlo": [695.37, 0.46]}, {"directamente": [695.84, 0.76]}, {"lo": [696.78, 0.21]}, {"llevo": [697.0, 0.23]}, {"pensando": [697.24, 0.43]}, {"desde": [697.68, 0.23]}, {"hace": [697.92, 0.19]}, {"tiempo": [698.12, 0.73]}, {"tiempo": [698.86, 0.61]}, {"y": [699.95, 0.12]}, {"durante": [700.08, 0.39]}, {"bastante": [700.48, 0.51]}, {"tiempo": [701.0, 0.3]}, {"dec\u00eda": [701.31, 0.26]}, {"mira": [701.58, 0.33]}, {"d\u00e9jalo": [701.98, 0.63]}, {"no": [702.8, 0.27]}, {"te": [703.08, 0.13]}, {"metas": [703.22, 0.31]}, {"en": [703.54, 0.13]}, {"problemas": [703.68, 0.9]}, {"el": [704.8, 0.23]}, {"cupo": [705.04, 0.39]}, {"de": [705.44, 0.11]}, {"problemas": [705.56, 0.51]}, {"que": [706.08, 0.11]}, {"tiene": [706.2, 0.53]}, {"ya": [706.76, 0.17]}, {"est\u00e1": [706.94, 0.66]}, {"bien": [707.63, 0.3]}, {"lleno": [707.94, 0.27]}, {"para": [708.22, 0.23]}, {"que": [708.46, 0.43]}, {"tambi\u00e9n": [709.19, 0.46]}, {"tentar": [709.66, 0.37]}, {"a": [710.04, 0.07]}, {"la": [710.12, 0.09]}, {"suerte": [710.22, 0.51]}, {"y": [711.28, 0.42]}, {"y": [712.41, 0.13]}, {"al": [712.55, 0.09]}, {"final": [712.65, 0.37]}, {"despu\u00e9s": [713.03, 0.42]}, {"de": [713.46, 0.1]}, {"d\u00edas": [713.57, 0.31]}, {"y": [713.89, 0.04]}, {"d\u00edas": [713.94, 0.2]}, {"dicho": [714.15, 0.27]}, {"no": [714.43, 0.14]}, {"no": [714.58, 0.12]}, {"voy": [714.71, 0.21]}, {"a": [714.93, 0.03]}, {"hacerlo": [714.97, 0.43]}, {"porque": [715.41, 0.27]}, {"si": [715.69, 0.15]}, {"no": [715.85, 0.3]}, {"no": [716.53, 0.51]}, {"no": [717.05, 0.65]}, {"creo": [717.95, 0.27]}, {"que": [718.23, 0.15]}, {"lo": [718.39, 0.11]}, {"debo": [718.51, 0.25]}, {"hacer": [718.77, 0.33]}, {"en": [719.51, 0.19]}, {"otros": [719.71, 0.33]}, {"pa\u00edses": [720.05, 0.41]}, {"se": [720.47, 0.13]}, {"hace": [720.61, 0.75]}, {"en": [721.71, 0.14]}, {"otros": [721.86, 0.28]}, {"pa\u00edses": [722.15, 0.4]}, {"se": [722.56, 0.1]}, {"hacen": [722.67, 0.28]}, {"voy": [724.74, 0.24]}, {"a": [724.99, 0.06]}, {"citar": [725.06, 0.31]}, {"un": [725.38, 0.11]}, {"solo": [725.5, 0.22]}, {"ejemplo": [725.73, 0.54]}, {"en": [726.64, 0.15]}, {"estados": [726.8, 0.47]}, {"unidos": [727.28, 0.51]}, {"una": [728.34, 0.27]}, {"de": [728.62, 0.09]}, {"las": [728.72, 0.17]}, {"cosas": [728.9, 0.69]}, {"qu\u00e9": [732.12, 0.48]}, {"obispos": [732.63, 0.78]}, {"claramente": [733.42, 0.77]}, {"lo": [734.2, 0.12]}, {"han": [734.33, 0.12]}, {"dicho": [734.46, 0.49]}, {"es": [734.96, 0.4]}, {"a": [736.03, 0.13]}, {"un": [736.17, 0.09]}, {"pol\u00edtico": [736.27, 0.36]}, {"decirle": [736.64, 0.28]}, {"mire": [736.93, 0.25]}, {"como": [737.19, 0.33]}, {"siga": [737.53, 0.23]}, {"diciendo": [737.77, 0.41]}, {"tal": [738.19, 0.17]}, {"cosa": [738.37, 0.61]}, {"voy": [739.13, 0.54]}, {"p\u00fablicamente": [740.03, 1.07]}, {"p\u00fablicamente": [741.11, 1.11]}, {"a": [742.23, 0.03]}, {"decir": [742.27, 0.25]}, {"en": [742.53, 0.07]}, {"las": [742.61, 0.19]}, {"misas": [742.81, 0.6]}, {"que": [743.67, 0.21]}, {"en": [743.89, 0.11]}, {"este": [744.01, 0.23]}, {"lugar": [744.25, 0.25]}, {"donde": [744.51, 0.2]}, {"usted": [744.72, 0.29]}, {"vive": [745.02, 0.36]}, {"en": [745.39, 0.13]}, {"esta": [745.53, 0.23]}, {"di\u00f3cesis": [745.77, 0.61]}, {"usted": [746.41, 0.41]}, {"no": [746.83, 0.19]}, {"puede": [747.03, 0.3]}, {"comulgar": [747.34, 0.6]}, {"pero": [748.43, 0.29]}, {"si": [748.73, 0.17]}, {"quieres": [748.91, 0.4]}, {"seguir": [749.32, 0.24]}, {"diciendo": [749.57, 0.35]}, {"que": [749.93, 0.08]}, {"es": [750.02, 0.08]}, {"cat\u00f3lico": [750.11, 0.67]}, {"para": [751.09, 0.23]}, {"ganar": [751.33, 0.29]}, {"votos": [751.63, 0.27]}, {"de": [751.91, 0.06]}, {"los": [751.98, 0.12]}, {"cat\u00f3licos": [752.11, 0.6]}, {"y": [753.07, 0.13]}, {"sigue": [753.21, 0.27]}, {"diciendo": [753.49, 0.41]}, {"lo": [753.91, 0.11]}, {"otro": [754.03, 0.39]}, {"yo": [755.34, 0.35]}, {"le": [755.7, 0.15]}, {"voy": [755.86, 0.17]}, {"a": [756.04, 0.05]}, {"decir": [756.1, 0.68]}, {"eh": [756.98, 0.33]}, {"si": [757.66, 0.19]}, {"usted": [757.86, 0.23]}, {"fuera": [758.1, 0.25]}, {"morm\u00f3n": [758.36, 0.77]}, {"si": [759.18, 0.19]}, {"usted": [759.38, 0.27]}, {"fuera": [759.66, 0.7]}, {"el": [760.54, 0.63]}, {"baptista": [761.55, 0.83]}, {"no": [762.41, 0.18]}, {"me": [762.6, 0.11]}, {"meter\u00eda": [762.72, 0.58]}, {"pero": [763.38, 0.23]}, {"dado": [763.62, 0.27]}, {"que": [763.9, 0.06]}, {"usted": [763.97, 0.28]}, {"es": [764.26, 0.13]}, {"una": [764.4, 0.34]}, {"oveja": [764.86, 0.53]}, {"de": [765.4, 0.13]}, {"mi": [765.54, 0.12]}, {"reba\u00f1o": [765.67, 0.62]}, {"no": [767.12, 0.35]}, {"me": [767.48, 0.15]}, {"meto": [767.64, 0.25]}, {"en": [767.9, 0.07]}, {"casa": [767.98, 0.25]}, {"ajena": [768.24, 0.45]}, {"y": [769.41, 0.66]}, {"se": [770.08, 0.12]}, {"dice": [770.21, 0.38]}, {"y": [770.62, 0.1]}, {"muchas": [770.73, 0.35]}, {"m\u00e1s": [771.09, 0.19]}, {"cosas": [771.29, 0.38]}, {"muchas": [771.7, 0.4]}, {"m\u00e1s": [772.11, 0.34]}, {"y": [772.65, 0.19]}, {"el": [772.85, 0.15]}, {"pap\u00e1": [773.01, 0.29]}, {"vemos": [773.31, 0.27]}, {"tambi\u00e9n": [773.59, 0.43]}, {"que": [774.03, 0.47]}, {"que": [774.55, 0.15]}, {"habla": [774.71, 0.35]}, {"sobre": [775.07, 0.35]}, {"estos": [775.43, 0.39]}, {"temas": [775.83, 0.53]}, {"as\u00ed": [776.78, 0.36]}, {"que": [777.15, 0.36]}, {"hay": [777.75, 0.25]}, {"que": [778.01, 0.75]}, {"comenzar": [778.87, 1.32]}, {"acostumbrar": [780.22, 0.72]}, {"a": [780.95, 0.03]}, {"los": [780.99, 0.21]}, {"pol\u00edticos": [781.21, 0.51]}, {"sobre": [781.73, 0.36]}, {"esto": [782.1, 0.24]}, {"porque": [782.64, 0.39]}, {"adem\u00e1s": [783.04, 0.78]}, {"porque": [784.8, 0.32]}, {"adem\u00e1s": [785.13, 0.58]}, {"las": [787.18, 0.29]}, {"pocas": [787.48, 0.37]}, {"veces": [787.86, 0.33]}, {"que": [788.2, 0.29]}, {"los": [788.52, 0.21]}, {"obispos": [788.74, 0.37]}, {"espa\u00f1oles": [789.12, 0.55]}, {"han": [789.71, 0.14]}, {"dicho": [789.86, 0.33]}, {"algo": [790.2, 0.77]}, {"se": [791.14, 0.23]}, {"les": [791.38, 0.19]}, {"han": [791.58, 0.11]}, {"echado": [791.7, 0.32]}, {"encima": [792.03, 0.58]}, {"y": [794.04, 0.11]}, {"yo": [794.16, 0.15]}, {"recuerdo": [794.32, 0.37]}, {"a": [794.7, 0.02]}, {"un": [794.73, 0.14]}, {"obispo": [794.88, 0.57]}, {"tengo": [796.43, 0.27]}, {"un": [796.71, 0.37]}, {"en": [798.15, 0.19]}, {"un": [798.35, 0.07]}, {"grupo": [798.43, 0.33]}, {"peque\u00f1o": [798.77, 0.39]}, {"de": [799.17, 0.07]}, {"sacerdotes": [799.25, 0.91]}, {"que": [800.8, 0.15]}, {"dec\u00eda": [800.96, 0.31]}, {"posible": [801.28, 0.59]}, {"fuimos": [802.46, 0.41]}, {"a": [802.88, 0.07]}, {"roma": [802.96, 0.6]}, {"y": [803.8, 0.23]}, {"nos": [804.04, 0.23]}, {"dijeron": [804.28, 0.87]}, {"unos": [805.2, 0.37]}, {"obispos": [805.58, 0.37]}, {"italianos": [805.96, 0.59]}, {"oye": [806.58, 0.39]}, {"qu\u00e9": [807.06, 0.17]}, {"barbaridad": [807.24, 0.56]}, {"nos": [807.83, 0.24]}, {"hemos": [808.08, 0.25]}, {"enterado": [808.34, 0.71]}, {"de": [809.36, 0.19]}, {"la": [809.56, 0.13]}, {"reacci\u00f3n": [809.7, 0.88]}, {"de": [811.15, 0.36]}, {"tal": [811.54, 0.25]}, {"gobierno": [811.8, 0.36]}, {"esto": [812.17, 0.19]}, {"fue": [812.37, 0.15]}, {"hace": [812.53, 0.15]}, {"muchos": [812.69, 0.43]}, {"a\u00f1os": [813.13, 0.43]}, {"muchos": [813.59, 0.54]}, {"muchas": [814.79, 0.41]}, {"legislaturas": [815.21, 0.86]}, {"atr\u00e1s": [816.1, 0.79]}, {"de": [817.69, 0.15]}, {"la": [817.85, 0.13]}, {"reacci\u00f3n": [817.99, 1.01]}, {"y": [819.29, 0.35]}, {"nos": [819.65, 0.19]}, {"hemos": [819.85, 0.21]}, {"quedado": [820.07, 0.6]}, {"de": [820.71, 0.12]}, {"piedra": [820.84, 0.34]}, {"pero": [821.19, 0.21]}, {"s\u00ed": [821.41, 0.15]}, {"aqu\u00ed": [821.57, 0.21]}, {"les": [821.79, 0.17]}, {"decimos": [821.97, 0.62]}, {"cosas": [823.45, 0.31]}, {"mucho": [823.77, 0.37]}, {"peores": [824.15, 0.87]}, {"y": [825.33, 0.67]}, {"lo": [826.01, 0.08]}, {"aceptan": [826.1, 0.57]}, {"c\u00f3mo": [827.26, 0.27]}, {"me": [827.54, 0.11]}, {"voy": [827.66, 0.15]}, {"a": [827.82, 0.05]}, {"meter": [827.88, 0.29]}, {"con": [828.18, 0.19]}, {"alguien": [828.38, 0.84]}, {"que": [829.32, 0.29]}, {"habla": [829.64, 0.49]}, {"ecu\u00e1nimemente": [830.17, 1.16]}, {"que": [831.44, 0.17]}, {"nunca": [831.62, 0.45]}, {"va": [832.08, 0.11]}, {"a": [832.2, 0.05]}, {"gobernar": [832.26, 0.57]}, {"y": [832.86, 0.05]}, {"que": [832.92, 0.11]}, {"no": [833.04, 0.11]}, {"tiene": [833.16, 0.25]}, {"nada": [833.42, 0.23]}, {"ni": [833.66, 0.13]}, {"que": [833.8, 0.15]}, {"ganar": [833.96, 0.37]}, {"ni": [834.34, 0.09]}, {"que": [834.44, 0.13]}, {"perder": [834.58, 0.48]}, {"aqu\u00ed": [836.34, 0.26]}, {"lo": [836.61, 0.08]}, {"aceptan": [836.7, 0.77]}, {"les": [837.68, 0.17]}, {"gustar\u00e1": [837.86, 0.37]}, {"m\u00e1s": [838.24, 0.19]}, {"les": [838.44, 0.13]}, {"gustar\u00e1": [838.58, 0.35]}, {"menos": [838.94, 0.33]}, {"pero": [839.6, 0.53]}, {"nos": [840.22, 0.23]}, {"hemos": [840.46, 0.23]}, {"quedado": [840.7, 0.65]}, {"como": [841.48, 0.25]}, {"diciendo": [841.74, 0.43]}, {"no": [842.18, 0.13]}, {"no": [842.32, 0.17]}, {"para": [842.5, 0.35]}, {"para": [842.88, 0.39]}, {"no": [843.31, 0.2]}, {"sig\u00e1is": [843.52, 0.53]}, {"no": [844.08, 0.15]}, {"sig\u00e1is": [844.24, 0.49]}, {"porque": [845.1, 0.33]}, {"es": [845.44, 0.11]}, {"que": [845.56, 1.03]}, {"se": [846.9, 0.21]}, {"han": [847.12, 0.09]}, {"acostumbrado": [847.22, 1.01]}, {"a": [848.56, 0.17]}, {"que": [848.74, 0.17]}, {"ellos": [848.92, 0.41]}, {"pueden": [849.34, 0.58]}, {"hablar": [850.2, 0.37]}, {"sobre": [850.58, 0.31]}, {"todo": [850.9, 0.39]}, {"juzgar": [851.32, 0.65]}, {"sobre": [851.98, 0.29]}, {"todo": [852.28, 0.46]}, {"pero": [853.67, 0.2]}, {"ellos": [853.88, 0.26]}, {"no": [854.15, 0.29]}, {"pueden": [854.45, 0.37]}, {"ser": [854.83, 0.13]}, {"juzgados": [854.97, 0.53]}, {"por": [855.95, 0.47]}, {"por": [857.46, 0.42]}, {"los": [858.57, 0.23]}, {"pastores": [858.81, 0.45]}, {"de": [859.27, 0.09]}, {"la": [859.37, 0.07]}, {"iglesia": [859.45, 0.41]}, {"en": [859.9, 0.3]}, {"lo": [860.21, 0.17]}, {"referente": [860.39, 0.9]}, {"a": [861.41, 0.15]}, {"las": [861.57, 0.17]}, {"cuestiones": [861.75, 0.49]}, {"eclesi\u00e1sticas": [862.25, 0.9]}, {"pues": [863.86, 0.23]}, {"nada": [864.1, 0.21]}, {"m\u00e1s": [864.32, 0.3]}, {"pidamos": [864.96, 0.77]}, {"a": [866.82, 0.11]}, {"dos": [866.94, 0.19]}, {"de": [867.14, 0.09]}, {"mis": [867.24, 0.16]}, {"santos": [867.41, 0.32]}, {"favoritos": [867.74, 0.9]}, {"santo": [868.82, 0.42]}, {"tom\u00e1s": [869.25, 0.34]}, {"moro": [869.6, 0.59]}, {"y": [870.42, 0.11]}, {"santo": [870.54, 0.29]}, {"tom\u00e1s": [870.84, 0.31]}, {"becket": [871.16, 0.61]}, {"quiz\u00e1s": [872.51, 0.31]}, {"son": [872.83, 0.13]}, {"favoritos": [872.97, 0.49]}, {"m\u00edos": [873.47, 0.27]}, {"porque": [873.75, 0.26]}, {"tienen": [874.02, 0.3]}, {"dos": [874.33, 0.15]}, {"buenas": [874.49, 0.39]}, {"pel\u00edculas": [874.89, 0.57]}, {"cada": [875.47, 0.23]}, {"uno": [875.71, 0.17]}, {"de": [875.89, 0.09]}, {"ellos": [875.99, 0.43]}, {"que": [876.43, 0.11]}, {"me": [876.55, 0.11]}, {"gustan": [876.67, 0.33]}, {"mucho": [877.01, 0.45]}, {"pidamos": [877.87, 0.44]}, {"a": [878.32, 0.04]}, {"estos": [878.37, 0.29]}, {"dos": [878.67, 0.18]}, {"santos": [878.86, 0.63]}, {"que": [879.91, 0.25]}, {"me": [880.2, 0.18]}, {"iluminen": [880.39, 0.93]}, {"para": [881.35, 0.25]}, {"hablaros": [881.61, 0.54]}, {"y": [882.67, 0.15]}, {"que": [882.83, 0.15]}, {"iluminen": [882.99, 1.02]}, {"a": [884.17, 0.27]}, {"alg\u00fan": [884.45, 0.8]}, {"pol\u00edtico": [885.28, 0.66]}, {"que": [885.95, 0.11]}, {"quiz\u00e1s": [886.07, 0.41]}, {"alg\u00fan": [886.49, 0.31]}, {"d\u00eda": [886.81, 0.5]}, {"se": [887.63, 0.25]}, {"meta": [887.89, 0.33]}, {"en": [888.23, 0.14]}, {"internet": [888.38, 0.58]}, {"y": [888.97, 0.03]}, {"lo": [889.01, 0.11]}, {"escuche": [889.13, 0.66]}, {"y": [890.09, 0.13]}, {"que": [890.23, 0.1]}, {"empiece": [890.34, 0.78]}, {"a": [891.23, 0.15]}, {"poder": [891.39, 0.31]}, {"hacer": [891.71, 0.48]}, {"apostolado": [892.23, 0.97]}, {"sobre": [893.27, 0.37]}, {"este": [893.65, 0.23]}, {"tema": [893.89, 0.4]}]}