{"DisplayText": ["Creo que una cosa que puede ser interesante, explicar un dia.", "Es.", "Las vestiduras sacerdotales que usamos.", "Los sacerdotes por la calle, no las de la misa y los colores.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "El pap\u00e1 de un color, porque los obispos de otro, etc\u00e9tera.", "Porque es algo que vemos toda la vida y nunca nadie nos lo explica.", "Pues mira.", "Al principio de todos, los sacerdotes iban vestidos.", "\u00bfNormales?", "No hab\u00eda vestiduras.", "Especiales para ellos.", "Entre otras cosas porque hab\u00eda una persecuci\u00f3n y a nadie se le ocurr\u00eda ir vestido de un modo especial que significar\u00e1 que era Cristiano porque.", "Hab\u00eda cualquier Cristiano en cualquier momento podr\u00eda ir a la c\u00e1rcel.", "\u00bfEntonces?", "Al principio iban normales, pero despu\u00e9s.", "En cuanto a la Iglesia, tuvo libertad.", "Enseguida se vio que.", "La consagraci\u00f3n deb\u00eda expresarse de alg\u00fan modo.", "Y durante varios siglos se llevaron varios colores.", "En unas zonas unos en otras zonas, otros.", "M\u00e1s bien iba por zonas.", "Y.", "Al final el negro fue el color que predomin\u00f3.", "Y, adem\u00e1s en \u00e9poca temprana.", "Y incluso en Oriente, a pesar del cisma, despu\u00e9s se sigui\u00f3 manteniendo el negro porque.", "Pues por una raz\u00f3n muy simple, el negro.", "Es un color.", "Pues que es elegante y que pega con cualquier situaci\u00f3n.", "Solemne un luto etc\u00e9tera. Pero yo creo que tambi\u00e9n hay otra raz\u00f3n, y es porque es el color.", "D el luto.", "Es decir, el sacerdote y llevando el color negro, lo que expresa es que han muerto para el mundo.", "\u00c9l ha muerto para el mundo y el mundo ha muerto. Para \u00e9l. Vive solo para Dios.", "Eso es lo que expresa en mi opini\u00f3n el color negro.", "Y esa es la raz\u00f3n.", "Por la que incluso en Oriente, lo que preponder\u00f3 fue el color negro cuando en la Biblia no se dice nada sobre este tema.", "Ni hay una raz\u00f3n especial.", "Sino que de forma espont\u00e1nea, este fue predominando. No hubo una norma nunca en la Iglesia que dijera, este es el color que van a llevar los sacerdotes, nunca. Y sin embargo.", "El el entendimiento general fue comprendiendo que \u00e9ste era el mejor.", "Y as\u00ed en toda Europa. En aquel momento era el \u00fanico lugar donde hab\u00eda.", "\u00bfCristianismo, pues, fue \u00e9ste el color de los sacerdotes?", "El alzacuello que es.", "Esto que me estoy tocando ahora, que se descubre entre el anito, el alzacuellos.", "Era un trozo de camisa blanca que sobresal\u00eda.", "Por fuera la sotana.", "O el h\u00e1bito se llevaba sobre una camisa blanca, pues lo que sobresal\u00eda.", "Es lo que al final se fue convirtiendo en el alzacuellos. Al principio era de tela y eso tiene mucho sentido, porque siempre ha sido de color blanco.", "Lo cual tiene tambi\u00e9n mucho simbolismo, es la pureza del alma.", "El sacerdote todas sus vestiduras son blanco y negro.", "Blanco por dentro, la camisa al alza, cuellos y negro, el color de que han muerto para el mundo.", "Sin embargo, al decir la misa se pone encima el sacerdote del Alba. Para simbolizar la blancura de su alma.", "Despu\u00e9s los obispos.", "Sin embargo.", "Pues tienen un color.", "Que \u00e9ste tard\u00f3 m\u00e1s m\u00e1s en en fijarse. Hab\u00eda obispos de m\u00e1s colores, pero ya en mucho m\u00e1s. Posteriormente se fij\u00f3 en un color que es como violaci\u00f3n, es un color t\u00edpico de los obispos.", "Normalmente van con clima negro o sotana negra, pero si quieren pueden ir con sotana de ese color y De hecho, todos los obispos en sus armarios para las grandes ocasiones.", "Las m\u00e1s importantes suelen tener.", "La mayor\u00eda una sotana.", "DS DS color violaci\u00f3n tambi\u00e9n.", "Con esclavina, que eso se usaba para defenderse del fr\u00edo, las cabinas tambi\u00e9n la llevaban los sacerdotes.", "Es esa prenda que se pone sobre.", "Los hombros y eso serv\u00eda para protegerse.", "En el clero secular.", "El clero, normalmente conocido como Diocesano Esclavina en la Edad Media tambi\u00e9n ten\u00eda una capucha.", "Para protegerse del fr\u00edo y hasta.", "Hasta hace un siglo.", "Las esclavinas tanto de obispos, sobre todo estos segu\u00edan teniendo all\u00ed una capuchita peque\u00f1a que llega como un ap\u00e9ndice, no se pod\u00eda echar, pero all\u00ed estaba peque\u00f1a, sobresaliendo de las claridad.", "Los arzobispos visten igual y los cardenales de rojo.", "Los cardenales de rojo porque.", "Algunos han dicho que era porque dar\u00e1n su sangre por defender al Romano Pont\u00edfice. Bueno, esa explicaci\u00f3n es muy po\u00e9tica, pero la realidad aut\u00e9ntica y verdadera no es esa. La realidad es porque el color p\u00farpura rojo era el color m\u00e1s bello que exist\u00eda para colorear los tejidos.", "Y ese rojo especial es muy, muy bonito, muy llamativo.", "YY esa fue la raz\u00f3n por la que se escogi\u00f3 ese color, el m\u00e1s bello.", "Para vestir a los pr\u00edncipes de la Iglesia y, al principio, el pap\u00e1 iba vestido de rojo como un cardenal m\u00e1s.", "Fue en un momento de la edad Media.", "Cuando a ra\u00edz de unos.", "Somos pont\u00edfices, que fueron dominicos, pues se fue quedando ya el color blanco, reservado para el Sumo Pont\u00edfice, porque el color del h\u00e1bito dominico.", "Es el blanco, como el de los.", "Como el de los cartujos, y hubo un pap\u00e1 dominico y su sucesor le pareci\u00f3 que era muy bonito que el pap\u00e1 se distinguiese en la sencillez de ese h\u00e1bito.", "Frente a la opulencia de los muy bonitos h\u00e1bitos cardenalicios.", "Y esa fue la raz\u00f3n por la que \u00e9l pagaba. Finalmente qued\u00f3 vestido de Blanco, s\u00edmbolo de la pureza.", "Pero al principio iba vestido como un cardenal m\u00e1s sin que se distinguiera nada. Su vestidura tambi\u00e9n nos habr\u00e9is fijado que encima de la cabeza, los obispos y el pap\u00e1.", "Llevan un solideo que es un sombrerito redondo que se ponen encima. Eso viene de que en la Edad Media.", "\u00c9poca en que hac\u00eda fr\u00edo, no hab\u00eda calefacciones y por lo tanto, pues las vestiduras ten\u00edan que ser abundantes. Se pon\u00edan una especie de gorro que cog\u00eda la cabeza.", "Y tambi\u00e9n parte de la parte de atr\u00e1s y las orejas las tapaba. Los habr\u00e9is visto en muchos cuadros ese tipo de de sombreros, incluso con con piel por debajo o los monjes, que tambi\u00e9n ten\u00edan mucho fr\u00edo en los monasterios sin calefacci\u00f3n, pues llevaban un una cosa negra como un casquete que les tapaba toda la cabeza y las orejas.", "Eso poco a poco, se fue reduciendo hasta quedar como una vestidura simb\u00f3lica en los obispos y el baba.", "Una curiosidad, una curiosidad, es que siendo el origen de este gorro.", "El que acabo de decir medieval al final, con el pasar de los siglos, es id\u00e9ntico al que llevan los jud\u00edos, salvo en el color, pero esto ha sido una casualidad.", "Pienso yo que, bueno, tambi\u00e9n habr\u00e1 alguna providencia, quiz\u00e1s para indicar que somos un pueblo injertado en enellos. De hecho, con el correr de los siglos tambi\u00e9n se a\u00f1adi\u00f3 una faja que eso al principio no hab\u00eda existido en los obispos y tambi\u00e9n el pap\u00e1. Ahora, la faja era una vestidura que llevaba los sacerdotes al servir en el templo una vestidura.", "Alrededor de la cintura, que estaba mandada en el libro de Lev\u00edtico. Y eso se a\u00f1adi\u00f3 muy al final, muy al final.", "Al principio era una prenda, pues desconocida.", "Y.", "Vemos c\u00f3mo.", "El texto sagrado del lev\u00edtico influye a veces porque.", "En cierto modo, es como si recordara una y otra vez, ojo, nosotros somos el nuevo pueblo elegido.", "Servimos en un nuevo templo, que es el cuerpo de Cristo.", "Las vestiduras lejos de ser.", "Algo indiferente tienen un simbolismo.", "Un simbolismo espiritual que si lo meditamos.", "Nos ayuda a lo visible, a recordar lo invisible.", "Y.", "El resto de vestiduras lit\u00fargicas. Eso ya lo hemos explicado en otros sermones.", "Hay cierta pol\u00e9mica, a veces de si deber\u00edamos prescindir de las vestiduras y vestir de calle, pero fijaos lo bonito que son todos estos siglos.", "Que se han decantado en lo que ahora llevamos y llevan los obispos.", "Y no solamente lo bonito, que es que la belleza tambi\u00e9n es importante, sino que es un signo de consagraci\u00f3n.", "Y no solo un signo de consagraci\u00f3n, somos siervos.", "De ese templo de Dios que es Cristo y los servidores llevan un traje especial, est\u00e1n diferenciados porque los levitas eran un pueblo aparte, dentro del pueblo elegido. Y yo creo que esto se manifiesta muy bien en que Dios haya movido.", "A la Iglesia a pesar de estar esparcida en tantos lugares, a ofrecerle tambi\u00e9n un culto continuo, diario cada hora en las libreas de sus servidores.", "Pues nada m\u00e1s que todos nosotros.", "Valoremos la tradici\u00f3n y la de la Iglesia porque la tradici\u00f3n no se crea, la tradici\u00f3n se hereda, pero no se puede crear en un momento dado. Es una continuidad en la que estamos metidos.", "Que todos nosotros la valoremos y le demos gracias a Dios de que lo visible nos lleve a lo invisible.", ""], "OffsetDuration": [[9.09, 4.0], [14.14, 0.63], [16.8, 3.55], [21.39, 3.64], [25.78, 0.54], [27.1, 3.6], [31.32, 4.31], [37.04, 1.56], [40.85, 3.27], [45.51, 0.78], [47.27, 1.64], [50.14, 1.5], [52.97, 10.17], [64.61, 3.75], [69.83, 0.69], [71.68, 2.09], [74.65, 2.19], [77.41, 1.83], [81.17, 3.55], [86.27, 3.84], [90.9, 2.82], [94.65, 1.47], [97.27, 0.57], [98.64, 2.83], [102.87, 2.2], [105.89, 6.55], [113.48, 2.05], [116.27, 1.12], [118.24, 4.87], [123.85, 7.51], [132.24, 1.95], [134.79, 8.45], [145.23, 4.86], [151.24, 3.98], [156.64, 1.19], [158.72, 7.23], [166.7, 2.61], [170.33, 10.68], [182.14, 5.16], [188.3, 4.71], [195.45, 4.42], [201.02, 2.09], [203.79, 5.4], [210.56, 3.62], [215.77, 2.02], [218.86, 5.48], [225.28, 9.32], [235.21, 4.01], [239.92, 3.88], [244.65, 7.67], [253.97, 7.2], [263.24, 1.95], [266.08, 0.77], [267.45, 1.7], [270.29, 18.33], [289.77, 15.16], [305.89, 2.16], [308.78, 2.37], [311.72, 3.7], [316.08, 7.66], [324.6, 2.88], [328.26, 3.59], [332.41, 1.93], [335.2, 6.57], [342.37, 4.83], [348.37, 1.59], [350.82, 12.69], [365.13, 4.5], [370.24, 2.26], [373.43, 20.33], [394.81, 4.89], [400.44, 4.9], [406.57, 8.24], [415.66, 2.9], [419.31, 2.4], [422.56, 10.27], [434.07, 2.55], [437.19, 11.0], [448.85, 6.15], [456.04, 5.4], [462.27, 12.3], [475.21, 8.84], [485.16, 13.37], [499.24, 26.64], [526.72, 9.97], [537.27, 5.88], [545.27, 10.38], [556.51, 29.16], [586.54, 8.99], [597.33, 2.81], [601.39, 0.46], [602.54, 0.95], [604.57, 3.76], [609.1, 7.29], [617.12, 3.52], [621.83, 2.23], [624.79, 3.72], [629.55, 3.01], [633.19, 4.45], [639.08, 0.67], [640.62, 5.4], [647.14, 11.11], [659.32, 3.9], [664.37, 7.43], [672.75, 2.61], [676.25, 19.19], [696.04, 13.13], [710.12, 2.23], [712.98, 13.22], [727.16, 7.33], [736.01, 3.0]], "Lexical": ["creo que una cosa que puede ser interesante explicar un dia", "es", "las vestiduras sacerdotales que usamos", "los sacerdotes por la calle no las de la misa y los colores", "por qu\u00e9", "el pap\u00e1 de un color porque los obispos de otro etc\u00e9tera", "porque es algo que vemos toda la vida y nunca nadie nos lo explica", "pues mira", "al principio de todos los sacerdotes iban vestidos", "normales", "no hab\u00eda vestiduras", "especiales para ellos", "entre otras cosas porque hab\u00eda una persecuci\u00f3n y a nadie se le ocurr\u00eda ir vestido de un modo especial que significar\u00e1 que era cristiano porque", "hab\u00eda cualquier cristiano en cualquier momento podr\u00eda ir a la c\u00e1rcel", "entonces", "al principio iban normales pero despu\u00e9s", "en cuanto a la iglesia tuvo libertad", "enseguida se vio que", "la consagraci\u00f3n deb\u00eda expresarse de alg\u00fan modo", "y durante varios siglos se llevaron varios colores", "en unas zonas unos en otras zonas otros", "m\u00e1s bien iba por zonas", "y", "al final el negro fue el color que predomin\u00f3", "y adem\u00e1s en \u00e9poca temprana", "y incluso en oriente a pesar del cisma despu\u00e9s se sigui\u00f3 manteniendo el negro porque", "pues por una raz\u00f3n muy simple el negro", "es un color", "pues que es elegante y que pega con cualquier situaci\u00f3n", "solemne un luto etc\u00e9tera pero yo creo que tambi\u00e9n hay otra raz\u00f3n y es porque es el color", "d el luto", "es decir el sacerdote y llevando el color negro lo que expresa es que han muerto para el mundo", "\u00e9l ha muerto para el mundo y el mundo ha muerto para \u00e9l vive solo para dios", "eso es lo que expresa en mi opini\u00f3n el color negro", "y esa es la raz\u00f3n", "por la que incluso en oriente lo que preponder\u00f3 fue el color negro cuando en la biblia no se dice nada sobre este tema", "ni hay una raz\u00f3n especial", "sino que de forma espont\u00e1nea este fue predominando no hubo una norma nunca en la iglesia que dijera este es el color que van a llevar los sacerdotes nunca y sin embargo", "el el entendimiento general fue comprendiendo que \u00e9ste era el mejor", "y as\u00ed en toda europa en aquel momento era el \u00fanico lugar donde hab\u00eda", "cristianismo pues fue \u00e9ste el color de los sacerdotes", "el alzacuello que es", "esto que me estoy tocando ahora que se descubre entre el anito el alzacuellos", "era un trozo de camisa blanca que sobresal\u00eda", "por fuera la sotana", "o el h\u00e1bito se llevaba sobre una camisa blanca pues lo que sobresal\u00eda", "es lo que al final se fue convirtiendo en el alzacuellos al principio era de tela y eso tiene mucho sentido porque siempre ha sido de color blanco", "lo cual tiene tambi\u00e9n mucho simbolismo es la pureza del alma", "el sacerdote todas sus vestiduras son blanco y negro", "blanco por dentro la camisa al alza cuellos y negro el color de que han muerto para el mundo", "sin embargo al decir la misa se pone encima el sacerdote del alba para simbolizar la blancura de su alma", "despu\u00e9s los obispos", "sin embargo", "pues tienen un color", "que \u00e9ste tard\u00f3 m\u00e1s m\u00e1s en en fijarse hab\u00eda obispos de m\u00e1s colores pero ya en mucho m\u00e1s posteriormente se fij\u00f3 en un color que es como violaci\u00f3n es un color t\u00edpico de los obispos", "normalmente van con clima negro o sotana negra pero si quieren pueden ir con sotana de ese color y de hecho todos los obispos en sus armarios para las grandes ocasiones", "las m\u00e1s importantes suelen tener", "la mayor\u00eda una sotana", "ds ds color violaci\u00f3n tambi\u00e9n", "con esclavina que eso se usaba para defenderse del fr\u00edo las cabinas tambi\u00e9n la llevaban los sacerdotes", "es esa prenda que se pone sobre", "los hombros y eso serv\u00eda para protegerse", "en el clero secular", "el clero normalmente conocido como diocesano esclavina en la edad media tambi\u00e9n ten\u00eda una capucha", "para protegerse del fr\u00edo y hasta", "hasta hace un siglo", "las esclavinas tanto de obispos sobre todo estos segu\u00edan teniendo all\u00ed una capuchita peque\u00f1a que llega como un ap\u00e9ndice no se pod\u00eda echar pero all\u00ed estaba peque\u00f1a sobresaliendo de las claridad", "los arzobispos visten igual y los cardenales de rojo", "los cardenales de rojo porque", "algunos han dicho que era porque dar\u00e1n su sangre por defender al romano pont\u00edfice bueno esa explicaci\u00f3n es muy po\u00e9tica pero la realidad aut\u00e9ntica y verdadera no es esa la realidad es porque el color p\u00farpura rojo era el color m\u00e1s bello que exist\u00eda para colorear los tejidos", "y ese rojo especial es muy muy bonito muy llamativo", "y y esa fue la raz\u00f3n por la que se escogi\u00f3 ese color el m\u00e1s bello", "para vestir a los pr\u00edncipes de la iglesia y al principio el pap\u00e1 iba vestido de rojo como un cardenal m\u00e1s", "fue en un momento de la edad media", "cuando a ra\u00edz de unos", "somos pont\u00edfices que fueron dominicos pues se fue quedando ya el color blanco reservado para el sumo pont\u00edfice porque el color del h\u00e1bito dominico", "es el blanco como el de los", "como el de los cartujos y hubo un pap\u00e1 dominico y su sucesor le pareci\u00f3 que era muy bonito que el pap\u00e1 se distinguiese en la sencillez de ese h\u00e1bito", "frente a la opulencia de los muy bonitos h\u00e1bitos cardenalicios", "y esa fue la raz\u00f3n por la que \u00e9l pagaba finalmente qued\u00f3 vestido de blanco s\u00edmbolo de la pureza", "pero al principio iba vestido como un cardenal m\u00e1s sin que se distinguiera nada su vestidura tambi\u00e9n nos habr\u00e9is fijado que encima de la cabeza los obispos y el pap\u00e1", "llevan un solideo que es un sombrerito redondo que se ponen encima eso viene de que en la edad media", "\u00e9poca en que hac\u00eda fr\u00edo no hab\u00eda calefacciones y por lo tanto pues las vestiduras ten\u00edan que ser abundantes se pon\u00edan una especie de gorro que cog\u00eda la cabeza", "y tambi\u00e9n parte de la parte de atr\u00e1s y las orejas las tapaba los habr\u00e9is visto en muchos cuadros ese tipo de de sombreros incluso con con piel por debajo o los monjes que tambi\u00e9n ten\u00edan mucho fr\u00edo en los monasterios sin calefacci\u00f3n pues llevaban un una cosa negra como un casquete que les tapaba toda la cabeza y las orejas", "eso poco a poco se fue reduciendo hasta quedar como una vestidura simb\u00f3lica en los obispos y el baba", "una curiosidad una curiosidad es que siendo el origen de este gorro", "el que acabo de decir medieval al final con el pasar de los siglos es id\u00e9ntico al que llevan los jud\u00edos salvo en el color pero esto ha sido una casualidad", "pienso yo que bueno tambi\u00e9n habr\u00e1 alguna providencia quiz\u00e1s para indicar que somos un pueblo injertado en enellos de hecho con el correr de los siglos tambi\u00e9n se a\u00f1adi\u00f3 una faja que eso al principio no hab\u00eda existido en los obispos y tambi\u00e9n el pap\u00e1 ahora la faja era una vestidura que llevaba los sacerdotes al servir en el templo una vestidura", "alrededor de la cintura que estaba mandada en el libro de lev\u00edtico y eso se a\u00f1adi\u00f3 muy al final muy al final", "al principio era una prenda pues desconocida", "y", "vemos c\u00f3mo", "el texto sagrado del lev\u00edtico influye a veces porque", "en cierto modo es como si recordara una y otra vez ojo nosotros somos el nuevo pueblo elegido", "servimos en un nuevo templo que es el cuerpo de cristo", "las vestiduras lejos de ser", "algo indiferente tienen un simbolismo", "un simbolismo espiritual que si lo meditamos", "nos ayuda a lo visible a recordar lo invisible", "y", "el resto de vestiduras lit\u00fargicas eso ya lo hemos explicado en otros sermones", "hay cierta pol\u00e9mica a veces de si deber\u00edamos prescindir de las vestiduras y vestir de calle pero fijaos lo bonito que son todos estos siglos", "que se han decantado en lo que ahora llevamos y llevan los obispos", "y no solamente lo bonito que es que la belleza tambi\u00e9n es importante sino que es un signo de consagraci\u00f3n", "y no solo un signo de consagraci\u00f3n somos siervos", "de ese templo de dios que es cristo y los servidores llevan un traje especial est\u00e1n diferenciados porque los levitas eran un pueblo aparte dentro del pueblo elegido y yo creo que esto se manifiesta muy bien en que dios haya movido", "a la iglesia a pesar de estar esparcida en tantos lugares a ofrecerle tambi\u00e9n un culto continuo diario cada hora en las libreas de sus servidores", "pues nada m\u00e1s que todos nosotros", "valoremos la tradici\u00f3n y la de la iglesia porque la tradici\u00f3n no se crea la tradici\u00f3n se hereda pero no se puede crear en un momento dado es una continuidad en la que estamos metidos", "que todos nosotros la valoremos y le demos gracias a dios de que lo visible nos lleve a lo invisible", ""], "ITN": ["creo que una cosa que puede ser interesante explicar un dia", "es", "las vestiduras sacerdotales que usamos", "los sacerdotes por la calle no las de la misa y los colores", "por qu\u00e9", "el pap\u00e1 de un color porque los obispos de otro etc\u00e9tera", "porque es algo que vemos toda la vida y nunca nadie nos lo explica", "pues mira", "al principio de todos los sacerdotes iban vestidos", "normales", "no hab\u00eda vestiduras", "especiales para ellos", "entre otras cosas porque hab\u00eda una persecuci\u00f3n y a nadie se le ocurr\u00eda ir vestido de un modo especial que significar\u00e1 que era cristiano porque", "hab\u00eda cualquier cristiano en cualquier momento podr\u00eda ir a la c\u00e1rcel", "entonces", "al principio iban normales pero despu\u00e9s", "en cuanto a la iglesia tuvo libertad", "enseguida se vio que", "la consagraci\u00f3n deb\u00eda expresarse de alg\u00fan modo", "y durante varios siglos se llevaron varios colores", "en unas zonas unos en otras zonas otros", "m\u00e1s bien iba por zonas", "y", "al final el negro fue el color que predomin\u00f3", "y adem\u00e1s en \u00e9poca temprana", "y incluso en oriente a pesar del cisma despu\u00e9s se sigui\u00f3 manteniendo el negro porque", "pues por una raz\u00f3n muy simple el negro", "es un color", "pues que es elegante y que pega con cualquier situaci\u00f3n", "solemne un luto etc\u00e9tera pero yo creo que tambi\u00e9n hay otra raz\u00f3n y es porque es el color", "d el luto", "es decir el sacerdote y llevando el color negro lo que expresa es que han muerto para el mundo", "\u00e9l ha muerto para el mundo y el mundo ha muerto para \u00e9l vive solo para dios", "eso es lo que expresa en mi opini\u00f3n el color negro", "y esa es la raz\u00f3n", "por la que incluso en oriente lo que preponder\u00f3 fue el color negro cuando en la biblia no se dice nada sobre este tema", "ni hay una raz\u00f3n especial", "sino que de forma espont\u00e1nea este fue predominando no hubo una norma nunca en la iglesia que dijera este es el color que van a llevar los sacerdotes nunca y sin embargo", "el el entendimiento general fue comprendiendo que \u00e9ste era el mejor", "y as\u00ed en toda europa en aquel momento era el \u00fanico lugar donde hab\u00eda", "cristianismo pues fue \u00e9ste el color de los sacerdotes", "el alzacuello que es", "esto que me estoy tocando ahora que se descubre entre el anito el alzacuellos", "era un trozo de camisa blanca que sobresal\u00eda", "por fuera la sotana", "o el h\u00e1bito se llevaba sobre una camisa blanca pues lo que sobresal\u00eda", "es lo que al final se fue convirtiendo en el alzacuellos al principio era de tela y eso tiene mucho sentido porque siempre ha sido de color blanco", "lo cual tiene tambi\u00e9n mucho simbolismo es la pureza del alma", "el sacerdote todas sus vestiduras son blanco y negro", "blanco por dentro la camisa al alza cuellos y negro el color de que han muerto para el mundo", "sin embargo al decir la misa se pone encima el sacerdote del alba para simbolizar la blancura de su alma", "despu\u00e9s los obispos", "sin embargo", "pues tienen un color", "que \u00e9ste tard\u00f3 m\u00e1s m\u00e1s en en fijarse hab\u00eda obispos de m\u00e1s colores pero ya en mucho m\u00e1s posteriormente se fij\u00f3 en un color que es como violaci\u00f3n es un color t\u00edpico de los obispos", "normalmente van con clima negro o sotana negra pero si quieren pueden ir con sotana de ese color y de hecho todos los obispos en sus armarios para las grandes ocasiones", "las m\u00e1s importantes suelen tener", "la mayor\u00eda una sotana", "ds ds color violaci\u00f3n tambi\u00e9n", "con esclavina que eso se usaba para defenderse del fr\u00edo las cabinas tambi\u00e9n la llevaban los sacerdotes", "es esa prenda que se pone sobre", "los hombros y eso serv\u00eda para protegerse", "en el clero secular", "el clero normalmente conocido como diocesano esclavina en la edad media tambi\u00e9n ten\u00eda una capucha", "para protegerse del fr\u00edo y hasta", "hasta hace un siglo", "las esclavinas tanto de obispos sobre todo estos segu\u00edan teniendo all\u00ed una capuchita peque\u00f1a que llega como un ap\u00e9ndice no se pod\u00eda echar pero all\u00ed estaba peque\u00f1a sobresaliendo de las claridad", "los arzobispos visten igual y los cardenales de rojo", "los cardenales de rojo porque", "algunos han dicho que era porque dar\u00e1n su sangre por defender al romano pont\u00edfice bueno esa explicaci\u00f3n es muy po\u00e9tica pero la realidad aut\u00e9ntica y verdadera no es esa la realidad es porque el color p\u00farpura rojo era el color m\u00e1s bello que exist\u00eda para colorear los tejidos", "y ese rojo especial es muy muy bonito muy llamativo", "YY esa fue la raz\u00f3n por la que se escogi\u00f3 ese color el m\u00e1s bello", "para vestir a los pr\u00edncipes de la iglesia y al principio el pap\u00e1 iba vestido de rojo como un cardenal m\u00e1s", "fue en un momento de la edad media", "cuando a ra\u00edz de unos", "somos pont\u00edfices que fueron dominicos pues se fue quedando ya el color blanco reservado para el sumo pont\u00edfice porque el color del h\u00e1bito dominico", "es el blanco como el de los", "como el de los cartujos y hubo un pap\u00e1 dominico y su sucesor le pareci\u00f3 que era muy bonito que el pap\u00e1 se distinguiese en la sencillez de ese h\u00e1bito", "frente a la opulencia de los muy bonitos h\u00e1bitos cardenalicios", "y esa fue la raz\u00f3n por la que \u00e9l pagaba finalmente qued\u00f3 vestido de blanco s\u00edmbolo de la pureza", "pero al principio iba vestido como un cardenal m\u00e1s sin que se distinguiera nada su vestidura tambi\u00e9n nos habr\u00e9is fijado que encima de la cabeza los obispos y el pap\u00e1", "llevan un solideo que es un sombrerito redondo que se ponen encima eso viene de que en la edad media", "\u00e9poca en que hac\u00eda fr\u00edo no hab\u00eda calefacciones y por lo tanto pues las vestiduras ten\u00edan que ser abundantes se pon\u00edan una especie de gorro que cog\u00eda la cabeza", "y tambi\u00e9n parte de la parte de atr\u00e1s y las orejas las tapaba los habr\u00e9is visto en muchos cuadros ese tipo de de sombreros incluso con con piel por debajo o los monjes que tambi\u00e9n ten\u00edan mucho fr\u00edo en los monasterios sin calefacci\u00f3n pues llevaban un una cosa negra como un casquete que les tapaba toda la cabeza y las orejas", "eso poco a poco se fue reduciendo hasta quedar como una vestidura simb\u00f3lica en los obispos y el baba", "una curiosidad una curiosidad es que siendo el origen de este gorro", "el que acabo de decir medieval al final con el pasar de los siglos es id\u00e9ntico al que llevan los jud\u00edos salvo en el color pero esto ha sido una casualidad", "pienso yo que bueno tambi\u00e9n habr\u00e1 alguna providencia quiz\u00e1s para indicar que somos un pueblo injertado en enellos de hecho con el correr de los siglos tambi\u00e9n se a\u00f1adi\u00f3 una faja que eso al principio no hab\u00eda existido en los obispos y tambi\u00e9n el pap\u00e1 ahora la faja era una vestidura que llevaba los sacerdotes al servir en el templo una vestidura", "alrededor de la cintura que estaba mandada en el libro de lev\u00edtico y eso se a\u00f1adi\u00f3 muy al final muy al final", "al principio era una prenda pues desconocida", "y", "vemos c\u00f3mo", "el texto sagrado del lev\u00edtico influye a veces porque", "en cierto modo es como si recordara una y otra vez ojo nosotros somos el nuevo pueblo elegido", "servimos en un nuevo templo que es el cuerpo de cristo", "las vestiduras lejos de ser", "algo indiferente tienen un simbolismo", "un simbolismo espiritual que si lo meditamos", "nos ayuda a lo visible a recordar lo invisible", "y", "el resto de vestiduras lit\u00fargicas eso ya lo hemos explicado en otros sermones", "hay cierta pol\u00e9mica a veces de si deber\u00edamos prescindir de las vestiduras y vestir de calle pero fijaos lo bonito que son todos estos siglos", "que se han decantado en lo que ahora llevamos y llevan los obispos", "y no solamente lo bonito que es que la belleza tambi\u00e9n es importante sino que es un signo de consagraci\u00f3n", "y no solo un signo de consagraci\u00f3n somos siervos", "de ese templo de dios que es cristo y los servidores llevan un traje especial est\u00e1n diferenciados porque los levitas eran un pueblo aparte dentro del pueblo elegido y yo creo que esto se manifiesta muy bien en que dios haya movido", "a la iglesia a pesar de estar esparcida en tantos lugares a ofrecerle tambi\u00e9n un culto continuo diario cada hora en las libreas de sus servidores", "pues nada m\u00e1s que todos nosotros", "valoremos la tradici\u00f3n y la de la iglesia porque la tradici\u00f3n no se crea la tradici\u00f3n se hereda pero no se puede crear en un momento dado es una continuidad en la que estamos metidos", "que todos nosotros la valoremos y le demos gracias a dios de que lo visible nos lleve a lo invisible", ""], "MaskedITN": ["creo que una cosa que puede ser interesante explicar un dia", "es", "las vestiduras sacerdotales que usamos", "los sacerdotes por la calle no las de la misa y los colores", "\u00bfpor qu\u00e9", "el pap\u00e1 de un color porque los obispos de otro etc\u00e9tera", "porque es algo que vemos toda la vida y nunca nadie nos lo explica", "pues mira", "al principio de todos los sacerdotes iban vestidos", "\u00bfnormales", "no hab\u00eda vestiduras", "especiales para ellos", "entre otras cosas porque hab\u00eda una persecuci\u00f3n y a nadie se le ocurr\u00eda ir vestido de un modo especial que significar\u00e1 que era cristiano porque", "hab\u00eda cualquier cristiano en cualquier momento podr\u00eda ir a la c\u00e1rcel", "\u00bfentonces", "al principio iban normales pero despu\u00e9s", "en cuanto a la iglesia tuvo libertad", "enseguida se vio que", "la consagraci\u00f3n deb\u00eda expresarse de alg\u00fan modo", "y durante varios siglos se llevaron varios colores", "en unas zonas unos en otras zonas otros", "m\u00e1s bien iba por zonas", "y", "al final el negro fue el color que predomin\u00f3", "y adem\u00e1s en \u00e9poca temprana", "y incluso en oriente a pesar del cisma despu\u00e9s se sigui\u00f3 manteniendo el negro porque", "pues por una raz\u00f3n muy simple el negro", "es un color", "pues que es elegante y que pega con cualquier situaci\u00f3n", "solemne un luto etc\u00e9tera pero yo creo que tambi\u00e9n hay otra raz\u00f3n y es porque es el color", "d el luto", "es decir el sacerdote y llevando el color negro lo que expresa es que han muerto para el mundo", "\u00e9l ha muerto para el mundo y el mundo ha muerto para \u00e9l vive solo para dios", "eso es lo que expresa en mi opini\u00f3n el color negro", "y esa es la raz\u00f3n", "por la que incluso en oriente lo que preponder\u00f3 fue el color negro cuando en la biblia no se dice nada sobre este tema", "ni hay una raz\u00f3n especial", "sino que de forma espont\u00e1nea este fue predominando no hubo una norma nunca en la iglesia que dijera este es el color que van a llevar los sacerdotes nunca y sin embargo", "el el entendimiento general fue comprendiendo que \u00e9ste era el mejor", "y as\u00ed en toda europa en aquel momento era el \u00fanico lugar donde hab\u00eda", "\u00bfcristianismo pues fue \u00e9ste el color de los sacerdotes", "el alzacuello que es", "esto que me estoy tocando ahora que se descubre entre el anito el alzacuellos", "era un trozo de camisa blanca que sobresal\u00eda", "por fuera la sotana", "o el h\u00e1bito se llevaba sobre una camisa blanca pues lo que sobresal\u00eda", "es lo que al final se fue convirtiendo en el alzacuellos al principio era de tela y eso tiene mucho sentido porque siempre ha sido de color blanco", "lo cual tiene tambi\u00e9n mucho simbolismo es la pureza del alma", "el sacerdote todas sus vestiduras son blanco y negro", "blanco por dentro la camisa al alza cuellos y negro el color de que han muerto para el mundo", "sin embargo al decir la misa se pone encima el sacerdote del alba para simbolizar la blancura de su alma", "despu\u00e9s los obispos", "sin embargo", "pues tienen un color", "que \u00e9ste tard\u00f3 m\u00e1s m\u00e1s en en fijarse hab\u00eda obispos de m\u00e1s colores pero ya en mucho m\u00e1s posteriormente se fij\u00f3 en un color que es como violaci\u00f3n es un color t\u00edpico de los obispos", "normalmente van con clima negro o sotana negra pero si quieren pueden ir con sotana de ese color y de hecho todos los obispos en sus armarios para las grandes ocasiones", "las m\u00e1s importantes suelen tener", "la mayor\u00eda una sotana", "ds ds color violaci\u00f3n tambi\u00e9n", "con esclavina que eso se usaba para defenderse del fr\u00edo las cabinas tambi\u00e9n la llevaban los sacerdotes", "es esa prenda que se pone sobre", "los hombros y eso serv\u00eda para protegerse", "en el clero secular", "el clero normalmente conocido como diocesano esclavina en la edad media tambi\u00e9n ten\u00eda una capucha", "para protegerse del fr\u00edo y hasta", "hasta hace un siglo", "las esclavinas tanto de obispos sobre todo estos segu\u00edan teniendo all\u00ed una capuchita peque\u00f1a que llega como un ap\u00e9ndice no se pod\u00eda echar pero all\u00ed estaba peque\u00f1a sobresaliendo de las claridad", "los arzobispos visten igual y los cardenales de rojo", "los cardenales de rojo porque", "algunos han dicho que era porque dar\u00e1n su sangre por defender al romano pont\u00edfice bueno esa explicaci\u00f3n es muy po\u00e9tica pero la realidad aut\u00e9ntica y verdadera no es esa la realidad es porque el color p\u00farpura rojo era el color m\u00e1s bello que exist\u00eda para colorear los tejidos", "y ese rojo especial es muy muy bonito muy llamativo", "yy esa fue la raz\u00f3n por la que se escogi\u00f3 ese color el m\u00e1s bello", "para vestir a los pr\u00edncipes de la iglesia y al principio el pap\u00e1 iba vestido de rojo como un cardenal m\u00e1s", "fue en un momento de la edad media", "cuando a ra\u00edz de unos", "somos pont\u00edfices que fueron dominicos pues se fue quedando ya el color blanco reservado para el sumo pont\u00edfice porque el color del h\u00e1bito dominico", "es el blanco como el de los", "como el de los cartujos y hubo un pap\u00e1 dominico y su sucesor le pareci\u00f3 que era muy bonito que el pap\u00e1 se distinguiese en la sencillez de ese h\u00e1bito", "frente a la opulencia de los muy bonitos h\u00e1bitos cardenalicios", "y esa fue la raz\u00f3n por la que \u00e9l pagaba finalmente qued\u00f3 vestido de blanco s\u00edmbolo de la pureza", "pero al principio iba vestido como un cardenal m\u00e1s sin que se distinguiera nada su vestidura tambi\u00e9n nos habr\u00e9is fijado que encima de la cabeza los obispos y el pap\u00e1", "llevan un solideo que es un sombrerito redondo que se ponen encima eso viene de que en la edad media", "\u00e9poca en que hac\u00eda fr\u00edo no hab\u00eda calefacciones y por lo tanto pues las vestiduras ten\u00edan que ser abundantes se pon\u00edan una especie de gorro que cog\u00eda la cabeza", "y tambi\u00e9n parte de la parte de atr\u00e1s y las orejas las tapaba los habr\u00e9is visto en muchos cuadros ese tipo de de sombreros incluso con con piel por debajo o los monjes que tambi\u00e9n ten\u00edan mucho fr\u00edo en los monasterios sin calefacci\u00f3n pues llevaban un una cosa negra como un casquete que les tapaba toda la cabeza y las orejas", "eso poco a poco se fue reduciendo hasta quedar como una vestidura simb\u00f3lica en los obispos y el baba", "una curiosidad una curiosidad es que siendo el origen de este gorro", "el que acabo de decir medieval al final con el pasar de los siglos es id\u00e9ntico al que llevan los jud\u00edos salvo en el color pero esto ha sido una casualidad", "pienso yo que bueno tambi\u00e9n habr\u00e1 alguna providencia quiz\u00e1s para indicar que somos un pueblo injertado en enellos de hecho con el correr de los siglos tambi\u00e9n se a\u00f1adi\u00f3 una faja que eso al principio no hab\u00eda existido en los obispos y tambi\u00e9n el pap\u00e1 ahora la faja era una vestidura que llevaba los sacerdotes al servir en el templo una vestidura", "alrededor de la cintura que estaba mandada en el libro de lev\u00edtico y eso se a\u00f1adi\u00f3 muy al final muy al final", "al principio era una prenda pues desconocida", "y", "vemos c\u00f3mo", "el texto sagrado del lev\u00edtico influye a veces porque", "en cierto modo es como si recordara una y otra vez ojo nosotros somos el nuevo pueblo elegido", "servimos en un nuevo templo que es el cuerpo de cristo", "las vestiduras lejos de ser", "algo indiferente tienen un simbolismo", "un simbolismo espiritual que si lo meditamos", "nos ayuda a lo visible a recordar lo invisible", "y", "el resto de vestiduras lit\u00fargicas eso ya lo hemos explicado en otros sermones", "hay cierta pol\u00e9mica a veces de si deber\u00edamos prescindir de las vestiduras y vestir de calle pero fijaos lo bonito que son todos estos siglos", "que se han decantado en lo que ahora llevamos y llevan los obispos", "y no solamente lo bonito que es que la belleza tambi\u00e9n es importante sino que es un signo de consagraci\u00f3n", "y no solo un signo de consagraci\u00f3n somos siervos", "de ese templo de dios que es cristo y los servidores llevan un traje especial est\u00e1n diferenciados porque los levitas eran un pueblo aparte dentro del pueblo elegido y yo creo que esto se manifiesta muy bien en que dios haya movido", "a la iglesia a pesar de estar esparcida en tantos lugares a ofrecerle tambi\u00e9n un culto continuo diario cada hora en las libreas de sus servidores", "pues nada m\u00e1s que todos nosotros", "valoremos la tradici\u00f3n y la de la iglesia porque la tradici\u00f3n no se crea la tradici\u00f3n se hereda pero no se puede crear en un momento dado es una continuidad en la que estamos metidos", "que todos nosotros la valoremos y le demos gracias a dios de que lo visible nos lleve a lo invisible", ""], "Words": [{"creo": [9.09, 0.34]}, {"que": [9.44, 0.29]}, {"una": [9.76, 0.19]}, {"cosa": [9.96, 0.27]}, {"que": [10.24, 0.08]}, {"puede": [10.33, 0.26]}, {"ser": [10.6, 0.17]}, {"interesante": [10.78, 1.07]}, {"explicar": [11.98, 0.53]}, {"un": [12.52, 0.15]}, {"dia": [12.68, 0.41]}, {"es": [14.14, 0.63]}, {"las": [16.8, 0.23]}, {"vestiduras": [17.04, 1.37]}, {"sacerdotales": [18.46, 1.09]}, {"que": [19.56, 0.12]}, {"usamos": [19.69, 0.66]}, {"los": [21.39, 0.13]}, {"sacerdotes": [21.53, 0.55]}, {"por": [22.09, 0.13]}, {"la": [22.23, 0.09]}, {"calle": [22.33, 0.29]}, {"no": [22.63, 0.13]}, {"las": [22.77, 0.19]}, {"de": [22.97, 0.07]}, {"la": [23.05, 0.1]}, {"misa": [23.16, 0.44]}, {"y": [24.03, 0.15]}, {"los": [24.19, 0.21]}, {"colores": [24.41, 0.62]}, {"por": [25.78, 0.21]}, {"qu\u00e9": [26.0, 0.32]}, {"el": [27.1, 0.19]}, {"pap\u00e1": [27.3, 0.36]}, {"de": [27.67, 0.09]}, {"un": [27.77, 0.1]}, {"color": [27.88, 0.49]}, {"porque": [28.38, 0.37]}, {"los": [28.76, 0.15]}, {"obispos": [28.92, 0.69]}, {"de": [29.64, 0.13]}, {"otro": [29.78, 0.35]}, {"etc\u00e9tera": [30.14, 0.56]}, {"porque": [31.32, 0.27]}, {"es": [31.6, 0.09]}, {"algo": [31.7, 0.21]}, {"que": [31.92, 0.11]}, {"vemos": [32.04, 0.33]}, {"toda": [32.38, 0.19]}, {"la": [32.58, 0.07]}, {"vida": [32.66, 0.54]}, {"y": [33.48, 0.13]}, {"nunca": [33.62, 0.35]}, {"nadie": [33.98, 0.63]}, {"nos": [34.64, 0.29]}, {"lo": [34.94, 0.08]}, {"explica": [35.03, 0.6]}, {"pues": [37.04, 1.02]}, {"mira": [38.18, 0.42]}, {"al": [40.85, 0.19]}, {"principio": [41.05, 0.61]}, {"de": [41.67, 0.11]}, {"todos": [41.79, 0.41]}, {"los": [42.23, 0.25]}, {"sacerdotes": [42.49, 0.65]}, {"iban": [43.15, 0.21]}, {"vestidos": [43.37, 0.75]}, {"normales": [45.51, 0.78]}, {"no": [47.27, 0.33]}, {"hab\u00eda": [47.61, 0.29]}, {"vestiduras": [47.91, 1.0]}, {"especiales": [50.14, 0.85]}, {"para": [51.02, 0.21]}, {"ellos": [51.24, 0.4]}, {"entre": [52.97, 0.3]}, {"otras": [53.28, 0.2]}, {"cosas": [53.49, 0.29]}, {"porque": [53.79, 0.2]}, {"hab\u00eda": [54.0, 0.17]}, {"una": [54.18, 0.14]}, {"persecuci\u00f3n": [54.33, 1.03]}, {"y": [55.43, 0.55]}, {"a": [55.99, 0.03]}, {"nadie": [56.03, 0.29]}, {"se": [56.33, 0.09]}, {"le": [56.43, 0.07]}, {"ocurr\u00eda": [56.51, 0.68]}, {"ir": [57.57, 0.19]}, {"vestido": [57.77, 0.41]}, {"de": [58.19, 0.08]}, {"un": [58.28, 0.06]}, {"modo": [58.35, 0.21]}, {"especial": [58.57, 0.95]}, {"que": [59.75, 0.48]}, {"significar\u00e1": [60.39, 0.75]}, {"que": [61.15, 0.09]}, {"era": [61.25, 0.11]}, {"cristiano": [61.37, 0.7]}, {"porque": [62.49, 0.65]}, {"hab\u00eda": [64.61, 0.77]}, {"cualquier": [65.61, 0.49]}, {"cristiano": [66.11, 0.41]}, {"en": [66.53, 0.07]}, {"cualquier": [66.61, 0.31]}, {"momento": [66.93, 0.41]}, {"podr\u00eda": [67.35, 0.27]}, {"ir": [67.63, 0.18]}, {"a": [67.82, 0.04]}, {"la": [67.87, 0.13]}, {"c\u00e1rcel": [68.01, 0.35]}, {"entonces": [69.83, 0.69]}, {"al": [71.68, 0.19]}, {"principio": [71.88, 0.43]}, {"iban": [72.32, 0.23]}, {"normales": [72.56, 0.39]}, {"pero": [72.96, 0.16]}, {"despu\u00e9s": [73.13, 0.64]}, {"en": [74.65, 0.41]}, {"cuanto": [75.07, 0.33]}, {"a": [75.41, 0.03]}, {"la": [75.45, 0.07]}, {"iglesia": [75.53, 0.37]}, {"tuvo": [75.91, 0.23]}, {"libertad": [76.15, 0.69]}, {"enseguida": [77.41, 0.47]}, {"se": [77.89, 0.15]}, {"vio": [78.05, 0.69]}, {"que": [78.83, 0.41]}, {"la": [81.17, 0.33]}, {"consagraci\u00f3n": [81.51, 1.27]}, {"deb\u00eda": [82.83, 0.39]}, {"expresarse": [83.23, 0.67]}, {"de": [83.91, 0.09]}, {"alg\u00fan": [84.01, 0.27]}, {"modo": [84.29, 0.43]}, {"y": [86.27, 0.24]}, {"durante": [86.52, 0.43]}, {"varios": [86.96, 0.32]}, {"siglos": [87.29, 0.81]}, {"se": [88.43, 0.23]}, {"llevaron": [88.67, 0.33]}, {"varios": [89.01, 0.33]}, {"colores": [89.35, 0.76]}, {"en": [90.9, 0.2]}, {"unas": [91.11, 0.26]}, {"zonas": [91.38, 0.33]}, {"unos": [91.72, 0.42]}, {"en": [92.2, 0.19]}, {"otras": [92.4, 0.31]}, {"zonas": [92.72, 0.41]}, {"otros": [93.18, 0.54]}, {"m\u00e1s": [94.65, 0.27]}, {"bien": [94.93, 0.19]}, {"iba": [95.13, 0.21]}, {"por": [95.35, 0.19]}, {"zonas": [95.55, 0.57]}, {"y": [97.27, 0.57]}, {"al": [98.64, 0.13]}, {"final": [98.78, 0.39]}, {"el": [99.2, 0.15]}, {"negro": [99.36, 0.47]}, {"fue": [100.0, 0.29]}, {"el": [100.3, 0.07]}, {"color": [100.38, 0.33]}, {"que": [100.72, 0.11]}, {"predomin\u00f3": [100.84, 0.63]}, {"y": [102.87, 0.15]}, {"adem\u00e1s": [103.03, 0.77]}, {"en": [103.93, 0.13]}, {"\u00e9poca": [104.07, 0.31]}, {"temprana": [104.39, 0.68]}, {"y": [105.89, 0.44]}, {"incluso": [106.39, 0.75]}, {"en": [107.17, 0.19]}, {"oriente": [107.37, 0.75]}, {"a": [108.47, 0.13]}, {"pesar": [108.61, 0.31]}, {"del": [108.93, 0.13]}, {"cisma": [109.07, 0.55]}, {"despu\u00e9s": [110.07, 0.64]}, {"se": [110.74, 0.2]}, {"sigui\u00f3": [110.95, 0.24]}, {"manteniendo": [111.2, 0.46]}, {"el": [111.67, 0.07]}, {"negro": [111.75, 0.25]}, {"porque": [112.01, 0.43]}, {"pues": [113.48, 0.19]}, {"por": [113.68, 0.16]}, {"una": [113.85, 0.18]}, {"raz\u00f3n": [114.04, 0.25]}, {"muy": [114.3, 0.19]}, {"simple": [114.5, 0.37]}, {"el": [114.9, 0.11]}, {"negro": [115.02, 0.51]}, {"es": [116.27, 0.17]}, {"un": [116.45, 0.14]}, {"color": [116.6, 0.79]}, {"pues": [118.24, 0.23]}, {"que": [118.48, 0.1]}, {"es": [118.59, 0.1]}, {"elegante": [118.7, 0.81]}, {"y": [120.0, 0.15]}, {"que": [120.16, 0.51]}, {"pega": [120.82, 0.35]}, {"con": [121.18, 0.49]}, {"cualquier": [121.83, 0.44]}, {"situaci\u00f3n": [122.28, 0.83]}, {"solemne": [123.85, 1.25]}, {"un": [125.29, 0.22]}, {"luto": [125.52, 0.5]}, {"etc\u00e9tera": [126.03, 0.56]}, {"pero": [127.05, 0.23]}, {"yo": [127.29, 0.11]}, {"creo": [127.41, 0.17]}, {"que": [127.59, 0.09]}, {"tambi\u00e9n": [127.69, 0.29]}, {"hay": [127.99, 0.24]}, {"otra": [128.27, 0.33]}, {"raz\u00f3n": [128.61, 0.62]}, {"y": [129.37, 0.19]}, {"es": [129.57, 0.63]}, {"porque": [130.29, 0.3]}, {"es": [130.6, 0.1]}, {"el": [130.71, 0.13]}, {"color": [130.85, 0.51]}, {"d": [132.24, 0.88]}, {"el": [133.52, 0.18]}, {"luto": [133.71, 0.48]}, {"es": [134.79, 0.15]}, {"decir": [134.95, 0.79]}, {"el": [135.87, 0.19]}, {"sacerdote": [136.07, 0.88]}, {"y": [137.05, 0.53]}, {"llevando": [137.81, 0.43]}, {"el": [138.25, 0.06]}, {"color": [138.32, 0.28]}, {"negro": [138.61, 0.43]}, {"lo": [139.53, 0.13]}, {"que": [139.67, 0.09]}, {"expresa": [139.77, 0.47]}, {"es": [140.25, 0.51]}, {"que": [141.05, 0.55]}, {"han": [141.77, 0.27]}, {"muerto": [142.05, 0.47]}, {"para": [142.53, 0.22]}, {"el": [142.76, 0.08]}, {"mundo": [142.85, 0.39]}, {"\u00e9l": [145.23, 0.28]}, {"ha": [145.54, 0.12]}, {"muerto": [145.67, 0.35]}, {"para": [146.03, 0.22]}, {"el": [146.26, 0.07]}, {"mundo": [146.34, 0.32]}, {"y": [146.67, 0.11]}, {"el": [146.79, 0.11]}, {"mundo": [146.91, 0.33]}, {"ha": [147.25, 0.04]}, {"muerto": [147.3, 0.38]}, {"para": [147.69, 0.19]}, {"\u00e9l": [147.89, 0.18]}, {"vive": [148.31, 0.31]}, {"solo": [148.63, 0.75]}, {"para": [149.49, 0.25]}, {"dios": [149.75, 0.34]}, {"eso": [151.24, 0.24]}, {"es": [151.49, 0.08]}, {"lo": [151.58, 0.13]}, {"que": [151.72, 0.09]}, {"expresa": [151.82, 0.68]}, {"en": [152.86, 0.27]}, {"mi": [153.14, 0.17]}, {"opini\u00f3n": [153.32, 0.84]}, {"el": [154.44, 0.17]}, {"color": [154.62, 0.39]}, {"negro": [155.02, 0.2]}, {"y": [156.64, 0.25]}, {"esa": [156.9, 0.15]}, {"es": [157.06, 0.07]}, {"la": [157.14, 0.13]}, {"raz\u00f3n": [157.28, 0.55]}, {"por": [158.72, 0.27]}, {"la": [159.0, 0.11]}, {"que": [159.12, 0.58]}, {"incluso": [159.78, 0.51]}, {"en": [160.3, 0.06]}, {"oriente": [160.37, 0.98]}, {"lo": [161.64, 0.14]}, {"que": [161.79, 0.14]}, {"preponder\u00f3": [161.94, 0.59]}, {"fue": [162.54, 0.21]}, {"el": [162.76, 0.06]}, {"color": [162.83, 0.3]}, {"negro": [163.14, 0.25]}, {"cuando": [163.4, 0.26]}, {"en": [163.67, 0.06]}, {"la": [163.74, 0.09]}, {"biblia": [163.84, 0.35]}, {"no": [164.2, 0.11]}, {"se": [164.32, 0.13]}, {"dice": [164.46, 0.25]}, {"nada": [164.72, 0.25]}, {"sobre": [164.98, 0.26]}, {"este": [165.25, 0.22]}, {"tema": [165.48, 0.47]}, {"ni": [166.7, 0.29]}, {"hay": [167.0, 0.15]}, {"una": [167.16, 0.17]}, {"raz\u00f3n": [167.34, 0.54]}, {"especial": [167.98, 1.33]}, {"sino": [170.33, 0.35]}, {"que": [170.69, 0.46]}, {"de": [171.55, 0.55]}, {"forma": [172.11, 0.25]}, {"espont\u00e1nea": [172.37, 0.93]}, {"este": [173.41, 0.29]}, {"fue": [173.71, 0.17]}, {"predominando": [173.89, 0.61]}, {"no": [174.51, 0.16]}, {"hubo": [174.68, 0.18]}, {"una": [174.87, 0.17]}, {"norma": [175.05, 0.35]}, {"nunca": [175.41, 0.31]}, {"en": [175.73, 0.06]}, {"la": [175.8, 0.06]}, {"iglesia": [175.87, 0.32]}, {"que": [176.2, 0.1]}, {"dijera": [176.31, 0.53]}, {"este": [177.13, 0.31]}, {"es": [177.45, 0.06]}, {"el": [177.52, 0.11]}, {"color": [177.64, 0.28]}, {"que": [177.93, 0.07]}, {"van": [178.01, 0.15]}, {"a": [178.17, 0.04]}, {"llevar": [178.22, 0.24]}, {"los": [178.47, 0.15]}, {"sacerdotes": [178.63, 0.59]}, {"nunca": [179.23, 0.52]}, {"y": [180.31, 0.11]}, {"sin": [180.43, 0.11]}, {"embargo": [180.55, 0.46]}, {"el": [182.14, 0.57]}, {"el": [182.9, 0.17]}, {"entendimiento": [183.08, 0.73]}, {"general": [183.82, 0.83]}, {"fue": [184.68, 0.49]}, {"comprendiendo": [185.18, 0.63]}, {"que": [185.82, 0.09]}, {"\u00e9ste": [185.92, 0.16]}, {"era": [186.09, 0.24]}, {"el": [186.36, 0.13]}, {"mejor": [186.5, 0.8]}, {"y": [188.3, 0.15]}, {"as\u00ed": [188.46, 0.67]}, {"en": [189.2, 0.19]}, {"toda": [189.4, 0.17]}, {"europa": [189.58, 0.72]}, {"en": [190.52, 0.15]}, {"aquel": [190.68, 0.25]}, {"momento": [190.94, 0.36]}, {"era": [191.31, 0.14]}, {"el": [191.46, 0.19]}, {"\u00fanico": [191.68, 0.39]}, {"lugar": [192.08, 0.27]}, {"donde": [192.36, 0.23]}, {"hab\u00eda": [192.6, 0.41]}, {"cristianismo": [195.45, 0.79]}, {"pues": [196.25, 0.41]}, {"fue": [197.03, 0.43]}, {"\u00e9ste": [197.49, 0.35]}, {"el": [197.85, 0.07]}, {"color": [197.93, 0.68]}, {"de": [198.71, 0.13]}, {"los": [198.85, 0.16]}, {"sacerdotes": [199.02, 0.85]}, {"el": [201.02, 0.19]}, {"alzacuello": [201.22, 1.01]}, {"que": [202.34, 0.25]}, {"es": [202.6, 0.51]}, {"esto": [203.79, 0.25]}, {"que": [204.05, 0.09]}, {"me": [204.15, 0.07]}, {"estoy": [204.23, 0.23]}, {"tocando": [204.47, 0.43]}, {"ahora": [204.91, 0.44]}, {"que": [205.79, 0.15]}, {"se": [205.95, 0.13]}, {"descubre": [206.09, 0.43]}, {"entre": [206.53, 0.22]}, {"el": [206.76, 0.08]}, {"anito": [206.85, 0.51]}, {"el": [208.25, 0.16]}, {"alzacuellos": [208.42, 0.77]}, {"era": [210.56, 0.55]}, {"un": [211.14, 0.23]}, {"trozo": [211.38, 0.37]}, {"de": [211.76, 0.11]}, {"camisa": [211.88, 0.39]}, {"blanca": [212.28, 0.69]}, {"que": [213.14, 0.19]}, {"sobresal\u00eda": [213.34, 0.84]}, {"por": [215.77, 0.23]}, {"fuera": [216.01, 0.42]}, {"la": [216.71, 0.41]}, {"sotana": [217.13, 0.66]}, {"o": [218.86, 0.15]}, {"el": [219.02, 0.09]}, {"h\u00e1bito": [219.12, 0.54]}, {"se": [219.8, 0.19]}, {"llevaba": [220.0, 0.27]}, {"sobre": [220.28, 0.52]}, {"una": [221.02, 0.25]}, {"camisa": [221.28, 0.37]}, {"blanca": [221.66, 0.34]}, {"pues": [222.46, 0.66]}, {"lo": [223.15, 0.18]}, {"que": [223.34, 0.1]}, {"sobresal\u00eda": [223.45, 0.89]}, {"es": [225.28, 0.15]}, {"lo": [225.44, 0.09]}, {"que": [225.54, 0.07]}, {"al": [225.62, 0.07]}, {"final": [225.7, 0.33]}, {"se": [226.04, 0.11]}, {"fue": [226.16, 0.17]}, {"convirtiendo": [226.34, 0.8]}, {"en": [227.22, 0.13]}, {"el": [227.36, 0.09]}, {"alzacuellos": [227.46, 0.75]}, {"al": [228.3, 0.15]}, {"principio": [228.46, 0.49]}, {"era": [228.96, 0.16]}, {"de": [229.13, 0.14]}, {"tela": [229.28, 0.35]}, {"y": [230.46, 0.13]}, {"eso": [230.6, 0.19]}, {"tiene": [230.8, 0.25]}, {"mucho": [231.06, 0.31]}, {"sentido": [231.38, 0.47]}, {"porque": [231.86, 0.44]}, {"siempre": [232.66, 0.5]}, {"ha": [233.17, 0.04]}, {"sido": [233.22, 0.26]}, {"de": [233.49, 0.12]}, {"color": [233.62, 0.29]}, {"blanco": [233.92, 0.68]}, {"lo": [235.21, 0.17]}, {"cual": [235.39, 0.79]}, {"tiene": [236.29, 0.31]}, {"tambi\u00e9n": [236.61, 0.3]}, {"mucho": [236.92, 0.19]}, {"simbolismo": [237.12, 0.51]}, {"es": [237.64, 0.16]}, {"la": [237.83, 0.23]}, {"pureza": [238.07, 0.49]}, {"del": [238.57, 0.17]}, {"alma": [238.75, 0.47]}, {"el": [239.92, 0.17]}, {"sacerdote": [240.1, 0.75]}, {"todas": [241.14, 0.28]}, {"sus": [241.43, 0.14]}, {"vestiduras": [241.58, 0.48]}, {"son": [242.07, 0.24]}, {"blanco": [242.34, 0.88]}, {"y": [243.3, 0.13]}, {"negro": [243.44, 0.36]}, {"blanco": [244.65, 0.57]}, {"por": [245.23, 0.19]}, {"dentro": [245.43, 0.65]}, {"la": [246.29, 0.13]}, {"camisa": [246.43, 0.65]}, {"al": [247.09, 0.09]}, {"alza": [247.19, 0.23]}, {"cuellos": [247.43, 1.04]}, {"y": [248.5, 0.16]}, {"negro": [248.67, 0.51]}, {"el": [249.37, 0.17]}, {"color": [249.55, 0.75]}, {"de": [250.41, 0.54]}, {"que": [250.99, 0.14]}, {"han": [251.14, 0.09]}, {"muerto": [251.24, 0.34]}, {"para": [251.59, 0.2]}, {"el": [251.8, 0.1]}, {"mundo": [251.91, 0.41]}, {"sin": [253.97, 0.23]}, {"embargo": [254.21, 0.44]}, {"al": [254.68, 0.18]}, {"decir": [254.87, 0.32]}, {"la": [255.2, 0.08]}, {"misa": [255.29, 0.23]}, {"se": [255.53, 0.13]}, {"pone": [255.67, 0.18]}, {"encima": [255.86, 0.56]}, {"el": [256.45, 0.15]}, {"sacerdote": [256.61, 0.53]}, {"del": [257.15, 0.11]}, {"alba": [257.27, 0.72]}, {"para": [258.19, 0.25]}, {"simbolizar": [258.45, 1.12]}, {"la": [259.61, 0.17]}, {"blancura": [259.79, 0.65]}, {"de": [260.45, 0.09]}, {"su": [260.55, 0.21]}, {"alma": [260.77, 0.4]}, {"despu\u00e9s": [263.24, 0.67]}, {"los": [264.16, 0.27]}, {"obispos": [264.44, 0.75]}, {"sin": [266.08, 0.21]}, {"embargo": [266.3, 0.55]}, {"pues": [267.45, 0.33]}, {"tienen": [267.79, 0.33]}, {"un": [268.13, 0.13]}, {"color": [268.27, 0.88]}, {"que": [270.29, 0.48]}, {"\u00e9ste": [271.23, 0.33]}, {"tard\u00f3": [271.57, 0.35]}, {"m\u00e1s": [271.93, 0.72]}, {"m\u00e1s": [273.01, 0.39]}, {"en": [273.41, 0.23]}, {"en": [273.68, 0.18]}, {"fijarse": [273.87, 0.67]}, {"hab\u00eda": [274.57, 0.49]}, {"obispos": [275.07, 0.52]}, {"de": [275.6, 0.08]}, {"m\u00e1s": [275.69, 0.19]}, {"colores": [275.89, 0.5]}, {"pero": [276.57, 0.27]}, {"ya": [276.85, 0.23]}, {"en": [277.09, 0.71]}, {"mucho": [277.83, 0.63]}, {"m\u00e1s": [278.47, 0.55]}, {"posteriormente": [279.05, 0.95]}, {"se": [280.15, 0.21]}, {"fij\u00f3": [280.37, 0.29]}, {"en": [280.67, 0.07]}, {"un": [280.75, 0.11]}, {"color": [280.87, 0.86]}, {"que": [281.77, 0.31]}, {"es": [282.09, 0.48]}, {"como": [283.93, 0.47]}, {"violaci\u00f3n": [284.41, 0.64]}, {"es": [286.51, 0.13]}, {"un": [286.65, 0.09]}, {"color": [286.75, 0.31]}, {"t\u00edpico": [287.07, 0.63]}, {"de": [287.73, 0.15]}, {"los": [287.89, 0.21]}, {"obispos": [288.11, 0.51]}, {"normalmente": [289.77, 1.41]}, {"van": [291.27, 0.62]}, {"con": [292.39, 0.31]}, {"clima": [292.71, 0.41]}, {"negro": [293.13, 0.43]}, {"o": [293.57, 0.07]}, {"sotana": [293.65, 0.38]}, {"negra": [294.04, 0.5]}, {"pero": [294.99, 0.49]}, {"si": [295.55, 0.27]}, {"quieren": [295.83, 0.75]}, {"pueden": [296.61, 0.41]}, {"ir": [297.03, 0.13]}, {"con": [297.17, 0.19]}, {"sotana": [297.37, 0.67]}, {"de": [298.21, 0.21]}, {"ese": [298.43, 0.15]}, {"color": [298.59, 0.27]}, {"y": [298.89, 0.11]}, {"de": [299.01, 0.11]}, {"hecho": [299.13, 0.57]}, {"todos": [299.95, 0.33]}, {"los": [300.29, 0.19]}, {"obispos": [300.49, 0.78]}, {"en": [301.31, 0.22]}, {"sus": [301.54, 0.54]}, {"armarios": [302.09, 0.64]}, {"para": [303.01, 0.24]}, {"las": [303.26, 0.18]}, {"grandes": [303.45, 0.45]}, {"ocasiones": [303.91, 1.02]}, {"las": [305.89, 0.19]}, {"m\u00e1s": [306.09, 0.19]}, {"importantes": [306.29, 0.71]}, {"suelen": [307.03, 0.55]}, {"tener": [307.59, 0.46]}, {"la": [308.78, 0.15]}, {"mayor\u00eda": [308.94, 0.91]}, {"una": [309.96, 0.49]}, {"sotana": [310.46, 0.69]}, {"ds": [311.72, 1.01]}, {"ds": [312.8, 0.29]}, {"color": [313.1, 0.43]}, {"violaci\u00f3n": [313.56, 0.77]}, {"tambi\u00e9n": [314.8, 0.62]}, {"con": [316.08, 0.19]}, {"esclavina": [316.28, 0.73]}, {"que": [317.8, 0.15]}, {"eso": [317.96, 0.53]}, {"se": [318.6, 0.23]}, {"usaba": [318.84, 0.43]}, {"para": [319.28, 0.49]}, {"defenderse": [319.78, 0.57]}, {"del": [320.36, 0.15]}, {"fr\u00edo": [320.52, 0.45]}, {"las": [321.02, 0.23]}, {"cabinas": [321.26, 0.41]}, {"tambi\u00e9n": [321.68, 0.43]}, {"la": [322.12, 0.09]}, {"llevaban": [322.22, 0.43]}, {"los": [322.66, 0.13]}, {"sacerdotes": [322.8, 0.94]}, {"es": [324.6, 0.57]}, {"esa": [325.2, 0.25]}, {"prenda": [325.46, 0.39]}, {"que": [325.86, 0.1]}, {"se": [325.97, 0.1]}, {"pone": [326.08, 0.45]}, {"sobre": [326.88, 0.6]}, {"los": [328.26, 0.27]}, {"hombros": [328.54, 0.87]}, {"y": [329.66, 0.15]}, {"eso": [329.82, 0.21]}, {"serv\u00eda": [330.04, 0.45]}, {"para": [330.5, 0.55]}, {"protegerse": [331.1, 0.75]}, {"en": [332.41, 0.17]}, {"el": [332.59, 0.11]}, {"clero": [332.71, 0.64]}, {"secular": [333.38, 0.96]}, {"el": [335.2, 0.16]}, {"clero": [335.37, 0.52]}, {"normalmente": [335.9, 0.67]}, {"conocido": [336.58, 0.43]}, {"como": [337.02, 0.17]}, {"diocesano": [337.2, 0.58]}, {"esclavina": [338.24, 0.65]}, {"en": [338.9, 0.05]}, {"la": [338.96, 0.06]}, {"edad": [339.03, 0.18]}, {"media": [339.22, 0.35]}, {"tambi\u00e9n": [339.66, 0.47]}, {"ten\u00eda": [340.14, 0.54]}, {"una": [340.94, 0.29]}, {"capucha": [341.24, 0.53]}, {"para": [342.37, 0.27]}, {"protegerse": [342.65, 1.02]}, {"del": [343.71, 0.21]}, {"fr\u00edo": [343.93, 0.36]}, {"y": [344.89, 0.88]}, {"hasta": [346.03, 1.17]}, {"hasta": [348.37, 0.33]}, {"hace": [348.71, 0.38]}, {"un": [349.1, 0.24]}, {"siglo": [349.35, 0.61]}, {"las": [350.82, 0.45]}, {"esclavinas": [351.28, 0.95]}, {"tanto": [352.26, 0.36]}, {"de": [352.63, 0.06]}, {"obispos": [352.7, 0.62]}, {"sobre": [353.33, 0.21]}, {"todo": [353.55, 0.3]}, {"estos": [353.86, 0.39]}, {"segu\u00edan": [354.26, 0.37]}, {"teniendo": [354.64, 0.36]}, {"all\u00ed": [355.01, 0.14]}, {"una": [355.16, 0.15]}, {"capuchita": [355.32, 0.59]}, {"peque\u00f1a": [355.92, 0.61]}, {"que": [357.02, 0.16]}, {"llega": [357.19, 0.22]}, {"como": [357.42, 0.2]}, {"un": [357.63, 0.08]}, {"ap\u00e9ndice": [357.72, 0.53]}, {"no": [358.26, 0.09]}, {"se": [358.36, 0.13]}, {"pod\u00eda": [358.5, 0.29]}, {"echar": [358.8, 0.41]}, {"pero": [359.24, 0.43]}, {"all\u00ed": [359.84, 0.26]}, {"estaba": [360.11, 0.41]}, {"peque\u00f1a": [360.53, 0.74]}, {"sobresaliendo": [361.3, 1.0]}, {"de": [362.6, 0.15]}, {"las": [362.76, 0.18]}, {"claridad": [362.95, 0.56]}, {"los": [365.13, 0.61]}, {"arzobispos": [365.77, 0.84]}, {"visten": [366.64, 0.42]}, {"igual": [367.07, 0.48]}, {"y": [368.09, 0.11]}, {"los": [368.21, 0.19]}, {"cardenales": [368.41, 0.67]}, {"de": [369.11, 0.13]}, {"rojo": [369.25, 0.38]}, {"los": [370.24, 0.21]}, {"cardenales": [370.46, 0.51]}, {"de": [370.98, 0.09]}, {"rojo": [371.08, 0.8]}, {"porque": [371.92, 0.58]}, {"algunos": [373.43, 0.5]}, {"han": [373.94, 0.14]}, {"dicho": [374.09, 0.52]}, {"que": [374.99, 0.14]}, {"era": [375.14, 0.18]}, {"porque": [375.33, 0.31]}, {"dar\u00e1n": [375.65, 0.45]}, {"su": [376.11, 0.15]}, {"sangre": [376.27, 0.65]}, {"por": [377.21, 0.17]}, {"defender": [377.39, 0.39]}, {"al": [377.79, 0.11]}, {"romano": [377.91, 0.27]}, {"pont\u00edfice": [378.19, 0.56]}, {"bueno": [379.09, 0.37]}, {"esa": [379.53, 0.15]}, {"explicaci\u00f3n": [379.69, 0.81]}, {"es": [380.59, 0.16]}, {"muy": [380.76, 0.18]}, {"po\u00e9tica": [380.95, 0.39]}, {"pero": [381.35, 0.21]}, {"la": [381.57, 0.13]}, {"realidad": [381.71, 0.46]}, {"aut\u00e9ntica": [382.18, 0.62]}, {"y": [382.81, 0.05]}, {"verdadera": [382.87, 0.49]}, {"no": [383.4, 0.19]}, {"es": [383.6, 0.12]}, {"esa": [383.73, 0.32]}, {"la": [384.57, 0.21]}, {"realidad": [384.79, 0.82]}, {"es": [385.64, 0.61]}, {"porque": [386.33, 0.32]}, {"el": [386.66, 0.08]}, {"color": [386.75, 0.39]}, {"p\u00farpura": [387.15, 0.65]}, {"rojo": [387.81, 0.96]}, {"era": [388.91, 0.23]}, {"el": [389.15, 0.09]}, {"color": [389.25, 0.39]}, {"m\u00e1s": [389.65, 0.21]}, {"bello": [389.87, 0.4]}, {"que": [390.37, 0.13]}, {"exist\u00eda": [390.51, 0.92]}, {"para": [391.49, 0.23]}, {"colorear": [391.73, 1.04]}, {"los": [392.87, 0.33]}, {"tejidos": [393.21, 0.55]}, {"y": [394.81, 0.37]}, {"ese": [395.22, 0.26]}, {"rojo": [395.49, 0.37]}, {"especial": [395.87, 1.09]}, {"es": [397.41, 0.19]}, {"muy": [397.61, 0.31]}, {"muy": [397.93, 0.37]}, {"bonito": [398.31, 0.43]}, {"muy": [398.75, 0.19]}, {"llamativo": [398.95, 0.75]}, {"y": [400.44, 0.67]}, {"y": [401.7, 0.15]}, {"esa": [401.86, 0.21]}, {"fue": [402.08, 0.18]}, {"la": [402.27, 0.1]}, {"raz\u00f3n": [402.38, 0.49]}, {"por": [402.96, 0.21]}, {"la": [403.18, 0.07]}, {"que": [403.26, 0.13]}, {"se": [403.4, 0.07]}, {"escogi\u00f3": [403.48, 0.39]}, {"ese": [403.88, 0.17]}, {"color": [404.06, 0.33]}, {"el": [404.4, 0.11]}, {"m\u00e1s": [404.52, 0.27]}, {"bello": [404.8, 0.54]}, {"para": [406.57, 0.29]}, {"vestir": [406.87, 0.52]}, {"a": [407.42, 0.08]}, {"los": [407.51, 0.37]}, {"pr\u00edncipes": [407.93, 0.73]}, {"de": [408.67, 0.07]}, {"la": [408.75, 0.09]}, {"iglesia": [408.85, 0.47]}, {"y": [409.71, 0.15]}, {"al": [409.87, 0.19]}, {"principio": [410.07, 0.73]}, {"el": [410.81, 0.11]}, {"pap\u00e1": [410.93, 0.45]}, {"iba": [411.41, 0.29]}, {"vestido": [411.71, 0.56]}, {"de": [412.28, 0.1]}, {"rojo": [412.39, 0.51]}, {"como": [413.33, 0.29]}, {"un": [413.63, 0.07]}, {"cardenal": [413.71, 0.47]}, {"m\u00e1s": [414.19, 0.62]}, {"fue": [415.66, 0.91]}, {"en": [416.96, 0.19]}, {"un": [417.16, 0.07]}, {"momento": [417.24, 0.41]}, {"de": [417.66, 0.09]}, {"la": [417.76, 0.07]}, {"edad": [417.84, 0.23]}, {"media": [418.08, 0.48]}, {"cuando": [419.31, 0.73]}, {"a": [420.44, 0.13]}, {"ra\u00edz": [420.58, 0.31]}, {"de": [420.9, 0.15]}, {"unos": [421.06, 0.65]}, {"somos": [422.56, 0.35]}, {"pont\u00edfices": [422.92, 0.52]}, {"que": [423.45, 0.1]}, {"fueron": [423.56, 0.47]}, {"dominicos": [424.54, 0.61]}, {"pues": [425.16, 0.17]}, {"se": [425.34, 0.09]}, {"fue": [425.44, 0.38]}, {"quedando": [425.85, 0.42]}, {"ya": [426.28, 0.1]}, {"el": [426.39, 0.08]}, {"color": [426.48, 0.35]}, {"blanco": [426.84, 0.63]}, {"reservado": [428.04, 0.88]}, {"para": [428.96, 0.27]}, {"el": [429.24, 0.07]}, {"sumo": [429.32, 0.31]}, {"pont\u00edfice": [429.64, 0.72]}, {"porque": [430.39, 0.31]}, {"el": [430.71, 0.08]}, {"color": [430.8, 0.57]}, {"del": [431.4, 0.23]}, {"h\u00e1bito": [431.64, 0.33]}, {"dominico": [431.98, 0.85]}, {"es": [434.07, 0.21]}, {"el": [434.29, 0.1]}, {"blanco": [434.4, 0.48]}, {"como": [435.37, 0.33]}, {"el": [435.71, 0.09]}, {"de": [435.81, 0.13]}, {"los": [435.95, 0.67]}, {"como": [437.19, 0.21]}, {"el": [437.41, 0.07]}, {"de": [437.49, 0.11]}, {"los": [437.61, 0.51]}, {"cartujos": [438.15, 0.81]}, {"y": [439.47, 0.13]}, {"hubo": [439.61, 0.17]}, {"un": [439.79, 0.13]}, {"pap\u00e1": [439.93, 0.27]}, {"dominico": [440.21, 0.8]}, {"y": [441.29, 0.17]}, {"su": [441.47, 0.17]}, {"sucesor": [441.65, 0.64]}, {"le": [442.33, 0.17]}, {"pareci\u00f3": [442.51, 0.37]}, {"que": [442.89, 0.09]}, {"era": [442.99, 0.11]}, {"muy": [443.11, 0.21]}, {"bonito": [443.33, 0.53]}, {"que": [443.89, 0.18]}, {"el": [444.08, 0.22]}, {"pap\u00e1": [444.31, 0.45]}, {"se": [444.99, 0.22]}, {"distinguiese": [445.22, 0.92]}, {"en": [446.23, 0.15]}, {"la": [446.39, 0.09]}, {"sencillez": [446.49, 0.82]}, {"de": [447.34, 0.19]}, {"ese": [447.54, 0.18]}, {"h\u00e1bito": [447.73, 0.46]}, {"frente": [448.85, 0.74]}, {"a": [449.89, 0.19]}, {"la": [450.09, 0.17]}, {"opulencia": [450.27, 1.34]}, {"de": [451.71, 0.25]}, {"los": [451.97, 0.44]}, {"muy": [452.57, 0.33]}, {"bonitos": [452.91, 0.57]}, {"h\u00e1bitos": [453.49, 0.52]}, {"cardenalicios": [454.11, 0.89]}, {"y": [456.04, 0.21]}, {"esa": [456.26, 0.23]}, {"fue": [456.5, 0.19]}, {"la": [456.7, 0.09]}, {"raz\u00f3n": [456.8, 0.31]}, {"por": [457.12, 0.14]}, {"la": [457.27, 0.08]}, {"que": [457.36, 0.09]}, {"\u00e9l": [457.46, 0.07]}, {"pagaba": [457.54, 0.55]}, {"finalmente": [458.12, 0.91]}, {"qued\u00f3": [459.06, 0.25]}, {"vestido": [459.32, 0.41]}, {"de": [459.74, 0.09]}, {"blanco": [459.84, 0.39]}, {"s\u00edmbolo": [460.24, 0.43]}, {"de": [460.68, 0.07]}, {"la": [460.76, 0.09]}, {"pureza": [460.86, 0.58]}, {"pero": [462.27, 0.29]}, {"al": [462.59, 0.17]}, {"principio": [462.77, 0.65]}, {"iba": [463.43, 0.17]}, {"vestido": [463.61, 0.39]}, {"como": [464.01, 0.23]}, {"un": [464.25, 0.08]}, {"cardenal": [464.34, 0.46]}, {"m\u00e1s": [464.81, 0.29]}, {"sin": [465.11, 0.29]}, {"que": [465.41, 0.13]}, {"se": [465.55, 0.11]}, {"distinguiera": [465.67, 1.04]}, {"nada": [466.77, 0.57]}, {"su": [467.37, 0.19]}, {"vestidura": [467.57, 0.7]}, {"tambi\u00e9n": [468.95, 0.4]}, {"nos": [469.36, 0.2]}, {"habr\u00e9is": [469.57, 0.25]}, {"fijado": [469.83, 0.75]}, {"que": [470.85, 0.49]}, {"encima": [471.45, 0.41]}, {"de": [471.87, 0.09]}, {"la": [471.97, 0.09]}, {"cabeza": [472.07, 0.53]}, {"los": [473.01, 0.21]}, {"obispos": [473.23, 0.65]}, {"y": [473.89, 0.06]}, {"el": [473.96, 0.14]}, {"pap\u00e1": [474.11, 0.46]}, {"llevan": [475.21, 0.92]}, {"un": [476.19, 0.23]}, {"solideo": [476.43, 0.6]}, {"que": [477.53, 0.25]}, {"es": [477.79, 0.39]}, {"un": [478.21, 0.23]}, {"sombrerito": [478.45, 1.03]}, {"redondo": [479.83, 0.68]}, {"que": [480.55, 0.09]}, {"se": [480.65, 0.13]}, {"ponen": [480.79, 0.27]}, {"encima": [481.07, 0.49]}, {"eso": [482.06, 0.24]}, {"viene": [482.31, 0.46]}, {"de": [482.8, 0.16]}, {"que": [482.97, 0.11]}, {"en": [483.09, 0.05]}, {"la": [483.15, 0.07]}, {"edad": [483.23, 0.23]}, {"media": [483.47, 0.58]}, {"\u00e9poca": [485.16, 0.39]}, {"en": [485.56, 0.07]}, {"que": [485.64, 0.08]}, {"hac\u00eda": [485.73, 0.26]}, {"fr\u00edo": [486.0, 0.57]}, {"no": [486.58, 0.17]}, {"hab\u00eda": [486.76, 0.35]}, {"calefacciones": [487.12, 1.29]}, {"y": [488.94, 0.31]}, {"por": [489.26, 0.2]}, {"lo": [489.47, 0.12]}, {"tanto": [489.6, 0.31]}, {"pues": [489.92, 0.25]}, {"las": [490.18, 0.17]}, {"vestiduras": [490.36, 0.55]}, {"ten\u00edan": [490.92, 0.29]}, {"que": [491.22, 0.1]}, {"ser": [491.33, 0.16]}, {"abundantes": [491.5, 0.7]}, {"se": [492.6, 0.21]}, {"pon\u00edan": [492.82, 0.75]}, {"una": [493.86, 0.21]}, {"especie": [494.08, 0.38]}, {"de": [494.47, 0.1]}, {"gorro": [494.58, 0.74]}, {"que": [495.44, 0.47]}, {"cog\u00eda": [496.34, 1.01]}, {"la": [497.68, 0.17]}, {"cabeza": [497.86, 0.67]}, {"y": [499.24, 0.32]}, {"tambi\u00e9n": [499.59, 0.44]}, {"parte": [500.04, 0.46]}, {"de": [500.86, 1.11]}, {"la": [502.0, 0.19]}, {"parte": [502.2, 0.27]}, {"de": [502.48, 0.09]}, {"atr\u00e1s": [502.58, 0.72]}, {"y": [503.42, 0.13]}, {"las": [503.56, 0.19]}, {"orejas": [503.76, 0.49]}, {"las": [504.26, 0.17]}, {"tapaba": [504.44, 0.61]}, {"los": [505.08, 0.21]}, {"habr\u00e9is": [505.3, 0.34]}, {"visto": [505.65, 0.24]}, {"en": [505.9, 0.06]}, {"muchos": [505.97, 0.3]}, {"cuadros": [506.28, 0.66]}, {"ese": [507.42, 0.24]}, {"tipo": [507.67, 0.32]}, {"de": [508.0, 0.36]}, {"de": [508.96, 0.67]}, {"sombreros": [509.66, 0.62]}, {"incluso": [510.31, 0.38]}, {"con": [510.7, 0.48]}, {"con": [511.46, 0.25]}, {"piel": [511.72, 0.31]}, {"por": [512.04, 0.19]}, {"debajo": [512.24, 0.43]}, {"o": [513.14, 0.61]}, {"los": [513.78, 0.23]}, {"monjes": [514.02, 0.67]}, {"que": [514.72, 0.11]}, {"tambi\u00e9n": [514.84, 0.31]}, {"ten\u00edan": [515.16, 0.31]}, {"mucho": [515.48, 0.25]}, {"fr\u00edo": [515.74, 0.51]}, {"en": [516.26, 0.17]}, {"los": [516.44, 0.19]}, {"monasterios": [516.64, 0.7]}, {"sin": [517.35, 0.12]}, {"calefacci\u00f3n": [517.48, 0.78]}, {"pues": [518.56, 0.23]}, {"llevaban": [518.8, 0.56]}, {"un": [519.78, 0.94]}, {"una": [521.32, 0.23]}, {"cosa": [521.56, 0.25]}, {"negra": [521.82, 0.47]}, {"como": [522.5, 0.23]}, {"un": [522.74, 0.07]}, {"casquete": [522.82, 0.74]}, {"que": [523.6, 0.15]}, {"les": [523.76, 0.17]}, {"tapaba": [523.94, 0.39]}, {"toda": [524.34, 0.27]}, {"la": [524.62, 0.09]}, {"cabeza": [524.72, 0.36]}, {"y": [525.09, 0.04]}, {"las": [525.14, 0.17]}, {"orejas": [525.32, 0.56]}, {"eso": [526.72, 0.25]}, {"poco": [526.98, 0.2]}, {"a": [527.19, 0.04]}, {"poco": [527.24, 0.23]}, {"se": [527.48, 0.11]}, {"fue": [527.6, 0.21]}, {"reduciendo": [527.82, 0.91]}, {"hasta": [529.18, 0.29]}, {"quedar": [529.48, 0.69]}, {"como": [530.4, 0.26]}, {"una": [530.67, 0.32]}, {"vestidura": [531.34, 0.96]}, {"simb\u00f3lica": [532.58, 1.33]}, {"en": [534.2, 0.74]}, {"los": [535.4, 0.26]}, {"obispos": [535.67, 0.52]}, {"y": [536.2, 0.04]}, {"el": [536.25, 0.08]}, {"baba": [536.34, 0.35]}, {"una": [537.27, 0.29]}, {"curiosidad": [537.57, 1.45]}, {"una": [539.07, 0.23]}, {"curiosidad": [539.31, 0.8]}, {"es": [540.23, 0.17]}, {"que": [540.41, 0.11]}, {"siendo": [540.53, 0.49]}, {"el": [541.03, 0.07]}, {"origen": [541.11, 0.71]}, {"de": [541.89, 0.25]}, {"este": [542.15, 0.27]}, {"gorro": [542.43, 0.72]}, {"el": [545.27, 0.17]}, {"que": [545.45, 0.09]}, {"acabo": [545.55, 0.31]}, {"de": [545.87, 0.09]}, {"decir": [545.97, 0.45]}, {"medieval": [546.45, 0.67]}, {"al": [547.47, 0.19]}, {"final": [547.67, 0.41]}, {"con": [548.09, 0.17]}, {"el": [548.27, 0.11]}, {"pasar": [548.39, 0.31]}, {"de": [548.71, 0.08]}, {"los": [548.8, 0.15]}, {"siglos": [548.96, 0.56]}, {"es": [550.03, 0.19]}, {"id\u00e9ntico": [550.23, 0.78]}, {"al": [551.04, 0.18]}, {"que": [551.23, 0.1]}, {"llevan": [551.34, 0.24]}, {"los": [551.59, 0.11]}, {"jud\u00edos": [551.71, 0.51]}, {"salvo": [552.28, 0.35]}, {"en": [552.64, 0.08]}, {"el": [552.73, 0.09]}, {"color": [552.83, 0.43]}, {"pero": [553.89, 0.21]}, {"esto": [554.11, 0.15]}, {"ha": [554.27, 0.05]}, {"sido": [554.33, 0.22]}, {"una": [554.56, 0.31]}, {"casualidad": [554.9, 0.75]}, {"pienso": [556.51, 0.39]}, {"yo": [556.91, 0.3]}, {"que": [557.63, 0.23]}, {"bueno": [557.87, 0.45]}, {"tambi\u00e9n": [558.59, 0.35]}, {"habr\u00e1": [558.95, 0.2]}, {"alguna": [559.16, 0.29]}, {"providencia": [559.46, 0.64]}, {"quiz\u00e1s": [560.11, 0.35]}, {"para": [560.47, 0.17]}, {"indicar": [560.65, 0.67]}, {"que": [561.39, 0.4]}, {"somos": [562.87, 0.99]}, {"un": [563.99, 0.21]}, {"pueblo": [564.21, 0.32]}, {"injertado": [564.54, 0.75]}, {"en": [565.57, 0.52]}, {"enellos": [566.51, 0.68]}, {"de": [567.75, 0.2]}, {"hecho": [567.96, 0.66]}, {"con": [568.85, 0.22]}, {"el": [569.08, 0.1]}, {"correr": [569.19, 0.43]}, {"de": [569.63, 0.09]}, {"los": [569.73, 0.17]}, {"siglos": [569.91, 0.75]}, {"tambi\u00e9n": [570.73, 0.45]}, {"se": [571.19, 0.09]}, {"a\u00f1adi\u00f3": [571.29, 0.96]}, {"una": [572.43, 0.23]}, {"faja": [572.67, 0.56]}, {"que": [573.45, 0.15]}, {"eso": [573.61, 0.14]}, {"al": [573.76, 0.08]}, {"principio": [573.85, 0.47]}, {"no": [574.33, 0.09]}, {"hab\u00eda": [574.43, 0.18]}, {"existido": [574.62, 0.48]}, {"en": [575.11, 0.11]}, {"los": [575.23, 0.15]}, {"obispos": [575.39, 0.54]}, {"y": [575.96, 0.1]}, {"tambi\u00e9n": [576.07, 0.34]}, {"el": [576.42, 0.26]}, {"pap\u00e1": [576.69, 0.26]}, {"ahora": [576.96, 0.46]}, {"la": [577.87, 0.13]}, {"faja": [578.01, 0.69]}, {"era": [579.05, 0.25]}, {"una": [579.31, 0.15]}, {"vestidura": [579.47, 0.45]}, {"que": [579.93, 0.11]}, {"llevaba": [580.05, 0.68]}, {"los": [581.09, 0.53]}, {"sacerdotes": [581.63, 0.74]}, {"al": [582.4, 0.18]}, {"servir": [582.59, 0.51]}, {"en": [583.14, 0.16]}, {"el": [583.31, 0.11]}, {"templo": [583.43, 0.45]}, {"una": [584.35, 0.55]}, {"vestidura": [584.91, 0.76]}, {"alrededor": [586.54, 0.49]}, {"de": [587.04, 0.07]}, {"la": [587.12, 0.09]}, {"cintura": [587.22, 1.07]}, {"que": [588.36, 0.1]}, {"estaba": [588.47, 1.01]}, {"mandada": [589.85, 0.76]}, {"en": [590.64, 0.17]}, {"el": [590.82, 0.09]}, {"libro": [590.92, 0.5]}, {"de": [591.56, 0.17]}, {"lev\u00edtico": [591.74, 0.65]}, {"y": [592.72, 0.09]}, {"eso": [592.82, 0.19]}, {"se": [593.02, 0.09]}, {"a\u00f1adi\u00f3": [593.12, 0.67]}, {"muy": [593.8, 0.33]}, {"al": [594.14, 0.1]}, {"final": [594.25, 0.47]}, {"muy": [594.76, 0.23]}, {"al": [595.0, 0.09]}, {"final": [595.1, 0.43]}, {"al": [597.33, 0.21]}, {"principio": [597.55, 0.73]}, {"era": [598.29, 0.17]}, {"una": [598.47, 0.15]}, {"prenda": [598.63, 0.35]}, {"pues": [598.99, 0.27]}, {"desconocida": [599.27, 0.87]}, {"y": [601.39, 0.46]}, {"vemos": [602.54, 0.47]}, {"c\u00f3mo": [603.02, 0.47]}, {"el": [604.57, 0.19]}, {"texto": [604.77, 0.37]}, {"sagrado": [605.15, 0.49]}, {"del": [605.65, 0.15]}, {"lev\u00edtico": [605.81, 0.79]}, {"influye": [606.63, 0.53]}, {"a": [607.17, 0.03]}, {"veces": [607.21, 0.64]}, {"porque": [607.88, 0.45]}, {"en": [609.1, 0.15]}, {"cierto": [609.26, 0.35]}, {"modo": [609.62, 0.17]}, {"es": [609.8, 0.07]}, {"como": [609.88, 0.56]}, {"si": [610.62, 0.27]}, {"recordara": [610.9, 0.61]}, {"una": [611.52, 0.23]}, {"y": [611.76, 0.06]}, {"otra": [611.83, 0.24]}, {"vez": [612.08, 0.37]}, {"ojo": [612.8, 0.47]}, {"nosotros": [613.3, 0.99]}, {"somos": [614.32, 0.53]}, {"el": [614.88, 0.18]}, {"nuevo": [615.07, 0.36]}, {"pueblo": [615.44, 0.35]}, {"elegido": [615.8, 0.59]}, {"servimos": [617.12, 0.61]}, {"en": [617.74, 0.15]}, {"un": [617.9, 0.09]}, {"nuevo": [618.0, 0.33]}, {"templo": [618.34, 0.73]}, {"que": [619.4, 0.15]}, {"es": [619.56, 0.11]}, {"el": [619.68, 0.13]}, {"cuerpo": [619.82, 0.39]}, {"de": [620.22, 0.09]}, {"cristo": [620.32, 0.32]}, {"las": [621.83, 0.17]}, {"vestiduras": [622.01, 0.93]}, {"lejos": [623.17, 0.43]}, {"de": [623.61, 0.09]}, {"ser": [623.71, 0.35]}, {"algo": [624.79, 1.15]}, {"indiferente": [626.01, 1.09]}, {"tienen": [627.19, 0.41]}, {"un": [627.61, 0.15]}, {"simbolismo": [627.77, 0.74]}, {"un": [629.55, 0.2]}, {"simbolismo": [629.76, 0.53]}, {"espiritual": [630.3, 0.91]}, {"que": [631.25, 0.15]}, {"si": [631.41, 0.15]}, {"lo": [631.57, 0.1]}, {"meditamos": [631.68, 0.88]}, {"nos": [633.19, 0.17]}, {"ayuda": [633.37, 0.26]}, {"a": [633.64, 0.02]}, {"lo": [633.67, 0.11]}, {"visible": [633.79, 1.05]}, {"a": [635.22, 0.14]}, {"recordar": [635.37, 0.8]}, {"lo": [636.31, 0.37]}, {"invisible": [636.71, 0.93]}, {"y": [639.08, 0.67]}, {"el": [640.62, 0.15]}, {"resto": [640.78, 0.27]}, {"de": [641.06, 0.1]}, {"vestiduras": [641.17, 1.04]}, {"lit\u00fargicas": [642.22, 0.97]}, {"eso": [643.22, 0.27]}, {"ya": [643.5, 0.14]}, {"lo": [643.65, 0.07]}, {"hemos": [643.73, 0.17]}, {"explicado": [643.91, 0.81]}, {"en": [644.76, 0.23]}, {"otros": [645.0, 0.31]}, {"sermones": [645.32, 0.7]}, {"hay": [647.14, 0.67]}, {"cierta": [647.88, 0.45]}, {"pol\u00e9mica": [648.34, 0.59]}, {"a": [648.94, 0.02]}, {"veces": [648.97, 0.69]}, {"de": [649.7, 0.27]}, {"si": [649.98, 0.58]}, {"deber\u00edamos": [651.06, 0.65]}, {"prescindir": [651.72, 0.67]}, {"de": [652.4, 0.07]}, {"las": [652.48, 0.17]}, {"vestiduras": [652.66, 0.69]}, {"y": [653.36, 0.04]}, {"vestir": [653.41, 0.36]}, {"de": [653.78, 0.08]}, {"calle": [653.87, 0.42]}, {"pero": [654.58, 0.42]}, {"fijaos": [655.24, 0.59]}, {"lo": [655.98, 0.14]}, {"bonito": [656.13, 0.38]}, {"que": [656.52, 0.11]}, {"son": [656.64, 0.23]}, {"todos": [656.88, 0.29]}, {"estos": [657.18, 0.37]}, {"siglos": [657.56, 0.69]}, {"que": [659.32, 0.15]}, {"se": [659.48, 0.09]}, {"han": [659.58, 0.09]}, {"decantado": [659.68, 0.82]}, {"en": [660.64, 0.17]}, {"lo": [660.82, 0.11]}, {"que": [660.94, 0.33]}, {"ahora": [661.3, 0.29]}, {"llevamos": [661.6, 0.6]}, {"y": [662.23, 0.13]}, {"llevan": [662.37, 0.25]}, {"los": [662.63, 0.14]}, {"obispos": [662.78, 0.44]}, {"y": [664.37, 0.13]}, {"no": [664.51, 0.11]}, {"solamente": [664.63, 0.5]}, {"lo": [665.14, 0.1]}, {"bonito": [665.25, 0.43]}, {"que": [665.69, 0.15]}, {"es": [665.85, 0.23]}, {"que": [666.09, 0.17]}, {"la": [666.27, 0.13]}, {"belleza": [666.41, 0.76]}, {"tambi\u00e9n": [667.55, 0.33]}, {"es": [667.89, 0.11]}, {"importante": [668.01, 0.54]}, {"sino": [668.85, 0.37]}, {"que": [669.23, 0.47]}, {"es": [670.19, 0.15]}, {"un": [670.35, 0.15]}, {"signo": [670.51, 0.35]}, {"de": [670.87, 0.09]}, {"consagraci\u00f3n": [670.97, 0.83]}, {"y": [672.75, 0.11]}, {"no": [672.87, 0.17]}, {"solo": [673.05, 0.22]}, {"un": [673.28, 0.1]}, {"signo": [673.39, 0.27]}, {"de": [673.67, 0.09]}, {"consagraci\u00f3n": [673.77, 0.55]}, {"somos": [674.33, 0.33]}, {"siervos": [674.67, 0.69]}, {"de": [676.25, 0.13]}, {"ese": [676.39, 0.19]}, {"templo": [676.59, 0.52]}, {"de": [677.12, 0.1]}, {"dios": [677.23, 0.56]}, {"que": [677.82, 0.12]}, {"es": [677.95, 0.11]}, {"cristo": [678.07, 0.65]}, {"y": [679.15, 0.13]}, {"los": [679.29, 0.14]}, {"servidores": [679.44, 1.17]}, {"llevan": [680.64, 0.64]}, {"un": [681.57, 0.14]}, {"traje": [681.72, 0.44]}, {"especial": [682.19, 0.66]}, {"est\u00e1n": [683.27, 0.39]}, {"diferenciados": [683.67, 0.84]}, {"porque": [684.89, 0.27]}, {"los": [685.17, 0.15]}, {"levitas": [685.33, 0.47]}, {"eran": [685.81, 0.25]}, {"un": [686.07, 0.11]}, {"pueblo": [686.19, 0.42]}, {"aparte": [686.64, 0.72]}, {"dentro": [687.55, 0.42]}, {"del": [687.98, 0.16]}, {"pueblo": [688.15, 0.5]}, {"elegido": [688.95, 0.69]}, {"y": [690.03, 0.14]}, {"yo": [690.18, 0.12]}, {"creo": [690.31, 0.21]}, {"que": [690.53, 0.08]}, {"esto": [690.62, 0.4]}, {"se": [691.29, 0.21]}, {"manifiesta": [691.51, 0.55]}, {"muy": [692.07, 0.29]}, {"bien": [692.37, 0.73]}, {"en": [693.47, 0.21]}, {"que": [693.69, 0.13]}, {"dios": [693.83, 0.55]}, {"haya": [694.51, 0.25]}, {"movido": [694.77, 0.67]}, {"a": [696.04, 0.13]}, {"la": [696.18, 0.09]}, {"iglesia": [696.28, 0.57]}, {"a": [696.86, 0.03]}, {"pesar": [696.9, 0.35]}, {"de": [697.26, 0.05]}, {"estar": [697.32, 0.49]}, {"esparcida": [697.98, 0.83]}, {"en": [698.82, 0.09]}, {"tantos": [698.92, 0.37]}, {"lugares": [699.3, 0.7]}, {"a": [700.48, 0.4]}, {"ofrecerle": [701.28, 0.73]}, {"tambi\u00e9n": [702.02, 0.39]}, {"un": [702.44, 0.22]}, {"culto": [702.67, 0.72]}, {"continuo": [703.66, 0.87]}, {"diario": [704.56, 0.61]}, {"cada": [705.2, 0.33]}, {"hora": [705.54, 0.29]}, {"en": [706.22, 0.38]}, {"las": [706.98, 0.27]}, {"libreas": [707.26, 0.74]}, {"de": [708.1, 0.17]}, {"sus": [708.28, 0.21]}, {"servidores": [708.5, 0.67]}, {"pues": [710.12, 0.21]}, {"nada": [710.34, 0.21]}, {"m\u00e1s": [710.56, 0.39]}, {"que": [711.14, 0.13]}, {"todos": [711.28, 0.33]}, {"nosotros": [711.62, 0.73]}, {"valoremos": [712.98, 0.65]}, {"la": [713.64, 0.13]}, {"tradici\u00f3n": [713.78, 0.53]}, {"y": [714.32, 0.07]}, {"la": [714.4, 0.29]}, {"de": [714.78, 0.19]}, {"la": [714.98, 0.09]}, {"iglesia": [715.08, 0.76]}, {"porque": [716.3, 0.33]}, {"la": [716.64, 0.11]}, {"tradici\u00f3n": [716.76, 0.83]}, {"no": [717.78, 0.15]}, {"se": [717.94, 0.13]}, {"crea": [718.08, 0.49]}, {"la": [719.04, 0.16]}, {"tradici\u00f3n": [719.21, 0.48]}, {"se": [719.7, 0.09]}, {"hereda": [719.8, 0.43]}, {"pero": [720.26, 0.21]}, {"no": [720.48, 0.15]}, {"se": [720.64, 0.13]}, {"puede": [720.78, 0.27]}, {"crear": [721.06, 0.33]}, {"en": [721.4, 0.12]}, {"un": [721.53, 0.12]}, {"momento": [721.66, 0.47]}, {"dado": [722.14, 0.33]}, {"es": [722.77, 0.08]}, {"una": [722.86, 0.39]}, {"continuidad": [723.3, 1.16]}, {"en": [724.54, 0.19]}, {"la": [724.74, 0.09]}, {"que": [724.84, 0.1]}, {"estamos": [724.95, 0.52]}, {"metidos": [725.72, 0.48]}, {"que": [727.16, 0.39]}, {"todos": [727.58, 0.33]}, {"nosotros": [727.92, 0.67]}, {"la": [728.8, 0.15]}, {"valoremos": [728.96, 0.7]}, {"y": [729.88, 0.11]}, {"le": [730.0, 0.09]}, {"demos": [730.1, 0.29]}, {"gracias": [730.4, 0.34]}, {"a": [730.75, 0.06]}, {"dios": [730.82, 0.35]}, {"de": [731.54, 0.15]}, {"que": [731.7, 0.17]}, {"lo": [731.88, 0.11]}, {"visible": [732.0, 0.67]}, {"nos": [732.7, 0.32]}, {"lleve": [733.03, 0.48]}, {"a": [733.54, 0.15]}, {"lo": [733.7, 0.09]}, {"invisible": [733.8, 0.69]}]}