{"DisplayText": ["Pues ya que hoy he recibido este regalo de este buen amigo un misal en lat\u00edn.", "Me gustar\u00eda decir que s\u00ed, que una vez al mes.", "Un d\u00eda de diario creo que es una cosa bonita el que se diga una misa en lat\u00edn.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "El decir las oraciones.", "En este idioma.", "Por lo menos a m\u00ed me da la sensaci\u00f3n de estar diciendo.", "Oraciones en el mismo idioma que us\u00f3 un San Agust\u00edn Santo Tom\u00e1s de Aquino, un San Francisco, en fin, toda.", "La tradici\u00f3n que nos ha precedido.", "\u00bfEn la Iglesia, el vestir? \u00bfC\u00f3mo vest\u00edan tanto en la liturgia como fuera de ella, como vistieron hace siglos?", "En los mismos templos, a veces con c\u00e1lices que provienen de la edad Media.", "Da una.", "Ineludible sensaci\u00f3n de continuidad.", "La sensaci\u00f3n de continuidad es inevitable.", "1 de la mitra de una disco, las casas suyas, los c\u00e1lices, incluso aunque sean modernos.", "Pero con esa.", "Venerable apariencia de siglos, muchos de ellos en su est\u00e9tica.", "Y si le sacerdote dice Laura la MISA, pues en este idioma latino.", "\u00bf1 tiene la sensaci\u00f3n de formar parte?", "De esa tradici\u00f3n.", "De esa continuidad de que hay una ligadura.", "Entre ellos y nosotros hay ligaduras, ataduras que son malas.", "Para el pecado, para el mal y hay otras que son buenas para el bien.", "Y despu\u00e9s, siempre he pensado.", "\u00bfQu\u00e9?", "En los casos en que 1 dice la misa en lat\u00edn, yo no estar\u00eda a favor de que las misas se volvieron a decir en lat\u00edn, en todas partes siempre, no.", "Pero el que algunas veces se digan en lat\u00edn.", "Si luego si el que se digan en lenguas vern\u00e1culas tiene la ventaja de que todo el mundo entiende y as\u00ed puede unirse m\u00e1s, tambi\u00e9n con la mente al entender, al decirlo as\u00ed, en lat\u00edn.", "Y no entenderlo a la gente.", "Tiene el sentido de que el idioma se transforma en un velo.", "Lo sagrado.", "Se cubre con un velo.", "Y qu\u00e9 cosa tan bella.", "El que.", "La oraci\u00f3n lit\u00fargica es algo tan Santo que usamos una lengua IA que es arcana.", "Una lengua que usamos para la divinidad solamente, no para el uso corriente, un velo.", "Y el usar este velo.", "Tiene la ventaja tambi\u00e9n de que los fieles.", "Pueden concentrarse m\u00e1s en la esencia de la misa.", "En la esencia.", "De lo que es este sacrificio en el sacerdote que ofrece a Dios.", "A Cristo mismo.", "Al papel, ofrecemos al padre.", "A Jes\u00fas en la Cruz.", "Eio.", "Prefiero que las misas se digan en lengua vern\u00e1cula de forma ordinaria, pero que alguna vez se digan en lat\u00edn. \u00bfFavorece esto que estoy diciendo?", "Y la liturgia tiene la ventaja de la variedad.", "Gracias a Dios puede variar.", "En su.", "Ancianidad.", "En su.", "Car\u00e1cter secular, admite variantes que hacen que continuamente sea algo antiguo y algo nuevo.", "Pues que todos nosotros disfrutemos ahora de esta misa.", "En la Kim y nos centremos en lo que de verdad importa, que es.", "El ofrecimiento de Jes\u00fas en la Cruz al padre en este sacrificio a trav\u00e9s de signos lit\u00fargicos, pero la realidad es la que he dicho, la Cruz de Cristo aqu\u00ed sobre el altar.", ""], "OffsetDuration": [[1.93, 6.24], [10.18, 3.58], [14.52, 5.32], [20.52, 0.84], [25.62, 1.91], [28.3, 1.47], [30.97, 5.18], [37.76, 8.42], [46.97, 2.71], [51.45, 10.12], [62.85, 7.34], [72.04, 0.69], [73.34, 3.1], [78.31, 2.47], [83.27, 6.07], [90.0, 1.38], [92.0, 5.1], [97.84, 4.97], [104.39, 2.37], [107.56, 1.44], [109.74, 3.68], [114.37, 4.95], [120.93, 4.29], [126.48, 1.55], [130.13, 0.77], [132.16, 8.93], [141.86, 2.18], [145.95, 11.18], [158.11, 1.84], [160.84, 4.24], [166.0, 0.9], [167.99, 1.31], [170.23, 1.54], [172.63, 0.58], [174.08, 7.29], [182.44, 7.77], [191.62, 1.32], [194.01, 3.93], [198.9, 4.04], [203.93, 1.26], [205.75, 4.32], [211.39, 1.03], [213.19, 2.25], [216.42, 1.16], [220.56, 0.57], [222.53, 9.08], [232.99, 2.66], [236.36, 1.9], [239.88, 0.76], [241.61, 1.14], [243.85, 1.04], [245.71, 8.22], [255.42, 4.3], [260.92, 5.07], [266.79, 16.18], [284.18, 2.85]], "Lexical": ["pues ya que hoy he recibido este regalo de este buen amigo un misal en lat\u00edn", "me gustar\u00eda decir que s\u00ed que una vez al mes", "un d\u00eda de diario creo que es una cosa bonita el que se diga una misa en lat\u00edn", "por qu\u00e9", "el decir las oraciones", "en este idioma", "por lo menos a m\u00ed me da la sensaci\u00f3n de estar diciendo", "oraciones en el mismo idioma que us\u00f3 un san agust\u00edn santo tom\u00e1s de aquino un san francisco en fin toda", "la tradici\u00f3n que nos ha precedido", "en la iglesia el vestir c\u00f3mo vest\u00edan tanto en la liturgia como fuera de ella como vistieron hace siglos", "en los mismos templos a veces con c\u00e1lices que provienen de la edad media", "da una", "ineludible sensaci\u00f3n de continuidad", "la sensaci\u00f3n de continuidad es inevitable", "uno de la mitra de una disco las casas suyas los c\u00e1lices incluso aunque sean modernos", "pero con esa", "venerable apariencia de siglos muchos de ellos en su est\u00e9tica", "y si le sacerdote dice laura la misa pues en este idioma latino", "uno tiene la sensaci\u00f3n de formar parte", "de esa tradici\u00f3n", "de esa continuidad de que hay una ligadura", "entre ellos y nosotros hay ligaduras ataduras que son malas", "para el pecado para el mal y hay otras que son buenas para el bien", "y despu\u00e9s siempre he pensado", "qu\u00e9", "en los casos en que uno dice la misa en lat\u00edn yo no estar\u00eda a favor de que las misas se volvieron a decir en lat\u00edn en todas partes siempre no", "pero el que algunas veces se digan en lat\u00edn", "si luego si el que se digan en lenguas vern\u00e1culas tiene la ventaja de que todo el mundo entiende y as\u00ed puede unirse m\u00e1s tambi\u00e9n con la mente al entender al decirlo as\u00ed en lat\u00edn", "y no entenderlo a la gente", "tiene el sentido de que el idioma se transforma en un velo", "lo sagrado", "se cubre con un velo", "y qu\u00e9 cosa tan bella", "el que", "la oraci\u00f3n lit\u00fargica es algo tan santo que usamos una lengua ia que es arcana", "una lengua que usamos para la divinidad solamente no para el uso corriente un velo", "y el usar este velo", "tiene la ventaja tambi\u00e9n de que los fieles", "pueden concentrarse m\u00e1s en la esencia de la misa", "en la esencia", "de lo que es este sacrificio en el sacerdote que ofrece a dios", "a cristo mismo", "al papel ofrecemos al padre", "a jes\u00fas en la cruz", "eio", "prefiero que las misas se digan en lengua vern\u00e1cula de forma ordinaria pero que alguna vez se digan en lat\u00edn favorece esto que estoy diciendo", "y la liturgia tiene la ventaja de la variedad", "gracias a dios puede variar", "en su", "ancianidad", "en su", "car\u00e1cter secular admite variantes que hacen que continuamente sea algo antiguo y algo nuevo", "pues que todos nosotros disfrutemos ahora de esta misa", "en la kim y nos centremos en lo que de verdad importa que es", "el ofrecimiento de jes\u00fas en la cruz al padre en este sacrificio a trav\u00e9s de signos lit\u00fargicos pero la realidad es la que he dicho la cruz de cristo aqu\u00ed sobre el altar", ""], "ITN": ["pues ya que hoy he recibido este regalo de este buen amigo un misal en lat\u00edn", "me gustar\u00eda decir que s\u00ed que una vez al mes", "un d\u00eda de diario creo que es una cosa bonita el que se diga una misa en lat\u00edn", "por qu\u00e9", "el decir las oraciones", "en este idioma", "por lo menos a m\u00ed me da la sensaci\u00f3n de estar diciendo", "oraciones en el mismo idioma que us\u00f3 un san agust\u00edn santo tom\u00e1s de aquino un san francisco en fin toda", "la tradici\u00f3n que nos ha precedido", "en la iglesia el vestir c\u00f3mo vest\u00edan tanto en la liturgia como fuera de ella como vistieron hace siglos", "en los mismos templos a veces con c\u00e1lices que provienen de la edad media", "da una", "ineludible sensaci\u00f3n de continuidad", "la sensaci\u00f3n de continuidad es inevitable", "1 de la mitra de una disco las casas suyas los c\u00e1lices incluso aunque sean modernos", "pero con esa", "venerable apariencia de siglos muchos de ellos en su est\u00e9tica", "y si le sacerdote dice laura la misa pues en este idioma latino", "1 tiene la sensaci\u00f3n de formar parte", "de esa tradici\u00f3n", "de esa continuidad de que hay una ligadura", "entre ellos y nosotros hay ligaduras ataduras que son malas", "para el pecado para el mal y hay otras que son buenas para el bien", "y despu\u00e9s siempre he pensado", "qu\u00e9", "en los casos en que 1 dice la misa en lat\u00edn yo no estar\u00eda a favor de que las misas se volvieron a decir en lat\u00edn en todas partes siempre no", "pero el que algunas veces se digan en lat\u00edn", "si luego si el que se digan en lenguas vern\u00e1culas tiene la ventaja de que todo el mundo entiende y as\u00ed puede unirse m\u00e1s tambi\u00e9n con la mente al entender al decirlo as\u00ed en lat\u00edn", "y no entenderlo a la gente", "tiene el sentido de que el idioma se transforma en un velo", "lo sagrado", "se cubre con un velo", "y qu\u00e9 cosa tan bella", "el que", "la oraci\u00f3n lit\u00fargica es algo tan santo que usamos una lengua ia que es arcana", "una lengua que usamos para la divinidad solamente no para el uso corriente un velo", "y el usar este velo", "tiene la ventaja tambi\u00e9n de que los fieles", "pueden concentrarse m\u00e1s en la esencia de la misa", "en la esencia", "de lo que es este sacrificio en el sacerdote que ofrece a dios", "a cristo mismo", "al papel ofrecemos al padre", "a jes\u00fas en la cruz", "eio", "prefiero que las misas se digan en lengua vern\u00e1cula de forma ordinaria pero que alguna vez se digan en lat\u00edn favorece esto que estoy diciendo", "y la liturgia tiene la ventaja de la variedad", "gracias a dios puede variar", "en su", "ancianidad", "en su", "car\u00e1cter secular admite variantes que hacen que continuamente sea algo antiguo y algo nuevo", "pues que todos nosotros disfrutemos ahora de esta misa", "en la kim y nos centremos en lo que de verdad importa que es", "el ofrecimiento de jes\u00fas en la cruz al padre en este sacrificio a trav\u00e9s de signos lit\u00fargicos pero la realidad es la que he dicho la cruz de cristo aqu\u00ed sobre el altar", ""], "MaskedITN": ["pues ya que hoy he recibido este regalo de este buen amigo un misal en lat\u00edn", "me gustar\u00eda decir que s\u00ed que una vez al mes", "un d\u00eda de diario creo que es una cosa bonita el que se diga una misa en lat\u00edn", "\u00bfpor qu\u00e9", "el decir las oraciones", "en este idioma", "por lo menos a m\u00ed me da la sensaci\u00f3n de estar diciendo", "oraciones en el mismo idioma que us\u00f3 un san agust\u00edn santo tom\u00e1s de aquino un san francisco en fin toda", "la tradici\u00f3n que nos ha precedido", "\u00bfen la iglesia el vestir \u00bfc\u00f3mo vest\u00edan tanto en la liturgia como fuera de ella como vistieron hace siglos", "en los mismos templos a veces con c\u00e1lices que provienen de la edad media", "da una", "ineludible sensaci\u00f3n de continuidad", "la sensaci\u00f3n de continuidad es inevitable", "1 de la mitra de una disco las casas suyas los c\u00e1lices incluso aunque sean modernos", "pero con esa", "venerable apariencia de siglos muchos de ellos en su est\u00e9tica", "y si le sacerdote dice laura la misa pues en este idioma latino", "\u00bf1 tiene la sensaci\u00f3n de formar parte", "de esa tradici\u00f3n", "de esa continuidad de que hay una ligadura", "entre ellos y nosotros hay ligaduras ataduras que son malas", "para el pecado para el mal y hay otras que son buenas para el bien", "y despu\u00e9s siempre he pensado", "\u00bfqu\u00e9", "en los casos en que 1 dice la misa en lat\u00edn yo no estar\u00eda a favor de que las misas se volvieron a decir en lat\u00edn en todas partes siempre no", "pero el que algunas veces se digan en lat\u00edn", "si luego si el que se digan en lenguas vern\u00e1culas tiene la ventaja de que todo el mundo entiende y as\u00ed puede unirse m\u00e1s tambi\u00e9n con la mente al entender al decirlo as\u00ed en lat\u00edn", "y no entenderlo a la gente", "tiene el sentido de que el idioma se transforma en un velo", "lo sagrado", "se cubre con un velo", "y qu\u00e9 cosa tan bella", "el que", "la oraci\u00f3n lit\u00fargica es algo tan santo que usamos una lengua ia que es arcana", "una lengua que usamos para la divinidad solamente no para el uso corriente un velo", "y el usar este velo", "tiene la ventaja tambi\u00e9n de que los fieles", "pueden concentrarse m\u00e1s en la esencia de la misa", "en la esencia", "de lo que es este sacrificio en el sacerdote que ofrece a dios", "a cristo mismo", "al papel ofrecemos al padre", "a jes\u00fas en la cruz", "eio", "prefiero que las misas se digan en lengua vern\u00e1cula de forma ordinaria pero que alguna vez se digan en lat\u00edn \u00bffavorece esto que estoy diciendo", "y la liturgia tiene la ventaja de la variedad", "gracias a dios puede variar", "en su", "ancianidad", "en su", "car\u00e1cter secular admite variantes que hacen que continuamente sea algo antiguo y algo nuevo", "pues que todos nosotros disfrutemos ahora de esta misa", "en la kim y nos centremos en lo que de verdad importa que es", "el ofrecimiento de jes\u00fas en la cruz al padre en este sacrificio a trav\u00e9s de signos lit\u00fargicos pero la realidad es la que he dicho la cruz de cristo aqu\u00ed sobre el altar", ""], "Words": [{"pues": [1.93, 0.21]}, {"ya": [2.15, 0.15]}, {"que": [2.31, 0.27]}, {"hoy": [2.61, 0.58]}, {"he": [3.22, 0.12]}, {"recibido": [3.35, 0.66]}, {"este": [4.02, 0.28]}, {"regalo": [4.31, 0.43]}, {"de": [4.75, 0.11]}, {"este": [4.87, 0.25]}, {"buen": [5.13, 0.19]}, {"amigo": [5.33, 0.74]}, {"un": [6.31, 0.19]}, {"misal": [6.51, 0.71]}, {"en": [7.25, 0.2]}, {"lat\u00edn": [7.46, 0.71]}, {"me": [10.18, 0.13]}, {"gustar\u00eda": [10.32, 0.37]}, {"decir": [10.7, 0.35]}, {"que": [11.06, 0.65]}, {"s\u00ed": [11.96, 0.29]}, {"que": [12.26, 0.21]}, {"una": [12.48, 0.24]}, {"vez": [12.73, 0.17]}, {"al": [12.91, 0.18]}, {"mes": [13.1, 0.66]}, {"un": [14.52, 0.21]}, {"d\u00eda": [14.74, 0.23]}, {"de": [14.98, 0.12]}, {"diario": [15.11, 0.61]}, {"creo": [16.06, 0.29]}, {"que": [16.36, 0.08]}, {"es": [16.45, 0.08]}, {"una": [16.54, 0.17]}, {"cosa": [16.72, 0.29]}, {"bonita": [17.02, 0.9]}, {"el": [17.95, 0.2]}, {"que": [18.16, 0.23]}, {"se": [18.4, 0.15]}, {"diga": [18.56, 0.27]}, {"una": [18.84, 0.15]}, {"misa": [19.0, 0.26]}, {"en": [19.27, 0.08]}, {"lat\u00edn": [19.36, 0.48]}, {"por": [20.52, 0.33]}, {"qu\u00e9": [20.86, 0.5]}, {"el": [25.62, 0.23]}, {"decir": [25.86, 0.37]}, {"las": [26.24, 0.21]}, {"oraciones": [26.46, 1.07]}, {"en": [28.3, 0.23]}, {"este": [28.54, 0.39]}, {"idioma": [28.94, 0.83]}, {"por": [30.97, 0.17]}, {"lo": [31.15, 0.06]}, {"menos": [31.22, 0.28]}, {"a": [31.51, 0.05]}, {"m\u00ed": [31.57, 0.46]}, {"me": [32.07, 0.17]}, {"da": [32.25, 0.59]}, {"la": [32.87, 0.21]}, {"sensaci\u00f3n": [33.09, 1.21]}, {"de": [34.91, 0.16]}, {"estar": [35.08, 0.3]}, {"diciendo": [35.39, 0.76]}, {"oraciones": [37.76, 0.75]}, {"en": [38.52, 0.07]}, {"el": [38.6, 0.15]}, {"mismo": [38.76, 0.29]}, {"idioma": [39.06, 0.37]}, {"que": [39.44, 0.08]}, {"us\u00f3": [39.53, 0.77]}, {"un": [40.36, 0.21]}, {"san": [40.58, 0.19]}, {"agust\u00edn": [40.78, 0.81]}, {"santo": [41.6, 0.31]}, {"tom\u00e1s": [41.92, 0.35]}, {"de": [42.28, 0.06]}, {"aquino": [42.35, 0.65]}, {"un": [43.4, 0.16]}, {"san": [43.57, 0.16]}, {"francisco": [43.74, 1.19]}, {"en": [45.32, 0.17]}, {"fin": [45.5, 0.25]}, {"toda": [45.76, 0.42]}, {"la": [46.97, 0.17]}, {"tradici\u00f3n": [47.15, 1.15]}, {"que": [48.37, 0.15]}, {"nos": [48.53, 0.19]}, {"ha": [48.73, 0.07]}, {"precedido": [48.81, 0.87]}, {"en": [51.45, 0.16]}, {"la": [51.62, 0.08]}, {"iglesia": [51.71, 1.09]}, {"el": [53.09, 0.19]}, {"vestir": [53.29, 0.83]}, {"c\u00f3mo": [54.57, 0.29]}, {"vest\u00edan": [54.87, 0.93]}, {"tanto": [56.39, 0.34]}, {"en": [56.74, 0.06]}, {"la": [56.81, 0.09]}, {"liturgia": [56.91, 0.78]}, {"como": [57.72, 0.24]}, {"fuera": [57.97, 0.29]}, {"de": [58.27, 0.11]}, {"ella": [58.39, 0.59]}, {"como": [59.43, 0.25]}, {"vistieron": [59.69, 0.55]}, {"hace": [60.25, 0.41]}, {"siglos": [60.69, 0.88]}, {"en": [62.85, 0.18]}, {"los": [63.04, 0.2]}, {"mismos": [63.25, 0.43]}, {"templos": [63.69, 0.58]}, {"a": [64.28, 0.04]}, {"veces": [64.33, 1.01]}, {"con": [65.73, 0.25]}, {"c\u00e1lices": [65.99, 1.17]}, {"que": [67.47, 0.17]}, {"provienen": [67.65, 1.13]}, {"de": [68.99, 0.16]}, {"la": [69.16, 0.06]}, {"edad": [69.23, 0.25]}, {"media": [69.49, 0.7]}, {"da": [72.04, 0.27]}, {"una": [72.32, 0.41]}, {"ineludible": [73.34, 1.04]}, {"sensaci\u00f3n": [74.41, 1.0]}, {"de": [75.44, 0.11]}, {"continuidad": [75.56, 0.88]}, {"la": [78.31, 0.15]}, {"sensaci\u00f3n": [78.47, 0.55]}, {"de": [79.03, 0.09]}, {"continuidad": [79.13, 0.67]}, {"es": [79.81, 0.19]}, {"inevitable": [80.03, 0.75]}, {"uno": [83.27, 0.25]}, {"de": [83.53, 0.12]}, {"la": [83.66, 0.1]}, {"mitra": [83.77, 0.35]}, {"de": [84.13, 0.06]}, {"una": [84.2, 0.1]}, {"disco": [84.31, 0.59]}, {"las": [84.91, 0.41]}, {"casas": [85.33, 0.21]}, {"suyas": [85.55, 0.69]}, {"los": [86.73, 0.29]}, {"c\u00e1lices": [87.03, 0.67]}, {"incluso": [87.73, 0.43]}, {"aunque": [88.17, 0.21]}, {"sean": [88.39, 0.27]}, {"modernos": [88.67, 0.67]}, {"pero": [90.0, 0.67]}, {"con": [90.7, 0.21]}, {"esa": [90.92, 0.46]}, {"venerable": [92.0, 0.6]}, {"apariencia": [92.61, 1.08]}, {"de": [94.02, 0.27]}, {"siglos": [94.3, 0.93]}, {"muchos": [95.26, 0.37]}, {"de": [95.64, 0.09]}, {"ellos": [95.74, 0.25]}, {"en": [96.0, 0.09]}, {"su": [96.1, 0.11]}, {"est\u00e9tica": [96.22, 0.88]}, {"y": [97.84, 0.11]}, {"si": [97.96, 0.14]}, {"le": [98.11, 0.08]}, {"sacerdote": [98.2, 0.5]}, {"dice": [98.71, 0.28]}, {"laura": [99.0, 0.35]}, {"la": [99.38, 0.15]}, {"misa": [99.54, 0.72]}, {"pues": [100.46, 0.55]}, {"en": [101.04, 0.19]}, {"este": [101.24, 0.26]}, {"idioma": [101.51, 0.56]}, {"latino": [102.1, 0.71]}, {"uno": [104.39, 0.29]}, {"tiene": [104.69, 0.31]}, {"la": [105.01, 0.11]}, {"sensaci\u00f3n": [105.13, 0.63]}, {"de": [105.77, 0.11]}, {"formar": [105.89, 0.41]}, {"parte": [106.31, 0.45]}, {"de": [107.56, 0.16]}, {"esa": [107.73, 0.22]}, {"tradici\u00f3n": [107.96, 1.04]}, {"de": [109.74, 0.12]}, {"esa": [109.87, 0.18]}, {"continuidad": [110.06, 1.53]}, {"de": [111.62, 0.17]}, {"que": [111.8, 0.11]}, {"hay": [111.92, 0.09]}, {"una": [112.02, 0.23]}, {"ligadura": [112.26, 1.16]}, {"entre": [114.37, 0.39]}, {"ellos": [114.77, 0.29]}, {"y": [115.07, 0.05]}, {"nosotros": [115.13, 0.74]}, {"hay": [116.19, 0.25]}, {"ligaduras": [116.45, 1.28]}, {"ataduras": [117.76, 0.7]}, {"que": [118.47, 0.09]}, {"son": [118.57, 0.17]}, {"malas": [118.75, 0.57]}, {"para": [120.93, 0.21]}, {"el": [121.15, 0.09]}, {"pecado": [121.25, 0.61]}, {"para": [121.87, 0.25]}, {"el": [122.13, 0.09]}, {"mal": [122.23, 0.41]}, {"y": [122.67, 0.13]}, {"hay": [122.81, 0.17]}, {"otras": [122.99, 0.31]}, {"que": [123.31, 0.08]}, {"son": [123.4, 0.16]}, {"buenas": [123.57, 0.84]}, {"para": [124.44, 0.2]}, {"el": [124.65, 0.13]}, {"bien": [124.79, 0.43]}, {"y": [126.48, 0.11]}, {"despu\u00e9s": [126.6, 0.35]}, {"siempre": [126.96, 0.32]}, {"he": [127.29, 0.04]}, {"pensado": [127.34, 0.69]}, {"qu\u00e9": [130.13, 0.77]}, {"en": [132.16, 0.14]}, {"los": [132.31, 0.14]}, {"casos": [132.46, 0.29]}, {"en": [132.76, 0.1]}, {"que": [132.87, 0.11]}, {"uno": [132.99, 0.14]}, {"dice": [133.14, 0.23]}, {"la": [133.38, 0.09]}, {"misa": [133.48, 0.21]}, {"en": [133.7, 0.05]}, {"lat\u00edn": [133.76, 0.81]}, {"yo": [134.9, 0.25]}, {"no": [135.16, 0.12]}, {"estar\u00eda": [135.29, 0.48]}, {"a": [135.78, 0.05]}, {"favor": [135.84, 0.41]}, {"de": [136.26, 0.11]}, {"que": [136.38, 0.45]}, {"las": [137.08, 0.25]}, {"misas": [137.34, 0.31]}, {"se": [137.66, 0.09]}, {"volvieron": [137.76, 0.41]}, {"a": [138.18, 0.03]}, {"decir": [138.22, 0.25]}, {"en": [138.48, 0.09]}, {"lat\u00edn": [138.58, 0.27]}, {"en": [138.86, 0.13]}, {"todas": [139.0, 0.29]}, {"partes": [139.3, 0.73]}, {"siempre": [140.04, 0.65]}, {"no": [140.72, 0.37]}, {"pero": [141.86, 0.19]}, {"el": [142.06, 0.06]}, {"que": [142.13, 0.09]}, {"algunas": [142.23, 0.38]}, {"veces": [142.62, 0.27]}, {"se": [142.9, 0.08]}, {"digan": [142.99, 0.26]}, {"en": [143.26, 0.11]}, {"lat\u00edn": [143.38, 0.66]}, {"si": [145.95, 0.25]}, {"luego": [146.21, 0.39]}, {"si": [146.61, 0.17]}, {"el": [146.79, 0.09]}, {"que": [146.89, 0.11]}, {"se": [147.01, 0.07]}, {"digan": [147.09, 0.21]}, {"en": [147.31, 0.08]}, {"lenguas": [147.4, 0.36]}, {"vern\u00e1culas": [147.77, 0.57]}, {"tiene": [148.35, 0.21]}, {"la": [148.57, 0.11]}, {"ventaja": [148.69, 0.61]}, {"de": [149.31, 0.09]}, {"que": [149.41, 0.11]}, {"todo": [149.53, 0.2]}, {"el": [149.74, 0.06]}, {"mundo": [149.81, 0.24]}, {"entiende": [150.06, 0.81]}, {"y": [151.01, 0.13]}, {"as\u00ed": [151.15, 0.23]}, {"puede": [151.39, 0.28]}, {"unirse": [151.68, 0.64]}, {"m\u00e1s": [152.73, 0.43]}, {"tambi\u00e9n": [153.17, 0.39]}, {"con": [153.57, 0.19]}, {"la": [153.77, 0.09]}, {"mente": [153.87, 0.57]}, {"al": [154.47, 0.15]}, {"entender": [154.63, 0.69]}, {"al": [155.77, 0.19]}, {"decirlo": [155.97, 0.39]}, {"as\u00ed": [156.37, 0.13]}, {"en": [156.51, 0.11]}, {"lat\u00edn": [156.63, 0.5]}, {"y": [158.11, 0.15]}, {"no": [158.27, 0.16]}, {"entenderlo": [158.44, 0.65]}, {"a": [159.1, 0.03]}, {"la": [159.14, 0.1]}, {"gente": [159.25, 0.7]}, {"tiene": [160.84, 0.7]}, {"el": [161.86, 0.23]}, {"sentido": [162.1, 0.4]}, {"de": [162.51, 0.08]}, {"que": [162.6, 0.11]}, {"el": [162.72, 0.15]}, {"idioma": [162.9, 0.63]}, {"se": [163.54, 0.18]}, {"transforma": [163.73, 0.6]}, {"en": [164.34, 0.13]}, {"un": [164.48, 0.17]}, {"velo": [164.66, 0.42]}, {"lo": [166.0, 0.19]}, {"sagrado": [166.2, 0.7]}, {"se": [167.99, 0.21]}, {"cubre": [168.21, 0.37]}, {"con": [168.59, 0.17]}, {"un": [168.77, 0.19]}, {"velo": [168.97, 0.33]}, {"y": [170.23, 0.09]}, {"qu\u00e9": [170.33, 0.13]}, {"cosa": [170.47, 0.27]}, {"tan": [170.75, 0.36]}, {"bella": [171.15, 0.62]}, {"el": [172.63, 0.19]}, {"que": [172.83, 0.38]}, {"la": [174.08, 0.25]}, {"oraci\u00f3n": [174.34, 0.51]}, {"lit\u00fargica": [174.86, 0.83]}, {"es": [175.72, 0.17]}, {"algo": [175.9, 0.19]}, {"tan": [176.1, 0.34]}, {"santo": [176.47, 0.86]}, {"que": [177.66, 0.14]}, {"usamos": [177.81, 0.54]}, {"una": [178.38, 0.25]}, {"lengua": [178.64, 0.8]}, {"ia": [179.64, 0.58]}, {"que": [180.34, 0.16]}, {"es": [180.51, 0.2]}, {"arcana": [180.72, 0.65]}, {"una": [182.44, 0.25]}, {"lengua": [182.7, 0.93]}, {"que": [183.76, 0.41]}, {"usamos": [184.38, 0.58]}, {"para": [185.0, 0.25]}, {"la": [185.26, 0.09]}, {"divinidad": [185.36, 0.81]}, {"solamente": [186.2, 0.86]}, {"no": [187.42, 0.19]}, {"para": [187.62, 0.18]}, {"el": [187.81, 0.08]}, {"uso": [187.9, 0.23]}, {"corriente": [188.14, 0.67]}, {"un": [189.4, 0.35]}, {"velo": [189.76, 0.45]}, {"y": [191.62, 0.13]}, {"el": [191.76, 0.09]}, {"usar": [191.86, 0.27]}, {"este": [192.14, 0.29]}, {"velo": [192.44, 0.5]}, {"tiene": [194.01, 0.65]}, {"la": [194.71, 0.13]}, {"ventaja": [194.85, 0.53]}, {"tambi\u00e9n": [195.39, 0.81]}, {"de": [196.49, 0.12]}, {"que": [196.62, 0.14]}, {"los": [196.77, 0.19]}, {"fieles": [196.97, 0.97]}, {"pueden": [198.9, 0.75]}, {"concentrarse": [200.0, 1.03]}, {"m\u00e1s": [201.04, 0.41]}, {"en": [201.49, 0.16]}, {"la": [201.66, 0.07]}, {"esencia": [201.74, 0.47]}, {"de": [202.22, 0.09]}, {"la": [202.32, 0.09]}, {"misa": [202.42, 0.52]}, {"en": [203.93, 0.27]}, {"la": [204.21, 0.09]}, {"esencia": [204.31, 0.88]}, {"de": [205.75, 0.14]}, {"lo": [205.9, 0.1]}, {"que": [206.01, 0.11]}, {"es": [206.13, 0.13]}, {"este": [206.27, 0.29]}, {"sacrificio": [206.57, 0.87]}, {"en": [207.47, 0.15]}, {"el": [207.63, 0.15]}, {"sacerdote": [207.79, 0.77]}, {"que": [209.01, 0.13]}, {"ofrece": [209.15, 0.43]}, {"a": [209.59, 0.03]}, {"dios": [209.63, 0.44]}, {"a": [211.39, 0.11]}, {"cristo": [211.51, 0.46]}, {"mismo": [211.98, 0.44]}, {"al": [213.19, 0.21]}, {"papel": [213.41, 0.57]}, {"ofrecemos": [214.07, 0.65]}, {"al": [214.73, 0.17]}, {"padre": [214.91, 0.53]}, {"a": [216.42, 0.15]}, {"jes\u00fas": [216.58, 0.39]}, {"en": [216.98, 0.11]}, {"la": [217.1, 0.07]}, {"cruz": [217.18, 0.4]}, {"eio": [220.56, 0.57]}, {"prefiero": [222.53, 0.69]}, {"que": [223.23, 0.11]}, {"las": [223.35, 0.19]}, {"misas": [223.55, 0.25]}, {"se": [223.81, 0.09]}, {"digan": [223.91, 0.25]}, {"en": [224.17, 0.11]}, {"lengua": [224.29, 0.34]}, {"vern\u00e1cula": [224.64, 0.77]}, {"de": [225.45, 0.15]}, {"forma": [225.61, 0.33]}, {"ordinaria": [225.95, 0.74]}, {"pero": [227.09, 0.25]}, {"que": [227.35, 0.13]}, {"alguna": [227.49, 0.43]}, {"vez": [227.93, 0.23]}, {"se": [228.17, 0.11]}, {"digan": [228.29, 0.27]}, {"en": [228.57, 0.13]}, {"lat\u00edn": [228.71, 0.67]}, {"favorece": [229.55, 0.67]}, {"esto": [230.23, 0.29]}, {"que": [230.53, 0.09]}, {"estoy": [230.63, 0.27]}, {"diciendo": [230.91, 0.7]}, {"y": [232.99, 0.14]}, {"la": [233.14, 0.1]}, {"liturgia": [233.25, 0.61]}, {"tiene": [233.87, 0.25]}, {"la": [234.13, 0.1]}, {"ventaja": [234.24, 0.39]}, {"de": [234.64, 0.11]}, {"la": [234.76, 0.11]}, {"variedad": [234.88, 0.77]}, {"gracias": [236.36, 0.43]}, {"a": [236.8, 0.05]}, {"dios": [236.86, 0.35]}, {"puede": [237.54, 0.28]}, {"variar": [237.83, 0.43]}, {"en": [239.88, 0.23]}, {"su": [240.12, 0.52]}, {"ancianidad": [241.61, 1.14]}, {"en": [243.85, 0.25]}, {"su": [244.11, 0.78]}, {"car\u00e1cter": [245.71, 0.78]}, {"secular": [246.52, 0.98]}, {"admite": [247.53, 0.6]}, {"variantes": [248.14, 1.18]}, {"que": [249.55, 0.17]}, {"hacen": [249.73, 0.35]}, {"que": [250.09, 0.21]}, {"continuamente": [250.31, 1.11]}, {"sea": [251.65, 0.33]}, {"algo": [251.99, 0.21]}, {"antiguo": [252.21, 0.87]}, {"y": [253.12, 0.12]}, {"algo": [253.25, 0.27]}, {"nuevo": [253.53, 0.4]}, {"pues": [255.42, 0.53]}, {"que": [255.96, 0.13]}, {"todos": [256.1, 0.33]}, {"nosotros": [256.44, 0.95]}, {"disfrutemos": [257.6, 1.0]}, {"ahora": [258.61, 0.26]}, {"de": [258.88, 0.09]}, {"esta": [258.98, 0.21]}, {"misa": [259.2, 0.52]}, {"en": [260.92, 0.27]}, {"la": [261.2, 0.11]}, {"kim": [261.32, 0.59]}, {"y": [262.18, 0.31]}, {"nos": [262.5, 0.23]}, {"centremos": [262.74, 0.75]}, {"en": [263.52, 0.15]}, {"lo": [263.68, 0.09]}, {"que": [263.78, 0.1]}, {"de": [263.89, 0.07]}, {"verdad": [263.97, 0.29]}, {"importa": [264.27, 0.65]}, {"que": [265.28, 0.25]}, {"es": [265.54, 0.45]}, {"el": [266.79, 0.17]}, {"ofrecimiento": [266.97, 0.83]}, {"de": [267.81, 0.09]}, {"jes\u00fas": [267.91, 0.33]}, {"en": [268.25, 0.11]}, {"la": [268.37, 0.07]}, {"cruz": [268.45, 0.55]}, {"al": [269.33, 0.29]}, {"padre": [269.65, 0.51]}, {"en": [270.65, 0.21]}, {"este": [270.87, 0.31]}, {"sacrificio": [271.19, 0.77]}, {"a": [272.83, 0.15]}, {"trav\u00e9s": [272.99, 1.05]}, {"de": [274.25, 0.17]}, {"signos": [274.43, 0.57]}, {"lit\u00fargicos": [275.01, 0.91]}, {"pero": [276.15, 0.25]}, {"la": [276.41, 0.15]}, {"realidad": [276.57, 1.31]}, {"es": [277.91, 0.65]}, {"la": [278.73, 0.13]}, {"que": [278.87, 0.11]}, {"he": [278.99, 0.02]}, {"dicho": [279.02, 0.44]}, {"la": [279.61, 0.19]}, {"cruz": [279.81, 0.48]}, {"de": [280.3, 0.08]}, {"cristo": [280.39, 0.7]}, {"aqu\u00ed": [281.37, 0.56]}, {"sobre": [282.17, 0.35]}, {"el": [282.53, 0.07]}, {"altar": [282.61, 0.36]}]}