{"DisplayText": ["\u00bfUn Cristiano?", "Es una persona que tiene que estar preocupada.", "Por mejorar.", "La sociedad humana.", "Si un seguidor de Cristo tiene que estar.", "Interesado en mejorar las cosas que le rodean, su casa, su familia, el lugar donde trabaja, mucho m\u00e1s deber\u00edamos estar interesados.", "En mejorar toda la sociedad.", "Y por eso quiero hablar del poder.", "No de las cosas que se pueden hacer con el poder.", "Mejorar una carretera, mejorar un sistema sanitario, etc. \u00bfNo?", "De lo que quiero hablar es del poder.", "Yo creo.", "Que los europeos.", "De este comienzo del siglo 21.", "Nos tenemos que preguntar.", "\u00bfRealmente?", "Los pol\u00edticos nos representan.", "\u00bfO m\u00e1s bien, se representan a s\u00ed mismos y a sus intereses?", "Habl\u00f3 del poder porque veo con preocupaci\u00f3n c\u00f3mo.", "No solo en mi pa\u00eds, sino en muchos otros.", "La pol\u00edtica.", "No es que refleje.", "La divisi\u00f3n de pareceres de los ciudadanos, sino que la pol\u00edtica.", "Crea.", "Esa divisi\u00f3n, la pol\u00edtica como fuente generadora de divisi\u00f3n.", "Y confrontaci\u00f3n.", "Hay un cultivo de la confrontaci\u00f3n, no de la Uni\u00f3n.", "No de la cooperaci\u00f3n de las fuerzas que hay en un pa\u00eds.", "\u00bfLos pol\u00edticos?", "Miran muchos intereses.", "Pero no.", "Creo que diga nada falso si digo que el primero es el primer inter\u00e9s que miran es el de ellos mismos.", "Y que son capaces de supeditar cualquier inter\u00e9s de la naci\u00f3n por alto que sea.", "Frente al propio inter\u00e9s.", "Por otro lado, los m\u00e1s pobres, los m\u00e1s desfavorecidos.", "\u00bfEsos son los que no son defendidos, por qu\u00e9 los pobres no votan?", "Se atiende aquellos que pueden darles problemas a los pol\u00edticos, pero aquellos.", "Indigentes echados en la calle que.", "No tienen poder reivindicatorio, esos son olvidados. Todo aquel que no pueda crear problemas a los pol\u00edticos, por pobre, por necesitado que est\u00e1, es olvidado.", "Entra en tierra de nadie.", "La pol\u00edtica.", "Ha conformado un gran sistema.", "Un mecanismo no es que.", "El buen y sano ciudadano.", "Pone su papeleta en la urna y entonces aparece una persona que la representa. Es un mecanismo.", "Que tiene m\u00e1s que ver con una empresa.", "\u00bfQu\u00e9?", "Con unos ideales.", "Hoy d\u00eda.", "\u00bfLos partidos pol\u00edticos?", "\u00bfFuncionan m\u00e1s como empresas?", "Hubo una \u00e9poca en la que.", "Ideal.", "Idealistas.", "Creyeron que.", "Y lo creyeron muy bien.", "Que el sistema funcionar\u00eda con la divisi\u00f3n de poderes.", "Ten\u00edan toda la raz\u00f3n del mundo.", "Sin embargo.", "Despu\u00e9s de siglos.", "\u00bfPodemos afirmar?", "Con total seguridad que en muchos pa\u00edses.", "Occidentales no existe la divisi\u00f3n de poderes, desde luego, entre el poder legislador y el Ejecutivo, ninguna.", "Y el Poder Judicial no es completamente independiente en muchos pa\u00edses.", "Algo independiente, pero no de un modo perfecto.", "Y esto no cambiar\u00e1 porque no hay inter\u00e9s por parte de los pol\u00edticos.", "En cambiarlo.", "Los idealistas dijeron, deben ser independientes.", "Pero hoy d\u00eda.", "Los pol\u00edticos se dan cuenta.", "De que, como.", "\u00bfDe momento, eso no le resta votos?", "Puede continuar como est\u00e1.", "Se suele decir que necesitamos.", "Pol\u00edticos cristianos.", "Pero yo ya no creo realmente eso.", "Por lo menos en Europa.", "Lo que necesitamos es cristianos que cambien el sistema pol\u00edtico.", "Los cristianos que se han introducido en la empresa pol\u00edtica, que son los partidos, acaban envilecidos filtrados para que queden los peores.", "\u00bfLos m\u00e1s flexibles?", "Los que menos.", "Puedan estar.", "Atados a su conciencia.", "No necesitamos pol\u00edticos cristianos, necesitamos cristianos que cambien el sistema pol\u00edtico, escritores, periodistas, catedr\u00e1ticos. \u00bfQue empiecen a concienciar a la sociedad qu\u00e9 es lo que falla?", "No es tal o cual pol\u00edtico, sino el sistema entero.", "Desde luego los pol\u00edticos no cambiar\u00e1n el sistema.", "Este es un hecho.", "\u00bfQu\u00e9 deber\u00edamos pensar?", "Todos aquellos, incluso no cristianos.", "Que creemos que est\u00e1 bien ocuparse de bienes menores. La carretera de al lado, la seguridad en este barrio, etc\u00e9tera. Pero que la primera gran preocupaci\u00f3n es el poder en s\u00ed mismo considerado."], "OffsetDuration": [[4.81, 1.16], [6.56, 2.75], [11.17, 1.08], [13.34, 1.33], [16.22, 2.34], [19.51, 12.0], [32.46, 2.24], [37.27, 1.83], [40.96, 2.94], [45.37, 4.16], [50.51, 2.17], [56.41, 0.78], [58.01, 1.39], [60.21, 2.18], [63.09, 2.39], [66.93, 1.22], [69.44, 2.62], [74.09, 4.78], [83.69, 4.09], [88.35, 2.2], [92.22, 0.93], [94.12, 1.72], [96.88, 4.79], [102.38, 0.73], [104.32, 5.31], [110.21, 1.58], [113.16, 4.41], [118.28, 6.24], [130.49, 1.24], [134.25, 1.81], [137.3, 0.88], [138.82, 9.07], [149.45, 6.35], [157.71, 1.92], [162.34, 4.14], [167.45, 3.58], [173.21, 5.07], [178.99, 3.23], [184.18, 12.85], [198.05, 1.72], [204.64, 1.07], [206.86, 1.88], [210.01, 2.94], [213.68, 2.79], [217.09, 7.73], [225.46, 2.26], [229.56, 0.57], [230.82, 1.35], [235.63, 0.83], [237.13, 1.94], [240.55, 2.13], [246.9, 2.03], [249.94, 1.02], [251.77, 1.15], [253.98, 1.24], [256.48, 1.4], [258.52, 2.82], [264.61, 1.76], [267.8, 0.98], [270.7, 1.34], [273.52, 1.26], [275.41, 2.81], [278.79, 9.88], [289.28, 5.04], [294.88, 3.68], [299.44, 5.0], [305.0, 0.85], [306.78, 3.48], [310.85, 0.97], [314.14, 1.73], [316.53, 1.52], [318.73, 3.08], [322.77, 1.48], [328.24, 1.9], [331.08, 1.47], [334.49, 2.33], [337.48, 1.14], [340.21, 3.66], [345.94, 10.35], [358.23, 1.57], [361.94, 1.19], [363.71, 1.05], [365.63, 1.58], [368.87, 15.42], [384.94, 3.65], [389.71, 3.43], [396.48, 1.25], [398.56, 1.93], [401.18, 2.55], [404.54, 16.89]], "Lexical": ["un cristiano", "es una persona que tiene que estar preocupada", "por mejorar", "la sociedad humana", "si un seguidor de cristo tiene que estar", "interesado en mejorar las cosas que le rodean su casa su familia el lugar donde trabaja mucho m\u00e1s deber\u00edamos estar interesados", "en mejorar toda la sociedad", "y por eso quiero hablar del poder", "no de las cosas que se pueden hacer con el poder", "mejorar una carretera mejorar un sistema sanitario etc no", "de lo que quiero hablar es del poder", "yo creo", "que los europeos", "de este comienzo del siglo veintiuno", "nos tenemos que preguntar", "realmente", "los pol\u00edticos nos representan", "o m\u00e1s bien se representan a s\u00ed mismos y a sus intereses", "habl\u00f3 del poder porque veo con preocupaci\u00f3n c\u00f3mo", "no solo en mi pa\u00eds sino en muchos otros", "la pol\u00edtica", "no es que refleje", "la divisi\u00f3n de pareceres de los ciudadanos sino que la pol\u00edtica", "crea", "esa divisi\u00f3n la pol\u00edtica como fuente generadora de divisi\u00f3n", "y confrontaci\u00f3n", "hay un cultivo de la confrontaci\u00f3n no de la uni\u00f3n", "no de la cooperaci\u00f3n de las fuerzas que hay en un pa\u00eds", "los pol\u00edticos", "miran muchos intereses", "pero no", "creo que diga nada falso si digo que el primero es el primer inter\u00e9s que miran es el de ellos mismos", "y que son capaces de supeditar cualquier inter\u00e9s de la naci\u00f3n por alto que sea", "frente al propio inter\u00e9s", "por otro lado los m\u00e1s pobres los m\u00e1s desfavorecidos", "esos son los que no son defendidos por qu\u00e9 los pobres no votan", "se atiende aquellos que pueden darles problemas a los pol\u00edticos pero aquellos", "indigentes echados en la calle que", "no tienen poder reivindicatorio esos son olvidados todo aquel que no pueda crear problemas a los pol\u00edticos por pobre por necesitado que est\u00e1 es olvidado", "entra en tierra de nadie", "la pol\u00edtica", "ha conformado un gran sistema", "un mecanismo no es que", "el buen y sano ciudadano", "pone su papeleta en la urna y entonces aparece una persona que la representa es un mecanismo", "que tiene m\u00e1s que ver con una empresa", "qu\u00e9", "con unos ideales", "hoy d\u00eda", "los partidos pol\u00edticos", "funcionan m\u00e1s como empresas", "hubo una \u00e9poca en la que", "ideal", "idealistas", "creyeron que", "y lo creyeron muy bien", "que el sistema funcionar\u00eda con la divisi\u00f3n de poderes", "ten\u00edan toda la raz\u00f3n del mundo", "sin embargo", "despu\u00e9s de siglos", "podemos afirmar", "con total seguridad que en muchos pa\u00edses", "occidentales no existe la divisi\u00f3n de poderes desde luego entre el poder legislador y el ejecutivo ninguna", "y el poder judicial no es completamente independiente en muchos pa\u00edses", "algo independiente pero no de un modo perfecto", "y esto no cambiar\u00e1 porque no hay inter\u00e9s por parte de los pol\u00edticos", "en cambiarlo", "los idealistas dijeron deben ser independientes", "pero hoy d\u00eda", "los pol\u00edticos se dan cuenta", "de que como", "de momento eso no le resta votos", "puede continuar como est\u00e1", "se suele decir que necesitamos", "pol\u00edticos cristianos", "pero yo ya no creo realmente eso", "por lo menos en europa", "lo que necesitamos es cristianos que cambien el sistema pol\u00edtico", "los cristianos que se han introducido en la empresa pol\u00edtica que son los partidos acaban envilecidos filtrados para que queden los peores", "los m\u00e1s flexibles", "los que menos", "puedan estar", "atados a su conciencia", "no necesitamos pol\u00edticos cristianos necesitamos cristianos que cambien el sistema pol\u00edtico escritores periodistas catedr\u00e1ticos que empiecen a concienciar a la sociedad qu\u00e9 es lo que falla", "no es tal o cual pol\u00edtico sino el sistema entero", "desde luego los pol\u00edticos no cambiar\u00e1n el sistema", "este es un hecho", "qu\u00e9 deber\u00edamos pensar", "todos aquellos incluso no cristianos", "que creemos que est\u00e1 bien ocuparse de bienes menores la carretera de al lado la seguridad en este barrio etc\u00e9tera pero que la primera gran preocupaci\u00f3n es el poder en s\u00ed mismo considerado"], "ITN": ["un cristiano", "es una persona que tiene que estar preocupada", "por mejorar", "la sociedad humana", "si un seguidor de cristo tiene que estar", "interesado en mejorar las cosas que le rodean su casa su familia el lugar donde trabaja mucho m\u00e1s deber\u00edamos estar interesados", "en mejorar toda la sociedad", "y por eso quiero hablar del poder", "no de las cosas que se pueden hacer con el poder", "mejorar una carretera mejorar un sistema sanitario etc no", "de lo que quiero hablar es del poder", "yo creo", "que los europeos", "de este comienzo del siglo 21", "nos tenemos que preguntar", "realmente", "los pol\u00edticos nos representan", "o m\u00e1s bien se representan a s\u00ed mismos y a sus intereses", "habl\u00f3 del poder porque veo con preocupaci\u00f3n c\u00f3mo", "no solo en mi pa\u00eds sino en muchos otros", "la pol\u00edtica", "no es que refleje", "la divisi\u00f3n de pareceres de los ciudadanos sino que la pol\u00edtica", "crea", "esa divisi\u00f3n la pol\u00edtica como fuente generadora de divisi\u00f3n", "y confrontaci\u00f3n", "hay un cultivo de la confrontaci\u00f3n no de la uni\u00f3n", "no de la cooperaci\u00f3n de las fuerzas que hay en un pa\u00eds", "los pol\u00edticos", "miran muchos intereses", "pero no", "creo que diga nada falso si digo que el primero es el primer inter\u00e9s que miran es el de ellos mismos", "y que son capaces de supeditar cualquier inter\u00e9s de la naci\u00f3n por alto que sea", "frente al propio inter\u00e9s", "por otro lado los m\u00e1s pobres los m\u00e1s desfavorecidos", "esos son los que no son defendidos por qu\u00e9 los pobres no votan", "se atiende aquellos que pueden darles problemas a los pol\u00edticos pero aquellos", "indigentes echados en la calle que", "no tienen poder reivindicatorio esos son olvidados todo aquel que no pueda crear problemas a los pol\u00edticos por pobre por necesitado que est\u00e1 es olvidado", "entra en tierra de nadie", "la pol\u00edtica", "ha conformado un gran sistema", "un mecanismo no es que", "el buen y sano ciudadano", "pone su papeleta en la urna y entonces aparece una persona que la representa es un mecanismo", "que tiene m\u00e1s que ver con una empresa", "qu\u00e9", "con unos ideales", "hoy d\u00eda", "los partidos pol\u00edticos", "funcionan m\u00e1s como empresas", "hubo una \u00e9poca en la que", "ideal", "idealistas", "creyeron que", "y lo creyeron muy bien", "que el sistema funcionar\u00eda con la divisi\u00f3n de poderes", "ten\u00edan toda la raz\u00f3n del mundo", "sin embargo", "despu\u00e9s de siglos", "podemos afirmar", "con total seguridad que en muchos pa\u00edses", "occidentales no existe la divisi\u00f3n de poderes desde luego entre el poder legislador y el ejecutivo ninguna", "y el poder judicial no es completamente independiente en muchos pa\u00edses", "algo independiente pero no de un modo perfecto", "y esto no cambiar\u00e1 porque no hay inter\u00e9s por parte de los pol\u00edticos", "en cambiarlo", "los idealistas dijeron deben ser independientes", "pero hoy d\u00eda", "los pol\u00edticos se dan cuenta", "de que como", "de momento eso no le resta votos", "puede continuar como est\u00e1", "se suele decir que necesitamos", "pol\u00edticos cristianos", "pero yo ya no creo realmente eso", "por lo menos en europa", "lo que necesitamos es cristianos que cambien el sistema pol\u00edtico", "los cristianos que se han introducido en la empresa pol\u00edtica que son los partidos acaban envilecidos filtrados para que queden los peores", "los m\u00e1s flexibles", "los que menos", "puedan estar", "atados a su conciencia", "no necesitamos pol\u00edticos cristianos necesitamos cristianos que cambien el sistema pol\u00edtico escritores periodistas catedr\u00e1ticos que empiecen a concienciar a la sociedad qu\u00e9 es lo que falla", "no es tal o cual pol\u00edtico sino el sistema entero", "desde luego los pol\u00edticos no cambiar\u00e1n el sistema", "este es un hecho", "qu\u00e9 deber\u00edamos pensar", "todos aquellos incluso no cristianos", "que creemos que est\u00e1 bien ocuparse de bienes menores la carretera de al lado la seguridad en este barrio etc\u00e9tera pero que la primera gran preocupaci\u00f3n es el poder en s\u00ed mismo considerado"], "MaskedITN": ["\u00bfun cristiano", "es una persona que tiene que estar preocupada", "por mejorar", "la sociedad humana", "si un seguidor de cristo tiene que estar", "interesado en mejorar las cosas que le rodean su casa su familia el lugar donde trabaja mucho m\u00e1s deber\u00edamos estar interesados", "en mejorar toda la sociedad", "y por eso quiero hablar del poder", "no de las cosas que se pueden hacer con el poder", "mejorar una carretera mejorar un sistema sanitario etc \u00bfno", "de lo que quiero hablar es del poder", "yo creo", "que los europeos", "de este comienzo del siglo 21", "nos tenemos que preguntar", "\u00bfrealmente", "los pol\u00edticos nos representan", "\u00bfo m\u00e1s bien se representan a s\u00ed mismos y a sus intereses", "habl\u00f3 del poder porque veo con preocupaci\u00f3n c\u00f3mo", "no solo en mi pa\u00eds sino en muchos otros", "la pol\u00edtica", "no es que refleje", "la divisi\u00f3n de pareceres de los ciudadanos sino que la pol\u00edtica", "crea", "esa divisi\u00f3n la pol\u00edtica como fuente generadora de divisi\u00f3n", "y confrontaci\u00f3n", "hay un cultivo de la confrontaci\u00f3n no de la uni\u00f3n", "no de la cooperaci\u00f3n de las fuerzas que hay en un pa\u00eds", "\u00bflos pol\u00edticos", "miran muchos intereses", "pero no", "creo que diga nada falso si digo que el primero es el primer inter\u00e9s que miran es el de ellos mismos", "y que son capaces de supeditar cualquier inter\u00e9s de la naci\u00f3n por alto que sea", "frente al propio inter\u00e9s", "por otro lado los m\u00e1s pobres los m\u00e1s desfavorecidos", "\u00bfesos son los que no son defendidos por qu\u00e9 los pobres no votan", "se atiende aquellos que pueden darles problemas a los pol\u00edticos pero aquellos", "indigentes echados en la calle que", "no tienen poder reivindicatorio esos son olvidados todo aquel que no pueda crear problemas a los pol\u00edticos por pobre por necesitado que est\u00e1 es olvidado", "entra en tierra de nadie", "la pol\u00edtica", "ha conformado un gran sistema", "un mecanismo no es que", "el buen y sano ciudadano", "pone su papeleta en la urna y entonces aparece una persona que la representa es un mecanismo", "que tiene m\u00e1s que ver con una empresa", "\u00bfqu\u00e9", "con unos ideales", "hoy d\u00eda", "\u00bflos partidos pol\u00edticos", "\u00bffuncionan m\u00e1s como empresas", "hubo una \u00e9poca en la que", "ideal", "idealistas", "creyeron que", "y lo creyeron muy bien", "que el sistema funcionar\u00eda con la divisi\u00f3n de poderes", "ten\u00edan toda la raz\u00f3n del mundo", "sin embargo", "despu\u00e9s de siglos", "\u00bfpodemos afirmar", "con total seguridad que en muchos pa\u00edses", "occidentales no existe la divisi\u00f3n de poderes desde luego entre el poder legislador y el ejecutivo ninguna", "y el poder judicial no es completamente independiente en muchos pa\u00edses", "algo independiente pero no de un modo perfecto", "y esto no cambiar\u00e1 porque no hay inter\u00e9s por parte de los pol\u00edticos", "en cambiarlo", "los idealistas dijeron deben ser independientes", "pero hoy d\u00eda", "los pol\u00edticos se dan cuenta", "de que como", "\u00bfde momento eso no le resta votos", "puede continuar como est\u00e1", "se suele decir que necesitamos", "pol\u00edticos cristianos", "pero yo ya no creo realmente eso", "por lo menos en europa", "lo que necesitamos es cristianos que cambien el sistema pol\u00edtico", "los cristianos que se han introducido en la empresa pol\u00edtica que son los partidos acaban envilecidos filtrados para que queden los peores", "\u00bflos m\u00e1s flexibles", "los que menos", "puedan estar", "atados a su conciencia", "no necesitamos pol\u00edticos cristianos necesitamos cristianos que cambien el sistema pol\u00edtico escritores periodistas catedr\u00e1ticos \u00bfque empiecen a concienciar a la sociedad qu\u00e9 es lo que falla", "no es tal o cual pol\u00edtico sino el sistema entero", "desde luego los pol\u00edticos no cambiar\u00e1n el sistema", "este es un hecho", "\u00bfqu\u00e9 deber\u00edamos pensar", "todos aquellos incluso no cristianos", "que creemos que est\u00e1 bien ocuparse de bienes menores la carretera de al lado la seguridad en este barrio etc\u00e9tera pero que la primera gran preocupaci\u00f3n es el poder en s\u00ed mismo considerado"], "Words": [{"un": [4.81, 0.21]}, {"cristiano": [5.03, 0.94]}, {"es": [6.56, 0.23]}, {"una": [6.8, 0.15]}, {"persona": [6.96, 0.49]}, {"que": [7.46, 0.15]}, {"tiene": [7.62, 0.33]}, {"que": [7.96, 0.09]}, {"estar": [8.06, 0.35]}, {"preocupada": [8.42, 0.89]}, {"por": [11.17, 0.23]}, {"mejorar": [11.41, 0.84]}, {"la": [13.34, 0.17]}, {"sociedad": [13.52, 0.55]}, {"humana": [14.08, 0.59]}, {"si": [16.22, 0.27]}, {"un": [16.5, 0.13]}, {"seguidor": [16.64, 0.37]}, {"de": [17.02, 0.11]}, {"cristo": [17.14, 0.45]}, {"tiene": [17.6, 0.27]}, {"que": [17.88, 0.1]}, {"estar": [17.99, 0.57]}, {"interesado": [19.51, 1.11]}, {"en": [21.27, 0.79]}, {"mejorar": [22.15, 0.77]}, {"las": [22.93, 0.45]}, {"cosas": [23.39, 0.29]}, {"que": [23.69, 0.13]}, {"le": [23.83, 0.09]}, {"rodean": [23.93, 0.41]}, {"su": [24.35, 0.17]}, {"casa": [24.53, 0.47]}, {"su": [25.01, 0.17]}, {"familia": [25.19, 0.88]}, {"el": [26.49, 0.19]}, {"lugar": [26.69, 0.27]}, {"donde": [26.97, 0.27]}, {"trabaja": [27.25, 0.71]}, {"mucho": [28.56, 0.46]}, {"m\u00e1s": [29.03, 0.49]}, {"deber\u00edamos": [29.55, 0.57]}, {"estar": [30.13, 0.29]}, {"interesados": [30.43, 1.08]}, {"en": [32.46, 0.23]}, {"mejorar": [32.7, 0.66]}, {"toda": [33.44, 0.35]}, {"la": [33.8, 0.09]}, {"sociedad": [33.9, 0.8]}, {"y": [37.27, 0.13]}, {"por": [37.41, 0.14]}, {"eso": [37.56, 0.2]}, {"quiero": [37.77, 0.22]}, {"hablar": [38.0, 0.24]}, {"del": [38.25, 0.19]}, {"poder": [38.45, 0.65]}, {"no": [40.96, 0.21]}, {"de": [41.18, 0.09]}, {"las": [41.28, 0.17]}, {"cosas": [41.46, 0.39]}, {"que": [41.86, 0.21]}, {"se": [42.08, 0.15]}, {"pueden": [42.24, 0.27]}, {"hacer": [42.52, 0.27]}, {"con": [42.8, 0.19]}, {"el": [43.0, 0.17]}, {"poder": [43.18, 0.72]}, {"mejorar": [45.37, 0.55]}, {"una": [45.93, 0.19]}, {"carretera": [46.13, 0.71]}, {"mejorar": [46.85, 0.51]}, {"un": [47.37, 0.11]}, {"sistema": [47.49, 0.41]}, {"sanitario": [47.91, 0.72]}, {"etc": [48.64, 0.48]}, {"no": [49.15, 0.38]}, {"de": [50.51, 0.15]}, {"lo": [50.67, 0.1]}, {"que": [50.78, 0.1]}, {"quiero": [50.89, 0.26]}, {"hablar": [51.16, 0.28]}, {"es": [51.45, 0.13]}, {"del": [51.59, 0.37]}, {"poder": [51.99, 0.69]}, {"yo": [56.41, 0.19]}, {"creo": [56.61, 0.58]}, {"que": [58.01, 0.15]}, {"los": [58.17, 0.23]}, {"europeos": [58.41, 0.99]}, {"de": [60.21, 0.19]}, {"este": [60.41, 0.25]}, {"comienzo": [60.67, 0.55]}, {"del": [61.23, 0.15]}, {"siglo": [61.39, 0.26]}, {"veintiuno": [61.66, 0.73]}, {"nos": [63.09, 0.25]}, {"tenemos": [63.35, 0.39]}, {"que": [63.75, 0.49]}, {"preguntar": [64.63, 0.85]}, {"realmente": [66.93, 1.22]}, {"los": [69.44, 0.35]}, {"pol\u00edticos": [69.8, 0.97]}, {"nos": [70.86, 0.27]}, {"representan": [71.14, 0.92]}, {"o": [74.09, 0.13]}, {"m\u00e1s": [74.23, 0.25]}, {"bien": [74.49, 0.27]}, {"se": [74.77, 0.14]}, {"representan": [74.92, 0.98]}, {"a": [75.95, 0.15]}, {"s\u00ed": [76.11, 0.19]}, {"mismos": [76.31, 0.82]}, {"y": [77.47, 0.15]}, {"a": [77.63, 0.04]}, {"sus": [77.68, 0.2]}, {"intereses": [77.89, 0.98]}, {"habl\u00f3": [83.69, 0.33]}, {"del": [84.03, 0.17]}, {"poder": [84.21, 0.58]}, {"porque": [85.45, 0.37]}, {"veo": [85.83, 0.31]}, {"con": [86.15, 0.2]}, {"preocupaci\u00f3n": [86.36, 0.87]}, {"c\u00f3mo": [87.24, 0.54]}, {"no": [88.35, 0.17]}, {"solo": [88.53, 0.19]}, {"en": [88.73, 0.07]}, {"mi": [88.81, 0.11]}, {"pa\u00eds": [88.93, 0.32]}, {"sino": [89.26, 0.2]}, {"en": [89.47, 0.09]}, {"muchos": [89.57, 0.39]}, {"otros": [89.97, 0.58]}, {"la": [92.22, 0.15]}, {"pol\u00edtica": [92.38, 0.77]}, {"no": [94.12, 0.47]}, {"es": [94.6, 0.17]}, {"que": [94.78, 0.15]}, {"refleje": [94.94, 0.9]}, {"la": [96.88, 0.27]}, {"divisi\u00f3n": [97.16, 0.65]}, {"de": [97.82, 0.11]}, {"pareceres": [97.94, 0.47]}, {"de": [98.42, 0.09]}, {"los": [98.52, 0.17]}, {"ciudadanos": [98.7, 0.87]}, {"sino": [100.38, 0.35]}, {"que": [100.74, 0.11]}, {"la": [100.86, 0.11]}, {"pol\u00edtica": [100.98, 0.69]}, {"crea": [102.38, 0.73]}, {"esa": [104.32, 0.3]}, {"divisi\u00f3n": [104.63, 0.69]}, {"la": [105.35, 0.28]}, {"pol\u00edtica": [105.64, 0.53]}, {"como": [106.18, 0.56]}, {"fuente": [107.06, 0.71]}, {"generadora": [107.78, 0.73]}, {"de": [108.52, 0.13]}, {"divisi\u00f3n": [108.66, 0.97]}, {"y": [110.21, 0.17]}, {"confrontaci\u00f3n": [110.39, 1.4]}, {"hay": [113.16, 0.33]}, {"un": [113.5, 0.13]}, {"cultivo": [113.64, 0.93]}, {"de": [114.61, 0.15]}, {"la": [114.77, 0.1]}, {"confrontaci\u00f3n": [114.88, 1.02]}, {"no": [116.36, 0.43]}, {"de": [116.8, 0.09]}, {"la": [116.9, 0.11]}, {"uni\u00f3n": [117.02, 0.55]}, {"no": [118.28, 0.31]}, {"de": [118.6, 0.1]}, {"la": [118.71, 0.43]}, {"cooperaci\u00f3n": [119.18, 1.37]}, {"de": [121.34, 0.14]}, {"las": [121.49, 0.18]}, {"fuerzas": [121.68, 0.45]}, {"que": [122.14, 0.15]}, {"hay": [122.3, 0.36]}, {"en": [123.14, 0.49]}, {"un": [123.64, 0.13]}, {"pa\u00eds": [123.78, 0.74]}, {"los": [130.49, 0.27]}, {"pol\u00edticos": [130.77, 0.96]}, {"miran": [134.25, 0.45]}, {"muchos": [134.71, 0.37]}, {"intereses": [135.09, 0.97]}, {"pero": [137.3, 0.25]}, {"no": [137.56, 0.62]}, {"creo": [138.82, 0.39]}, {"que": [139.22, 0.12]}, {"diga": [139.35, 0.62]}, {"nada": [140.06, 0.85]}, {"falso": [141.41, 0.72]}, {"si": [142.14, 0.21]}, {"digo": [142.36, 0.29]}, {"que": [142.66, 0.11]}, {"el": [142.78, 0.15]}, {"primero": [142.94, 0.36]}, {"es": [143.31, 0.24]}, {"el": [143.58, 0.21]}, {"primer": [143.8, 0.37]}, {"inter\u00e9s": [144.18, 0.78]}, {"que": [145.24, 0.19]}, {"miran": [145.44, 0.39]}, {"es": [145.86, 0.51]}, {"el": [146.58, 0.29]}, {"de": [146.88, 0.1]}, {"ellos": [146.99, 0.28]}, {"mismos": [147.28, 0.61]}, {"y": [149.45, 0.11]}, {"que": [149.57, 0.11]}, {"son": [149.69, 0.27]}, {"capaces": [149.97, 0.95]}, {"de": [151.37, 0.13]}, {"supeditar": [151.51, 0.87]}, {"cualquier": [152.75, 0.93]}, {"inter\u00e9s": [153.69, 0.53]}, {"de": [154.23, 0.09]}, {"la": [154.33, 0.1]}, {"naci\u00f3n": [154.44, 0.38]}, {"por": [154.83, 0.17]}, {"alto": [155.01, 0.25]}, {"que": [155.27, 0.11]}, {"sea": [155.39, 0.41]}, {"frente": [157.71, 0.66]}, {"al": [158.4, 0.2]}, {"propio": [158.61, 0.32]}, {"inter\u00e9s": [158.94, 0.69]}, {"por": [162.34, 0.24]}, {"otro": [162.59, 0.26]}, {"lado": [162.86, 0.59]}, {"los": [163.9, 0.23]}, {"m\u00e1s": [164.14, 0.23]}, {"pobres": [164.38, 0.47]}, {"los": [164.86, 0.15]}, {"m\u00e1s": [165.02, 0.23]}, {"desfavorecidos": [165.26, 1.22]}, {"esos": [167.45, 0.31]}, {"son": [167.77, 0.18]}, {"los": [167.96, 0.2]}, {"que": [168.17, 0.3]}, {"no": [168.51, 0.31]}, {"son": [168.83, 0.21]}, {"defendidos": [169.05, 0.57]}, {"por": [169.63, 0.17]}, {"qu\u00e9": [169.81, 0.09]}, {"los": [169.91, 0.17]}, {"pobres": [170.09, 0.39]}, {"no": [170.49, 0.1]}, {"votan": [170.6, 0.43]}, {"se": [173.21, 0.17]}, {"atiende": [173.39, 0.71]}, {"aquellos": [174.21, 0.51]}, {"que": [174.73, 0.13]}, {"pueden": [174.87, 0.37]}, {"darles": [175.25, 0.37]}, {"problemas": [175.63, 0.57]}, {"a": [176.21, 0.05]}, {"los": [176.27, 0.19]}, {"pol\u00edticos": [176.47, 0.61]}, {"pero": [177.49, 0.2]}, {"aquellos": [177.7, 0.58]}, {"indigentes": [178.99, 0.93]}, {"echados": [179.93, 0.43]}, {"en": [180.37, 0.11]}, {"la": [180.49, 0.09]}, {"calle": [180.59, 0.59]}, {"que": [181.69, 0.53]}, {"no": [184.18, 0.27]}, {"tienen": [184.46, 0.53]}, {"poder": [185.0, 0.32]}, {"reivindicatorio": [185.33, 1.22]}, {"esos": [186.76, 0.31]}, {"son": [187.08, 0.25]}, {"olvidados": [187.36, 0.65]}, {"todo": [188.02, 0.41]}, {"aquel": [188.44, 0.67]}, {"que": [189.7, 0.19]}, {"no": [189.9, 0.17]}, {"pueda": [190.08, 0.29]}, {"crear": [190.38, 0.58]}, {"problemas": [191.06, 0.63]}, {"a": [191.7, 0.06]}, {"los": [191.77, 0.16]}, {"pol\u00edticos": [191.94, 0.75]}, {"por": [193.18, 0.31]}, {"pobre": [193.5, 0.68]}, {"por": [194.62, 0.25]}, {"necesitado": [194.88, 0.65]}, {"que": [195.54, 0.07]}, {"est\u00e1": [195.62, 0.24]}, {"es": [195.87, 0.36]}, {"olvidado": [196.24, 0.79]}, {"entra": [198.05, 0.5]}, {"en": [198.56, 0.21]}, {"tierra": [198.78, 0.37]}, {"de": [199.16, 0.11]}, {"nadie": [199.28, 0.49]}, {"la": [204.64, 0.15]}, {"pol\u00edtica": [204.8, 0.91]}, {"ha": [206.86, 0.17]}, {"conformado": [207.04, 0.63]}, {"un": [207.68, 0.07]}, {"gran": [207.76, 0.27]}, {"sistema": [208.04, 0.7]}, {"un": [210.01, 0.25]}, {"mecanismo": [210.27, 0.89]}, {"no": [211.91, 0.29]}, {"es": [212.21, 0.22]}, {"que": [212.44, 0.51]}, {"el": [213.68, 0.21]}, {"buen": [213.9, 0.76]}, {"y": [215.08, 0.13]}, {"sano": [215.22, 0.39]}, {"ciudadano": [215.62, 0.85]}, {"pone": [217.09, 0.29]}, {"su": [217.39, 0.13]}, {"papeleta": [217.53, 0.81]}, {"en": [218.45, 0.15]}, {"la": [218.61, 0.15]}, {"urna": [218.77, 0.47]}, {"y": [219.71, 0.27]}, {"entonces": [219.99, 0.75]}, {"aparece": [220.77, 0.57]}, {"una": [221.35, 0.13]}, {"persona": [221.49, 0.33]}, {"que": [221.83, 0.15]}, {"la": [221.99, 0.09]}, {"representa": [222.09, 0.85]}, {"es": [223.37, 0.27]}, {"un": [223.65, 0.39]}, {"mecanismo": [224.05, 0.77]}, {"que": [225.46, 0.15]}, {"tiene": [225.62, 0.33]}, {"m\u00e1s": [225.96, 0.31]}, {"que": [226.28, 0.15]}, {"ver": [226.44, 0.17]}, {"con": [226.62, 0.17]}, {"una": [226.8, 0.15]}, {"empresa": [226.96, 0.76]}, {"qu\u00e9": [229.56, 0.57]}, {"con": [230.82, 0.23]}, {"unos": [231.06, 0.27]}, {"ideales": [231.34, 0.83]}, {"hoy": [235.63, 0.28]}, {"d\u00eda": [235.92, 0.54]}, {"los": [237.13, 0.42]}, {"partidos": [237.78, 0.53]}, {"pol\u00edticos": [238.32, 0.75]}, {"funcionan": [240.55, 0.75]}, {"m\u00e1s": [241.31, 0.23]}, {"como": [241.55, 0.27]}, {"empresas": [241.83, 0.85]}, {"hubo": [246.9, 0.25]}, {"una": [247.16, 0.17]}, {"\u00e9poca": [247.34, 0.75]}, {"en": [248.16, 0.25]}, {"la": [248.42, 0.11]}, {"que": [248.54, 0.39]}, {"ideal": [249.94, 1.02]}, {"idealistas": [251.77, 1.15]}, {"creyeron": [253.98, 0.71]}, {"que": [254.7, 0.52]}, {"y": [256.48, 0.13]}, {"lo": [256.62, 0.11]}, {"creyeron": [256.74, 0.43]}, {"muy": [257.18, 0.19]}, {"bien": [257.38, 0.5]}, {"que": [258.52, 0.13]}, {"el": [258.66, 0.07]}, {"sistema": [258.74, 0.45]}, {"funcionar\u00eda": [259.2, 0.59]}, {"con": [259.8, 0.13]}, {"la": [259.94, 0.07]}, {"divisi\u00f3n": [260.02, 0.41]}, {"de": [260.44, 0.09]}, {"poderes": [260.54, 0.8]}, {"ten\u00edan": [264.61, 0.43]}, {"toda": [265.05, 0.25]}, {"la": [265.31, 0.11]}, {"raz\u00f3n": [265.43, 0.29]}, {"del": [265.73, 0.15]}, {"mundo": [265.89, 0.48]}, {"sin": [267.8, 0.27]}, {"embargo": [268.08, 0.7]}, {"despu\u00e9s": [270.7, 0.45]}, {"de": [271.16, 0.09]}, {"siglos": [271.26, 0.78]}, {"podemos": [273.52, 0.51]}, {"afirmar": [274.04, 0.74]}, {"con": [275.41, 0.27]}, {"total": [275.69, 0.35]}, {"seguridad": [276.05, 0.43]}, {"que": [276.49, 0.08]}, {"en": [276.58, 0.1]}, {"muchos": [276.69, 0.57]}, {"pa\u00edses": [277.27, 0.95]}, {"occidentales": [278.79, 1.07]}, {"no": [280.21, 0.61]}, {"existe": [280.85, 0.84]}, {"la": [281.72, 0.14]}, {"divisi\u00f3n": [281.87, 0.49]}, {"de": [282.37, 0.09]}, {"poderes": [282.47, 0.77]}, {"desde": [284.03, 0.33]}, {"luego": [284.37, 0.25]}, {"entre": [284.63, 0.23]}, {"el": [284.87, 0.07]}, {"poder": [284.95, 0.31]}, {"legislador": [285.27, 0.89]}, {"y": [286.85, 0.13]}, {"el": [286.99, 0.08]}, {"ejecutivo": [287.08, 0.81]}, {"ninguna": [287.93, 0.74]}, {"y": [289.28, 0.15]}, {"el": [289.44, 0.17]}, {"poder": [289.62, 0.45]}, {"judicial": [290.08, 1.05]}, {"no": [291.28, 0.27]}, {"es": [291.56, 0.09]}, {"completamente": [291.66, 0.82]}, {"independiente": [292.49, 0.68]}, {"en": [293.18, 0.08]}, {"muchos": [293.27, 0.34]}, {"pa\u00edses": [293.62, 0.7]}, {"algo": [294.88, 0.59]}, {"independiente": [295.48, 1.13]}, {"pero": [297.02, 0.25]}, {"no": [297.28, 0.16]}, {"de": [297.45, 0.08]}, {"un": [297.54, 0.06]}, {"modo": [297.61, 0.24]}, {"perfecto": [297.86, 0.7]}, {"y": [299.44, 0.23]}, {"esto": [299.68, 0.29]}, {"no": [299.98, 0.15]}, {"cambiar\u00e1": [300.14, 0.67]}, {"porque": [301.13, 0.32]}, {"no": [301.46, 0.21]}, {"hay": [301.68, 0.14]}, {"inter\u00e9s": [301.83, 0.92]}, {"por": [302.8, 0.25]}, {"parte": [303.06, 0.35]}, {"de": [303.42, 0.09]}, {"los": [303.52, 0.17]}, {"pol\u00edticos": [303.7, 0.74]}, {"en": [305.0, 0.16]}, {"cambiarlo": [305.17, 0.68]}, {"los": [306.78, 0.27]}, {"idealistas": [307.06, 1.08]}, {"dijeron": [308.18, 0.54]}, {"deben": [308.75, 0.34]}, {"ser": [309.1, 0.19]}, {"independientes": [309.3, 0.96]}, {"pero": [310.85, 0.25]}, {"hoy": [311.11, 0.15]}, {"d\u00eda": [311.27, 0.55]}, {"los": [314.14, 0.27]}, {"pol\u00edticos": [314.42, 0.57]}, {"se": [315.0, 0.09]}, {"dan": [315.1, 0.19]}, {"cuenta": [315.3, 0.57]}, {"de": [316.53, 0.21]}, {"que": [316.75, 0.47]}, {"como": [317.47, 0.58]}, {"de": [318.73, 0.17]}, {"momento": [318.91, 0.53]}, {"eso": [319.45, 0.49]}, {"no": [320.37, 0.21]}, {"le": [320.59, 0.15]}, {"resta": [320.75, 0.38]}, {"votos": [321.14, 0.67]}, {"puede": [322.77, 0.28]}, {"continuar": [323.06, 0.57]}, {"como": [323.64, 0.22]}, {"est\u00e1": [323.87, 0.38]}, {"se": [328.24, 0.21]}, {"suele": [328.46, 0.25]}, {"decir": [328.72, 0.31]}, {"que": [329.04, 0.09]}, {"necesitamos": [329.14, 1.0]}, {"pol\u00edticos": [331.08, 0.55]}, {"cristianos": [331.64, 0.91]}, {"pero": [334.49, 0.32]}, {"yo": [334.82, 0.27]}, {"ya": [335.1, 0.27]}, {"no": [335.38, 0.17]}, {"creo": [335.56, 0.33]}, {"realmente": [335.9, 0.61]}, {"eso": [336.52, 0.3]}, {"por": [337.48, 0.13]}, {"lo": [337.62, 0.09]}, {"menos": [337.72, 0.27]}, {"en": [338.0, 0.11]}, {"europa": [338.12, 0.5]}, {"lo": [340.21, 0.17]}, {"que": [340.39, 0.1]}, {"necesitamos": [340.5, 0.6]}, {"es": [341.11, 0.13]}, {"cristianos": [341.25, 0.71]}, {"que": [341.97, 0.15]}, {"cambien": [342.13, 0.51]}, {"el": [342.65, 0.11]}, {"sistema": [342.77, 0.47]}, {"pol\u00edtico": [343.25, 0.62]}, {"los": [345.94, 0.19]}, {"cristianos": [346.14, 0.61]}, {"que": [346.76, 0.36]}, {"se": [347.44, 0.23]}, {"han": [347.68, 0.08]}, {"introducido": [347.77, 0.82]}, {"en": [348.62, 0.27]}, {"la": [348.9, 0.1]}, {"empresa": [349.01, 0.52]}, {"pol\u00edtica": [349.54, 0.76]}, {"que": [350.33, 0.15]}, {"son": [350.49, 0.16]}, {"los": [350.66, 0.14]}, {"partidos": [350.81, 0.51]}, {"acaban": [351.35, 0.66]}, {"envilecidos": [352.38, 1.06]}, {"filtrados": [353.47, 1.22]}, {"para": [354.72, 0.19]}, {"que": [354.92, 0.11]}, {"queden": [355.04, 0.29]}, {"los": [355.34, 0.21]}, {"peores": [355.56, 0.73]}, {"los": [358.23, 0.29]}, {"m\u00e1s": [358.53, 0.19]}, {"flexibles": [358.73, 1.07]}, {"los": [361.94, 0.23]}, {"que": [362.18, 0.13]}, {"menos": [362.32, 0.81]}, {"puedan": [363.71, 0.39]}, {"estar": [364.11, 0.65]}, {"atados": [365.63, 0.51]}, {"a": [366.15, 0.05]}, {"su": [366.21, 0.11]}, {"conciencia": [366.33, 0.88]}, {"no": [368.87, 0.33]}, {"necesitamos": [369.21, 0.79]}, {"pol\u00edticos": [370.01, 0.52]}, {"cristianos": [370.54, 0.72]}, {"necesitamos": [371.29, 0.79]}, {"cristianos": [372.09, 0.93]}, {"que": [373.03, 0.13]}, {"cambien": [373.17, 0.47]}, {"el": [373.65, 0.11]}, {"sistema": [373.77, 0.41]}, {"pol\u00edtico": [374.19, 0.57]}, {"escritores": [375.09, 0.81]}, {"periodistas": [375.91, 0.71]}, {"catedr\u00e1ticos": [376.63, 1.26]}, {"que": [378.73, 0.51]}, {"empiecen": [379.71, 0.63]}, {"a": [380.35, 0.05]}, {"concienciar": [380.41, 1.03]}, {"a": [381.69, 0.15]}, {"la": [381.85, 0.07]}, {"sociedad": [381.93, 0.68]}, {"qu\u00e9": [382.97, 0.15]}, {"es": [383.13, 0.05]}, {"lo": [383.19, 0.07]}, {"que": [383.27, 0.13]}, {"falla": [383.41, 0.88]}, {"no": [384.94, 0.47]}, {"es": [385.42, 0.67]}, {"tal": [386.12, 0.32]}, {"o": [386.47, 0.08]}, {"cual": [386.56, 0.25]}, {"pol\u00edtico": [386.82, 0.55]}, {"sino": [387.38, 0.27]}, {"el": [387.66, 0.13]}, {"sistema": [387.8, 0.37]}, {"entero": [388.18, 0.41]}, {"desde": [389.71, 0.74]}, {"luego": [390.46, 0.34]}, {"los": [390.81, 0.21]}, {"pol\u00edticos": [391.03, 0.63]}, {"no": [391.67, 0.19]}, {"cambiar\u00e1n": [391.87, 0.56]}, {"el": [392.44, 0.08]}, {"sistema": [392.53, 0.61]}, {"este": [396.48, 0.43]}, {"es": [396.92, 0.15]}, {"un": [397.08, 0.13]}, {"hecho": [397.22, 0.51]}, {"qu\u00e9": [398.56, 0.33]}, {"deber\u00edamos": [398.93, 0.7]}, {"pensar": [399.64, 0.85]}, {"todos": [401.18, 0.33]}, {"aquellos": [401.52, 0.67]}, {"incluso": [402.22, 0.49]}, {"no": [402.72, 0.13]}, {"cristianos": [402.86, 0.87]}, {"que": [404.54, 0.19]}, {"creemos": [404.74, 0.95]}, {"que": [405.98, 0.13]}, {"est\u00e1": [406.12, 0.29]}, {"bien": [406.42, 0.49]}, {"ocuparse": [406.94, 0.94]}, {"de": [408.08, 0.23]}, {"bienes": [408.32, 0.39]}, {"menores": [408.72, 0.8]}, {"la": [409.88, 0.17]}, {"carretera": [410.06, 0.85]}, {"de": [411.32, 0.17]}, {"al": [411.5, 0.12]}, {"lado": [411.63, 1.17]}, {"la": [413.08, 0.15]}, {"seguridad": [413.24, 0.63]}, {"en": [413.88, 0.11]}, {"este": [414.0, 0.25]}, {"barrio": [414.26, 0.47]}, {"etc\u00e9tera": [414.74, 0.54]}, {"pero": [415.31, 0.26]}, {"que": [415.58, 0.25]}, {"la": [415.86, 0.19]}, {"primera": [416.06, 0.53]}, {"gran": [416.6, 0.27]}, {"preocupaci\u00f3n": [416.88, 0.96]}, {"es": [418.16, 0.33]}, {"el": [418.52, 0.23]}, {"poder": [418.76, 0.73]}, {"en": [419.66, 0.21]}, {"s\u00ed": [419.88, 0.21]}, {"mismo": [420.1, 0.43]}, {"considerado": [420.54, 0.89]}]}