{"DisplayText": ["Hoy.", "Que se celebra a San Francisco.", "La primera lectura.", "Es de la memoria de este Santo porque.", "\u00bfPor qu\u00e9? \u00bfEs de la Carta del Ap\u00f3stol San Pablo a los G\u00e1latas? Cap\u00edtulo 6.", "\u00bfEn que San Pablo dice?", "En adelante, que nadie me moleste porque yo llevo en mi cuerpo las marcas de Jes\u00fas.", "Este vers\u00edculo.", "Muchos ex\u00e9getas han dicho.", "Es quiz\u00e1s donde est\u00e1 diciendo que \u00e9l lleva los estigmas y es verdad, puede ser interpretado de esta manera.", "Tambi\u00e9n caben interpretaciones m\u00e1s espirituales, pero s\u00ed que es verdad.", "\u00bfQu\u00e9 leyendo lo?", "Las marcas de Jes\u00fas en su propio cuerpo leyendo lo 1, sospecha.", "\u00bfSer\u00eda tambi\u00e9n un estigmatizado?", "Ya sab\u00e9is vosotros que los estigmatizados son las personas que tienen las marcas de Jes\u00fas en manos y pies.", "A veces tambi\u00e9n en el costado o en la frente.", "Y.", "Son un recuerdo en cada generaci\u00f3n de la pasi\u00f3n de Jes\u00fas.", "Son un recuerdo vivo.", "Son un recuerdo constante. Si las marcas son constantes, hay estigmatizados que les desaparecen hasta que vuelven a sangrar. Pero la mayor parte de los estigmatizados permanecen.", "Son un recuerdo constante, es como si Dios.", "Quisiera decir, acordaos de la pasi\u00f3n de mi hijo.", "Son.", "Tambi\u00e9n una lecci\u00f3n de c\u00f3mo el cuerpo.", "Algo tan, tan bello en s\u00ed mismo, tan perfecto.", "Dios concede un don por el cual se desgarra sangra.", "El mismo creador del cuerpo concede este extra\u00f1o tono.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "Porque siendo el cuerpo tan magn\u00edfico.", "\u00bfTan esplendoroso en la manifestaci\u00f3n de la gloria del Creador?", "Mucho m\u00e1s gloriosos el esp\u00edritu.", "Y s\u00ed.", "El detrimento de lo 1 va en beneficio del beneficio de los otros.", "Vale la pena y eso nos lo muestra t\u00edos mismo, dando este don en el que \u00e9l mismo permite que siguiera ese cuerpo.", "La verdad es que son tantas las lecciones que nos da el se\u00f1or.", "En cada estigmatizado.", "Porque adem\u00e1s queda estigmatizado.", "Tiene una manifestaci\u00f3n especial de los estigmas.", "Unos de forma permanente.", "Otros les sangraban.", "Cuando la consagraci\u00f3n en la misa, otros.", "Cuando llegaba.", "Las 12 del viernes, otros desaparec\u00eda completamente, sin dejar ni rastro hasta la pr\u00f3xima vez no fija en que volv\u00edan a aparecer.", "Dios quiere dar una lecci\u00f3n.", "En cada caso.", "Nada m\u00e1s que todos nosotros.", "Sepamos que en cada generaci\u00f3n suele haber estigmatizados en alguna parte de la Iglesia.", "Un cu\u00f1ado o 1, al menos es curioso, pero suele haberlos.", "\u00bfY qu\u00e9?", "En la misa.", "Nos demos cuenta.", "\u00bfCon qu\u00e9 devoci\u00f3n la escuchar\u00edamos si aqu\u00ed alguien ahora mismo le pasara eso?", "Se multiplicar\u00eda por 100 nuestra devoci\u00f3n que nosotros pongamos la fe sin necesidad de verlo."], "OffsetDuration": [[0.36, 0.59], [1.92, 2.39], [6.42, 1.13], [8.23, 3.18], [11.96, 5.32], [18.14, 1.75], [21.06, 6.21], [28.92, 1.37], [31.54, 3.05], [35.64, 9.54], [46.69, 4.48], [52.1, 1.51], [54.75, 4.73], [60.1, 2.49], [63.99, 7.93], [72.59, 2.99], [76.74, 0.49], [78.6, 5.39], [85.14, 1.41], [87.5, 13.61], [101.98, 3.49], [106.12, 3.46], [111.71, 0.57], [114.5, 3.2], [118.6, 4.11], [123.4, 5.13], [129.39, 3.77], [133.99, 0.62], [135.22, 3.31], [139.42, 5.21], [145.49, 2.55], [149.87, 0.74], [151.96, 4.36], [157.43, 10.11], [169.73, 4.98], [175.34, 1.52], [177.67, 1.98], [181.43, 3.68], [185.94, 2.31], [188.8, 2.77], [192.74, 2.97], [196.81, 1.62], [199.07, 10.24], [211.02, 2.02], [213.72, 0.9], [215.4, 2.55], [218.91, 6.34], [226.09, 4.7], [231.49, 1.87], [234.7, 0.9], [236.3, 1.12], [238.28, 4.73], [244.2, 8.19]], "Lexical": ["hoy", "que se celebra a san francisco", "la primera lectura", "es de la memoria de este santo porque", "por qu\u00e9 es de la carta del ap\u00f3stol san pablo a los g\u00e1latas cap\u00edtulo seis", "en que san pablo dice", "en adelante que nadie me moleste porque yo llevo en mi cuerpo las marcas de jes\u00fas", "este vers\u00edculo", "muchos ex\u00e9getas han dicho", "es quiz\u00e1s donde est\u00e1 diciendo que \u00e9l lleva los estigmas y es verdad puede ser interpretado de esta manera", "tambi\u00e9n caben interpretaciones m\u00e1s espirituales pero s\u00ed que es verdad", "qu\u00e9 leyendo lo", "las marcas de jes\u00fas en su propio cuerpo leyendo lo uno sospecha", "ser\u00eda tambi\u00e9n un estigmatizado", "ya sab\u00e9is vosotros que los estigmatizados son las personas que tienen las marcas de jes\u00fas en manos y pies", "a veces tambi\u00e9n en el costado o en la frente", "y", "son un recuerdo en cada generaci\u00f3n de la pasi\u00f3n de jes\u00fas", "son un recuerdo vivo", "son un recuerdo constante si las marcas son constantes hay estigmatizados que les desaparecen hasta que vuelven a sangrar pero la mayor parte de los estigmatizados permanecen", "son un recuerdo constante es como si dios", "quisiera decir acordaos de la pasi\u00f3n de mi hijo", "son", "tambi\u00e9n una lecci\u00f3n de c\u00f3mo el cuerpo", "algo tan tan bello en s\u00ed mismo tan perfecto", "dios concede un don por el cual se desgarra sangra", "el mismo creador del cuerpo concede este extra\u00f1o tono", "por qu\u00e9", "porque siendo el cuerpo tan magn\u00edfico", "tan esplendoroso en la manifestaci\u00f3n de la gloria del creador", "mucho m\u00e1s gloriosos el esp\u00edritu", "y s\u00ed", "el detrimento de lo uno va en beneficio del beneficio de los otros", "vale la pena y eso nos lo muestra t\u00edos mismo dando este don en el que \u00e9l mismo permite que siguiera ese cuerpo", "la verdad es que son tantas las lecciones que nos da el se\u00f1or", "en cada estigmatizado", "porque adem\u00e1s queda estigmatizado", "tiene una manifestaci\u00f3n especial de los estigmas", "unos de forma permanente", "otros les sangraban", "cuando la consagraci\u00f3n en la misa otros", "cuando llegaba", "las doce del viernes otros desaparec\u00eda completamente sin dejar ni rastro hasta la pr\u00f3xima vez no fija en que volv\u00edan a aparecer", "dios quiere dar una lecci\u00f3n", "en cada caso", "nada m\u00e1s que todos nosotros", "sepamos que en cada generaci\u00f3n suele haber estigmatizados en alguna parte de la iglesia", "un cu\u00f1ado o uno al menos es curioso pero suele haberlos", "y qu\u00e9", "en la misa", "nos demos cuenta", "con qu\u00e9 devoci\u00f3n la escuchar\u00edamos si aqu\u00ed alguien ahora mismo le pasara eso", "se multiplicar\u00eda por cien nuestra devoci\u00f3n que nosotros pongamos la fe sin necesidad de verlo"], "ITN": ["hoy", "que se celebra a san francisco", "la primera lectura", "es de la memoria de este santo porque", "por qu\u00e9 es de la carta del ap\u00f3stol san pablo a los g\u00e1latas cap\u00edtulo 6", "en que san pablo dice", "en adelante que nadie me moleste porque yo llevo en mi cuerpo las marcas de jes\u00fas", "este vers\u00edculo", "muchos ex\u00e9getas han dicho", "es quiz\u00e1s donde est\u00e1 diciendo que \u00e9l lleva los estigmas y es verdad puede ser interpretado de esta manera", "tambi\u00e9n caben interpretaciones m\u00e1s espirituales pero s\u00ed que es verdad", "qu\u00e9 leyendo lo", "las marcas de jes\u00fas en su propio cuerpo leyendo lo 1 sospecha", "ser\u00eda tambi\u00e9n un estigmatizado", "ya sab\u00e9is vosotros que los estigmatizados son las personas que tienen las marcas de jes\u00fas en manos y pies", "a veces tambi\u00e9n en el costado o en la frente", "y", "son un recuerdo en cada generaci\u00f3n de la pasi\u00f3n de jes\u00fas", "son un recuerdo vivo", "son un recuerdo constante si las marcas son constantes hay estigmatizados que les desaparecen hasta que vuelven a sangrar pero la mayor parte de los estigmatizados permanecen", "son un recuerdo constante es como si dios", "quisiera decir acordaos de la pasi\u00f3n de mi hijo", "son", "tambi\u00e9n una lecci\u00f3n de c\u00f3mo el cuerpo", "algo tan tan bello en s\u00ed mismo tan perfecto", "dios concede un don por el cual se desgarra sangra", "el mismo creador del cuerpo concede este extra\u00f1o tono", "por qu\u00e9", "porque siendo el cuerpo tan magn\u00edfico", "tan esplendoroso en la manifestaci\u00f3n de la gloria del creador", "mucho m\u00e1s gloriosos el esp\u00edritu", "y s\u00ed", "el detrimento de lo 1 va en beneficio del beneficio de los otros", "vale la pena y eso nos lo muestra t\u00edos mismo dando este don en el que \u00e9l mismo permite que siguiera ese cuerpo", "la verdad es que son tantas las lecciones que nos da el se\u00f1or", "en cada estigmatizado", "porque adem\u00e1s queda estigmatizado", "tiene una manifestaci\u00f3n especial de los estigmas", "unos de forma permanente", "otros les sangraban", "cuando la consagraci\u00f3n en la misa otros", "cuando llegaba", "las 12 del viernes otros desaparec\u00eda completamente sin dejar ni rastro hasta la pr\u00f3xima vez no fija en que volv\u00edan a aparecer", "dios quiere dar una lecci\u00f3n", "en cada caso", "nada m\u00e1s que todos nosotros", "sepamos que en cada generaci\u00f3n suele haber estigmatizados en alguna parte de la iglesia", "un cu\u00f1ado o 1 al menos es curioso pero suele haberlos", "y qu\u00e9", "en la misa", "nos demos cuenta", "con qu\u00e9 devoci\u00f3n la escuchar\u00edamos si aqu\u00ed alguien ahora mismo le pasara eso", "se multiplicar\u00eda por 100 nuestra devoci\u00f3n que nosotros pongamos la fe sin necesidad de verlo"], "MaskedITN": ["hoy", "que se celebra a san francisco", "la primera lectura", "es de la memoria de este santo porque", "\u00bfpor qu\u00e9 \u00bfes de la carta del ap\u00f3stol san pablo a los g\u00e1latas cap\u00edtulo 6", "\u00bfen que san pablo dice", "en adelante que nadie me moleste porque yo llevo en mi cuerpo las marcas de jes\u00fas", "este vers\u00edculo", "muchos ex\u00e9getas han dicho", "es quiz\u00e1s donde est\u00e1 diciendo que \u00e9l lleva los estigmas y es verdad puede ser interpretado de esta manera", "tambi\u00e9n caben interpretaciones m\u00e1s espirituales pero s\u00ed que es verdad", "\u00bfqu\u00e9 leyendo lo", "las marcas de jes\u00fas en su propio cuerpo leyendo lo 1 sospecha", "\u00bfser\u00eda tambi\u00e9n un estigmatizado", "ya sab\u00e9is vosotros que los estigmatizados son las personas que tienen las marcas de jes\u00fas en manos y pies", "a veces tambi\u00e9n en el costado o en la frente", "y", "son un recuerdo en cada generaci\u00f3n de la pasi\u00f3n de jes\u00fas", "son un recuerdo vivo", "son un recuerdo constante si las marcas son constantes hay estigmatizados que les desaparecen hasta que vuelven a sangrar pero la mayor parte de los estigmatizados permanecen", "son un recuerdo constante es como si dios", "quisiera decir acordaos de la pasi\u00f3n de mi hijo", "son", "tambi\u00e9n una lecci\u00f3n de c\u00f3mo el cuerpo", "algo tan tan bello en s\u00ed mismo tan perfecto", "dios concede un don por el cual se desgarra sangra", "el mismo creador del cuerpo concede este extra\u00f1o tono", "\u00bfpor qu\u00e9", "porque siendo el cuerpo tan magn\u00edfico", "\u00bftan esplendoroso en la manifestaci\u00f3n de la gloria del creador", "mucho m\u00e1s gloriosos el esp\u00edritu", "y s\u00ed", "el detrimento de lo 1 va en beneficio del beneficio de los otros", "vale la pena y eso nos lo muestra t\u00edos mismo dando este don en el que \u00e9l mismo permite que siguiera ese cuerpo", "la verdad es que son tantas las lecciones que nos da el se\u00f1or", "en cada estigmatizado", "porque adem\u00e1s queda estigmatizado", "tiene una manifestaci\u00f3n especial de los estigmas", "unos de forma permanente", "otros les sangraban", "cuando la consagraci\u00f3n en la misa otros", "cuando llegaba", "las 12 del viernes otros desaparec\u00eda completamente sin dejar ni rastro hasta la pr\u00f3xima vez no fija en que volv\u00edan a aparecer", "dios quiere dar una lecci\u00f3n", "en cada caso", "nada m\u00e1s que todos nosotros", "sepamos que en cada generaci\u00f3n suele haber estigmatizados en alguna parte de la iglesia", "un cu\u00f1ado o 1 al menos es curioso pero suele haberlos", "\u00bfy qu\u00e9", "en la misa", "nos demos cuenta", "\u00bfcon qu\u00e9 devoci\u00f3n la escuchar\u00edamos si aqu\u00ed alguien ahora mismo le pasara eso", "se multiplicar\u00eda por 100 nuestra devoci\u00f3n que nosotros pongamos la fe sin necesidad de verlo"], "Words": [{"hoy": [0.36, 0.59]}, {"que": [1.92, 0.15]}, {"se": [2.08, 0.15]}, {"celebra": [2.24, 0.47]}, {"a": [2.72, 0.07]}, {"san": [2.8, 0.21]}, {"francisco": [3.02, 1.29]}, {"la": [6.42, 0.15]}, {"primera": [6.58, 0.33]}, {"lectura": [6.92, 0.63]}, {"es": [8.23, 0.76]}, {"de": [9.02, 0.18]}, {"la": [9.21, 0.11]}, {"memoria": [9.33, 0.69]}, {"de": [10.07, 0.19]}, {"este": [10.27, 0.21]}, {"santo": [10.49, 0.41]}, {"porque": [10.91, 0.5]}, {"por": [11.96, 0.18]}, {"qu\u00e9": [12.15, 0.12]}, {"es": [12.28, 0.42]}, {"de": [13.16, 0.11]}, {"la": [13.28, 0.09]}, {"carta": [13.38, 0.55]}, {"del": [14.06, 0.15]}, {"ap\u00f3stol": [14.22, 0.45]}, {"san": [14.68, 0.15]}, {"pablo": [14.84, 0.27]}, {"a": [15.12, 0.02]}, {"los": [15.15, 0.14]}, {"g\u00e1latas": [15.3, 0.68]}, {"cap\u00edtulo": [16.12, 0.53]}, {"seis": [16.66, 0.62]}, {"en": [18.14, 0.23]}, {"que": [18.38, 0.39]}, {"san": [18.8, 0.27]}, {"pablo": [19.08, 0.31]}, {"dice": [19.4, 0.49]}, {"en": [21.06, 0.17]}, {"adelante": [21.24, 0.43]}, {"que": [21.68, 0.13]}, {"nadie": [21.82, 0.33]}, {"me": [22.16, 0.11]}, {"moleste": [22.28, 0.78]}, {"porque": [23.16, 0.37]}, {"yo": [23.54, 0.17]}, {"llevo": [23.72, 0.28]}, {"en": [24.01, 0.1]}, {"mi": [24.12, 0.15]}, {"cuerpo": [24.28, 0.59]}, {"las": [25.17, 0.4]}, {"marcas": [25.58, 0.94]}, {"de": [26.58, 0.14]}, {"jes\u00fas": [26.73, 0.54]}, {"este": [28.92, 0.29]}, {"vers\u00edculo": [29.22, 1.07]}, {"muchos": [31.54, 1.03]}, {"ex\u00e9getas": [32.61, 1.13]}, {"han": [33.77, 0.2]}, {"dicho": [33.98, 0.61]}, {"es": [35.64, 0.69]}, {"quiz\u00e1s": [36.36, 0.95]}, {"donde": [37.6, 0.26]}, {"est\u00e1": [37.87, 0.2]}, {"diciendo": [38.08, 0.41]}, {"que": [38.5, 0.11]}, {"\u00e9l": [38.62, 0.11]}, {"lleva": [38.74, 0.51]}, {"los": [39.28, 0.23]}, {"estigmas": [39.52, 0.95]}, {"y": [40.93, 0.2]}, {"es": [41.14, 0.13]}, {"verdad": [41.28, 0.67]}, {"puede": [41.98, 0.31]}, {"ser": [42.3, 0.74]}, {"interpretado": [43.08, 1.23]}, {"de": [44.32, 0.09]}, {"esta": [44.42, 0.23]}, {"manera": [44.66, 0.52]}, {"tambi\u00e9n": [46.69, 0.38]}, {"caben": [47.08, 0.24]}, {"interpretaciones": [47.33, 0.89]}, {"m\u00e1s": [48.23, 0.21]}, {"espirituales": [48.45, 1.18]}, {"pero": [50.03, 0.31]}, {"s\u00ed": [50.35, 0.19]}, {"que": [50.55, 0.11]}, {"es": [50.67, 0.09]}, {"verdad": [50.77, 0.4]}, {"qu\u00e9": [52.1, 0.52]}, {"leyendo": [52.65, 0.58]}, {"lo": [53.24, 0.37]}, {"las": [54.75, 0.27]}, {"marcas": [55.03, 0.61]}, {"de": [55.65, 0.08]}, {"jes\u00fas": [55.74, 0.33]}, {"en": [56.1, 0.2]}, {"su": [56.31, 0.15]}, {"propio": [56.47, 0.39]}, {"cuerpo": [56.87, 0.6]}, {"leyendo": [57.85, 0.47]}, {"lo": [58.33, 0.15]}, {"uno": [58.49, 0.25]}, {"sospecha": [58.75, 0.73]}, {"ser\u00eda": [60.1, 0.49]}, {"tambi\u00e9n": [60.6, 0.57]}, {"un": [61.2, 0.25]}, {"estigmatizado": [61.48, 1.11]}, {"ya": [63.99, 0.17]}, {"sab\u00e9is": [64.17, 0.39]}, {"vosotros": [64.57, 0.61]}, {"que": [65.19, 0.11]}, {"los": [65.31, 0.19]}, {"estigmatizados": [65.51, 0.83]}, {"son": [66.35, 0.15]}, {"las": [66.51, 0.19]}, {"personas": [66.71, 0.7]}, {"que": [67.71, 0.16]}, {"tienen": [67.88, 0.37]}, {"las": [68.26, 0.18]}, {"marcas": [68.45, 0.77]}, {"de": [69.25, 0.13]}, {"jes\u00fas": [69.39, 0.56]}, {"en": [70.47, 0.19]}, {"manos": [70.67, 0.41]}, {"y": [71.09, 0.05]}, {"pies": [71.15, 0.77]}, {"a": [72.59, 0.13]}, {"veces": [72.73, 0.25]}, {"tambi\u00e9n": [72.99, 0.25]}, {"en": [73.25, 0.12]}, {"el": [73.38, 0.11]}, {"costado": [73.5, 1.14]}, {"o": [74.67, 0.13]}, {"en": [74.81, 0.07]}, {"la": [74.89, 0.09]}, {"frente": [74.99, 0.59]}, {"y": [76.74, 0.49]}, {"son": [78.6, 0.38]}, {"un": [79.01, 0.32]}, {"recuerdo": [79.34, 1.17]}, {"en": [80.62, 0.25]}, {"cada": [80.88, 0.25]}, {"generaci\u00f3n": [81.14, 0.95]}, {"de": [82.54, 0.18]}, {"la": [82.73, 0.12]}, {"pasi\u00f3n": [82.86, 0.49]}, {"de": [83.36, 0.09]}, {"jes\u00fas": [83.46, 0.53]}, {"son": [85.14, 0.25]}, {"un": [85.4, 0.14]}, {"recuerdo": [85.55, 0.54]}, {"vivo": [86.12, 0.43]}, {"son": [87.5, 0.25]}, {"un": [87.76, 0.11]}, {"recuerdo": [87.88, 0.53]}, {"constante": [88.42, 1.2]}, {"si": [89.98, 0.23]}, {"las": [90.22, 0.19]}, {"marcas": [90.42, 0.35]}, {"son": [90.78, 0.2]}, {"constantes": [90.99, 0.91]}, {"hay": [91.94, 0.19]}, {"estigmatizados": [92.14, 0.91]}, {"que": [93.42, 0.15]}, {"les": [93.58, 0.31]}, {"desaparecen": [93.9, 0.93]}, {"hasta": [94.98, 0.37]}, {"que": [95.36, 0.11]}, {"vuelven": [95.48, 0.63]}, {"a": [96.46, 0.13]}, {"sangrar": [96.6, 0.68]}, {"pero": [98.14, 0.23]}, {"la": [98.38, 0.07]}, {"mayor": [98.46, 0.31]}, {"parte": [98.78, 0.29]}, {"de": [99.08, 0.07]}, {"los": [99.16, 0.14]}, {"estigmatizados": [99.31, 1.02]}, {"permanecen": [100.38, 0.73]}, {"son": [101.98, 0.27]}, {"un": [102.26, 0.11]}, {"recuerdo": [102.38, 0.43]}, {"constante": [102.82, 0.85]}, {"es": [104.27, 0.14]}, {"como": [104.42, 0.23]}, {"si": [104.66, 0.14]}, {"dios": [104.81, 0.66]}, {"quisiera": [106.12, 0.43]}, {"decir": [106.56, 0.43]}, {"acordaos": [107.02, 1.23]}, {"de": [108.4, 0.15]}, {"la": [108.56, 0.11]}, {"pasi\u00f3n": [108.68, 0.47]}, {"de": [109.16, 0.09]}, {"mi": [109.26, 0.13]}, {"hijo": [109.4, 0.18]}, {"son": [111.71, 0.57]}, {"tambi\u00e9n": [114.5, 0.83]}, {"una": [115.36, 0.25]}, {"lecci\u00f3n": [115.62, 0.73]}, {"de": [116.38, 0.15]}, {"c\u00f3mo": [116.54, 0.28]}, {"el": [116.83, 0.12]}, {"cuerpo": [116.96, 0.74]}, {"algo": [118.6, 0.37]}, {"tan": [118.98, 0.42]}, {"tan": [119.88, 0.35]}, {"bello": [120.24, 0.58]}, {"en": [120.94, 0.19]}, {"s\u00ed": [121.14, 0.15]}, {"mismo": [121.3, 0.33]}, {"tan": [121.64, 0.23]}, {"perfecto": [121.88, 0.83]}, {"dios": [123.4, 0.39]}, {"concede": [123.8, 0.46]}, {"un": [124.27, 0.12]}, {"don": [124.4, 0.59]}, {"por": [125.22, 0.21]}, {"el": [125.44, 0.13]}, {"cual": [125.58, 0.44]}, {"se": [126.05, 0.26]}, {"desgarra": [126.32, 0.87]}, {"sangra": [127.56, 0.97]}, {"el": [129.39, 0.17]}, {"mismo": [129.57, 0.43]}, {"creador": [130.01, 0.43]}, {"del": [130.45, 0.15]}, {"cuerpo": [130.61, 0.57]}, {"concede": [131.21, 0.53]}, {"este": [131.75, 0.41]}, {"extra\u00f1o": [132.19, 0.57]}, {"tono": [132.77, 0.39]}, {"por": [133.99, 0.23]}, {"qu\u00e9": [134.23, 0.38]}, {"porque": [135.22, 0.58]}, {"siendo": [135.89, 0.76]}, {"el": [136.66, 0.16]}, {"cuerpo": [136.83, 0.4]}, {"tan": [137.24, 0.42]}, {"magn\u00edfico": [137.69, 0.84]}, {"tan": [139.42, 1.07]}, {"esplendoroso": [140.54, 1.67]}, {"en": [142.24, 0.21]}, {"la": [142.46, 0.11]}, {"manifestaci\u00f3n": [142.58, 0.75]}, {"de": [143.34, 0.07]}, {"la": [143.42, 0.09]}, {"gloria": [143.52, 0.4]}, {"del": [143.93, 0.14]}, {"creador": [144.08, 0.55]}, {"mucho": [145.49, 0.85]}, {"m\u00e1s": [146.35, 0.35]}, {"gloriosos": [146.71, 0.61]}, {"el": [147.33, 0.11]}, {"esp\u00edritu": [147.45, 0.59]}, {"y": [149.87, 0.17]}, {"s\u00ed": [150.05, 0.56]}, {"el": [151.96, 0.19]}, {"detrimento": [152.16, 0.63]}, {"de": [152.8, 0.1]}, {"lo": [152.91, 0.13]}, {"uno": [153.05, 0.44]}, {"va": [153.74, 0.29]}, {"en": [154.04, 0.15]}, {"beneficio": [154.2, 0.59]}, {"del": [154.8, 0.15]}, {"beneficio": [154.98, 0.66]}, {"de": [155.65, 0.08]}, {"los": [155.74, 0.15]}, {"otros": [155.9, 0.42]}, {"vale": [157.43, 0.4]}, {"la": [157.84, 0.1]}, {"pena": [157.95, 0.41]}, {"y": [158.41, 0.19]}, {"eso": [158.61, 0.23]}, {"nos": [158.85, 0.21]}, {"lo": [159.07, 0.08]}, {"muestra": [159.16, 0.4]}, {"t\u00edos": [159.57, 0.37]}, {"mismo": [159.95, 0.52]}, {"dando": [160.87, 0.82]}, {"este": [161.81, 0.35]}, {"don": [162.17, 0.41]}, {"en": [163.13, 0.22]}, {"el": [163.36, 0.12]}, {"que": [163.49, 0.19]}, {"\u00e9l": [163.69, 0.35]}, {"mismo": [164.05, 0.6]}, {"permite": [164.68, 0.72]}, {"que": [165.91, 0.15]}, {"siguiera": [166.07, 0.69]}, {"ese": [166.79, 0.27]}, {"cuerpo": [167.07, 0.47]}, {"la": [169.73, 0.13]}, {"verdad": [169.87, 0.39]}, {"es": [170.27, 0.19]}, {"que": [170.47, 0.66]}, {"son": [171.3, 0.38]}, {"tantas": [171.69, 0.53]}, {"las": [172.23, 0.15]}, {"lecciones": [172.39, 0.98]}, {"que": [173.55, 0.15]}, {"nos": [173.71, 0.18]}, {"da": [173.9, 0.11]}, {"el": [174.02, 0.1]}, {"se\u00f1or": [174.13, 0.58]}, {"en": [175.34, 0.21]}, {"cada": [175.56, 0.26]}, {"estigmatizado": [175.83, 1.03]}, {"porque": [177.67, 0.27]}, {"adem\u00e1s": [177.95, 0.35]}, {"queda": [178.31, 0.18]}, {"estigmatizado": [178.5, 1.15]}, {"tiene": [181.43, 0.3]}, {"una": [181.74, 0.16]}, {"manifestaci\u00f3n": [181.91, 0.91]}, {"especial": [182.83, 0.96]}, {"de": [183.97, 0.11]}, {"los": [184.09, 0.16]}, {"estigmas": [184.26, 0.85]}, {"unos": [185.94, 0.68]}, {"de": [186.88, 0.13]}, {"forma": [187.02, 0.37]}, {"permanente": [187.4, 0.85]}, {"otros": [188.8, 1.27]}, {"les": [190.61, 0.24]}, {"sangraban": [190.86, 0.71]}, {"cuando": [192.74, 0.75]}, {"la": [193.52, 0.14]}, {"consagraci\u00f3n": [193.67, 0.61]}, {"en": [194.29, 0.11]}, {"la": [194.41, 0.07]}, {"misa": [194.49, 0.48]}, {"otros": [195.04, 0.67]}, {"cuando": [196.81, 0.9]}, {"llegaba": [197.74, 0.69]}, {"las": [199.07, 0.25]}, {"doce": [199.33, 0.51]}, {"del": [199.87, 0.19]}, {"viernes": [200.07, 0.83]}, {"otros": [201.27, 0.64]}, {"desaparec\u00eda": [202.05, 0.79]}, {"completamente": [202.85, 0.75]}, {"sin": [203.61, 0.19]}, {"dejar": [203.81, 0.31]}, {"ni": [204.13, 0.11]}, {"rastro": [204.25, 0.73]}, {"hasta": [205.33, 0.35]}, {"la": [205.69, 0.09]}, {"pr\u00f3xima": [205.79, 0.51]}, {"vez": [206.31, 0.43]}, {"no": [206.79, 0.33]}, {"fija": [207.13, 0.5]}, {"en": [207.91, 0.16]}, {"que": [208.08, 0.13]}, {"volv\u00edan": [208.22, 0.34]}, {"a": [208.57, 0.03]}, {"aparecer": [208.61, 0.7]}, {"dios": [211.02, 0.59]}, {"quiere": [211.64, 0.25]}, {"dar": [211.9, 0.21]}, {"una": [212.12, 0.15]}, {"lecci\u00f3n": [212.28, 0.76]}, {"en": [213.72, 0.21]}, {"cada": [213.94, 0.28]}, {"caso": [214.23, 0.39]}, {"nada": [215.4, 0.34]}, {"m\u00e1s": [215.75, 0.65]}, {"que": [216.7, 0.17]}, {"todos": [216.88, 0.39]}, {"nosotros": [217.28, 0.67]}, {"sepamos": [218.91, 0.65]}, {"que": [219.69, 0.15]}, {"en": [219.85, 0.19]}, {"cada": [220.05, 0.25]}, {"generaci\u00f3n": [220.31, 0.59]}, {"suele": [220.91, 0.34]}, {"haber": [221.26, 0.2]}, {"estigmatizados": [221.47, 1.03]}, {"en": [222.65, 0.17]}, {"alguna": [222.83, 0.33]}, {"parte": [223.17, 0.59]}, {"de": [224.29, 0.18]}, {"la": [224.48, 0.08]}, {"iglesia": [224.57, 0.68]}, {"un": [226.09, 0.2]}, {"cu\u00f1ado": [226.3, 0.83]}, {"o": [227.25, 0.2]}, {"uno": [227.46, 0.26]}, {"al": [227.73, 0.15]}, {"menos": [227.89, 0.64]}, {"es": [228.57, 0.19]}, {"curioso": [228.77, 0.49]}, {"pero": [229.27, 0.51]}, {"suele": [229.81, 0.37]}, {"haberlos": [230.19, 0.6]}, {"y": [231.49, 0.81]}, {"qu\u00e9": [232.91, 0.45]}, {"en": [234.7, 0.23]}, {"la": [234.94, 0.09]}, {"misa": [235.04, 0.56]}, {"nos": [236.3, 0.31]}, {"demos": [236.62, 0.29]}, {"cuenta": [236.92, 0.5]}, {"con": [238.28, 0.33]}, {"qu\u00e9": [238.62, 0.19]}, {"devoci\u00f3n": [238.82, 0.97]}, {"la": [239.9, 0.11]}, {"escuchar\u00edamos": [240.02, 0.82]}, {"si": [240.85, 0.15]}, {"aqu\u00ed": [241.01, 0.28]}, {"alguien": [241.3, 0.41]}, {"ahora": [241.72, 0.19]}, {"mismo": [241.92, 0.29]}, {"le": [242.22, 0.09]}, {"pasara": [242.32, 0.37]}, {"eso": [242.7, 0.31]}, {"se": [244.2, 0.17]}, {"multiplicar\u00eda": [244.38, 0.75]}, {"por": [245.14, 0.21]}, {"cien": [245.36, 0.51]}, {"nuestra": [246.12, 0.41]}, {"devoci\u00f3n": [246.54, 0.71]}, {"que": [247.76, 0.17]}, {"nosotros": [247.94, 0.89]}, {"pongamos": [248.86, 0.57]}, {"la": [249.44, 0.11]}, {"fe": [249.56, 0.69]}, {"sin": [250.54, 0.31]}, {"necesidad": [250.86, 0.95]}, {"de": [251.84, 0.15]}, {"verlo": [252.0, 0.39]}]}