{"DisplayText": ["La prima de la Virgen Mar\u00eda Santa Isabel.", "\u00bfCuando lleg\u00f3 la Virgen Mar\u00eda a visitarle le dijo, Qui\u00e9n soy yo para que me visite la madre de mi se\u00f1or?", "\u00bfQui\u00e9n soy yo?", "Para.", "Recibir tu visita para que entres en mi casa.", "En el fondo es otra versi\u00f3n de lo que dijo el Centuri\u00f3n, no soy digno de que entres en mi casa. Lo dice respecto a Jes\u00fas.", "Y est\u00e1 Santa. Lo dice respecto a Mar\u00eda.", "La.", "El sentimiento de indignidad.", "El sentimiento.", "\u00bfDe que 1 no es digno la humildad?", "Esto es algo verdaderamente importante, que todos nosotros lo medit\u00e9moslo, reflexionemos y lo potenciemos, porque podemos potenciar en nosotros ciertos sentimientos, a veces malos. El rencor se potencia recordando la ofensa recibida, la envidia. Si estamos con ojos continuamente a lo que tienen los dem\u00e1s, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. Podemos potenciar sentimientos malos.", "Pero tambi\u00e9n podemos potenciar sentimientos buenos.", "Como si vemos c\u00f3mo se potencia lo malo.", "Aprenderemos a potenciar lo bueno haciendo lo contrario.", "Si, meditando.", "Recordando.", "Lo que nos han hecho mal potenciamos el rencor.", "Pues recordando lo que hemos hecho mal.", "Y pidiendo perd\u00f3n y sintiendo esa indignidad. Potenciaremos la humildad.", "\u00bfPotenciaremos el decir, es verdad? No, no soy digno, no soy digno.", "As\u00ed que recordad siempre c\u00f3mo se potencia lo malo.", "Y encontrar\u00e9is un modo para potenciar lo bueno del mismo modo.", "Ciertos recuerdos y ciertas meditaciones potencian sentimientos buenos, la humildad.", "Pensando en lo malo que hemos hecho porque es malohastaque. \u00bfS malo?", "\u00bfY una vez que 1 lo comprende y lo siente?", "Primero tiene que entrar en la mente y cuando 1 lo ha comprendido bien, de all\u00ed nace el sentimiento.", "Una vez que 1 lo siente es cuando sentimos como consecuencia la indignidad.", "De que \u00e9l venga a nuestra casa, incluso la indignidad.", "Para dirigirnos.", "Hacia el se\u00f1or la Virgen Mar\u00eda, eso es positivo.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "Cuando la sintamos diremos, pero a pesar de todo.", "\u00bfPuedo dirigirme?", "\u00bfA Jes\u00fas OA la Virgen?", "A pesar de todo esto.", "\u00bfPuedo pedirle?", "\u00bfPuedo suplicarle, puedo hablar con \u00e9l o con ella?", "\u00bfQui\u00e9n soy yo para que me visite la madre de mi se\u00f1or? Incluso pod\u00e9is pensar, no soy digno ni de entrar en la Iglesia.", "Ni siquiera de eso en un lugar sagrado ante la presencia de Dios.", "Ni siquiera de eso soy ciclo.", "\u00bfY entonces?", "Eso nos llevar\u00e1 a aprovechar mejor.", "El tiempo que 1 entra en este espacio de salvaci\u00f3n.", "\u00bfQu\u00e9 es el templo?", "Que Santa Isabel, que dijo estas palabras nos ayude a comprender lo que ella sinti\u00f3 con todo su coraz\u00f3n.", ""], "OffsetDuration": [[4.15, 4.01], [9.17, 7.07], [19.05, 1.24], [21.64, 0.48], [22.77, 2.6], [27.46, 8.0], [36.57, 2.59], [40.56, 0.51], [41.76, 3.19], [46.37, 1.15], [48.62, 3.77], [54.24, 30.85], [85.44, 3.81], [90.32, 3.69], [94.92, 2.9], [98.67, 2.56], [102.74, 1.03], [104.68, 3.16], [109.13, 3.21], [113.29, 6.3], [120.66, 4.35], [126.32, 4.46], [131.53, 4.92], [137.7, 7.65], [146.16, 5.19], [153.18, 3.3], [157.21, 6.35], [164.93, 7.35], [172.87, 5.02], [178.53, 1.16], [180.56, 3.16], [184.84, 0.59], [186.14, 2.72], [189.53, 1.0], [191.16, 1.3], [193.12, 1.4], [195.48, 0.99], [197.07, 3.63], [202.98, 9.41], [213.43, 3.77], [218.16, 1.77], [220.67, 1.07], [222.95, 2.41], [226.18, 5.97], [232.7, 1.03], [234.8, 9.2], [244.74, 1.16]], "Lexical": ["la prima de la virgen mar\u00eda santa isabel", "cuando lleg\u00f3 la virgen mar\u00eda a visitarle le dijo qui\u00e9n soy yo para que me visite la madre de mi se\u00f1or", "qui\u00e9n soy yo", "para", "recibir tu visita para que entres en mi casa", "en el fondo es otra versi\u00f3n de lo que dijo el centuri\u00f3n no soy digno de que entres en mi casa lo dice respecto a jes\u00fas", "y est\u00e1 santa lo dice respecto a mar\u00eda", "la", "el sentimiento de indignidad", "el sentimiento", "de que uno no es digno la humildad", "esto es algo verdaderamente importante que todos nosotros lo medit\u00e9moslo reflexionemos y lo potenciemos porque podemos potenciar en nosotros ciertos sentimientos a veces malos el rencor se potencia recordando la ofensa recibida la envidia si estamos con ojos continuamente a lo que tienen los dem\u00e1s etc\u00e9tera etc\u00e9tera podemos potenciar sentimientos malos", "pero tambi\u00e9n podemos potenciar sentimientos buenos", "como si vemos c\u00f3mo se potencia lo malo", "aprenderemos a potenciar lo bueno haciendo lo contrario", "si meditando", "recordando", "lo que nos han hecho mal potenciamos el rencor", "pues recordando lo que hemos hecho mal", "y pidiendo perd\u00f3n y sintiendo esa indignidad potenciaremos la humildad", "potenciaremos el decir es verdad no no soy digno no soy digno", "as\u00ed que recordad siempre c\u00f3mo se potencia lo malo", "y encontrar\u00e9is un modo para potenciar lo bueno del mismo modo", "ciertos recuerdos y ciertas meditaciones potencian sentimientos buenos la humildad", "pensando en lo malo que hemos hecho porque es malo hasta qu\u00e9 punto es malo", "y una vez que uno lo comprende y lo siente", "primero tiene que entrar en la mente y cuando uno lo ha comprendido bien de all\u00ed nace el sentimiento", "una vez que uno lo siente es cuando sentimos como consecuencia la indignidad", "de que \u00e9l venga a nuestra casa incluso la indignidad", "para dirigirnos", "hacia el se\u00f1or la virgen mar\u00eda eso es positivo", "por qu\u00e9", "cuando la sintamos diremos pero a pesar de todo", "puedo dirigirme", "a jes\u00fas o a la virgen", "a pesar de todo esto", "puedo pedirle", "puedo suplicarle puedo hablar con \u00e9l o con ella", "qui\u00e9n soy yo para que me visite la madre de mi se\u00f1or incluso pod\u00e9is pensar no soy digno ni de entrar en la iglesia", "ni siquiera de eso en un lugar sagrado ante la presencia de dios", "ni siquiera de eso soy ciclo", "y entonces", "eso nos llevar\u00e1 a aprovechar mejor", "el tiempo que uno entra en este espacio de salvaci\u00f3n", "qu\u00e9 es el templo", "que santa isabel que dijo estas palabras nos ayude a comprender lo que ella sinti\u00f3 con todo su coraz\u00f3n", ""], "ITN": ["la prima de la virgen mar\u00eda santa isabel", "cuando lleg\u00f3 la virgen mar\u00eda a visitarle le dijo qui\u00e9n soy yo para que me visite la madre de mi se\u00f1or", "qui\u00e9n soy yo", "para", "recibir tu visita para que entres en mi casa", "en el fondo es otra versi\u00f3n de lo que dijo el centuri\u00f3n no soy digno de que entres en mi casa lo dice respecto a jes\u00fas", "y est\u00e1 santa lo dice respecto a mar\u00eda", "la", "el sentimiento de indignidad", "el sentimiento", "de que 1 no es digno la humildad", "esto es algo verdaderamente importante que todos nosotros lo medit\u00e9moslo reflexionemos y lo potenciemos porque podemos potenciar en nosotros ciertos sentimientos a veces malos el rencor se potencia recordando la ofensa recibida la envidia si estamos con ojos continuamente a lo que tienen los dem\u00e1s etc\u00e9tera etc\u00e9tera podemos potenciar sentimientos malos", "pero tambi\u00e9n podemos potenciar sentimientos buenos", "como si vemos c\u00f3mo se potencia lo malo", "aprenderemos a potenciar lo bueno haciendo lo contrario", "si meditando", "recordando", "lo que nos han hecho mal potenciamos el rencor", "pues recordando lo que hemos hecho mal", "y pidiendo perd\u00f3n y sintiendo esa indignidad potenciaremos la humildad", "potenciaremos el decir es verdad no no soy digno no soy digno", "as\u00ed que recordad siempre c\u00f3mo se potencia lo malo", "y encontrar\u00e9is un modo para potenciar lo bueno del mismo modo", "ciertos recuerdos y ciertas meditaciones potencian sentimientos buenos la humildad", "pensando en lo malo que hemos hecho porque es malohastaque.es malo", "y una vez que 1 lo comprende y lo siente", "primero tiene que entrar en la mente y cuando 1 lo ha comprendido bien de all\u00ed nace el sentimiento", "una vez que 1 lo siente es cuando sentimos como consecuencia la indignidad", "de que \u00e9l venga a nuestra casa incluso la indignidad", "para dirigirnos", "hacia el se\u00f1or la virgen mar\u00eda eso es positivo", "por qu\u00e9", "cuando la sintamos diremos pero a pesar de todo", "puedo dirigirme", "a jes\u00fas OA la virgen", "a pesar de todo esto", "puedo pedirle", "puedo suplicarle puedo hablar con \u00e9l o con ella", "qui\u00e9n soy yo para que me visite la madre de mi se\u00f1or incluso pod\u00e9is pensar no soy digno ni de entrar en la iglesia", "ni siquiera de eso en un lugar sagrado ante la presencia de dios", "ni siquiera de eso soy ciclo", "y entonces", "eso nos llevar\u00e1 a aprovechar mejor", "el tiempo que 1 entra en este espacio de salvaci\u00f3n", "qu\u00e9 es el templo", "que santa isabel que dijo estas palabras nos ayude a comprender lo que ella sinti\u00f3 con todo su coraz\u00f3n", ""], "MaskedITN": ["la prima de la virgen mar\u00eda santa isabel", "\u00bfcuando lleg\u00f3 la virgen mar\u00eda a visitarle le dijo qui\u00e9n soy yo para que me visite la madre de mi se\u00f1or", "\u00bfqui\u00e9n soy yo", "para", "recibir tu visita para que entres en mi casa", "en el fondo es otra versi\u00f3n de lo que dijo el centuri\u00f3n no soy digno de que entres en mi casa lo dice respecto a jes\u00fas", "y est\u00e1 santa lo dice respecto a mar\u00eda", "la", "el sentimiento de indignidad", "el sentimiento", "\u00bfde que 1 no es digno la humildad", "esto es algo verdaderamente importante que todos nosotros lo medit\u00e9moslo reflexionemos y lo potenciemos porque podemos potenciar en nosotros ciertos sentimientos a veces malos el rencor se potencia recordando la ofensa recibida la envidia si estamos con ojos continuamente a lo que tienen los dem\u00e1s etc\u00e9tera etc\u00e9tera podemos potenciar sentimientos malos", "pero tambi\u00e9n podemos potenciar sentimientos buenos", "como si vemos c\u00f3mo se potencia lo malo", "aprenderemos a potenciar lo bueno haciendo lo contrario", "si meditando", "recordando", "lo que nos han hecho mal potenciamos el rencor", "pues recordando lo que hemos hecho mal", "y pidiendo perd\u00f3n y sintiendo esa indignidad potenciaremos la humildad", "\u00bfpotenciaremos el decir es verdad no no soy digno no soy digno", "as\u00ed que recordad siempre c\u00f3mo se potencia lo malo", "y encontrar\u00e9is un modo para potenciar lo bueno del mismo modo", "ciertos recuerdos y ciertas meditaciones potencian sentimientos buenos la humildad", "pensando en lo malo que hemos hecho porque es malohastaque \u00bfs malo", "\u00bfy una vez que 1 lo comprende y lo siente", "primero tiene que entrar en la mente y cuando 1 lo ha comprendido bien de all\u00ed nace el sentimiento", "una vez que 1 lo siente es cuando sentimos como consecuencia la indignidad", "de que \u00e9l venga a nuestra casa incluso la indignidad", "para dirigirnos", "hacia el se\u00f1or la virgen mar\u00eda eso es positivo", "\u00bfpor qu\u00e9", "cuando la sintamos diremos pero a pesar de todo", "\u00bfpuedo dirigirme", "\u00bfa jes\u00fas oa la virgen", "a pesar de todo esto", "\u00bfpuedo pedirle", "\u00bfpuedo suplicarle puedo hablar con \u00e9l o con ella", "\u00bfqui\u00e9n soy yo para que me visite la madre de mi se\u00f1or incluso pod\u00e9is pensar no soy digno ni de entrar en la iglesia", "ni siquiera de eso en un lugar sagrado ante la presencia de dios", "ni siquiera de eso soy ciclo", "\u00bfy entonces", "eso nos llevar\u00e1 a aprovechar mejor", "el tiempo que 1 entra en este espacio de salvaci\u00f3n", "\u00bfqu\u00e9 es el templo", "que santa isabel que dijo estas palabras nos ayude a comprender lo que ella sinti\u00f3 con todo su coraz\u00f3n", ""], "Words": [{"la": [4.15, 0.78]}, {"prima": [5.37, 0.37]}, {"de": [5.75, 0.11]}, {"la": [5.87, 0.09]}, {"virgen": [5.97, 0.33]}, {"mar\u00eda": [6.31, 0.57]}, {"santa": [6.89, 0.39]}, {"isabel": [7.29, 0.87]}, {"cuando": [9.17, 0.31]}, {"lleg\u00f3": [9.49, 0.23]}, {"la": [9.73, 0.09]}, {"virgen": [9.83, 0.35]}, {"mar\u00eda": [10.19, 0.33]}, {"a": [10.53, 0.02]}, {"visitarle": [10.56, 0.75]}, {"le": [11.79, 0.15]}, {"dijo": [11.95, 0.91]}, {"qui\u00e9n": [12.99, 0.4]}, {"soy": [13.4, 0.28]}, {"yo": [13.69, 0.19]}, {"para": [13.89, 0.17]}, {"que": [14.07, 0.11]}, {"me": [14.19, 0.11]}, {"visite": [14.31, 0.48]}, {"la": [14.8, 0.1]}, {"madre": [14.91, 0.33]}, {"de": [15.25, 0.13]}, {"mi": [15.39, 0.15]}, {"se\u00f1or": [15.55, 0.69]}, {"qui\u00e9n": [19.05, 0.41]}, {"soy": [19.47, 0.54]}, {"yo": [20.02, 0.27]}, {"para": [21.64, 0.48]}, {"recibir": [22.77, 0.53]}, {"tu": [23.31, 0.11]}, {"visita": [23.43, 0.47]}, {"para": [23.91, 0.17]}, {"que": [24.09, 0.17]}, {"entres": [24.27, 0.45]}, {"en": [24.73, 0.13]}, {"mi": [24.87, 0.11]}, {"casa": [24.99, 0.38]}, {"en": [27.46, 0.17]}, {"el": [27.64, 0.13]}, {"fondo": [27.78, 0.84]}, {"es": [28.78, 0.17]}, {"otra": [28.96, 0.23]}, {"versi\u00f3n": [29.2, 0.49]}, {"de": [29.7, 0.63]}, {"lo": [30.36, 0.15]}, {"que": [30.52, 0.11]}, {"dijo": [30.64, 0.25]}, {"el": [30.9, 0.05]}, {"centuri\u00f3n": [30.96, 0.53]}, {"no": [31.5, 0.09]}, {"soy": [31.6, 0.21]}, {"digno": [31.82, 0.39]}, {"de": [32.22, 0.09]}, {"que": [32.32, 0.11]}, {"entres": [32.44, 0.32]}, {"en": [32.77, 0.14]}, {"mi": [32.92, 0.09]}, {"casa": [33.02, 0.53]}, {"lo": [34.02, 0.13]}, {"dice": [34.16, 0.27]}, {"respecto": [34.44, 0.46]}, {"a": [34.91, 0.02]}, {"jes\u00fas": [34.94, 0.52]}, {"y": [36.57, 0.13]}, {"est\u00e1": [36.71, 0.27]}, {"santa": [36.99, 0.43]}, {"lo": [37.43, 0.21]}, {"dice": [37.65, 0.31]}, {"respecto": [37.97, 0.54]}, {"a": [38.52, 0.03]}, {"mar\u00eda": [38.56, 0.6]}, {"la": [40.56, 0.51]}, {"el": [41.76, 0.17]}, {"sentimiento": [41.94, 1.25]}, {"de": [43.62, 0.31]}, {"indignidad": [43.96, 0.99]}, {"el": [46.37, 0.19]}, {"sentimiento": [46.57, 0.95]}, {"de": [48.62, 0.42]}, {"que": [49.22, 0.23]}, {"uno": [49.46, 0.68]}, {"no": [50.2, 0.25]}, {"es": [50.46, 0.19]}, {"digno": [50.66, 0.59]}, {"la": [51.6, 0.17]}, {"humildad": [51.78, 0.61]}, {"esto": [54.24, 0.28]}, {"es": [54.53, 0.1]}, {"algo": [54.64, 0.63]}, {"verdaderamente": [55.3, 1.16]}, {"importante": [56.5, 1.32]}, {"que": [57.85, 0.18]}, {"todos": [58.04, 0.35]}, {"nosotros": [58.4, 1.03]}, {"lo": [59.62, 0.75]}, {"medit\u00e9moslo": [60.86, 1.05]}, {"reflexionemos": [61.92, 0.86]}, {"y": [62.81, 0.1]}, {"lo": [62.92, 0.13]}, {"potenciemos": [63.06, 0.94]}, {"porque": [64.24, 0.35]}, {"podemos": [64.6, 0.53]}, {"potenciar": [65.14, 1.04]}, {"en": [66.46, 0.25]}, {"nosotros": [66.72, 0.73]}, {"ciertos": [67.46, 0.47]}, {"sentimientos": [67.94, 1.0]}, {"a": [69.29, 0.14]}, {"veces": [69.44, 0.31]}, {"malos": [69.76, 0.52]}, {"el": [70.56, 0.15]}, {"rencor": [70.72, 0.95]}, {"se": [71.7, 0.23]}, {"potencia": [71.94, 0.63]}, {"recordando": [72.58, 1.03]}, {"la": [73.64, 0.16]}, {"ofensa": [73.81, 0.5]}, {"recibida": [74.32, 0.9]}, {"la": [75.7, 0.17]}, {"envidia": [75.88, 0.95]}, {"si": [76.86, 0.29]}, {"estamos": [77.16, 0.79]}, {"con": [78.34, 0.21]}, {"ojos": [78.56, 0.52]}, {"continuamente": [79.11, 1.1]}, {"a": [80.24, 0.13]}, {"lo": [80.38, 0.07]}, {"que": [80.46, 0.12]}, {"tienen": [80.59, 0.33]}, {"los": [80.93, 0.14]}, {"dem\u00e1s": [81.08, 1.17]}, {"etc\u00e9tera": [82.32, 0.55]}, {"etc\u00e9tera": [82.88, 0.39]}, {"podemos": [83.28, 0.37]}, {"potenciar": [83.66, 0.49]}, {"sentimientos": [84.16, 0.63]}, {"malos": [84.8, 0.29]}, {"pero": [85.44, 0.23]}, {"tambi\u00e9n": [85.68, 1.03]}, {"podemos": [86.74, 0.61]}, {"potenciar": [87.36, 0.63]}, {"sentimientos": [88.0, 0.72]}, {"buenos": [88.73, 0.52]}, {"como": [90.32, 1.17]}, {"si": [91.94, 0.31]}, {"vemos": [92.26, 0.37]}, {"c\u00f3mo": [92.64, 0.21]}, {"se": [92.86, 0.13]}, {"potencia": [93.0, 0.49]}, {"lo": [93.5, 0.09]}, {"malo": [93.6, 0.41]}, {"aprenderemos": [94.92, 0.71]}, {"a": [95.64, 0.07]}, {"potenciar": [95.72, 0.47]}, {"lo": [96.2, 0.07]}, {"bueno": [96.28, 0.29]}, {"haciendo": [96.6, 0.47]}, {"lo": [97.08, 0.09]}, {"contrario": [97.18, 0.64]}, {"si": [98.67, 0.91]}, {"meditando": [99.99, 1.24]}, {"recordando": [102.74, 1.03]}, {"lo": [104.68, 0.17]}, {"que": [104.86, 0.11]}, {"nos": [104.98, 0.15]}, {"han": [105.14, 0.1]}, {"hecho": [105.25, 0.22]}, {"mal": [105.48, 0.6]}, {"potenciamos": [106.34, 0.7]}, {"el": [107.05, 0.1]}, {"rencor": [107.16, 0.68]}, {"pues": [109.13, 0.19]}, {"recordando": [109.33, 1.09]}, {"lo": [110.45, 0.31]}, {"que": [110.77, 0.23]}, {"hemos": [111.01, 0.33]}, {"hecho": [111.35, 0.27]}, {"mal": [111.63, 0.71]}, {"y": [113.29, 0.11]}, {"pidiendo": [113.41, 0.53]}, {"perd\u00f3n": [113.95, 0.99]}, {"y": [115.19, 0.33]}, {"sintiendo": [115.55, 0.73]}, {"esa": [116.29, 0.17]}, {"indignidad": [116.47, 0.99]}, {"potenciaremos": [117.49, 1.13]}, {"la": [118.77, 0.16]}, {"humildad": [118.94, 0.65]}, {"potenciaremos": [120.66, 1.01]}, {"el": [122.02, 0.17]}, {"decir": [122.2, 0.35]}, {"es": [122.56, 0.11]}, {"verdad": [122.68, 0.4]}, {"no": [123.09, 0.16]}, {"no": [123.26, 0.19]}, {"soy": [123.46, 0.23]}, {"digno": [123.7, 0.51]}, {"no": [124.24, 0.17]}, {"soy": [124.42, 0.19]}, {"digno": [124.62, 0.39]}, {"as\u00ed": [126.32, 0.35]}, {"que": [126.68, 0.42]}, {"recordad": [127.7, 0.65]}, {"siempre": [128.36, 0.6]}, {"c\u00f3mo": [129.26, 0.29]}, {"se": [129.56, 0.13]}, {"potencia": [129.7, 0.55]}, {"lo": [130.26, 0.11]}, {"malo": [130.38, 0.4]}, {"y": [131.53, 0.15]}, {"encontrar\u00e9is": [131.69, 0.71]}, {"un": [132.41, 0.11]}, {"modo": [132.53, 0.67]}, {"para": [133.23, 0.47]}, {"potenciar": [133.73, 0.67]}, {"lo": [134.41, 0.1]}, {"bueno": [134.52, 0.57]}, {"del": [135.37, 0.17]}, {"mismo": [135.55, 0.4]}, {"modo": [135.96, 0.49]}, {"ciertos": [137.7, 0.63]}, {"recuerdos": [138.34, 0.91]}, {"y": [139.6, 0.13]}, {"ciertas": [139.74, 0.51]}, {"meditaciones": [140.26, 0.96]}, {"potencian": [141.38, 1.07]}, {"sentimientos": [142.78, 0.85]}, {"buenos": [143.64, 0.35]}, {"la": [144.44, 0.25]}, {"humildad": [144.7, 0.65]}, {"pensando": [146.16, 0.63]}, {"en": [146.8, 0.13]}, {"lo": [146.94, 0.13]}, {"malo": [147.08, 0.33]}, {"que": [147.42, 0.07]}, {"hemos": [147.5, 0.25]}, {"hecho": [147.76, 0.43]}, {"porque": [148.55, 0.5]}, {"es": [149.06, 0.15]}, {"malo": [149.22, 0.29]}, {"hasta": [149.54, 0.37]}, {"qu\u00e9": [149.92, 0.27]}, {"punto": [150.24, 0.53]}, {"es": [150.78, 0.13]}, {"malo": [150.92, 0.43]}, {"y": [153.18, 0.17]}, {"una": [153.36, 0.15]}, {"vez": [153.52, 0.19]}, {"que": [153.72, 0.11]}, {"uno": [153.84, 0.4]}, {"lo": [154.27, 0.2]}, {"comprende": [154.48, 0.73]}, {"y": [155.22, 0.07]}, {"lo": [155.3, 0.17]}, {"siente": [155.48, 1.0]}, {"primero": [157.21, 0.37]}, {"tiene": [157.59, 0.21]}, {"que": [157.81, 0.09]}, {"entrar": [157.91, 0.67]}, {"en": [158.61, 0.19]}, {"la": [158.81, 0.11]}, {"mente": [158.93, 0.71]}, {"y": [160.13, 0.11]}, {"cuando": [160.25, 0.29]}, {"uno": [160.55, 0.13]}, {"lo": [160.69, 0.07]}, {"ha": [160.77, 0.03]}, {"comprendido": [160.81, 0.61]}, {"bien": [161.43, 0.36]}, {"de": [161.82, 0.1]}, {"all\u00ed": [161.93, 0.15]}, {"nace": [162.09, 0.27]}, {"el": [162.37, 0.09]}, {"sentimiento": [162.47, 1.09]}, {"una": [164.93, 0.21]}, {"vez": [165.15, 0.18]}, {"que": [165.34, 0.07]}, {"uno": [165.42, 0.18]}, {"lo": [165.61, 0.11]}, {"siente": [165.73, 0.87]}, {"es": [166.63, 0.17]}, {"cuando": [166.81, 0.51]}, {"sentimos": [167.35, 1.19]}, {"como": [168.87, 0.31]}, {"consecuencia": [169.19, 1.15]}, {"la": [170.83, 0.39]}, {"indignidad": [171.25, 1.03]}, {"de": [172.87, 0.81]}, {"que": [174.19, 0.17]}, {"\u00e9l": [174.37, 0.15]}, {"venga": [174.53, 0.36]}, {"a": [174.9, 0.03]}, {"nuestra": [174.94, 0.38]}, {"casa": [175.33, 0.57]}, {"incluso": [176.55, 0.5]}, {"la": [177.06, 0.08]}, {"indignidad": [177.15, 0.74]}, {"para": [178.53, 0.21]}, {"dirigirnos": [178.75, 0.94]}, {"hacia": [180.56, 0.4]}, {"el": [180.97, 0.08]}, {"se\u00f1or": [181.06, 0.65]}, {"la": [181.72, 0.09]}, {"virgen": [181.82, 0.37]}, {"mar\u00eda": [182.2, 0.38]}, {"eso": [182.66, 0.24]}, {"es": [182.91, 0.14]}, {"positivo": [183.06, 0.66]}, {"por": [184.84, 0.23]}, {"qu\u00e9": [185.08, 0.35]}, {"cuando": [186.14, 0.33]}, {"la": [186.48, 0.09]}, {"sintamos": [186.58, 0.45]}, {"diremos": [187.04, 0.37]}, {"pero": [187.42, 0.2]}, {"a": [187.63, 0.04]}, {"pesar": [187.68, 0.41]}, {"de": [188.1, 0.13]}, {"todo": [188.24, 0.62]}, {"puedo": [189.53, 0.37]}, {"dirigirme": [189.91, 0.62]}, {"a": [191.16, 0.13]}, {"jes\u00fas": [191.3, 0.66]}, {"o": [191.97, 0.05]}, {"a": [192.03, 0.04]}, {"la": [192.08, 0.09]}, {"virgen": [192.18, 0.28]}, {"a": [193.12, 0.15]}, {"pesar": [193.28, 0.35]}, {"de": [193.64, 0.11]}, {"todo": [193.76, 0.27]}, {"esto": [194.04, 0.48]}, {"puedo": [195.48, 0.29]}, {"pedirle": [195.78, 0.69]}, {"puedo": [197.07, 0.23]}, {"suplicarle": [197.31, 0.85]}, {"puedo": [198.19, 0.21]}, {"hablar": [198.41, 0.86]}, {"con": [199.37, 0.23]}, {"\u00e9l": [199.61, 0.28]}, {"o": [199.92, 0.1]}, {"con": [200.03, 0.22]}, {"ella": [200.26, 0.44]}, {"qui\u00e9n": [202.98, 0.4]}, {"soy": [203.39, 0.4]}, {"yo": [203.8, 0.48]}, {"para": [204.46, 0.21]}, {"que": [204.68, 0.13]}, {"me": [204.82, 0.09]}, {"visite": [204.92, 0.53]}, {"la": [205.46, 0.11]}, {"madre": [205.58, 0.48]}, {"de": [206.07, 0.12]}, {"mi": [206.2, 0.15]}, {"se\u00f1or": [206.36, 0.55]}, {"incluso": [207.5, 0.92]}, {"pod\u00e9is": [208.45, 0.38]}, {"pensar": [208.84, 0.47]}, {"no": [209.34, 0.43]}, {"soy": [209.78, 0.29]}, {"digno": [210.08, 0.62]}, {"ni": [210.96, 0.14]}, {"de": [211.11, 0.09]}, {"entrar": [211.21, 0.5]}, {"en": [211.72, 0.08]}, {"la": [211.81, 0.08]}, {"iglesia": [211.9, 0.49]}, {"ni": [213.43, 0.45]}, {"siquiera": [213.89, 0.39]}, {"de": [214.29, 0.11]}, {"eso": [214.41, 0.29]}, {"en": [214.75, 0.15]}, {"un": [214.91, 0.09]}, {"lugar": [215.01, 0.29]}, {"sagrado": [215.31, 0.41]}, {"ante": [215.73, 0.21]}, {"la": [215.95, 0.09]}, {"presencia": [216.05, 0.67]}, {"de": [216.73, 0.12]}, {"dios": [216.86, 0.34]}, {"ni": [218.16, 0.23]}, {"siquiera": [218.4, 0.51]}, {"de": [218.92, 0.1]}, {"eso": [219.03, 0.18]}, {"soy": [219.22, 0.27]}, {"ciclo": [219.5, 0.43]}, {"y": [220.67, 0.13]}, {"entonces": [220.81, 0.93]}, {"eso": [222.95, 0.26]}, {"nos": [223.22, 0.09]}, {"llevar\u00e1": [223.32, 0.32]}, {"a": [223.65, 0.06]}, {"aprovechar": [223.72, 0.87]}, {"mejor": [224.62, 0.74]}, {"el": [226.18, 0.19]}, {"tiempo": [226.38, 0.91]}, {"que": [227.32, 0.34]}, {"uno": [227.69, 0.64]}, {"entra": [228.36, 0.66]}, {"en": [229.4, 0.38]}, {"este": [229.82, 0.51]}, {"espacio": [230.36, 0.71]}, {"de": [231.08, 0.09]}, {"salvaci\u00f3n": [231.18, 0.97]}, {"qu\u00e9": [232.7, 0.17]}, {"es": [232.88, 0.15]}, {"el": [233.04, 0.13]}, {"templo": [233.18, 0.55]}, {"que": [234.8, 0.35]}, {"santa": [235.16, 0.37]}, {"isabel": [235.54, 0.69]}, {"que": [236.26, 0.13]}, {"dijo": [236.4, 0.24]}, {"estas": [236.65, 0.32]}, {"palabras": [236.98, 0.85]}, {"nos": [238.26, 0.26]}, {"ayude": [238.53, 0.68]}, {"a": [239.44, 0.13]}, {"comprender": [239.58, 1.08]}, {"lo": [240.7, 0.17]}, {"que": [240.88, 0.21]}, {"ella": [241.13, 0.46]}, {"sinti\u00f3": [241.6, 0.92]}, {"con": [242.72, 0.29]}, {"todo": [243.02, 0.29]}, {"su": [243.32, 0.13]}, {"coraz\u00f3n": [243.46, 0.54]}]}