{"DisplayText": ["Quer\u00eda decir unas palabras.", "Sobre un asunto que, pues.", "\u00bfTodos los intelectuales?", "Debaten desde hace m\u00e1s de 2 a\u00f1os.", "Y es sobre la multiculturalidad.", "\u00bfTambi\u00e9n desde el punto de vista moral podemos decir algo?", "Hace.", "No tanto tiempo hace 3040 a\u00f1os.", "Espa\u00f1a como casi todos los pa\u00edses.", "De Europa.", "Pues, eran pa\u00edses homog\u00e9neos.", "1. Andaba por la calle.", "Y ve\u00eda solamente.", "Espa\u00f1oles de toda la vida.", "Personas.", "\u00bfQu\u00e9?", "Pues, eran de una homogeneidad total.", "Yo recuerdo concretamente mi mi Barbastro natal, en el norte de Espa\u00f1a.", "Pues que all\u00ed.", "Desde hac\u00eda much\u00edsimas generaciones no hab\u00eda ido nadie a vivir. Si alguien emigraba, emigraba a los lugares de la industria.", "Barcelona, el Pa\u00eds Vasco, etc\u00e9tera. Pero a nadie se le ocurr\u00eda.", "Desde otra parte de Espa\u00f1a, desde Extremadura. O es decir, me voy a ir a Huesca.", "A plantar nabos.", "Nadie se le ocurr\u00eda.", "La gente de la poblaci\u00f3n era de una homogeneidad casi perfecta, todos eran de toda la vida.", "En un lugar como ese, pues todo el mundo se conoc\u00eda desde hac\u00eda generaciones y no dec\u00eda el nombre de la familia YY 1 pod\u00eda recordar padres, abuelos y hasta las historias de los bisabuelos.", "La forma de pensar.", "Por supuesto, el habla.", "Todo era.", "Daba una sensaci\u00f3n de estar en casa.", "Pero.", "En los \u00faltimos a\u00f1os.", "No solamente aqu\u00ed, sino en todos los pa\u00edses de nuestro entorno. Esa situaci\u00f3n ha cambiado totalmente.", "Y nos encontramos.", "\u00bfCon qu\u00e9 ser\u00e1 el hecho de la multiculturalidad?", "Personas de distintos pa\u00edses.", "Muchas lenguas, muchas razas, muchas religiones.", "\u00bfY ah\u00ed est\u00e1 el debate, esto es bueno, esto es malo?", "Evidentemente, casi nadie dice esto es malo, casi nadie, pero muchos dicen, pero que se integren.", "Que se integren y que cambien y acepten nuestras costumbres. Yo desde luego no tengo la menor duda de que.", "No de que la multiculturalidad es algo bueno, positivo, enriquece una sociedad, una sociedad variada tiene la ventaja de que cada 1 que llega aporta algo muy, muy distinto.", "En la variedad, en el contacto con cosas diferentes, la s\u00edntesis es mejor.", "Tenemos el caso.", "D.", "Ciudades fascinantes sobre todo en Nueva York.", "El esplendor econ\u00f3mico cultural que ha tenido se debe a que cada 1 que ha llegado.", "\u00bfHa aportado algo?", "Y es una ciudad en ese sentido mod\u00e9lica de de como el conjunto de todos.", "Ha sido superior.", "Que si todo hubiera sido homog\u00e9neo, uniforme, igual.", "Y vemos en la historia.", "Que en los imperios.", "O incluso en los reinos medievales.", "Aquellas ciudades cosmopolitas donde llegaban gentes de todas partes florec\u00edan.", "\u00bfEran informados de Cultura?", "Se desarrollaban mucho m\u00e1s porque el esfuerzo de ponerse de acuerdo todos de generaba.", "El que esa sociedad evolucionada.", "Adem\u00e1s, no olvidemos que.", "El que las sociedades completamente homog\u00e9neas se.", "Mezclen.", "Es un hecho natural y lo natural siempre es bueno, lo natural siempre es bueno y los deseos del hombre de canalizar las cosas contra Natura nunca dan resultado.", "Y siempre dan frutos malos.", "As\u00ed que yo entiendo, entiendo a las personas.", "Que sienten que su mundo se tambalea.", "Ante esa situaci\u00f3n, yo lo entiendo.", "Pero habr\u00e1 que acostumbrarse.", "No queda otro remedio.", "No hay otra alternativa.", "Es cierto, lo he dicho muchas veces, que la raz\u00f3n tambi\u00e9n indica que los flujos migratorios deben racionalizarse, no puede estar sucediendo lo que est\u00e1 sucediendo ahora.", "Eso es un desastre, es contrario a la dignidad humana, solo favorece las mafias.", "Los mismos que vienen se encuentran con la intranquilidad de qu\u00e9 va a pasar. No pueden estar con esa inseguridad.", "Los Estados deben.", "Establecer unos cupos generosos y que solamente se entere del modo digno en que las personas deben entrar.", "Deben ser generosos los Estados sin aceptar.", "Al que viene, pero hay que racionalizar esto.", "No se puede decir esto es complicado estar y no hacer nada.", "Lo cierto es que.", "\u00bfO racionalizamos? Tambi\u00e9n esto, o el resultado es que si se hace todo de un modo desordenado, muchas personas lo que hacen es radicalizarse en un mal sentido. Es decir, esto no puede seguir.", "\u00bfY entonces?", "Pues generar.", "Una man\u00eda, una versi\u00f3n e incluso a veces un odio e incluso en algunos pa\u00edses.", "Eso genera partidos.", "Que son radicales y que defienden los sentimientos de las personas frente a la raz\u00f3n. Frente a \u00e9l, que viene de fuera ya es malo que haya personas.", "Que no entiendan.", "La situaci\u00f3n, pero si encima se organizan en partidos pol\u00edticos, el mal que pueden hacer es mucho mayor, y eso se extiende ya mucho m\u00e1s. Ese mensaje de de no amor se extiende mucho m\u00e1s.", "Afortunadamente suelen ser pocos.", "\u00bfPero qu\u00e9 pasa si en alg\u00fan momento logran ser muchos?", "\u00bfQu\u00e9 pasa si lograran el poder?", "Hoy d\u00eda decimos no, eso es imposible.", "S\u00ed, pero tenemos que pensar en el futuro.", "Por eso.", "Es importante no ceder a las pasiones de los sentimientos irracionales.", "No hay que ceder y esos partidos extremistas que lo \u00fanico que buscan pues es es arreglarlo todo. Del modo m\u00e1s simple YY sin sentido, pues no deben tener cabida en nosotros. Sin embargo, dada la situaci\u00f3n, la mala gesti\u00f3n muchas veces de los gobiernos en las cosas p\u00fablicas abocan a que las personas con menos eso pues se lancen a esa a ese abismo que no lleva a ning\u00fan lado.", "Porque el odio genera m\u00e1s odio, el odio genera m\u00e1s odio y m\u00e1s problemas y m\u00e1s de todo.", "En cualquier caso.", "Todos nosotros.", "Debemos hacer ese esfuerzo.", "\u00bfEs necesario?", "Y cada 1 debe examinarse si en alg\u00fan momento ha albergado pensamientos contra la calidad.", "\u00bfO comentarios contra la caridad?", "No debemos hacerlo.", "Que se ponga el orden de la justa raz\u00f3n en lo que es mejor. Eso s\u00ed, eso s\u00ed.", "Pero no debemos albergar pensamientos contra la caridad.", "Eso a Dios no le gusta.", "Y adem\u00e1s, debemos saber.", "\u00bfQu\u00e9?", "Es algo imparable.", "Yo reconozco que los sentimientos de muchas personas, a veces a m\u00ed, me caus\u00f3 una gran impresi\u00f3n cuando en un reportaje mostraban.", "A unos cadetes de la Guardia Civil, Musulmanes con su uniforme de Guardia Civil.", "Que se pon\u00edan en el suelo hacer las oraciones a la A sus horas. Recuerdo que me choc\u00f3 mucho.", "Pero as\u00ed tiene que ser.", "As\u00ed tiene que ser, aunque comprendo lo que choca esa imagen.", "Para un pa\u00eds que ha sido siempre Cristiano.", "Desde hace.", "M\u00e1s de 1000 a\u00f1os, casi 2000 a\u00f1os, podemos decir sin \u00e9l casi aqu\u00ed llegaron los primeros cristianos hace 2000 a\u00f1os, pero el pa\u00eds fue totalmente Cristiano en unos 1500 a\u00f1os.", "Que de pronto los defensores del orden.", "Sean aquellos que en nuestro imaginario durante tantos siglos han sido los enemigos, el adversario. Reconozco que es un choque total.", "Lo reconozco.", "Pero hay que acostumbrarse, no pueden ser las cosas de otra manera.", "Nuestra sociedad occidental.", "Si obtiene la supremac\u00eda.", "Que no depende de nosotros. Los imperios pasan, van y vienen y a saber d\u00f3nde ser\u00e1 el pr\u00f3ximo, pero si obtiene alg\u00fan tipo de supremac\u00eda ser\u00e1 por la supremac\u00eda de la raz\u00f3n.", "De la defensa de la libertad de hacer lo que se debe hacer.", "De que prevalezca el derecho.", "Que es una expresi\u00f3n de la raz\u00f3n.", "Por eso, no por mantener con sa\u00f1a con una situaci\u00f3n DDDD apartheid una situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n, un radica una radicalizaci\u00f3n, por eso no.", "Por eso, por los otros y por ser una sociedad que defienda los valores dig\u00e1moslo as\u00ed, atenienses, los valores cristianos.", "Que defienden lo que estoy diciendo por eso s\u00ed.", "En eso s\u00ed que podremos lograr una supremac\u00eda que miren.", "Muchos otros lugares de la tierra diciendo esa antorcha.", "Est\u00e1 luciendo, est\u00e1 brillando, es un ejemplo, nos ilumina.", "En eso s\u00ed, y en eso no importara lo m\u00e1s m\u00ednimo que haya millones de musulmanes, de chinos, de lo que sea.", "De lo que sea no importaba, porque al fin y al cabo, y eso no lo debemos olvidar.", "Pues todos somos hijos de Dios y tratamos de organizarnos, seg\u00fan ese destello de la raz\u00f3n que nos ha dado Dios.", "Eso es la sociedad humana y nada m\u00e1s. \u00bfLo dem\u00e1s todo pasa, todo cambia y hasta vuestros mismos rostros o el m\u00edo?", "Pues es el resultado de mezcla de.", "\u00cdberos, romanos, griegos.", "Suecos que vinieron con los visigodos, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, de toda esa inmensa mezcla. Hay esos rasgos y en mi cara podemos ver rasgos de todas esas razas individuales.", "Mezclado todo y ese proceso seguir\u00e1, quiz\u00e1s durante muchos milenios. La humanidad se ha disgregado, se ha separado.", "Y ahora ha vuelto el momento de que se vuelva a unificar, a reunir y a considerar que todas esas barreras que hemos creado los hombres, esas l\u00edneas sobre los mapas, no existen en la realidad, son mera invenci\u00f3n de los hombres y que los hijos de Ad\u00e1n vuelvan otra vez a ser.", "Pues.", "Todos, una familia, nada m\u00e1s que es Santa Mar\u00eda Virgen, madre de todos los hombres, nos ayude a ser flexibles y aceptar los planes de Dios que se manifiestan tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la historia."], "OffsetDuration": [[1.77, 3.01], [5.64, 3.81], [10.41, 2.05], [13.58, 2.91], [17.73, 2.82], [22.5, 4.6], [29.85, 0.81], [31.43, 2.99], [35.2, 3.09], [38.94, 0.86], [40.73, 2.3], [44.13, 1.61], [46.6, 1.27], [48.56, 1.53], [50.75, 0.87], [52.41, 0.89], [54.7, 2.77], [58.7, 4.73], [64.01, 2.19], [67.43, 10.8], [78.9, 4.35], [84.33, 5.02], [90.19, 1.11], [92.03, 1.26], [94.89, 6.08], [102.33, 13.57], [117.44, 1.44], [119.49, 1.68], [122.05, 1.78], [124.47, 2.68], [129.31, 0.63], [130.5, 1.25], [132.46, 6.17], [139.56, 1.06], [141.63, 3.55], [146.21, 2.05], [149.08, 4.87], [154.88, 2.43], [158.43, 7.64], [166.84, 10.27], [177.82, 15.75], [195.55, 6.71], [203.49, 1.09], [205.39, 0.86], [207.27, 2.44], [210.65, 6.88], [218.13, 1.35], [221.0, 6.62], [228.22, 1.17], [230.41, 4.42], [236.59, 1.85], [239.37, 1.94], [241.92, 1.94], [244.41, 5.84], [251.37, 1.8], [254.49, 7.96], [263.22, 2.08], [266.55, 2.83], [270.29, 3.69], [274.57, 0.72], [276.33, 14.0], [290.95, 1.78], [294.2, 5.14], [300.18, 3.16], [304.0, 2.21], [307.84, 1.4], [310.22, 1.25], [312.15, 1.45], [314.76, 12.19], [328.03, 7.11], [336.2, 6.51], [343.58, 1.01], [345.45, 7.68], [354.36, 2.63], [358.13, 3.47], [362.18, 4.22], [368.37, 1.72], [372.02, 12.83], [385.43, 1.21], [388.2, 1.15], [389.95, 4.77], [395.34, 1.59], [397.87, 13.45], [411.94, 2.14], [414.76, 12.79], [428.14, 1.79], [430.99, 4.01], [435.82, 4.71], [441.78, 2.59], [445.03, 3.15], [449.39, 0.6], [450.68, 7.01], [458.33, 31.04], [490.17, 7.34], [498.58, 1.08], [501.0, 1.1], [503.21, 1.66], [505.43, 0.82], [507.33, 7.96], [516.5, 2.04], [519.72, 1.92], [522.64, 4.66], [528.03, 5.17], [533.76, 2.01], [536.56, 1.36], [538.93, 0.65], [540.94, 1.24], [543.25, 9.76], [553.78, 5.9], [560.46, 6.37], [568.39, 1.19], [570.31, 3.72], [575.2, 4.11], [580.14, 0.76], [581.65, 10.95], [593.15, 2.35], [596.78, 12.33], [609.8, 0.69], [611.41, 3.92], [616.51, 2.82], [620.75, 2.5], [624.4, 12.29], [637.58, 4.63], [643.09, 1.87], [645.66, 1.67], [648.36, 14.45], [664.09, 10.08], [675.1, 2.31], [678.07, 3.89], [682.52, 3.93], [687.03, 6.07], [693.79, 10.38], [704.88, 7.83], [713.34, 9.19], [723.6, 9.9], [734.39, 3.21], [738.52, 3.26], [742.86, 13.36], [757.37, 11.41], [769.55, 21.61], [791.75, 0.69], [793.5, 15.88]], "Lexical": ["quer\u00eda decir unas palabras", "sobre un asunto que pues", "todos los intelectuales", "debaten desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os", "y es sobre la multiculturalidad", "tambi\u00e9n desde el punto de vista moral podemos decir algo", "hace", "no tanto tiempo hace treinta cuarenta a\u00f1os", "espa\u00f1a como casi todos los pa\u00edses", "de europa", "pues eran pa\u00edses homog\u00e9neos", "uno andaba por la calle", "y ve\u00eda solamente", "espa\u00f1oles de toda la vida", "personas", "qu\u00e9", "pues eran de una homogeneidad total", "yo recuerdo concretamente mi mi barbastro natal en el norte de espa\u00f1a", "pues que all\u00ed", "desde hac\u00eda much\u00edsimas generaciones no hab\u00eda ido nadie a vivir si alguien emigraba emigraba a los lugares de la industria", "barcelona el pa\u00eds vasco etc\u00e9tera pero a nadie se le ocurr\u00eda", "desde otra parte de espa\u00f1a desde extremadura o es decir me voy a ir a huesca", "a plantar nabos", "nadie se le ocurr\u00eda", "la gente de la poblaci\u00f3n era de una homogeneidad casi perfecta todos eran de toda la vida", "en un lugar como ese pues todo el mundo se conoc\u00eda desde hac\u00eda generaciones y no dec\u00eda el nombre de la familia y y uno pod\u00eda recordar padres abuelos y hasta las historias de los bisabuelos", "la forma de pensar", "por supuesto el habla", "todo era", "daba una sensaci\u00f3n de estar en casa", "pero", "en los \u00faltimos a\u00f1os", "no solamente aqu\u00ed sino en todos los pa\u00edses de nuestro entorno esa situaci\u00f3n ha cambiado totalmente", "y nos encontramos", "con qu\u00e9 ser\u00e1 el hecho de la multiculturalidad", "personas de distintos pa\u00edses", "muchas lenguas muchas razas muchas religiones", "y ah\u00ed est\u00e1 el debate esto es bueno esto es malo", "evidentemente casi nadie dice esto es malo casi nadie pero muchos dicen pero que se integren", "que se integren y que cambien y acepten nuestras costumbres yo desde luego no tengo la menor duda de que", "no de que la multiculturalidad es algo bueno positivo enriquece una sociedad una sociedad variada tiene la ventaja de que cada uno que llega aporta algo muy muy distinto", "en la variedad en el contacto con cosas diferentes la s\u00edntesis es mejor", "tenemos el caso", "d", "ciudades fascinantes sobre todo en nueva york", "el esplendor econ\u00f3mico cultural que ha tenido se debe a que cada uno que ha llegado", "ha aportado algo", "y es una ciudad en ese sentido mod\u00e9lica de de como el conjunto de todos", "ha sido superior", "que si todo hubiera sido homog\u00e9neo uniforme igual", "y vemos en la historia", "que en los imperios", "o incluso en los reinos medievales", "aquellas ciudades cosmopolitas donde llegaban gentes de todas partes florec\u00edan", "eran informados de cultura", "se desarrollaban mucho m\u00e1s porque el esfuerzo de ponerse de acuerdo todos de generaba", "el que esa sociedad evolucionada", "adem\u00e1s no olvidemos que", "el que las sociedades completamente homog\u00e9neas se", "mezclen", "es un hecho natural y lo natural siempre es bueno lo natural siempre es bueno y los deseos del hombre de canalizar las cosas contra natura nunca dan resultado", "y siempre dan frutos malos", "as\u00ed que yo entiendo entiendo a las personas", "que sienten que su mundo se tambalea", "ante esa situaci\u00f3n yo lo entiendo", "pero habr\u00e1 que acostumbrarse", "no queda otro remedio", "no hay otra alternativa", "es cierto lo he dicho muchas veces que la raz\u00f3n tambi\u00e9n indica que los flujos migratorios deben racionalizarse no puede estar sucediendo lo que est\u00e1 sucediendo ahora", "eso es un desastre es contrario a la dignidad humana solo favorece las mafias", "los mismos que vienen se encuentran con la intranquilidad de qu\u00e9 va a pasar no pueden estar con esa inseguridad", "los estados deben", "establecer unos cupos generosos y que solamente se entere del modo digno en que las personas deben entrar", "deben ser generosos los estados sin aceptar", "al que viene pero hay que racionalizar esto", "no se puede decir esto es complicado estar y no hacer nada", "lo cierto es que", "o racionalizamos tambi\u00e9n esto o el resultado es que si se hace todo de un modo desordenado muchas personas lo que hacen es radicalizarse en un mal sentido es decir esto no puede seguir", "y entonces", "pues generar", "una man\u00eda una versi\u00f3n e incluso a veces un odio e incluso en algunos pa\u00edses", "eso genera partidos", "que son radicales y que defienden los sentimientos de las personas frente a la raz\u00f3n frente a \u00e9l que viene de fuera ya es malo que haya personas", "que no entiendan", "la situaci\u00f3n pero si encima se organizan en partidos pol\u00edticos el mal que pueden hacer es mucho mayor y eso se extiende ya mucho m\u00e1s ese mensaje de de no amor se extiende mucho m\u00e1s", "afortunadamente suelen ser pocos", "pero qu\u00e9 pasa si en alg\u00fan momento logran ser muchos", "qu\u00e9 pasa si lograran el poder", "hoy d\u00eda decimos no eso es imposible", "s\u00ed pero tenemos que pensar en el futuro", "por eso", "es importante no ceder a las pasiones de los sentimientos irracionales", "no hay que ceder y esos partidos extremistas que lo \u00fanico que buscan pues es es arreglarlo todo del modo m\u00e1s simple y y sin sentido pues no deben tener cabida en nosotros sin embargo dada la situaci\u00f3n la mala gesti\u00f3n muchas veces de los gobiernos en las cosas p\u00fablicas abocan a que las personas con menos eso pues se lancen a esa a ese abismo que no lleva a ning\u00fan lado", "porque el odio genera m\u00e1s odio el odio genera m\u00e1s odio y m\u00e1s problemas y m\u00e1s de todo", "en cualquier caso", "todos nosotros", "debemos hacer ese esfuerzo", "es necesario", "y cada uno debe examinarse si en alg\u00fan momento ha albergado pensamientos contra la calidad", "o comentarios contra la caridad", "no debemos hacerlo", "que se ponga el orden de la justa raz\u00f3n en lo que es mejor eso s\u00ed eso s\u00ed", "pero no debemos albergar pensamientos contra la caridad", "eso a dios no le gusta", "y adem\u00e1s debemos saber", "qu\u00e9", "es algo imparable", "yo reconozco que los sentimientos de muchas personas a veces a m\u00ed me caus\u00f3 una gran impresi\u00f3n cuando en un reportaje mostraban", "a unos cadetes de la guardia civil musulmanes con su uniforme de guardia civil", "que se pon\u00edan en el suelo hacer las oraciones a la a sus horas recuerdo que me choc\u00f3 mucho", "pero as\u00ed tiene que ser", "as\u00ed tiene que ser aunque comprendo lo que choca esa imagen", "para un pa\u00eds que ha sido siempre cristiano", "desde hace", "m\u00e1s de mil a\u00f1os casi dos mil a\u00f1os podemos decir sin \u00e9l casi aqu\u00ed llegaron los primeros cristianos hace dos mil a\u00f1os pero el pa\u00eds fue totalmente cristiano en unos mil quinientos a\u00f1os", "que de pronto los defensores del orden", "sean aquellos que en nuestro imaginario durante tantos siglos han sido los enemigos el adversario reconozco que es un choque total", "lo reconozco", "pero hay que acostumbrarse no pueden ser las cosas de otra manera", "nuestra sociedad occidental", "si obtiene la supremac\u00eda", "que no depende de nosotros los imperios pasan van y vienen y a saber d\u00f3nde ser\u00e1 el pr\u00f3ximo pero si obtiene alg\u00fan tipo de supremac\u00eda ser\u00e1 por la supremac\u00eda de la raz\u00f3n", "de la defensa de la libertad de hacer lo que se debe hacer", "de que prevalezca el derecho", "que es una expresi\u00f3n de la raz\u00f3n", "por eso no por mantener con sa\u00f1a con una situaci\u00f3n d d d d apartheid una situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n un radica una radicalizaci\u00f3n por eso no", "por eso por los otros y por ser una sociedad que defienda los valores dig\u00e1moslo as\u00ed atenienses los valores cristianos", "que defienden lo que estoy diciendo por eso s\u00ed", "en eso s\u00ed que podremos lograr una supremac\u00eda que miren", "muchos otros lugares de la tierra diciendo esa antorcha", "est\u00e1 luciendo est\u00e1 brillando es un ejemplo nos ilumina", "en eso s\u00ed y en eso no importara lo m\u00e1s m\u00ednimo que haya millones de musulmanes de chinos de lo que sea", "de lo que sea no importaba porque al fin y al cabo y eso no lo debemos olvidar", "pues todos somos hijos de dios y tratamos de organizarnos seg\u00fan ese destello de la raz\u00f3n que nos ha dado dios", "eso es la sociedad humana y nada m\u00e1s lo dem\u00e1s todo pasa todo cambia y hasta vuestros mismos rostros o el m\u00edo", "pues es el resultado de mezcla de", "\u00edberos romanos griegos", "suecos que vinieron con los visigodos etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera de toda esa inmensa mezcla hay esos rasgos y en mi cara podemos ver rasgos de todas esas razas individuales", "mezclado todo y ese proceso seguir\u00e1 quiz\u00e1s durante muchos milenios la humanidad se ha disgregado se ha separado", "y ahora ha vuelto el momento de que se vuelva a unificar a reunir y a considerar que todas esas barreras que hemos creado los hombres esas l\u00edneas sobre los mapas no existen en la realidad son mera invenci\u00f3n de los hombres y que los hijos de ad\u00e1n vuelvan otra vez a ser", "pues", "todos una familia nada m\u00e1s que es santa mar\u00eda virgen madre de todos los hombres nos ayude a ser flexibles y aceptar los planes de dios que se manifiestan tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la historia"], "ITN": ["quer\u00eda decir unas palabras", "sobre un asunto que pues", "todos los intelectuales", "debaten desde hace m\u00e1s de 2 a\u00f1os", "y es sobre la multiculturalidad", "tambi\u00e9n desde el punto de vista moral podemos decir algo", "hace", "no tanto tiempo hace 3040 a\u00f1os", "espa\u00f1a como casi todos los pa\u00edses", "de europa", "pues eran pa\u00edses homog\u00e9neos", "1 andaba por la calle", "y ve\u00eda solamente", "espa\u00f1oles de toda la vida", "personas", "qu\u00e9", "pues eran de una homogeneidad total", "yo recuerdo concretamente mi mi barbastro natal en el norte de espa\u00f1a", "pues que all\u00ed", "desde hac\u00eda much\u00edsimas generaciones no hab\u00eda ido nadie a vivir si alguien emigraba emigraba a los lugares de la industria", "barcelona el pa\u00eds vasco etc\u00e9tera pero a nadie se le ocurr\u00eda", "desde otra parte de espa\u00f1a desde extremadura o es decir me voy a ir a huesca", "a plantar nabos", "nadie se le ocurr\u00eda", "la gente de la poblaci\u00f3n era de una homogeneidad casi perfecta todos eran de toda la vida", "en un lugar como ese pues todo el mundo se conoc\u00eda desde hac\u00eda generaciones y no dec\u00eda el nombre de la familia YY 1 pod\u00eda recordar padres abuelos y hasta las historias de los bisabuelos", "la forma de pensar", "por supuesto el habla", "todo era", "daba una sensaci\u00f3n de estar en casa", "pero", "en los \u00faltimos a\u00f1os", "no solamente aqu\u00ed sino en todos los pa\u00edses de nuestro entorno esa situaci\u00f3n ha cambiado totalmente", "y nos encontramos", "con qu\u00e9 ser\u00e1 el hecho de la multiculturalidad", "personas de distintos pa\u00edses", "muchas lenguas muchas razas muchas religiones", "y ah\u00ed est\u00e1 el debate esto es bueno esto es malo", "evidentemente casi nadie dice esto es malo casi nadie pero muchos dicen pero que se integren", "que se integren y que cambien y acepten nuestras costumbres yo desde luego no tengo la menor duda de que", "no de que la multiculturalidad es algo bueno positivo enriquece una sociedad una sociedad variada tiene la ventaja de que cada 1 que llega aporta algo muy muy distinto", "en la variedad en el contacto con cosas diferentes la s\u00edntesis es mejor", "tenemos el caso", "d", "ciudades fascinantes sobre todo en nueva york", "el esplendor econ\u00f3mico cultural que ha tenido se debe a que cada 1 que ha llegado", "ha aportado algo", "y es una ciudad en ese sentido mod\u00e9lica de de como el conjunto de todos", "ha sido superior", "que si todo hubiera sido homog\u00e9neo uniforme igual", "y vemos en la historia", "que en los imperios", "o incluso en los reinos medievales", "aquellas ciudades cosmopolitas donde llegaban gentes de todas partes florec\u00edan", "eran informados de cultura", "se desarrollaban mucho m\u00e1s porque el esfuerzo de ponerse de acuerdo todos de generaba", "el que esa sociedad evolucionada", "adem\u00e1s no olvidemos que", "el que las sociedades completamente homog\u00e9neas se", "mezclen", "es un hecho natural y lo natural siempre es bueno lo natural siempre es bueno y los deseos del hombre de canalizar las cosas contra natura nunca dan resultado", "y siempre dan frutos malos", "as\u00ed que yo entiendo entiendo a las personas", "que sienten que su mundo se tambalea", "ante esa situaci\u00f3n yo lo entiendo", "pero habr\u00e1 que acostumbrarse", "no queda otro remedio", "no hay otra alternativa", "es cierto lo he dicho muchas veces que la raz\u00f3n tambi\u00e9n indica que los flujos migratorios deben racionalizarse no puede estar sucediendo lo que est\u00e1 sucediendo ahora", "eso es un desastre es contrario a la dignidad humana solo favorece las mafias", "los mismos que vienen se encuentran con la intranquilidad de qu\u00e9 va a pasar no pueden estar con esa inseguridad", "los estados deben", "establecer unos cupos generosos y que solamente se entere del modo digno en que las personas deben entrar", "deben ser generosos los estados sin aceptar", "al que viene pero hay que racionalizar esto", "no se puede decir esto es complicado estar y no hacer nada", "lo cierto es que", "o racionalizamos tambi\u00e9n esto o el resultado es que si se hace todo de un modo desordenado muchas personas lo que hacen es radicalizarse en un mal sentido es decir esto no puede seguir", "y entonces", "pues generar", "una man\u00eda una versi\u00f3n e incluso a veces un odio e incluso en algunos pa\u00edses", "eso genera partidos", "que son radicales y que defienden los sentimientos de las personas frente a la raz\u00f3n frente a \u00e9l que viene de fuera ya es malo que haya personas", "que no entiendan", "la situaci\u00f3n pero si encima se organizan en partidos pol\u00edticos el mal que pueden hacer es mucho mayor y eso se extiende ya mucho m\u00e1s ese mensaje de de no amor se extiende mucho m\u00e1s", "afortunadamente suelen ser pocos", "pero qu\u00e9 pasa si en alg\u00fan momento logran ser muchos", "qu\u00e9 pasa si lograran el poder", "hoy d\u00eda decimos no eso es imposible", "s\u00ed pero tenemos que pensar en el futuro", "por eso", "es importante no ceder a las pasiones de los sentimientos irracionales", "no hay que ceder y esos partidos extremistas que lo \u00fanico que buscan pues es es arreglarlo todo del modo m\u00e1s simple YY sin sentido pues no deben tener cabida en nosotros sin embargo dada la situaci\u00f3n la mala gesti\u00f3n muchas veces de los gobiernos en las cosas p\u00fablicas abocan a que las personas con menos eso pues se lancen a esa a ese abismo que no lleva a ning\u00fan lado", "porque el odio genera m\u00e1s odio el odio genera m\u00e1s odio y m\u00e1s problemas y m\u00e1s de todo", "en cualquier caso", "todos nosotros", "debemos hacer ese esfuerzo", "es necesario", "y cada 1 debe examinarse si en alg\u00fan momento ha albergado pensamientos contra la calidad", "o comentarios contra la caridad", "no debemos hacerlo", "que se ponga el orden de la justa raz\u00f3n en lo que es mejor eso s\u00ed eso s\u00ed", "pero no debemos albergar pensamientos contra la caridad", "eso a dios no le gusta", "y adem\u00e1s debemos saber", "qu\u00e9", "es algo imparable", "yo reconozco que los sentimientos de muchas personas a veces a m\u00ed me caus\u00f3 una gran impresi\u00f3n cuando en un reportaje mostraban", "a unos cadetes de la guardia civil musulmanes con su uniforme de guardia civil", "que se pon\u00edan en el suelo hacer las oraciones a la a sus horas recuerdo que me choc\u00f3 mucho", "pero as\u00ed tiene que ser", "as\u00ed tiene que ser aunque comprendo lo que choca esa imagen", "para un pa\u00eds que ha sido siempre cristiano", "desde hace", "m\u00e1s de 1000 a\u00f1os casi 2000 a\u00f1os podemos decir sin \u00e9l casi aqu\u00ed llegaron los primeros cristianos hace 2000 a\u00f1os pero el pa\u00eds fue totalmente cristiano en unos 1500 a\u00f1os", "que de pronto los defensores del orden", "sean aquellos que en nuestro imaginario durante tantos siglos han sido los enemigos el adversario reconozco que es un choque total", "lo reconozco", "pero hay que acostumbrarse no pueden ser las cosas de otra manera", "nuestra sociedad occidental", "si obtiene la supremac\u00eda", "que no depende de nosotros los imperios pasan van y vienen y a saber d\u00f3nde ser\u00e1 el pr\u00f3ximo pero si obtiene alg\u00fan tipo de supremac\u00eda ser\u00e1 por la supremac\u00eda de la raz\u00f3n", "de la defensa de la libertad de hacer lo que se debe hacer", "de que prevalezca el derecho", "que es una expresi\u00f3n de la raz\u00f3n", "por eso no por mantener con sa\u00f1a con una situaci\u00f3n DDDD apartheid una situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n un radica una radicalizaci\u00f3n por eso no", "por eso por los otros y por ser una sociedad que defienda los valores dig\u00e1moslo as\u00ed atenienses los valores cristianos", "que defienden lo que estoy diciendo por eso s\u00ed", "en eso s\u00ed que podremos lograr una supremac\u00eda que miren", "muchos otros lugares de la tierra diciendo esa antorcha", "est\u00e1 luciendo est\u00e1 brillando es un ejemplo nos ilumina", "en eso s\u00ed y en eso no importara lo m\u00e1s m\u00ednimo que haya millones de musulmanes de chinos de lo que sea", "de lo que sea no importaba porque al fin y al cabo y eso no lo debemos olvidar", "pues todos somos hijos de dios y tratamos de organizarnos seg\u00fan ese destello de la raz\u00f3n que nos ha dado dios", "eso es la sociedad humana y nada m\u00e1s lo dem\u00e1s todo pasa todo cambia y hasta vuestros mismos rostros o el m\u00edo", "pues es el resultado de mezcla de", "\u00edberos romanos griegos", "suecos que vinieron con los visigodos etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera de toda esa inmensa mezcla hay esos rasgos y en mi cara podemos ver rasgos de todas esas razas individuales", "mezclado todo y ese proceso seguir\u00e1 quiz\u00e1s durante muchos milenios la humanidad se ha disgregado se ha separado", "y ahora ha vuelto el momento de que se vuelva a unificar a reunir y a considerar que todas esas barreras que hemos creado los hombres esas l\u00edneas sobre los mapas no existen en la realidad son mera invenci\u00f3n de los hombres y que los hijos de ad\u00e1n vuelvan otra vez a ser", "pues", "todos una familia nada m\u00e1s que es santa mar\u00eda virgen madre de todos los hombres nos ayude a ser flexibles y aceptar los planes de dios que se manifiestan tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la historia"], "MaskedITN": ["quer\u00eda decir unas palabras", "sobre un asunto que pues", "\u00bftodos los intelectuales", "debaten desde hace m\u00e1s de 2 a\u00f1os", "y es sobre la multiculturalidad", "\u00bftambi\u00e9n desde el punto de vista moral podemos decir algo", "hace", "no tanto tiempo hace 3040 a\u00f1os", "espa\u00f1a como casi todos los pa\u00edses", "de europa", "pues eran pa\u00edses homog\u00e9neos", "1 andaba por la calle", "y ve\u00eda solamente", "espa\u00f1oles de toda la vida", "personas", "\u00bfqu\u00e9", "pues eran de una homogeneidad total", "yo recuerdo concretamente mi mi barbastro natal en el norte de espa\u00f1a", "pues que all\u00ed", "desde hac\u00eda much\u00edsimas generaciones no hab\u00eda ido nadie a vivir si alguien emigraba emigraba a los lugares de la industria", "barcelona el pa\u00eds vasco etc\u00e9tera pero a nadie se le ocurr\u00eda", "desde otra parte de espa\u00f1a desde extremadura o es decir me voy a ir a huesca", "a plantar nabos", "nadie se le ocurr\u00eda", "la gente de la poblaci\u00f3n era de una homogeneidad casi perfecta todos eran de toda la vida", "en un lugar como ese pues todo el mundo se conoc\u00eda desde hac\u00eda generaciones y no dec\u00eda el nombre de la familia yy 1 pod\u00eda recordar padres abuelos y hasta las historias de los bisabuelos", "la forma de pensar", "por supuesto el habla", "todo era", "daba una sensaci\u00f3n de estar en casa", "pero", "en los \u00faltimos a\u00f1os", "no solamente aqu\u00ed sino en todos los pa\u00edses de nuestro entorno esa situaci\u00f3n ha cambiado totalmente", "y nos encontramos", "\u00bfcon qu\u00e9 ser\u00e1 el hecho de la multiculturalidad", "personas de distintos pa\u00edses", "muchas lenguas muchas razas muchas religiones", "\u00bfy ah\u00ed est\u00e1 el debate esto es bueno esto es malo", "evidentemente casi nadie dice esto es malo casi nadie pero muchos dicen pero que se integren", "que se integren y que cambien y acepten nuestras costumbres yo desde luego no tengo la menor duda de que", "no de que la multiculturalidad es algo bueno positivo enriquece una sociedad una sociedad variada tiene la ventaja de que cada 1 que llega aporta algo muy muy distinto", "en la variedad en el contacto con cosas diferentes la s\u00edntesis es mejor", "tenemos el caso", "d", "ciudades fascinantes sobre todo en nueva york", "el esplendor econ\u00f3mico cultural que ha tenido se debe a que cada 1 que ha llegado", "\u00bfha aportado algo", "y es una ciudad en ese sentido mod\u00e9lica de de como el conjunto de todos", "ha sido superior", "que si todo hubiera sido homog\u00e9neo uniforme igual", "y vemos en la historia", "que en los imperios", "o incluso en los reinos medievales", "aquellas ciudades cosmopolitas donde llegaban gentes de todas partes florec\u00edan", "\u00bferan informados de cultura", "se desarrollaban mucho m\u00e1s porque el esfuerzo de ponerse de acuerdo todos de generaba", "el que esa sociedad evolucionada", "adem\u00e1s no olvidemos que", "el que las sociedades completamente homog\u00e9neas se", "mezclen", "es un hecho natural y lo natural siempre es bueno lo natural siempre es bueno y los deseos del hombre de canalizar las cosas contra natura nunca dan resultado", "y siempre dan frutos malos", "as\u00ed que yo entiendo entiendo a las personas", "que sienten que su mundo se tambalea", "ante esa situaci\u00f3n yo lo entiendo", "pero habr\u00e1 que acostumbrarse", "no queda otro remedio", "no hay otra alternativa", "es cierto lo he dicho muchas veces que la raz\u00f3n tambi\u00e9n indica que los flujos migratorios deben racionalizarse no puede estar sucediendo lo que est\u00e1 sucediendo ahora", "eso es un desastre es contrario a la dignidad humana solo favorece las mafias", "los mismos que vienen se encuentran con la intranquilidad de qu\u00e9 va a pasar no pueden estar con esa inseguridad", "los estados deben", "establecer unos cupos generosos y que solamente se entere del modo digno en que las personas deben entrar", "deben ser generosos los estados sin aceptar", "al que viene pero hay que racionalizar esto", "no se puede decir esto es complicado estar y no hacer nada", "lo cierto es que", "\u00bfo racionalizamos tambi\u00e9n esto o el resultado es que si se hace todo de un modo desordenado muchas personas lo que hacen es radicalizarse en un mal sentido es decir esto no puede seguir", "\u00bfy entonces", "pues generar", "una man\u00eda una versi\u00f3n e incluso a veces un odio e incluso en algunos pa\u00edses", "eso genera partidos", "que son radicales y que defienden los sentimientos de las personas frente a la raz\u00f3n frente a \u00e9l que viene de fuera ya es malo que haya personas", "que no entiendan", "la situaci\u00f3n pero si encima se organizan en partidos pol\u00edticos el mal que pueden hacer es mucho mayor y eso se extiende ya mucho m\u00e1s ese mensaje de de no amor se extiende mucho m\u00e1s", "afortunadamente suelen ser pocos", "\u00bfpero qu\u00e9 pasa si en alg\u00fan momento logran ser muchos", "\u00bfqu\u00e9 pasa si lograran el poder", "hoy d\u00eda decimos no eso es imposible", "s\u00ed pero tenemos que pensar en el futuro", "por eso", "es importante no ceder a las pasiones de los sentimientos irracionales", "no hay que ceder y esos partidos extremistas que lo \u00fanico que buscan pues es es arreglarlo todo del modo m\u00e1s simple yy sin sentido pues no deben tener cabida en nosotros sin embargo dada la situaci\u00f3n la mala gesti\u00f3n muchas veces de los gobiernos en las cosas p\u00fablicas abocan a que las personas con menos eso pues se lancen a esa a ese abismo que no lleva a ning\u00fan lado", "porque el odio genera m\u00e1s odio el odio genera m\u00e1s odio y m\u00e1s problemas y m\u00e1s de todo", "en cualquier caso", "todos nosotros", "debemos hacer ese esfuerzo", "\u00bfes necesario", "y cada 1 debe examinarse si en alg\u00fan momento ha albergado pensamientos contra la calidad", "\u00bfo comentarios contra la caridad", "no debemos hacerlo", "que se ponga el orden de la justa raz\u00f3n en lo que es mejor eso s\u00ed eso s\u00ed", "pero no debemos albergar pensamientos contra la caridad", "eso a dios no le gusta", "y adem\u00e1s debemos saber", "\u00bfqu\u00e9", "es algo imparable", "yo reconozco que los sentimientos de muchas personas a veces a m\u00ed me caus\u00f3 una gran impresi\u00f3n cuando en un reportaje mostraban", "a unos cadetes de la guardia civil musulmanes con su uniforme de guardia civil", "que se pon\u00edan en el suelo hacer las oraciones a la a sus horas recuerdo que me choc\u00f3 mucho", "pero as\u00ed tiene que ser", "as\u00ed tiene que ser aunque comprendo lo que choca esa imagen", "para un pa\u00eds que ha sido siempre cristiano", "desde hace", "m\u00e1s de 1000 a\u00f1os casi 2000 a\u00f1os podemos decir sin \u00e9l casi aqu\u00ed llegaron los primeros cristianos hace 2000 a\u00f1os pero el pa\u00eds fue totalmente cristiano en unos 1500 a\u00f1os", "que de pronto los defensores del orden", "sean aquellos que en nuestro imaginario durante tantos siglos han sido los enemigos el adversario reconozco que es un choque total", "lo reconozco", "pero hay que acostumbrarse no pueden ser las cosas de otra manera", "nuestra sociedad occidental", "si obtiene la supremac\u00eda", "que no depende de nosotros los imperios pasan van y vienen y a saber d\u00f3nde ser\u00e1 el pr\u00f3ximo pero si obtiene alg\u00fan tipo de supremac\u00eda ser\u00e1 por la supremac\u00eda de la raz\u00f3n", "de la defensa de la libertad de hacer lo que se debe hacer", "de que prevalezca el derecho", "que es una expresi\u00f3n de la raz\u00f3n", "por eso no por mantener con sa\u00f1a con una situaci\u00f3n dddd apartheid una situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n un radica una radicalizaci\u00f3n por eso no", "por eso por los otros y por ser una sociedad que defienda los valores dig\u00e1moslo as\u00ed atenienses los valores cristianos", "que defienden lo que estoy diciendo por eso s\u00ed", "en eso s\u00ed que podremos lograr una supremac\u00eda que miren", "muchos otros lugares de la tierra diciendo esa antorcha", "est\u00e1 luciendo est\u00e1 brillando es un ejemplo nos ilumina", "en eso s\u00ed y en eso no importara lo m\u00e1s m\u00ednimo que haya millones de musulmanes de chinos de lo que sea", "de lo que sea no importaba porque al fin y al cabo y eso no lo debemos olvidar", "pues todos somos hijos de dios y tratamos de organizarnos seg\u00fan ese destello de la raz\u00f3n que nos ha dado dios", "eso es la sociedad humana y nada m\u00e1s \u00bflo dem\u00e1s todo pasa todo cambia y hasta vuestros mismos rostros o el m\u00edo", "pues es el resultado de mezcla de", "\u00edberos romanos griegos", "suecos que vinieron con los visigodos etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera de toda esa inmensa mezcla hay esos rasgos y en mi cara podemos ver rasgos de todas esas razas individuales", "mezclado todo y ese proceso seguir\u00e1 quiz\u00e1s durante muchos milenios la humanidad se ha disgregado se ha separado", "y ahora ha vuelto el momento de que se vuelva a unificar a reunir y a considerar que todas esas barreras que hemos creado los hombres esas l\u00edneas sobre los mapas no existen en la realidad son mera invenci\u00f3n de los hombres y que los hijos de ad\u00e1n vuelvan otra vez a ser", "pues", "todos una familia nada m\u00e1s que es santa mar\u00eda virgen madre de todos los hombres nos ayude a ser flexibles y aceptar los planes de dios que se manifiestan tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la historia"], "Words": [{"quer\u00eda": [1.77, 0.43]}, {"decir": [2.21, 0.75]}, {"unas": [2.99, 0.8]}, {"palabras": [3.82, 0.96]}, {"sobre": [5.64, 0.47]}, {"un": [6.12, 0.13]}, {"asunto": [6.26, 1.17]}, {"que": [7.46, 0.73]}, {"pues": [8.76, 0.69]}, {"todos": [10.41, 0.27]}, {"los": [10.69, 0.17]}, {"intelectuales": [10.87, 1.59]}, {"debaten": [13.58, 0.65]}, {"desde": [14.24, 0.29]}, {"hace": [14.54, 0.86]}, {"m\u00e1s": [15.66, 0.22]}, {"de": [15.89, 0.05]}, {"dos": [15.95, 0.14]}, {"a\u00f1os": [16.1, 0.39]}, {"y": [17.73, 0.21]}, {"es": [17.95, 0.25]}, {"sobre": [18.21, 0.31]}, {"la": [18.53, 0.17]}, {"multiculturalidad": [18.73, 1.82]}, {"tambi\u00e9n": [22.5, 0.84]}, {"desde": [23.46, 0.3]}, {"el": [23.77, 0.1]}, {"punto": [23.88, 0.33]}, {"de": [24.22, 0.09]}, {"vista": [24.32, 0.29]}, {"moral": [24.62, 0.66]}, {"podemos": [25.77, 0.44]}, {"decir": [26.22, 0.29]}, {"algo": [26.52, 0.58]}, {"hace": [29.85, 0.81]}, {"no": [31.43, 0.27]}, {"tanto": [31.71, 0.33]}, {"tiempo": [32.05, 0.39]}, {"hace": [32.45, 0.43]}, {"treinta": [32.89, 0.51]}, {"cuarenta": [33.41, 0.47]}, {"a\u00f1os": [33.89, 0.53]}, {"espa\u00f1a": [35.2, 1.04]}, {"como": [36.28, 0.29]}, {"casi": [36.58, 0.25]}, {"todos": [36.84, 0.28]}, {"los": [37.13, 0.18]}, {"pa\u00edses": [37.32, 0.97]}, {"de": [38.94, 0.2]}, {"europa": [39.15, 0.65]}, {"pues": [40.73, 0.21]}, {"eran": [40.95, 0.35]}, {"pa\u00edses": [41.31, 0.93]}, {"homog\u00e9neos": [42.31, 0.72]}, {"uno": [44.13, 0.49]}, {"andaba": [44.63, 0.43]}, {"por": [45.07, 0.13]}, {"la": [45.21, 0.09]}, {"calle": [45.31, 0.43]}, {"y": [46.6, 0.17]}, {"ve\u00eda": [46.78, 0.31]}, {"solamente": [47.1, 0.77]}, {"espa\u00f1oles": [48.56, 0.75]}, {"de": [49.32, 0.11]}, {"toda": [49.44, 0.21]}, {"la": [49.66, 0.07]}, {"vida": [49.74, 0.35]}, {"personas": [50.75, 0.87]}, {"qu\u00e9": [52.41, 0.89]}, {"pues": [54.7, 0.21]}, {"eran": [54.92, 0.43]}, {"de": [55.38, 0.15]}, {"una": [55.54, 0.21]}, {"homogeneidad": [55.76, 1.13]}, {"total": [56.92, 0.55]}, {"yo": [58.7, 0.19]}, {"recuerdo": [58.9, 0.51]}, {"concretamente": [59.42, 0.89]}, {"mi": [60.32, 0.36]}, {"mi": [60.71, 0.2]}, {"barbastro": [60.92, 0.59]}, {"natal": [61.52, 0.59]}, {"en": [62.14, 0.17]}, {"el": [62.32, 0.13]}, {"norte": [62.46, 0.27]}, {"de": [62.74, 0.07]}, {"espa\u00f1a": [62.82, 0.61]}, {"pues": [64.01, 0.63]}, {"que": [64.83, 0.73]}, {"all\u00ed": [65.69, 0.51]}, {"desde": [67.43, 0.47]}, {"hac\u00eda": [67.91, 0.22]}, {"much\u00edsimas": [68.14, 0.7]}, {"generaciones": [68.85, 0.74]}, {"no": [69.63, 0.23]}, {"hab\u00eda": [69.87, 0.27]}, {"ido": [70.15, 0.18]}, {"nadie": [70.34, 0.45]}, {"a": [70.8, 0.02]}, {"vivir": [70.83, 0.58]}, {"si": [72.74, 0.34]}, {"alguien": [73.09, 0.31]}, {"emigraba": [73.41, 1.15]}, {"emigraba": [74.63, 1.28]}, {"a": [75.97, 0.74]}, {"los": [76.74, 0.27]}, {"lugares": [77.02, 0.36]}, {"de": [77.39, 0.07]}, {"la": [77.47, 0.08]}, {"industria": [77.56, 0.67]}, {"barcelona": [78.9, 0.77]}, {"el": [79.68, 0.09]}, {"pa\u00eds": [79.78, 0.27]}, {"vasco": [80.06, 0.53]}, {"etc\u00e9tera": [80.6, 0.5]}, {"pero": [81.7, 0.22]}, {"a": [81.93, 0.04]}, {"nadie": [81.98, 0.39]}, {"se": [82.38, 0.13]}, {"le": [82.52, 0.07]}, {"ocurr\u00eda": [82.6, 0.65]}, {"desde": [84.33, 0.45]}, {"otra": [84.79, 0.25]}, {"parte": [85.05, 0.29]}, {"de": [85.35, 0.06]}, {"espa\u00f1a": [85.42, 0.42]}, {"desde": [85.85, 0.23]}, {"extremadura": [86.09, 0.79]}, {"o": [86.89, 0.19]}, {"es": [87.09, 0.28]}, {"decir": [87.38, 0.62]}, {"me": [88.03, 0.17]}, {"voy": [88.21, 0.21]}, {"a": [88.43, 0.13]}, {"ir": [88.57, 0.27]}, {"a": [88.87, 0.09]}, {"huesca": [88.97, 0.38]}, {"a": [90.19, 0.19]}, {"plantar": [90.39, 0.45]}, {"nabos": [90.85, 0.45]}, {"nadie": [92.03, 0.55]}, {"se": [92.59, 0.13]}, {"le": [92.73, 0.05]}, {"ocurr\u00eda": [92.79, 0.5]}, {"la": [94.89, 0.69]}, {"gente": [95.59, 0.53]}, {"de": [96.13, 0.06]}, {"la": [96.2, 0.08]}, {"poblaci\u00f3n": [96.29, 0.47]}, {"era": [96.77, 0.15]}, {"de": [96.93, 0.1]}, {"una": [97.04, 0.16]}, {"homogeneidad": [97.21, 0.75]}, {"casi": [97.97, 0.25]}, {"perfecta": [98.23, 0.93]}, {"todos": [99.35, 0.37]}, {"eran": [99.73, 0.25]}, {"de": [99.99, 0.11]}, {"toda": [100.11, 0.29]}, {"la": [100.41, 0.09]}, {"vida": [100.51, 0.46]}, {"en": [102.33, 0.77]}, {"un": [103.23, 0.31]}, {"lugar": [103.55, 0.35]}, {"como": [103.91, 0.25]}, {"ese": [104.17, 0.56]}, {"pues": [104.76, 0.73]}, {"todo": [105.73, 0.49]}, {"el": [106.23, 0.05]}, {"mundo": [106.29, 0.25]}, {"se": [106.55, 0.13]}, {"conoc\u00eda": [106.69, 0.53]}, {"desde": [107.23, 0.3]}, {"hac\u00eda": [107.54, 0.29]}, {"generaciones": [107.84, 1.2]}, {"y": [109.23, 0.13]}, {"no": [109.37, 0.08]}, {"dec\u00eda": [109.46, 0.24]}, {"el": [109.71, 0.06]}, {"nombre": [109.78, 0.24]}, {"de": [110.03, 0.07]}, {"la": [110.11, 0.09]}, {"familia": [110.21, 0.61]}, {"y": [110.83, 0.24]}, {"y": [111.45, 0.21]}, {"uno": [111.67, 0.23]}, {"pod\u00eda": [111.91, 0.29]}, {"recordar": [112.21, 0.55]}, {"padres": [112.77, 0.51]}, {"abuelos": [113.29, 0.51]}, {"y": [113.81, 0.05]}, {"hasta": [113.87, 0.23]}, {"las": [114.11, 0.15]}, {"historias": [114.27, 0.51]}, {"de": [114.79, 0.07]}, {"los": [114.87, 0.21]}, {"bisabuelos": [115.09, 0.81]}, {"la": [117.44, 0.17]}, {"forma": [117.62, 0.32]}, {"de": [117.95, 0.12]}, {"pensar": [118.08, 0.8]}, {"por": [119.49, 0.23]}, {"supuesto": [119.73, 0.57]}, {"el": [120.31, 0.15]}, {"habla": [120.47, 0.7]}, {"todo": [122.05, 0.9]}, {"era": [123.33, 0.5]}, {"daba": [124.47, 0.28]}, {"una": [124.76, 0.14]}, {"sensaci\u00f3n": [124.91, 1.08]}, {"de": [126.17, 0.09]}, {"estar": [126.27, 0.23]}, {"en": [126.51, 0.13]}, {"casa": [126.65, 0.5]}, {"pero": [129.31, 0.63]}, {"en": [130.5, 0.17]}, {"los": [130.68, 0.15]}, {"\u00faltimos": [130.84, 0.43]}, {"a\u00f1os": [131.28, 0.47]}, {"no": [132.46, 0.21]}, {"solamente": [132.68, 0.53]}, {"aqu\u00ed": [133.22, 0.33]}, {"sino": [133.58, 0.37]}, {"en": [133.96, 0.35]}, {"todos": [134.52, 0.29]}, {"los": [134.82, 0.15]}, {"pa\u00edses": [134.98, 0.28]}, {"de": [135.27, 0.08]}, {"nuestro": [135.36, 0.3]}, {"entorno": [135.67, 0.54]}, {"esa": [136.64, 0.25]}, {"situaci\u00f3n": [136.9, 0.39]}, {"ha": [137.3, 0.05]}, {"cambiado": [137.36, 0.43]}, {"totalmente": [137.8, 0.83]}, {"y": [139.56, 0.11]}, {"nos": [139.68, 0.18]}, {"encontramos": [139.87, 0.75]}, {"con": [141.63, 0.28]}, {"qu\u00e9": [141.92, 0.41]}, {"ser\u00e1": [142.86, 0.45]}, {"el": [143.32, 0.07]}, {"hecho": [143.4, 0.23]}, {"de": [143.64, 0.07]}, {"la": [143.72, 0.07]}, {"multiculturalidad": [143.8, 1.38]}, {"personas": [146.21, 0.55]}, {"de": [146.77, 0.08]}, {"distintos": [146.86, 0.52]}, {"pa\u00edses": [147.39, 0.87]}, {"muchas": [149.08, 0.74]}, {"lenguas": [149.85, 1.06]}, {"muchas": [151.28, 0.43]}, {"razas": [151.72, 0.93]}, {"muchas": [152.68, 0.41]}, {"religiones": [153.1, 0.85]}, {"y": [154.88, 0.13]}, {"ah\u00ed": [155.02, 0.15]}, {"est\u00e1": [155.18, 0.23]}, {"el": [155.42, 0.07]}, {"debate": [155.5, 0.33]}, {"esto": [155.86, 0.28]}, {"es": [156.15, 0.06]}, {"bueno": [156.22, 0.37]}, {"esto": [156.6, 0.17]}, {"es": [156.78, 0.09]}, {"malo": [156.88, 0.43]}, {"evidentemente": [158.43, 1.17]}, {"casi": [159.71, 0.37]}, {"nadie": [160.09, 0.65]}, {"dice": [160.77, 0.65]}, {"esto": [161.43, 0.31]}, {"es": [161.75, 0.09]}, {"malo": [161.85, 0.26]}, {"casi": [162.28, 0.34]}, {"nadie": [162.63, 0.45]}, {"pero": [163.51, 0.23]}, {"muchos": [163.75, 0.37]}, {"dicen": [164.13, 0.27]}, {"pero": [164.41, 0.21]}, {"que": [164.63, 0.13]}, {"se": [164.77, 0.44]}, {"integren": [165.41, 0.66]}, {"que": [166.84, 0.77]}, {"se": [167.68, 0.21]}, {"integren": [167.9, 0.91]}, {"y": [168.98, 0.11]}, {"que": [169.1, 0.13]}, {"cambien": [169.24, 0.62]}, {"y": [169.89, 0.1]}, {"acepten": [170.0, 0.49]}, {"nuestras": [170.5, 0.37]}, {"costumbres": [170.88, 0.81]}, {"yo": [172.88, 0.19]}, {"desde": [173.08, 0.23]}, {"luego": [173.32, 1.05]}, {"no": [174.4, 0.23]}, {"tengo": [174.64, 0.27]}, {"la": [174.92, 0.1]}, {"menor": [175.03, 0.28]}, {"duda": [175.32, 0.64]}, {"de": [176.32, 0.23]}, {"que": [176.56, 0.55]}, {"no": [177.82, 0.52]}, {"de": [178.5, 0.21]}, {"que": [178.72, 0.49]}, {"la": [179.24, 0.16]}, {"multiculturalidad": [179.41, 1.34]}, {"es": [180.76, 0.11]}, {"algo": [180.88, 0.34]}, {"bueno": [181.25, 0.84]}, {"positivo": [182.3, 0.97]}, {"enriquece": [183.56, 1.06]}, {"una": [184.94, 0.29]}, {"sociedad": [185.24, 1.05]}, {"una": [186.65, 0.28]}, {"sociedad": [186.94, 0.91]}, {"variada": [187.88, 0.72]}, {"tiene": [188.61, 0.28]}, {"la": [188.9, 0.09]}, {"ventaja": [189.0, 0.45]}, {"de": [189.46, 0.09]}, {"que": [189.56, 0.13]}, {"cada": [189.7, 0.23]}, {"uno": [189.94, 0.19]}, {"que": [190.14, 0.12]}, {"llega": [190.27, 0.22]}, {"aporta": [190.5, 0.97]}, {"algo": [191.54, 0.77]}, {"muy": [192.34, 0.38]}, {"muy": [192.73, 0.16]}, {"distinto": [192.9, 0.67]}, {"en": [195.55, 0.27]}, {"la": [195.83, 0.11]}, {"variedad": [195.95, 1.14]}, {"en": [197.13, 0.18]}, {"el": [197.32, 0.16]}, {"contacto": [197.49, 0.79]}, {"con": [198.29, 0.23]}, {"cosas": [198.53, 0.43]}, {"diferentes": [198.99, 1.32]}, {"la": [200.47, 0.19]}, {"s\u00edntesis": [200.67, 0.91]}, {"es": [201.61, 0.27]}, {"mejor": [201.89, 0.37]}, {"tenemos": [203.49, 0.47]}, {"el": [203.97, 0.13]}, {"caso": [204.11, 0.47]}, {"d": [205.39, 0.86]}, {"ciudades": [207.27, 0.47]}, {"fascinantes": [207.75, 0.81]}, {"sobre": [208.57, 0.23]}, {"todo": [208.81, 0.18]}, {"en": [209.0, 0.06]}, {"nueva": [209.07, 0.25]}, {"york": [209.33, 0.38]}, {"el": [210.65, 0.18]}, {"esplendor": [210.84, 1.08]}, {"econ\u00f3mico": [211.95, 1.14]}, {"cultural": [213.12, 0.84]}, {"que": [213.97, 0.11]}, {"ha": [214.09, 0.05]}, {"tenido": [214.15, 0.74]}, {"se": [215.08, 0.26]}, {"debe": [215.35, 0.46]}, {"a": [216.07, 0.17]}, {"que": [216.25, 0.13]}, {"cada": [216.39, 0.25]}, {"uno": [216.65, 0.17]}, {"que": [216.83, 0.09]}, {"ha": [216.93, 0.03]}, {"llegado": [216.97, 0.56]}, {"ha": [218.13, 0.21]}, {"aportado": [218.35, 0.85]}, {"algo": [219.21, 0.27]}, {"y": [221.0, 0.15]}, {"es": [221.16, 0.13]}, {"una": [221.3, 0.17]}, {"ciudad": [221.48, 0.31]}, {"en": [221.8, 0.09]}, {"ese": [221.9, 0.17]}, {"sentido": [222.08, 0.66]}, {"mod\u00e9lica": [223.2, 0.82]}, {"de": [224.48, 0.66]}, {"de": [225.18, 0.17]}, {"como": [225.36, 0.64]}, {"el": [226.04, 0.19]}, {"conjunto": [226.24, 0.75]}, {"de": [227.0, 0.13]}, {"todos": [227.14, 0.48]}, {"ha": [228.22, 0.13]}, {"sido": [228.36, 0.23]}, {"superior": [228.6, 0.79]}, {"que": [230.41, 0.17]}, {"si": [230.59, 0.17]}, {"todo": [230.77, 0.23]}, {"hubiera": [231.01, 0.29]}, {"sido": [231.31, 0.52]}, {"homog\u00e9neo": [231.86, 1.06]}, {"uniforme": [233.09, 0.99]}, {"igual": [234.29, 0.54]}, {"y": [236.59, 0.16]}, {"vemos": [236.76, 0.62]}, {"en": [237.41, 0.15]}, {"la": [237.57, 0.08]}, {"historia": [237.66, 0.78]}, {"que": [239.37, 0.53]}, {"en": [240.13, 0.17]}, {"los": [240.31, 0.17]}, {"imperios": [240.49, 0.82]}, {"o": [241.92, 0.15]}, {"incluso": [242.08, 0.37]}, {"en": [242.46, 0.06]}, {"los": [242.53, 0.12]}, {"reinos": [242.66, 0.39]}, {"medievales": [243.06, 0.8]}, {"aquellas": [244.41, 0.49]}, {"ciudades": [244.91, 0.95]}, {"cosmopolitas": [245.89, 1.13]}, {"donde": [247.05, 0.29]}, {"llegaban": [247.35, 0.41]}, {"gentes": [247.77, 0.43]}, {"de": [248.21, 0.09]}, {"todas": [248.31, 0.35]}, {"partes": [248.67, 0.62]}, {"florec\u00edan": [249.32, 0.93]}, {"eran": [251.37, 0.28]}, {"informados": [251.66, 0.8]}, {"de": [252.47, 0.08]}, {"cultura": [252.56, 0.61]}, {"se": [254.49, 0.33]}, {"desarrollaban": [254.83, 1.21]}, {"mucho": [256.07, 0.45]}, {"m\u00e1s": [256.53, 0.27]}, {"porque": [256.81, 0.39]}, {"el": [257.39, 0.21]}, {"esfuerzo": [257.61, 1.11]}, {"de": [258.77, 0.16]}, {"ponerse": [258.94, 0.46]}, {"de": [259.41, 0.07]}, {"acuerdo": [259.49, 0.39]}, {"todos": [259.89, 0.62]}, {"de": [260.69, 0.32]}, {"generaba": [261.65, 0.8]}, {"el": [263.22, 0.23]}, {"que": [263.46, 0.29]}, {"esa": [263.79, 0.22]}, {"sociedad": [264.02, 0.45]}, {"evolucionada": [264.5, 0.8]}, {"adem\u00e1s": [266.55, 0.51]}, {"no": [267.07, 0.12]}, {"olvidemos": [267.2, 1.02]}, {"que": [268.87, 0.51]}, {"el": [270.29, 0.19]}, {"que": [270.49, 0.13]}, {"las": [270.63, 0.59]}, {"sociedades": [271.25, 0.63]}, {"completamente": [271.89, 0.7]}, {"homog\u00e9neas": [272.6, 0.65]}, {"se": [273.45, 0.53]}, {"mezclen": [274.57, 0.72]}, {"es": [276.33, 0.17]}, {"un": [276.51, 0.09]}, {"hecho": [276.61, 0.2]}, {"natural": [276.82, 1.1]}, {"y": [278.55, 0.19]}, {"lo": [278.75, 0.15]}, {"natural": [278.91, 0.53]}, {"siempre": [279.45, 0.56]}, {"es": [280.02, 0.08]}, {"bueno": [280.11, 0.51]}, {"lo": [281.0, 0.36]}, {"natural": [281.37, 0.55]}, {"siempre": [281.93, 0.29]}, {"es": [282.23, 0.09]}, {"bueno": [282.33, 0.24]}, {"y": [282.67, 0.17]}, {"los": [282.85, 0.42]}, {"deseos": [283.49, 0.47]}, {"del": [283.97, 0.15]}, {"hombre": [284.13, 0.47]}, {"de": [284.97, 0.49]}, {"canalizar": [285.49, 0.67]}, {"las": [286.17, 0.27]}, {"cosas": [286.45, 0.55]}, {"contra": [287.01, 0.43]}, {"natura": [287.45, 0.5]}, {"nunca": [288.45, 0.81]}, {"dan": [289.39, 0.29]}, {"resultado": [289.69, 0.64]}, {"y": [290.95, 0.12]}, {"siempre": [291.08, 0.39]}, {"dan": [291.48, 0.19]}, {"frutos": [291.68, 0.55]}, {"malos": [292.26, 0.47]}, {"as\u00ed": [294.2, 0.29]}, {"que": [294.5, 0.41]}, {"yo": [295.05, 0.64]}, {"entiendo": [295.7, 1.08]}, {"entiendo": [297.48, 0.69]}, {"a": [298.18, 0.11]}, {"las": [298.3, 0.25]}, {"personas": [298.56, 0.78]}, {"que": [300.18, 0.64]}, {"sienten": [300.85, 1.05]}, {"que": [301.94, 0.14]}, {"su": [302.09, 0.16]}, {"mundo": [302.26, 0.31]}, {"se": [302.58, 0.13]}, {"tambalea": [302.72, 0.62]}, {"ante": [304.0, 0.3]}, {"esa": [304.31, 0.16]}, {"situaci\u00f3n": [304.48, 0.77]}, {"yo": [305.34, 0.17]}, {"lo": [305.52, 0.07]}, {"entiendo": [305.6, 0.61]}, {"pero": [307.84, 0.23]}, {"habr\u00e1": [308.08, 0.23]}, {"que": [308.32, 0.09]}, {"acostumbrarse": [308.42, 0.82]}, {"no": [310.22, 0.27]}, {"queda": [310.5, 0.25]}, {"otro": [310.76, 0.21]}, {"remedio": [310.98, 0.49]}, {"no": [312.15, 0.21]}, {"hay": [312.37, 0.15]}, {"otra": [312.53, 0.24]}, {"alternativa": [312.78, 0.82]}, {"es": [314.76, 0.21]}, {"cierto": [314.98, 0.45]}, {"lo": [315.44, 0.09]}, {"he": [315.54, 0.03]}, {"dicho": [315.58, 0.27]}, {"muchas": [315.86, 0.35]}, {"veces": [316.22, 0.74]}, {"que": [316.99, 0.55]}, {"la": [317.7, 0.23]}, {"raz\u00f3n": [317.94, 0.43]}, {"tambi\u00e9n": [318.38, 0.33]}, {"indica": [318.72, 0.75]}, {"que": [319.5, 0.13]}, {"los": [319.64, 0.17]}, {"flujos": [319.82, 0.39]}, {"migratorios": [320.22, 0.79]}, {"deben": [321.04, 0.77]}, {"racionalizarse": [321.84, 1.3]}, {"no": [323.58, 0.35]}, {"puede": [323.94, 0.33]}, {"estar": [324.28, 0.56]}, {"sucediendo": [324.87, 0.68]}, {"lo": [325.56, 0.13]}, {"que": [325.7, 0.09]}, {"est\u00e1": [325.8, 0.21]}, {"sucediendo": [326.02, 0.62]}, {"ahora": [326.65, 0.3]}, {"eso": [328.03, 0.29]}, {"es": [328.33, 0.2]}, {"un": [328.95, 0.25]}, {"desastre": [329.21, 0.75]}, {"es": [330.11, 0.4]}, {"contrario": [330.54, 1.26]}, {"a": [331.83, 0.13]}, {"la": [331.97, 0.09]}, {"dignidad": [332.07, 0.5]}, {"humana": [332.58, 0.56]}, {"solo": [333.38, 0.38]}, {"favorece": [333.77, 0.45]}, {"las": [334.23, 0.19]}, {"mafias": [334.43, 0.71]}, {"los": [336.2, 0.31]}, {"mismos": [336.52, 0.49]}, {"que": [337.02, 0.11]}, {"vienen": [337.14, 0.31]}, {"se": [337.46, 0.09]}, {"encuentran": [337.56, 0.45]}, {"con": [338.02, 0.11]}, {"la": [338.14, 0.07]}, {"intranquilidad": [338.22, 0.62]}, {"de": [338.85, 0.08]}, {"qu\u00e9": [338.94, 0.13]}, {"va": [339.08, 0.1]}, {"a": [339.19, 0.04]}, {"pasar": [339.24, 0.56]}, {"no": [340.18, 0.56]}, {"pueden": [340.77, 0.32]}, {"estar": [341.1, 0.31]}, {"con": [341.42, 0.15]}, {"esa": [341.58, 0.21]}, {"inseguridad": [341.82, 0.89]}, {"los": [343.58, 0.19]}, {"estados": [343.78, 0.43]}, {"deben": [344.22, 0.37]}, {"establecer": [345.45, 0.6]}, {"unos": [346.06, 0.2]}, {"cupos": [346.27, 0.29]}, {"generosos": [346.57, 1.23]}, {"y": [347.87, 0.13]}, {"que": [348.01, 0.13]}, {"solamente": [348.15, 1.13]}, {"se": [349.35, 0.25]}, {"entere": [349.61, 0.27]}, {"del": [349.89, 0.15]}, {"modo": [350.05, 0.65]}, {"digno": [350.73, 0.66]}, {"en": [351.4, 0.12]}, {"que": [351.53, 0.13]}, {"las": [351.67, 0.19]}, {"personas": [351.87, 0.45]}, {"deben": [352.33, 0.23]}, {"entrar": [352.57, 0.56]}, {"deben": [354.36, 0.37]}, {"ser": [354.74, 0.17]}, {"generosos": [354.92, 0.57]}, {"los": [355.5, 0.15]}, {"estados": [355.66, 0.51]}, {"sin": [356.18, 0.15]}, {"aceptar": [356.34, 0.65]}, {"al": [358.13, 0.53]}, {"que": [358.73, 0.15]}, {"viene": [358.89, 0.73]}, {"pero": [359.93, 0.25]}, {"hay": [360.19, 0.13]}, {"que": [360.33, 0.15]}, {"racionalizar": [360.49, 0.73]}, {"esto": [361.23, 0.37]}, {"no": [362.18, 0.37]}, {"se": [362.56, 0.13]}, {"puede": [362.7, 0.36]}, {"decir": [363.07, 0.51]}, {"esto": [363.61, 0.28]}, {"es": [363.9, 0.11]}, {"complicado": [364.02, 0.79]}, {"estar": [364.82, 0.35]}, {"y": [365.38, 0.13]}, {"no": [365.52, 0.13]}, {"hacer": [365.66, 0.29]}, {"nada": [365.96, 0.44]}, {"lo": [368.37, 0.17]}, {"cierto": [368.55, 0.41]}, {"es": [368.97, 0.63]}, {"que": [369.67, 0.42]}, {"o": [372.02, 0.15]}, {"racionalizamos": [372.18, 0.86]}, {"tambi\u00e9n": [373.05, 0.32]}, {"esto": [373.38, 0.63]}, {"o": [374.42, 0.17]}, {"el": [374.6, 0.09]}, {"resultado": [374.7, 0.55]}, {"es": [375.26, 0.52]}, {"que": [375.82, 0.35]}, {"si": [376.2, 0.25]}, {"se": [376.46, 0.15]}, {"hace": [376.62, 0.27]}, {"todo": [376.9, 0.39]}, {"de": [377.3, 0.09]}, {"un": [377.4, 0.09]}, {"modo": [377.5, 0.25]}, {"desordenado": [377.76, 0.77]}, {"muchas": [378.76, 0.43]}, {"personas": [379.2, 0.88]}, {"lo": [380.3, 0.23]}, {"que": [380.54, 0.11]}, {"hacen": [380.66, 0.29]}, {"es": [380.96, 0.61]}, {"radicalizarse": [381.6, 1.01]}, {"en": [382.62, 0.07]}, {"un": [382.7, 0.13]}, {"mal": [382.84, 0.19]}, {"sentido": [383.04, 0.38]}, {"es": [383.43, 0.05]}, {"decir": [383.49, 0.2]}, {"esto": [383.7, 0.27]}, {"no": [383.98, 0.13]}, {"puede": [384.12, 0.29]}, {"seguir": [384.42, 0.43]}, {"y": [385.43, 0.13]}, {"entonces": [385.57, 1.07]}, {"pues": [388.2, 0.41]}, {"generar": [388.64, 0.71]}, {"una": [389.95, 0.21]}, {"man\u00eda": [390.17, 0.44]}, {"una": [390.62, 0.22]}, {"versi\u00f3n": [390.85, 0.35]}, {"e": [391.23, 0.07]}, {"incluso": [391.31, 0.36]}, {"a": [391.68, 0.02]}, {"veces": [391.71, 0.25]}, {"un": [391.97, 0.11]}, {"odio": [392.09, 0.54]}, {"e": [392.84, 0.12]}, {"incluso": [392.97, 0.41]}, {"en": [393.39, 0.07]}, {"algunos": [393.47, 0.41]}, {"pa\u00edses": [393.89, 0.83]}, {"eso": [395.34, 0.25]}, {"genera": [395.6, 0.43]}, {"partidos": [396.04, 0.89]}, {"que": [397.87, 0.15]}, {"son": [398.03, 0.31]}, {"radicales": [398.37, 1.19]}, {"y": [399.67, 0.11]}, {"que": [399.79, 0.11]}, {"defienden": [399.91, 0.77]}, {"los": [400.71, 0.35]}, {"sentimientos": [401.07, 0.81]}, {"de": [401.89, 0.08]}, {"las": [401.98, 0.2]}, {"personas": [402.19, 0.78]}, {"frente": [403.21, 1.06]}, {"a": [404.53, 0.13]}, {"la": [404.67, 0.11]}, {"raz\u00f3n": [404.79, 0.53]}, {"frente": [405.35, 0.72]}, {"a": [406.62, 0.45]}, {"\u00e9l": [407.23, 0.13]}, {"que": [407.37, 0.12]}, {"viene": [407.5, 0.23]}, {"de": [407.74, 0.06]}, {"fuera": [407.81, 0.43]}, {"ya": [409.47, 0.23]}, {"es": [409.71, 0.15]}, {"malo": [409.87, 0.33]}, {"que": [410.21, 0.09]}, {"haya": [410.31, 0.2]}, {"personas": [410.52, 0.8]}, {"que": [411.94, 0.52]}, {"no": [412.68, 0.31]}, {"entiendan": [413.0, 1.08]}, {"la": [414.76, 0.13]}, {"situaci\u00f3n": [414.9, 0.81]}, {"pero": [415.92, 0.21]}, {"si": [416.14, 0.13]}, {"encima": [416.28, 0.31]}, {"se": [416.6, 0.11]}, {"organizan": [416.72, 0.44]}, {"en": [417.17, 0.1]}, {"partidos": [417.28, 0.45]}, {"pol\u00edticos": [417.74, 0.75]}, {"el": [419.12, 0.18]}, {"mal": [419.31, 0.18]}, {"que": [419.5, 0.1]}, {"pueden": [419.61, 0.26]}, {"hacer": [419.88, 0.21]}, {"es": [420.1, 0.11]}, {"mucho": [420.22, 0.3]}, {"mayor": [420.53, 0.41]}, {"y": [420.98, 0.15]}, {"eso": [421.14, 0.19]}, {"se": [421.34, 0.09]}, {"extiende": [421.44, 0.35]}, {"ya": [421.8, 0.09]}, {"mucho": [421.9, 0.37]}, {"m\u00e1s": [422.28, 0.55]}, {"ese": [422.92, 0.23]}, {"mensaje": [423.16, 0.66]}, {"de": [424.2, 0.33]}, {"de": [424.54, 0.25]}, {"no": [424.8, 0.27]}, {"amor": [425.08, 0.99]}, {"se": [426.1, 0.19]}, {"extiende": [426.3, 0.43]}, {"mucho": [426.74, 0.3]}, {"m\u00e1s": [427.05, 0.5]}, {"afortunadamente": [428.14, 0.87]}, {"suelen": [429.02, 0.29]}, {"ser": [429.32, 0.17]}, {"pocos": [429.5, 0.43]}, {"pero": [430.99, 0.21]}, {"qu\u00e9": [431.21, 0.15]}, {"pasa": [431.37, 0.37]}, {"si": [431.75, 0.23]}, {"en": [431.99, 0.14]}, {"alg\u00fan": [432.14, 0.24]}, {"momento": [432.39, 0.97]}, {"logran": [433.39, 0.65]}, {"ser": [434.07, 0.35]}, {"muchos": [434.43, 0.57]}, {"qu\u00e9": [435.82, 0.15]}, {"pasa": [435.98, 0.77]}, {"si": [437.1, 0.77]}, {"lograran": [437.9, 0.97]}, {"el": [439.76, 0.19]}, {"poder": [439.96, 0.57]}, {"hoy": [441.78, 0.19]}, {"d\u00eda": [441.98, 0.73]}, {"decimos": [442.74, 0.39]}, {"no": [443.14, 0.11]}, {"eso": [443.26, 0.11]}, {"es": [443.38, 0.08]}, {"imposible": [443.47, 0.9]}, {"s\u00ed": [445.03, 0.51]}, {"pero": [445.61, 0.68]}, {"tenemos": [446.45, 0.37]}, {"que": [446.83, 0.09]}, {"pensar": [446.93, 0.35]}, {"en": [447.29, 0.11]}, {"el": [447.41, 0.13]}, {"futuro": [447.55, 0.63]}, {"por": [449.39, 0.17]}, {"eso": [449.57, 0.42]}, {"es": [450.68, 0.23]}, {"importante": [450.92, 1.09]}, {"no": [452.36, 0.51]}, {"ceder": [452.88, 1.04]}, {"a": [454.04, 0.15]}, {"las": [454.2, 0.27]}, {"pasiones": [454.48, 1.08]}, {"de": [455.6, 0.13]}, {"los": [455.74, 0.17]}, {"sentimientos": [455.92, 0.71]}, {"irracionales": [456.66, 1.03]}, {"no": [458.33, 0.17]}, {"hay": [458.51, 0.09]}, {"que": [458.61, 0.15]}, {"ceder": [458.77, 0.55]}, {"y": [459.89, 0.58]}, {"esos": [460.57, 0.33]}, {"partidos": [460.91, 0.47]}, {"extremistas": [461.39, 1.09]}, {"que": [462.69, 0.15]}, {"lo": [462.85, 0.1]}, {"\u00fanico": [462.96, 0.3]}, {"que": [463.27, 0.1]}, {"buscan": [463.38, 0.5]}, {"pues": [463.89, 0.25]}, {"es": [464.15, 0.38]}, {"es": [464.85, 0.75]}, {"arreglarlo": [465.73, 0.67]}, {"todo": [466.41, 0.28]}, {"del": [466.7, 0.18]}, {"modo": [466.89, 0.23]}, {"m\u00e1s": [467.13, 0.31]}, {"simple": [467.45, 0.66]}, {"y": [468.12, 0.42]}, {"y": [468.91, 0.15]}, {"sin": [469.07, 0.2]}, {"sentido": [469.28, 0.64]}, {"pues": [469.93, 0.57]}, {"no": [470.71, 0.41]}, {"deben": [471.13, 0.31]}, {"tener": [471.45, 0.31]}, {"cabida": [471.77, 0.8]}, {"en": [472.61, 0.19]}, {"nosotros": [472.81, 0.64]}, {"sin": [474.07, 0.25]}, {"embargo": [474.33, 0.35]}, {"dada": [474.69, 0.25]}, {"la": [474.95, 0.11]}, {"situaci\u00f3n": [475.07, 0.95]}, {"la": [476.07, 0.23]}, {"mala": [476.31, 0.25]}, {"gesti\u00f3n": [476.57, 0.53]}, {"muchas": [477.11, 0.41]}, {"veces": [477.53, 0.65]}, {"de": [478.23, 0.17]}, {"los": [478.41, 0.21]}, {"gobiernos": [478.63, 0.51]}, {"en": [479.15, 0.05]}, {"las": [479.21, 0.15]}, {"cosas": [479.37, 0.26]}, {"p\u00fablicas": [479.64, 0.54]}, {"abocan": [480.59, 0.73]}, {"a": [481.35, 0.11]}, {"que": [481.47, 0.13]}, {"las": [481.61, 0.21]}, {"personas": [481.83, 0.89]}, {"con": [482.75, 0.21]}, {"menos": [482.97, 0.35]}, {"eso": [483.33, 0.59]}, {"pues": [484.03, 0.19]}, {"se": [484.23, 0.09]}, {"lancen": [484.33, 0.64]}, {"a": [485.29, 0.15]}, {"esa": [485.45, 0.5]}, {"a": [486.25, 0.12]}, {"ese": [486.38, 0.16]}, {"abismo": [486.55, 0.73]}, {"que": [487.99, 0.13]}, {"no": [488.13, 0.11]}, {"lleva": [488.25, 0.23]}, {"a": [488.49, 0.07]}, {"ning\u00fan": [488.57, 0.39]}, {"lado": [488.97, 0.4]}, {"porque": [490.17, 0.65]}, {"el": [491.13, 0.19]}, {"odio": [491.35, 0.41]}, {"genera": [491.77, 0.35]}, {"m\u00e1s": [492.13, 0.27]}, {"odio": [492.41, 0.45]}, {"el": [493.87, 0.25]}, {"odio": [494.13, 0.28]}, {"genera": [494.42, 0.33]}, {"m\u00e1s": [494.76, 0.22]}, {"odio": [494.99, 0.4]}, {"y": [495.55, 0.15]}, {"m\u00e1s": [495.71, 0.29]}, {"problemas": [496.01, 0.61]}, {"y": [496.63, 0.05]}, {"m\u00e1s": [496.69, 0.35]}, {"de": [497.07, 0.15]}, {"todo": [497.23, 0.28]}, {"en": [498.58, 0.15]}, {"cualquier": [498.74, 0.41]}, {"caso": [499.16, 0.5]}, {"todos": [501.0, 0.4]}, {"nosotros": [501.41, 0.69]}, {"debemos": [503.21, 0.45]}, {"hacer": [503.67, 0.29]}, {"ese": [503.97, 0.27]}, {"esfuerzo": [504.27, 0.6]}, {"es": [505.43, 0.21]}, {"necesario": [505.65, 0.6]}, {"y": [507.33, 0.37]}, {"cada": [507.73, 0.41]}, {"uno": [508.15, 0.47]}, {"debe": [508.65, 0.39]}, {"examinarse": [509.05, 1.21]}, {"si": [510.69, 0.28]}, {"en": [510.98, 0.09]}, {"alg\u00fan": [511.08, 0.24]}, {"momento": [511.33, 0.93]}, {"ha": [512.55, 0.25]}, {"albergado": [512.81, 0.77]}, {"pensamientos": [513.59, 0.63]}, {"contra": [514.23, 0.28]}, {"la": [514.52, 0.08]}, {"calidad": [514.61, 0.68]}, {"o": [516.5, 0.11]}, {"comentarios": [516.62, 0.75]}, {"contra": [517.38, 0.37]}, {"la": [517.76, 0.11]}, {"caridad": [517.88, 0.66]}, {"no": [519.72, 1.13]}, {"debemos": [520.88, 0.45]}, {"hacerlo": [521.34, 0.3]}, {"que": [522.64, 0.15]}, {"se": [522.8, 0.15]}, {"ponga": [522.96, 0.38]}, {"el": [523.35, 0.1]}, {"orden": [523.46, 0.37]}, {"de": [523.84, 0.11]}, {"la": [523.96, 0.09]}, {"justa": [524.06, 0.57]}, {"raz\u00f3n": [524.64, 0.27]}, {"en": [524.92, 0.06]}, {"lo": [524.99, 0.08]}, {"que": [525.08, 0.13]}, {"es": [525.22, 0.11]}, {"mejor": [525.34, 0.34]}, {"eso": [525.71, 0.22]}, {"s\u00ed": [525.94, 0.52]}, {"eso": [526.68, 0.33]}, {"s\u00ed": [527.02, 0.28]}, {"pero": [528.03, 0.97]}, {"no": [529.65, 0.33]}, {"debemos": [529.99, 0.65]}, {"albergar": [530.67, 0.63]}, {"pensamientos": [531.31, 0.77]}, {"contra": [532.09, 0.37]}, {"la": [532.47, 0.1]}, {"caridad": [532.58, 0.62]}, {"eso": [533.76, 0.35]}, {"a": [534.12, 0.12]}, {"dios": [534.25, 0.74]}, {"no": [535.02, 0.21]}, {"le": [535.24, 0.08]}, {"gusta": [535.33, 0.44]}, {"y": [536.56, 0.13]}, {"adem\u00e1s": [536.7, 0.29]}, {"debemos": [537.0, 0.35]}, {"saber": [537.36, 0.56]}, {"qu\u00e9": [538.93, 0.65]}, {"es": [540.94, 0.31]}, {"algo": [541.26, 0.23]}, {"imparable": [541.5, 0.68]}, {"yo": [543.25, 0.19]}, {"reconozco": [543.45, 1.01]}, {"que": [544.49, 0.15]}, {"los": [544.65, 0.15]}, {"sentimientos": [544.81, 0.65]}, {"de": [545.47, 0.08]}, {"muchas": [545.56, 0.32]}, {"personas": [545.89, 0.53]}, {"a": [546.45, 0.13]}, {"veces": [546.59, 0.64]}, {"a": [548.25, 0.19]}, {"m\u00ed": [548.45, 0.13]}, {"me": [548.59, 0.11]}, {"caus\u00f3": [548.71, 0.29]}, {"una": [549.01, 0.15]}, {"gran": [549.17, 0.21]}, {"impresi\u00f3n": [549.39, 0.8]}, {"cuando": [550.57, 0.45]}, {"en": [551.03, 0.09]}, {"un": [551.13, 0.11]}, {"reportaje": [551.25, 0.69]}, {"mostraban": [552.21, 0.8]}, {"a": [553.78, 0.16]}, {"unos": [553.95, 0.34]}, {"cadetes": [554.3, 0.44]}, {"de": [554.75, 0.08]}, {"la": [554.84, 0.09]}, {"guardia": [554.94, 0.31]}, {"civil": [555.26, 0.66]}, {"musulmanes": [556.36, 1.01]}, {"con": [557.62, 0.19]}, {"su": [557.82, 0.16]}, {"uniforme": [557.99, 0.56]}, {"de": [558.56, 0.1]}, {"guardia": [558.67, 0.38]}, {"civil": [559.06, 0.62]}, {"que": [560.46, 0.15]}, {"se": [560.62, 0.13]}, {"pon\u00edan": [560.76, 0.38]}, {"en": [561.15, 0.08]}, {"el": [561.24, 0.11]}, {"suelo": [561.36, 0.83]}, {"hacer": [562.28, 0.39]}, {"las": [562.68, 0.19]}, {"oraciones": [562.88, 0.55]}, {"a": [563.44, 0.09]}, {"la": [563.54, 0.37]}, {"a": [564.15, 0.12]}, {"sus": [564.28, 0.21]}, {"horas": [564.5, 0.44]}, {"recuerdo": [565.2, 0.41]}, {"que": [565.62, 0.09]}, {"me": [565.72, 0.12]}, {"choc\u00f3": [565.85, 0.3]}, {"mucho": [566.16, 0.67]}, {"pero": [568.39, 0.29]}, {"as\u00ed": [568.69, 0.21]}, {"tiene": [568.91, 0.23]}, {"que": [569.15, 0.13]}, {"ser": [569.29, 0.29]}, {"as\u00ed": [570.31, 0.27]}, {"tiene": [570.59, 0.21]}, {"que": [570.81, 0.09]}, {"ser": [570.91, 0.48]}, {"aunque": [571.43, 0.49]}, {"comprendo": [571.93, 0.79]}, {"lo": [572.75, 0.15]}, {"que": [572.91, 0.09]}, {"choca": [573.01, 0.26]}, {"esa": [573.28, 0.14]}, {"imagen": [573.43, 0.6]}, {"para": [575.2, 0.8]}, {"un": [576.28, 0.37]}, {"pa\u00eds": [576.66, 0.57]}, {"que": [577.24, 0.11]}, {"ha": [577.36, 0.03]}, {"sido": [577.4, 0.23]}, {"siempre": [577.64, 0.69]}, {"cristiano": [578.34, 0.97]}, {"desde": [580.14, 0.33]}, {"hace": [580.48, 0.42]}, {"m\u00e1s": [581.65, 0.63]}, {"de": [582.29, 0.1]}, {"mil": [582.4, 0.18]}, {"a\u00f1os": [582.59, 0.27]}, {"casi": [582.87, 0.25]}, {"dos": [583.13, 0.19]}, {"mil": [583.33, 0.15]}, {"a\u00f1os": [583.49, 0.29]}, {"podemos": [583.79, 0.37]}, {"decir": [584.17, 0.59]}, {"sin": [584.81, 0.24]}, {"\u00e9l": [585.06, 0.12]}, {"casi": [585.19, 0.38]}, {"aqu\u00ed": [585.61, 0.27]}, {"llegaron": [585.89, 0.37]}, {"los": [586.27, 0.17]}, {"primeros": [586.45, 0.4]}, {"cristianos": [586.86, 0.46]}, {"hace": [587.33, 0.19]}, {"dos": [587.53, 0.17]}, {"mil": [587.71, 0.17]}, {"a\u00f1os": [587.89, 0.39]}, {"pero": [588.53, 0.19]}, {"el": [588.73, 0.2]}, {"pa\u00eds": [588.96, 0.35]}, {"fue": [589.32, 0.21]}, {"totalmente": [589.54, 0.6]}, {"cristiano": [590.15, 0.6]}, {"en": [591.03, 0.17]}, {"unos": [591.21, 0.23]}, {"mil": [591.45, 0.21]}, {"quinientos": [591.67, 0.61]}, {"a\u00f1os": [592.29, 0.31]}, {"que": [593.15, 0.15]}, {"de": [593.31, 0.09]}, {"pronto": [593.41, 0.41]}, {"los": [593.85, 0.29]}, {"defensores": [594.15, 0.67]}, {"del": [594.83, 0.15]}, {"orden": [594.99, 0.51]}, {"sean": [596.78, 0.69]}, {"aquellos": [597.5, 0.74]}, {"que": [598.52, 0.19]}, {"en": [598.72, 0.25]}, {"nuestro": [598.98, 0.43]}, {"imaginario": [599.42, 1.28]}, {"durante": [601.2, 0.61]}, {"tantos": [601.82, 0.63]}, {"siglos": [602.46, 0.47]}, {"han": [603.03, 0.24]}, {"sido": [603.28, 0.51]}, {"los": [603.82, 0.31]}, {"enemigos": [604.14, 0.8]}, {"el": [605.4, 0.19]}, {"adversario": [605.6, 1.0]}, {"reconozco": [607.12, 0.65]}, {"que": [607.78, 0.21]}, {"es": [608.0, 0.25]}, {"un": [608.28, 0.15]}, {"choque": [608.44, 0.27]}, {"total": [608.72, 0.39]}, {"lo": [609.8, 0.17]}, {"reconozco": [609.98, 0.51]}, {"pero": [611.41, 0.6]}, {"hay": [612.04, 0.19]}, {"que": [612.24, 0.11]}, {"acostumbrarse": [612.36, 0.74]}, {"no": [613.13, 0.37]}, {"pueden": [613.51, 0.43]}, {"ser": [613.95, 0.21]}, {"las": [614.17, 0.17]}, {"cosas": [614.35, 0.29]}, {"de": [614.65, 0.13]}, {"otra": [614.79, 0.19]}, {"manera": [614.99, 0.34]}, {"nuestra": [616.51, 0.41]}, {"sociedad": [616.93, 1.11]}, {"occidental": [618.07, 1.26]}, {"si": [620.75, 0.45]}, {"obtiene": [621.21, 0.73]}, {"la": [621.95, 0.11]}, {"supremac\u00eda": [622.07, 1.18]}, {"que": [624.4, 0.19]}, {"no": [624.6, 0.11]}, {"depende": [624.72, 0.36]}, {"de": [625.09, 0.1]}, {"nosotros": [625.2, 0.64]}, {"los": [625.87, 0.26]}, {"imperios": [626.14, 0.59]}, {"pasan": [626.74, 0.57]}, {"van": [627.34, 0.51]}, {"y": [627.88, 0.13]}, {"vienen": [628.02, 0.53]}, {"y": [628.58, 0.11]}, {"a": [628.7, 0.03]}, {"saber": [628.74, 0.33]}, {"d\u00f3nde": [629.08, 0.29]}, {"ser\u00e1": [629.38, 0.21]}, {"el": [629.6, 0.07]}, {"pr\u00f3ximo": [629.68, 0.61]}, {"pero": [630.62, 0.21]}, {"si": [630.84, 0.14]}, {"obtiene": [630.99, 0.44]}, {"alg\u00fan": [631.44, 0.43]}, {"tipo": [631.88, 0.24]}, {"de": [632.13, 0.08]}, {"supremac\u00eda": [632.22, 0.91]}, {"ser\u00e1": [633.38, 0.54]}, {"por": [634.1, 0.21]}, {"la": [634.32, 0.09]}, {"supremac\u00eda": [634.42, 0.98]}, {"de": [635.72, 0.13]}, {"la": [635.86, 0.11]}, {"raz\u00f3n": [635.98, 0.71]}, {"de": [637.58, 0.19]}, {"la": [637.78, 0.13]}, {"defensa": [637.92, 0.49]}, {"de": [638.42, 0.07]}, {"la": [638.5, 0.09]}, {"libertad": [638.6, 1.29]}, {"de": [640.16, 0.16]}, {"hacer": [640.33, 0.4]}, {"lo": [640.76, 0.27]}, {"que": [641.04, 0.17]}, {"se": [641.22, 0.15]}, {"debe": [641.38, 0.28]}, {"hacer": [641.67, 0.54]}, {"de": [643.09, 0.15]}, {"que": [643.25, 0.13]}, {"prevalezca": [643.39, 0.71]}, {"el": [644.11, 0.23]}, {"derecho": [644.35, 0.61]}, {"que": [645.66, 0.11]}, {"es": [645.78, 0.09]}, {"una": [645.88, 0.12]}, {"expresi\u00f3n": [646.01, 0.52]}, {"de": [646.54, 0.08]}, {"la": [646.63, 0.1]}, {"raz\u00f3n": [646.74, 0.59]}, {"por": [648.36, 0.24]}, {"eso": [648.61, 0.52]}, {"no": [649.16, 0.63]}, {"por": [649.82, 0.24]}, {"mantener": [650.07, 0.93]}, {"con": [652.19, 0.3]}, {"sa\u00f1a": [652.5, 0.87]}, {"con": [653.5, 0.52]}, {"una": [654.38, 0.29]}, {"situaci\u00f3n": [654.68, 0.73]}, {"d": [655.42, 0.19]}, {"d": [655.62, 0.23]}, {"d": [655.86, 0.29]}, {"d": [656.16, 0.27]}, {"apartheid": [656.44, 0.62]}, {"una": [657.07, 0.18]}, {"situaci\u00f3n": [657.26, 0.67]}, {"de": [657.94, 0.17]}, {"exclusi\u00f3n": [658.12, 1.09]}, {"un": [659.42, 0.71]}, {"radica": [660.16, 0.84]}, {"una": [661.03, 0.23]}, {"radicalizaci\u00f3n": [661.27, 0.82]}, {"por": [662.12, 0.23]}, {"eso": [662.36, 0.19]}, {"no": [662.56, 0.25]}, {"por": [664.09, 0.17]}, {"eso": [664.27, 0.23]}, {"por": [664.85, 0.25]}, {"los": [665.11, 0.15]}, {"otros": [665.27, 0.35]}, {"y": [665.63, 0.27]}, {"por": [666.19, 0.25]}, {"ser": [666.45, 0.17]}, {"una": [666.63, 0.15]}, {"sociedad": [666.79, 1.15]}, {"que": [667.97, 0.15]}, {"defienda": [668.13, 0.46]}, {"los": [668.6, 0.22]}, {"valores": [668.83, 0.81]}, {"dig\u00e1moslo": [669.67, 0.56]}, {"as\u00ed": [670.24, 0.36]}, {"atenienses": [670.63, 1.58]}, {"los": [672.72, 0.22]}, {"valores": [672.95, 0.43]}, {"cristianos": [673.39, 0.78]}, {"que": [675.1, 0.13]}, {"defienden": [675.24, 0.49]}, {"lo": [675.74, 0.09]}, {"que": [675.84, 0.07]}, {"estoy": [675.92, 0.23]}, {"diciendo": [676.16, 0.51]}, {"por": [676.7, 0.19]}, {"eso": [676.9, 0.19]}, {"s\u00ed": [677.1, 0.31]}, {"en": [678.07, 0.17]}, {"eso": [678.25, 0.64]}, {"s\u00ed": [678.92, 0.26]}, {"que": [679.19, 0.11]}, {"podremos": [679.31, 0.41]}, {"lograr": [679.73, 0.3]}, {"una": [680.04, 0.16]}, {"supremac\u00eda": [680.21, 0.78]}, {"que": [681.22, 0.16]}, {"miren": [681.39, 0.57]}, {"muchos": [682.52, 0.51]}, {"otros": [683.04, 0.5]}, {"lugares": [683.57, 0.51]}, {"de": [684.09, 0.06]}, {"la": [684.16, 0.13]}, {"tierra": [684.3, 0.25]}, {"diciendo": [684.56, 0.74]}, {"esa": [685.46, 0.24]}, {"antorcha": [685.71, 0.74]}, {"est\u00e1": [687.03, 1.17]}, {"luciendo": [688.61, 0.63]}, {"est\u00e1": [689.25, 0.23]}, {"brillando": [689.49, 0.67]}, {"es": [690.85, 0.19]}, {"un": [691.05, 0.11]}, {"ejemplo": [691.17, 0.7]}, {"nos": [692.09, 0.39]}, {"ilumina": [692.49, 0.61]}, {"en": [693.79, 0.19]}, {"eso": [693.99, 0.21]}, {"s\u00ed": [694.21, 0.41]}, {"y": [695.21, 0.17]}, {"en": [695.39, 0.17]}, {"eso": [695.57, 0.57]}, {"no": [696.17, 0.16]}, {"importara": [696.34, 0.56]}, {"lo": [696.91, 0.12]}, {"m\u00e1s": [697.04, 0.2]}, {"m\u00ednimo": [697.25, 0.58]}, {"que": [698.09, 0.19]}, {"haya": [698.29, 0.68]}, {"millones": [699.07, 1.32]}, {"de": [700.51, 0.15]}, {"musulmanes": [700.67, 1.23]}, {"de": [701.99, 0.15]}, {"chinos": [702.15, 0.66]}, {"de": [703.37, 0.23]}, {"lo": [703.61, 0.09]}, {"que": [703.71, 0.11]}, {"sea": [703.83, 0.34]}, {"de": [704.88, 0.19]}, {"lo": [705.08, 0.15]}, {"que": [705.24, 0.15]}, {"sea": [705.4, 0.59]}, {"no": [706.18, 0.18]}, {"importaba": [706.37, 0.8]}, {"porque": [708.18, 0.66]}, {"al": [709.28, 0.17]}, {"fin": [709.46, 0.21]}, {"y": [709.68, 0.07]}, {"al": [709.76, 0.13]}, {"cabo": [709.9, 0.65]}, {"y": [710.98, 0.15]}, {"eso": [711.14, 0.19]}, {"no": [711.34, 0.15]}, {"lo": [711.5, 0.08]}, {"debemos": [711.59, 0.42]}, {"olvidar": [712.02, 0.69]}, {"pues": [713.34, 0.54]}, {"todos": [713.91, 0.27]}, {"somos": [714.19, 0.32]}, {"hijos": [714.52, 0.19]}, {"de": [714.72, 0.08]}, {"dios": [714.81, 0.33]}, {"y": [715.74, 0.15]}, {"tratamos": [715.9, 0.67]}, {"de": [716.58, 0.17]}, {"organizarnos": [716.78, 1.31]}, {"seg\u00fan": [718.34, 0.79]}, {"ese": [719.32, 0.29]}, {"destello": [719.62, 1.19]}, {"de": [720.88, 0.15]}, {"la": [721.04, 0.09]}, {"raz\u00f3n": [721.14, 0.39]}, {"que": [721.54, 0.11]}, {"nos": [721.66, 0.17]}, {"ha": [721.84, 0.05]}, {"dado": [721.9, 0.23]}, {"dios": [722.14, 0.39]}, {"eso": [723.6, 0.33]}, {"es": [723.94, 0.13]}, {"la": [724.08, 0.13]}, {"sociedad": [724.22, 0.48]}, {"humana": [724.71, 0.61]}, {"y": [725.38, 0.13]}, {"nada": [725.52, 0.27]}, {"m\u00e1s": [725.8, 0.57]}, {"lo": [726.98, 0.19]}, {"dem\u00e1s": [727.18, 0.82]}, {"todo": [728.2, 0.33]}, {"pasa": [728.54, 0.87]}, {"todo": [729.48, 0.25]}, {"cambia": [729.74, 0.81]}, {"y": [730.86, 0.21]}, {"hasta": [731.08, 0.28]}, {"vuestros": [731.37, 0.44]}, {"mismos": [731.82, 0.33]}, {"rostros": [732.16, 0.63]}, {"o": [732.82, 0.13]}, {"el": [732.96, 0.09]}, {"m\u00edo": [733.06, 0.44]}, {"pues": [734.39, 0.23]}, {"es": [734.63, 0.25]}, {"el": [734.91, 0.15]}, {"resultado": [735.07, 0.61]}, {"de": [735.69, 0.09]}, {"mezcla": [735.79, 0.78]}, {"de": [736.89, 0.71]}, {"\u00edberos": [738.52, 1.04]}, {"romanos": [739.62, 1.1]}, {"griegos": [740.75, 1.03]}, {"suecos": [742.86, 0.61]}, {"que": [743.48, 0.12]}, {"vinieron": [743.61, 0.5]}, {"con": [744.12, 0.13]}, {"los": [744.26, 0.17]}, {"visigodos": [744.44, 0.79]}, {"etc\u00e9tera": [745.77, 0.56]}, {"etc\u00e9tera": [746.34, 0.42]}, {"etc\u00e9tera": [746.77, 0.46]}, {"de": [747.3, 0.25]}, {"toda": [747.56, 0.49]}, {"esa": [748.06, 0.15]}, {"inmensa": [748.22, 0.45]}, {"mezcla": [748.68, 0.75]}, {"hay": [749.76, 0.25]}, {"esos": [750.02, 0.23]}, {"rasgos": [750.26, 0.54]}, {"y": [750.83, 0.12]}, {"en": [750.96, 0.11]}, {"mi": [751.08, 0.13]}, {"cara": [751.22, 0.41]}, {"podemos": [751.94, 0.41]}, {"ver": [752.36, 0.15]}, {"rasgos": [752.52, 0.52]}, {"de": [753.24, 0.21]}, {"todas": [753.46, 0.45]}, {"esas": [753.92, 0.59]}, {"razas": [754.7, 0.51]}, {"individuales": [755.22, 1.0]}, {"mezclado": [757.37, 0.57]}, {"todo": [757.95, 0.49]}, {"y": [759.07, 0.15]}, {"ese": [759.23, 0.21]}, {"proceso": [759.45, 0.69]}, {"seguir\u00e1": [760.17, 0.91]}, {"quiz\u00e1s": [761.46, 0.9]}, {"durante": [762.53, 0.55]}, {"muchos": [763.09, 0.53]}, {"milenios": [763.63, 0.83]}, {"la": [764.79, 0.19]}, {"humanidad": [764.99, 1.01]}, {"se": [766.03, 0.25]}, {"ha": [766.29, 0.03]}, {"disgregado": [766.33, 1.12]}, {"se": [767.59, 0.33]}, {"ha": [767.93, 0.06]}, {"separado": [768.0, 0.78]}, {"y": [769.55, 0.19]}, {"ahora": [769.75, 0.67]}, {"ha": [770.45, 0.11]}, {"vuelto": [770.57, 0.44]}, {"el": [771.02, 0.1]}, {"momento": [771.13, 0.72]}, {"de": [772.13, 0.17]}, {"que": [772.31, 0.11]}, {"se": [772.43, 0.13]}, {"vuelva": [772.57, 0.65]}, {"a": [773.25, 0.14]}, {"unificar": [773.4, 0.88]}, {"a": [774.47, 0.15]}, {"reunir": [774.63, 0.74]}, {"y": [775.55, 0.15]}, {"a": [775.71, 0.05]}, {"considerar": [775.77, 0.75]}, {"que": [776.53, 0.13]}, {"todas": [776.67, 0.57]}, {"esas": [777.25, 0.29]}, {"barreras": [777.55, 0.87]}, {"que": [778.45, 0.11]}, {"hemos": [778.57, 0.23]}, {"creado": [778.81, 0.39]}, {"los": [779.21, 0.21]}, {"hombres": [779.43, 0.68]}, {"esas": [780.25, 0.33]}, {"l\u00edneas": [780.59, 0.99]}, {"sobre": [781.61, 0.32]}, {"los": [781.94, 0.18]}, {"mapas": [782.13, 0.33]}, {"no": [782.49, 0.27]}, {"existen": [782.77, 1.11]}, {"en": [784.09, 0.21]}, {"la": [784.31, 0.11]}, {"realidad": [784.43, 0.84]}, {"son": [785.3, 0.36]}, {"mera": [785.67, 0.21]}, {"invenci\u00f3n": [785.89, 0.53]}, {"de": [786.43, 0.07]}, {"los": [786.51, 0.19]}, {"hombres": [786.71, 0.61]}, {"y": [787.61, 0.17]}, {"que": [787.79, 0.32]}, {"los": [788.14, 0.26]}, {"hijos": [788.41, 0.35]}, {"de": [788.77, 0.06]}, {"ad\u00e1n": [788.84, 0.66]}, {"vuelvan": [789.73, 0.51]}, {"otra": [790.25, 0.23]}, {"vez": [790.49, 0.19]}, {"a": [790.69, 0.05]}, {"ser": [790.75, 0.41]}, {"pues": [791.75, 0.69]}, {"todos": [793.5, 0.55]}, {"una": [794.08, 0.23]}, {"familia": [794.32, 0.61]}, {"nada": [795.68, 0.35]}, {"m\u00e1s": [796.04, 0.47]}, {"que": [796.9, 0.15]}, {"es": [797.06, 0.1]}, {"santa": [797.17, 0.26]}, {"mar\u00eda": [797.44, 0.27]}, {"virgen": [797.72, 0.51]}, {"madre": [798.24, 0.35]}, {"de": [798.6, 0.11]}, {"todos": [798.72, 0.31]}, {"los": [799.04, 0.19]}, {"hombres": [799.24, 0.69]}, {"nos": [800.12, 0.25]}, {"ayude": [800.38, 0.52]}, {"a": [800.93, 0.08]}, {"ser": [801.02, 0.35]}, {"flexibles": [801.38, 1.07]}, {"y": [802.74, 0.44]}, {"aceptar": [803.21, 0.97]}, {"los": [804.44, 0.31]}, {"planes": [804.76, 0.35]}, {"de": [805.12, 0.07]}, {"dios": [805.2, 0.57]}, {"que": [805.8, 0.15]}, {"se": [805.96, 0.11]}, {"manifiestan": [806.08, 0.93]}, {"tambi\u00e9n": [807.24, 0.77]}, {"a": [808.04, 0.15]}, {"trav\u00e9s": [808.2, 0.45]}, {"de": [808.66, 0.09]}, {"la": [808.76, 0.08]}, {"historia": [808.85, 0.53]}]}