{"DisplayText": ["Hoy, gracias a Dios, ya estoy mucho mejor, no bueno del todo.", "Pero nada que ver con el otro d\u00eda.", "Que dije la misa con fiebre y sin apenas poder hablar.", "Y mientras yo dec\u00eda la misa, pensaba.", "Ahora s\u00e9 c\u00f3mo.", "Se deb\u00eda sentir.", "El difunto Juan Pablo, segundo en sus \u00faltimos a\u00f1os de vida.", "En sus \u00faltimos a\u00f1os de vida, en que se le ve\u00eda como hasta los m\u00e1s peque\u00f1os movimientos.", "Le costaban un gran esfuerzo, pues todo, incluso el que hab\u00eda cantado tambi\u00e9n, pues la palabra, sobre todo en la etapa final, pues ya no era lo mismo, pues es como si el se\u00f1or, por lo menos a m\u00ed, mientras celebraba la misa, me diera a conocer durante al menos 1 par de d\u00edas con fiebre con la garganta, muy mal que todo me costaba mucho lo que.", "Para \u00e9l era continuo. Es m\u00e1s, en esos momentos 1 siente en el propio cuerpo como las personas m\u00e1s ancianas.", "Las que est\u00e1n un poco mal claro, hay otras personas ancianas que est\u00e1n muy vigorosas y est\u00e1n perfectamente bien.", "E.", "Sin embargo, otras, pues Dios permite que sientan el paso de los a\u00f1os, pues cuando estamos con fiebre estamos malos, no tenemos ganas de nada.", "El se\u00f1or.", "Nos permite que sintamos.", "C\u00f3mo nos sentiremos, a lo mejor en el final de nuestra vida durante a\u00f1os y a\u00f1os, pensadlo eso.", "Cuando est\u00e9is as\u00ed una gripe, un resfriado, que es una enfermedad.", "En la que no es que haya un dolor ni si no es el estado general.", "El se\u00f1or nos permite.", "Conocer c\u00f3mo van a ser a lo mejor los \u00faltimos a\u00f1os de vida en que 1 est\u00e1 en casa y no apetece nada m\u00e1s que quedarse tranquilo en un sill\u00f3n.", "Todas estas cosas.", "Tambi\u00e9n forman parte del plan de Dios.", "Porque los hombres tendemos, pues a la soberbia, a las pasiones, a tantas cosas.", "Y sin embargo, al final de la vida.", "Incluso corporalmente todo se predispone de un modo \u00f3ptimo para que entendamos el sentido de todo nuestro transcurso por este mundo.", "Y respecto al Evangelio que hemos le\u00eddo hoy.", "Fijaos c\u00f3mo comienza el Evangelio.", "En el a\u00f1o 15 del reinado del Emperador Tiberio, siendo Poncio Pilato Gobernador de Judea y Herodes Virrey de Galilea y su hermano Felipe, Rey de Ituren y Tracon\u00edtide y LIS ha virrey de abilene, bajo el sumo sacerdocio de an\u00e1s y Caif\u00e1s vino la palabra de Dios sobre Juan.", "En aquella \u00e9poca.", "Todas estas personas.", "Eran.", "No muy importantes, no eran.", "Tan importantes.", "Que serv\u00edan para marcar una \u00e9poca.", "Para se\u00f1alar un tiempo.", "Y, sin embargo, fijar.", "Ahora.", "Todos, salvo tiberio.", "Todos.", "Son desconocidos.", "Salvo por Jes\u00fas.", "Es.", "Curioso que ellos que se consideraban los personajes principales de la historia.", "De su \u00e9poca, al final son recordados por lo que ellos consideraron, consideraron, un personaje secundario e incluso menos.", "\u00bfQui\u00e9n se acordar\u00eda de que Felipe?", "Fue virrey del Turia.", "Qui\u00e9n se acordar\u00eda de lis, ha virrey de abilene.", "Gracias.", "Claro.", "Si son recordados.", "Pues solo.", "Porque estuvieron en la misma \u00e9poca que los hombres, que ahora sabemos que fueron realmente grandes.", "\u00bfY esto?", "Tambi\u00e9n es una ense\u00f1anza que los hombres olvidamos.", "Generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n.", "\u00bfLos realmente grandes para la historia?", "Y para Dios.", "Pueden ser los que ahora ni siquiera tenemos en cuenta.", "Y los grandes hombres.", "De nuestra \u00e9poca alg\u00fan d\u00eda dir\u00e1n.", "\u00bfQui\u00e9n es este se\u00f1or?", "No los conocer\u00e1n.", "Para nada.", "Sin embargo, otros d\u00edas as\u00ed, si el otro del otro s\u00ed que me acuerdo.", "A lo mejor.", "Los grandes Primeros Ministros, Reyes, etc\u00e9tera, de nuestra \u00e9poca, dentro de 3 siglos.", "Un joven dir\u00e1.", "No s\u00e9 qui\u00e9n es, si fue esa reina de Inglaterra que estuvo en la \u00e9poca de Teresa de Calcuta. As\u00ed, si Teresa de Calcuta.", "S\u00ed que la conozco, est\u00e1 en mi Iglesia y le rezo de vez en cuando.", "\u00bfQui\u00e9n se acuerda de qui\u00e9n era el emperador del Sacro Imperio Germ\u00e1nico en la \u00e9poca de San Francisco de As\u00eds? \u00bfNo se acuerda nadie?", "De la gente normal.", "Sin embargo.", "Todo el mundo.", "Hasta los menos creyentes dicen as\u00ed, si San Francisco de As\u00eds, claro, claro que lo conozco.", "\u00bfQuiz\u00e1s alg\u00fan d\u00eda?", "Reyes monarcas.", "Grandes hombres sean olvidados.", "Y alguno dir\u00e1 si este estuvo en la \u00e9poca de Santa Teresa de Calcuta o San P\u00edo, Piedra China o tal o cual.", "La historia.", "En ese sentido, a veces tiene estas iron\u00edas.", "Que el m\u00e1s grande es recordado solo porque estuvo en la \u00e9poca del m\u00e1s peque\u00f1o.", "Pues Estas son las consideraciones. A ra\u00edz de este comienzo del Evangelio y que todos nosotros no nos dejemos nunca deslumbrar por el brillo de lo aparente y de lo ef\u00edmero, sino que cultivemos lo que verdaderamente tiene peso y consistencia."], "OffsetDuration": [[1.93, 4.1], [6.84, 3.72], [11.14, 3.79], [15.9, 3.46], [20.01, 1.55], [22.68, 1.4], [24.7, 3.85], [29.79, 7.04], [37.73, 29.38], [67.75, 12.43], [82.5, 8.61], [92.09, 0.71], [93.77, 11.04], [105.51, 0.81], [106.92, 3.49], [111.47, 6.54], [118.85, 5.23], [124.72, 4.35], [129.9, 1.97], [132.57, 9.87], [144.11, 1.54], [146.48, 3.1], [150.51, 8.68], [159.74, 1.38], [162.14, 12.19], [175.85, 2.38], [179.38, 2.14], [182.54, 19.2], [204.54, 1.07], [206.35, 1.6], [208.63, 0.44], [210.02, 2.44], [213.07, 1.79], [215.58, 2.67], [218.83, 2.13], [222.09, 1.43], [224.35, 0.62], [225.58, 2.33], [229.0, 0.5], [230.15, 1.57], [232.3, 1.3], [236.74, 0.47], [237.77, 6.31], [244.8, 9.25], [254.71, 3.7], [258.97, 1.4], [262.0, 5.14], [268.11, 0.55], [269.3, 0.37], [270.88, 1.33], [273.08, 1.04], [275.33, 7.87], [284.4, 0.77], [286.05, 4.05], [291.07, 1.52], [293.63, 3.93], [298.78, 1.06], [300.73, 4.08], [305.46, 2.23], [308.3, 2.05], [311.32, 1.07], [313.47, 1.15], [315.43, 0.7], [316.86, 4.29], [322.62, 1.02], [324.48, 6.98], [332.59, 0.95], [334.26, 7.33], [342.23, 3.9], [347.08, 9.59], [357.57, 1.06], [359.7, 0.74], [361.1, 0.96], [362.74, 6.97], [370.88, 1.23], [374.03, 2.38], [377.15, 3.96], [381.82, 9.85], [392.77, 0.82], [394.24, 5.79], [400.76, 7.58], [409.31, 21.24]], "Lexical": ["hoy gracias a dios ya estoy mucho mejor no bueno del todo", "pero nada que ver con el otro d\u00eda", "que dije la misa con fiebre y sin apenas poder hablar", "y mientras yo dec\u00eda la misa pensaba", "ahora s\u00e9 c\u00f3mo", "se deb\u00eda sentir", "el difunto juan pablo segundo en sus \u00faltimos a\u00f1os de vida", "en sus \u00faltimos a\u00f1os de vida en que se le ve\u00eda como hasta los m\u00e1s peque\u00f1os movimientos", "le costaban un gran esfuerzo pues todo incluso el que hab\u00eda cantado tambi\u00e9n pues la palabra sobre todo en la etapa final pues ya no era lo mismo pues es como si el se\u00f1or por lo menos a m\u00ed mientras celebraba la misa me diera a conocer durante al menos un par de d\u00edas con fiebre con la garganta muy mal que todo me costaba mucho lo que", "para \u00e9l era continuo es m\u00e1s en esos momentos uno siente en el propio cuerpo como las personas m\u00e1s ancianas", "las que est\u00e1n un poco mal claro hay otras personas ancianas que est\u00e1n muy vigorosas y est\u00e1n perfectamente bien", "e", "sin embargo otras pues dios permite que sientan el paso de los a\u00f1os pues cuando estamos con fiebre estamos malos no tenemos ganas de nada", "el se\u00f1or", "nos permite que sintamos", "c\u00f3mo nos sentiremos a lo mejor en el final de nuestra vida durante a\u00f1os y a\u00f1os pensadlo eso", "cuando est\u00e9is as\u00ed una gripe un resfriado que es una enfermedad", "en la que no es que haya un dolor ni si no es el estado general", "el se\u00f1or nos permite", "conocer c\u00f3mo van a ser a lo mejor los \u00faltimos a\u00f1os de vida en que uno est\u00e1 en casa y no apetece nada m\u00e1s que quedarse tranquilo en un sill\u00f3n", "todas estas cosas", "tambi\u00e9n forman parte del plan de dios", "porque los hombres tendemos pues a la soberbia a las pasiones a tantas cosas", "y sin embargo al final de la vida", "incluso corporalmente todo se predispone de un modo \u00f3ptimo para que entendamos el sentido de todo nuestro transcurso por este mundo", "y respecto al evangelio que hemos le\u00eddo hoy", "fijaos c\u00f3mo comienza el evangelio", "en el a\u00f1o quince del reinado del emperador tiberio siendo poncio pilato gobernador de judea y herodes virrey de galilea y su hermano felipe rey de ituren y tracon\u00edtide y lis ha virrey de abilene bajo el sumo sacerdocio de an\u00e1s y caif\u00e1s vino la palabra de dios sobre juan", "en aquella \u00e9poca", "todas estas personas", "eran", "no muy importantes no eran", "tan importantes", "que serv\u00edan para marcar una \u00e9poca", "para se\u00f1alar un tiempo", "y sin embargo fijar", "ahora", "todos salvo tiberio", "todos", "son desconocidos", "salvo por jes\u00fas", "es", "curioso que ellos que se consideraban los personajes principales de la historia", "de su \u00e9poca al final son recordados por lo que ellos consideraron consideraron un personaje secundario e incluso menos", "qui\u00e9n se acordar\u00eda de que felipe", "fue virrey del turia", "qui\u00e9n se acordar\u00eda de lis ha virrey de abilene", "gracias", "claro", "si son recordados", "pues solo", "porque estuvieron en la misma \u00e9poca que los hombres que ahora sabemos que fueron realmente grandes", "y esto", "tambi\u00e9n es una ense\u00f1anza que los hombres olvidamos", "generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n", "los realmente grandes para la historia", "y para dios", "pueden ser los que ahora ni siquiera tenemos en cuenta", "y los grandes hombres", "de nuestra \u00e9poca alg\u00fan d\u00eda dir\u00e1n", "qui\u00e9n es este se\u00f1or", "no los conocer\u00e1n", "para nada", "sin embargo otros d\u00edas as\u00ed si el otro del otro s\u00ed que me acuerdo", "a lo mejor", "los grandes primeros ministros reyes etc\u00e9tera de nuestra \u00e9poca dentro de tres siglos", "un joven dir\u00e1", "no s\u00e9 qui\u00e9n es si fue esa reina de inglaterra que estuvo en la \u00e9poca de teresa de calcuta as\u00ed si teresa de calcuta", "s\u00ed que la conozco est\u00e1 en mi iglesia y le rezo de vez en cuando", "qui\u00e9n se acuerda de qui\u00e9n era el emperador del sacro imperio germ\u00e1nico en la \u00e9poca de san francisco de as\u00eds no se acuerda nadie", "de la gente normal", "sin embargo", "todo el mundo", "hasta los menos creyentes dicen as\u00ed si san francisco de as\u00eds claro claro que lo conozco", "quiz\u00e1s alg\u00fan d\u00eda", "reyes monarcas", "grandes hombres sean olvidados", "y alguno dir\u00e1 si este estuvo en la \u00e9poca de santa teresa de calcuta o san p\u00edo piedra china o tal o cual", "la historia", "en ese sentido a veces tiene estas iron\u00edas", "que el m\u00e1s grande es recordado solo porque estuvo en la \u00e9poca del m\u00e1s peque\u00f1o", "pues estas son las consideraciones a ra\u00edz de este comienzo del evangelio y que todos nosotros no nos dejemos nunca deslumbrar por el brillo de lo aparente y de lo ef\u00edmero sino que cultivemos lo que verdaderamente tiene peso y consistencia"], "ITN": ["hoy gracias a dios ya estoy mucho mejor no bueno del todo", "pero nada que ver con el otro d\u00eda", "que dije la misa con fiebre y sin apenas poder hablar", "y mientras yo dec\u00eda la misa pensaba", "ahora s\u00e9 c\u00f3mo", "se deb\u00eda sentir", "el difunto juan pablo segundo en sus \u00faltimos a\u00f1os de vida", "en sus \u00faltimos a\u00f1os de vida en que se le ve\u00eda como hasta los m\u00e1s peque\u00f1os movimientos", "le costaban un gran esfuerzo pues todo incluso el que hab\u00eda cantado tambi\u00e9n pues la palabra sobre todo en la etapa final pues ya no era lo mismo pues es como si el se\u00f1or por lo menos a m\u00ed mientras celebraba la misa me diera a conocer durante al menos 1 par de d\u00edas con fiebre con la garganta muy mal que todo me costaba mucho lo que", "para \u00e9l era continuo es m\u00e1s en esos momentos 1 siente en el propio cuerpo como las personas m\u00e1s ancianas", "las que est\u00e1n un poco mal claro hay otras personas ancianas que est\u00e1n muy vigorosas y est\u00e1n perfectamente bien", "e", "sin embargo otras pues dios permite que sientan el paso de los a\u00f1os pues cuando estamos con fiebre estamos malos no tenemos ganas de nada", "el se\u00f1or", "nos permite que sintamos", "c\u00f3mo nos sentiremos a lo mejor en el final de nuestra vida durante a\u00f1os y a\u00f1os pensadlo eso", "cuando est\u00e9is as\u00ed una gripe un resfriado que es una enfermedad", "en la que no es que haya un dolor ni si no es el estado general", "el se\u00f1or nos permite", "conocer c\u00f3mo van a ser a lo mejor los \u00faltimos a\u00f1os de vida en que 1 est\u00e1 en casa y no apetece nada m\u00e1s que quedarse tranquilo en un sill\u00f3n", "todas estas cosas", "tambi\u00e9n forman parte del plan de dios", "porque los hombres tendemos pues a la soberbia a las pasiones a tantas cosas", "y sin embargo al final de la vida", "incluso corporalmente todo se predispone de un modo \u00f3ptimo para que entendamos el sentido de todo nuestro transcurso por este mundo", "y respecto al evangelio que hemos le\u00eddo hoy", "fijaos c\u00f3mo comienza el evangelio", "en el a\u00f1o 15 del reinado del emperador tiberio siendo poncio pilato gobernador de judea y herodes virrey de galilea y su hermano felipe rey de ituren y tracon\u00edtide y lis ha virrey de abilene bajo el sumo sacerdocio de an\u00e1s y caif\u00e1s vino la palabra de dios sobre juan", "en aquella \u00e9poca", "todas estas personas", "eran", "no muy importantes no eran", "tan importantes", "que serv\u00edan para marcar una \u00e9poca", "para se\u00f1alar un tiempo", "y sin embargo fijar", "ahora", "todos salvo tiberio", "todos", "son desconocidos", "salvo por jes\u00fas", "es", "curioso que ellos que se consideraban los personajes principales de la historia", "de su \u00e9poca al final son recordados por lo que ellos consideraron consideraron un personaje secundario e incluso menos", "qui\u00e9n se acordar\u00eda de que felipe", "fue virrey del turia", "qui\u00e9n se acordar\u00eda de lis ha virrey de abilene", "gracias", "claro", "si son recordados", "pues solo", "porque estuvieron en la misma \u00e9poca que los hombres que ahora sabemos que fueron realmente grandes", "y esto", "tambi\u00e9n es una ense\u00f1anza que los hombres olvidamos", "generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n", "los realmente grandes para la historia", "y para dios", "pueden ser los que ahora ni siquiera tenemos en cuenta", "y los grandes hombres", "de nuestra \u00e9poca alg\u00fan d\u00eda dir\u00e1n", "qui\u00e9n es este se\u00f1or", "no los conocer\u00e1n", "para nada", "sin embargo otros d\u00edas as\u00ed si el otro del otro s\u00ed que me acuerdo", "a lo mejor", "los grandes primeros ministros reyes etc\u00e9tera de nuestra \u00e9poca dentro de 3 siglos", "un joven dir\u00e1", "no s\u00e9 qui\u00e9n es si fue esa reina de inglaterra que estuvo en la \u00e9poca de teresa de calcuta as\u00ed si teresa de calcuta", "s\u00ed que la conozco est\u00e1 en mi iglesia y le rezo de vez en cuando", "qui\u00e9n se acuerda de qui\u00e9n era el emperador del sacro imperio germ\u00e1nico en la \u00e9poca de san francisco de as\u00eds no se acuerda nadie", "de la gente normal", "sin embargo", "todo el mundo", "hasta los menos creyentes dicen as\u00ed si san francisco de as\u00eds claro claro que lo conozco", "quiz\u00e1s alg\u00fan d\u00eda", "reyes monarcas", "grandes hombres sean olvidados", "y alguno dir\u00e1 si este estuvo en la \u00e9poca de santa teresa de calcuta o san p\u00edo piedra china o tal o cual", "la historia", "en ese sentido a veces tiene estas iron\u00edas", "que el m\u00e1s grande es recordado solo porque estuvo en la \u00e9poca del m\u00e1s peque\u00f1o", "pues estas son las consideraciones a ra\u00edz de este comienzo del evangelio y que todos nosotros no nos dejemos nunca deslumbrar por el brillo de lo aparente y de lo ef\u00edmero sino que cultivemos lo que verdaderamente tiene peso y consistencia"], "MaskedITN": ["hoy gracias a dios ya estoy mucho mejor no bueno del todo", "pero nada que ver con el otro d\u00eda", "que dije la misa con fiebre y sin apenas poder hablar", "y mientras yo dec\u00eda la misa pensaba", "ahora s\u00e9 c\u00f3mo", "se deb\u00eda sentir", "el difunto juan pablo segundo en sus \u00faltimos a\u00f1os de vida", "en sus \u00faltimos a\u00f1os de vida en que se le ve\u00eda como hasta los m\u00e1s peque\u00f1os movimientos", "le costaban un gran esfuerzo pues todo incluso el que hab\u00eda cantado tambi\u00e9n pues la palabra sobre todo en la etapa final pues ya no era lo mismo pues es como si el se\u00f1or por lo menos a m\u00ed mientras celebraba la misa me diera a conocer durante al menos 1 par de d\u00edas con fiebre con la garganta muy mal que todo me costaba mucho lo que", "para \u00e9l era continuo es m\u00e1s en esos momentos 1 siente en el propio cuerpo como las personas m\u00e1s ancianas", "las que est\u00e1n un poco mal claro hay otras personas ancianas que est\u00e1n muy vigorosas y est\u00e1n perfectamente bien", "e", "sin embargo otras pues dios permite que sientan el paso de los a\u00f1os pues cuando estamos con fiebre estamos malos no tenemos ganas de nada", "el se\u00f1or", "nos permite que sintamos", "c\u00f3mo nos sentiremos a lo mejor en el final de nuestra vida durante a\u00f1os y a\u00f1os pensadlo eso", "cuando est\u00e9is as\u00ed una gripe un resfriado que es una enfermedad", "en la que no es que haya un dolor ni si no es el estado general", "el se\u00f1or nos permite", "conocer c\u00f3mo van a ser a lo mejor los \u00faltimos a\u00f1os de vida en que 1 est\u00e1 en casa y no apetece nada m\u00e1s que quedarse tranquilo en un sill\u00f3n", "todas estas cosas", "tambi\u00e9n forman parte del plan de dios", "porque los hombres tendemos pues a la soberbia a las pasiones a tantas cosas", "y sin embargo al final de la vida", "incluso corporalmente todo se predispone de un modo \u00f3ptimo para que entendamos el sentido de todo nuestro transcurso por este mundo", "y respecto al evangelio que hemos le\u00eddo hoy", "fijaos c\u00f3mo comienza el evangelio", "en el a\u00f1o 15 del reinado del emperador tiberio siendo poncio pilato gobernador de judea y herodes virrey de galilea y su hermano felipe rey de ituren y tracon\u00edtide y lis ha virrey de abilene bajo el sumo sacerdocio de an\u00e1s y caif\u00e1s vino la palabra de dios sobre juan", "en aquella \u00e9poca", "todas estas personas", "eran", "no muy importantes no eran", "tan importantes", "que serv\u00edan para marcar una \u00e9poca", "para se\u00f1alar un tiempo", "y sin embargo fijar", "ahora", "todos salvo tiberio", "todos", "son desconocidos", "salvo por jes\u00fas", "es", "curioso que ellos que se consideraban los personajes principales de la historia", "de su \u00e9poca al final son recordados por lo que ellos consideraron consideraron un personaje secundario e incluso menos", "\u00bfqui\u00e9n se acordar\u00eda de que felipe", "fue virrey del turia", "qui\u00e9n se acordar\u00eda de lis ha virrey de abilene", "gracias", "claro", "si son recordados", "pues solo", "porque estuvieron en la misma \u00e9poca que los hombres que ahora sabemos que fueron realmente grandes", "\u00bfy esto", "tambi\u00e9n es una ense\u00f1anza que los hombres olvidamos", "generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n", "\u00bflos realmente grandes para la historia", "y para dios", "pueden ser los que ahora ni siquiera tenemos en cuenta", "y los grandes hombres", "de nuestra \u00e9poca alg\u00fan d\u00eda dir\u00e1n", "\u00bfqui\u00e9n es este se\u00f1or", "no los conocer\u00e1n", "para nada", "sin embargo otros d\u00edas as\u00ed si el otro del otro s\u00ed que me acuerdo", "a lo mejor", "los grandes primeros ministros reyes etc\u00e9tera de nuestra \u00e9poca dentro de 3 siglos", "un joven dir\u00e1", "no s\u00e9 qui\u00e9n es si fue esa reina de inglaterra que estuvo en la \u00e9poca de teresa de calcuta as\u00ed si teresa de calcuta", "s\u00ed que la conozco est\u00e1 en mi iglesia y le rezo de vez en cuando", "\u00bfqui\u00e9n se acuerda de qui\u00e9n era el emperador del sacro imperio germ\u00e1nico en la \u00e9poca de san francisco de as\u00eds \u00bfno se acuerda nadie", "de la gente normal", "sin embargo", "todo el mundo", "hasta los menos creyentes dicen as\u00ed si san francisco de as\u00eds claro claro que lo conozco", "\u00bfquiz\u00e1s alg\u00fan d\u00eda", "reyes monarcas", "grandes hombres sean olvidados", "y alguno dir\u00e1 si este estuvo en la \u00e9poca de santa teresa de calcuta o san p\u00edo piedra china o tal o cual", "la historia", "en ese sentido a veces tiene estas iron\u00edas", "que el m\u00e1s grande es recordado solo porque estuvo en la \u00e9poca del m\u00e1s peque\u00f1o", "pues estas son las consideraciones a ra\u00edz de este comienzo del evangelio y que todos nosotros no nos dejemos nunca deslumbrar por el brillo de lo aparente y de lo ef\u00edmero sino que cultivemos lo que verdaderamente tiene peso y consistencia"], "Words": [{"hoy": [1.93, 0.32]}, {"gracias": [2.26, 0.46]}, {"a": [2.73, 0.05]}, {"dios": [2.79, 0.39]}, {"ya": [3.19, 0.13]}, {"estoy": [3.33, 0.31]}, {"mucho": [3.65, 0.4]}, {"mejor": [4.06, 0.58]}, {"no": [4.65, 0.27]}, {"bueno": [4.93, 0.43]}, {"del": [5.37, 0.19]}, {"todo": [5.57, 0.46]}, {"pero": [6.84, 0.79]}, {"nada": [8.1, 0.39]}, {"que": [8.5, 0.15]}, {"ver": [8.66, 0.27]}, {"con": [8.94, 0.53]}, {"el": [9.5, 0.19]}, {"otro": [9.7, 0.23]}, {"d\u00eda": [9.94, 0.62]}, {"que": [11.14, 0.17]}, {"dije": [11.32, 0.24]}, {"la": [11.57, 0.1]}, {"misa": [11.68, 0.35]}, {"con": [12.04, 0.24]}, {"fiebre": [12.29, 0.56]}, {"y": [12.86, 0.35]}, {"sin": [13.24, 0.33]}, {"apenas": [13.58, 0.39]}, {"poder": [13.98, 0.25]}, {"hablar": [14.24, 0.69]}, {"y": [15.9, 0.11]}, {"mientras": [16.02, 0.42]}, {"yo": [16.45, 0.1]}, {"dec\u00eda": [16.56, 0.32]}, {"la": [16.89, 0.08]}, {"misa": [16.98, 0.57]}, {"pensaba": [18.4, 0.96]}, {"ahora": [20.01, 0.35]}, {"s\u00e9": [20.37, 0.55]}, {"c\u00f3mo": [20.95, 0.61]}, {"se": [22.68, 0.23]}, {"deb\u00eda": [22.92, 0.31]}, {"sentir": [23.24, 0.84]}, {"el": [24.7, 0.19]}, {"difunto": [24.9, 0.51]}, {"juan": [25.42, 0.27]}, {"pablo": [25.7, 0.31]}, {"segundo": [26.02, 0.8]}, {"en": [26.85, 0.16]}, {"sus": [27.02, 0.19]}, {"\u00faltimos": [27.22, 0.39]}, {"a\u00f1os": [27.62, 0.29]}, {"de": [27.92, 0.09]}, {"vida": [28.02, 0.53]}, {"en": [29.79, 0.11]}, {"sus": [29.91, 0.15]}, {"\u00faltimos": [30.07, 0.39]}, {"a\u00f1os": [30.47, 0.27]}, {"de": [30.75, 0.07]}, {"vida": [30.83, 0.88]}, {"en": [31.79, 0.25]}, {"que": [32.05, 0.51]}, {"se": [32.75, 0.29]}, {"le": [33.05, 0.11]}, {"ve\u00eda": [33.17, 0.35]}, {"como": [33.53, 0.37]}, {"hasta": [33.91, 0.78]}, {"los": [34.79, 0.29]}, {"m\u00e1s": [35.09, 0.29]}, {"peque\u00f1os": [35.39, 0.51]}, {"movimientos": [35.91, 0.92]}, {"le": [37.73, 0.15]}, {"costaban": [37.89, 0.55]}, {"un": [38.45, 0.15]}, {"gran": [38.61, 0.27]}, {"esfuerzo": [38.89, 1.07]}, {"pues": [41.27, 0.75]}, {"todo": [42.67, 0.53]}, {"incluso": [43.21, 0.83]}, {"el": [44.19, 0.19]}, {"que": [44.39, 0.11]}, {"hab\u00eda": [44.51, 0.23]}, {"cantado": [44.75, 0.47]}, {"tambi\u00e9n": [45.23, 0.96]}, {"pues": [46.22, 0.62]}, {"la": [47.25, 0.23]}, {"palabra": [47.49, 0.87]}, {"sobre": [48.39, 0.37]}, {"todo": [48.77, 0.18]}, {"en": [48.96, 0.1]}, {"la": [49.07, 0.08]}, {"etapa": [49.16, 0.3]}, {"final": [49.47, 0.41]}, {"pues": [49.89, 0.19]}, {"ya": [50.09, 0.11]}, {"no": [50.21, 0.09]}, {"era": [50.31, 0.13]}, {"lo": [50.45, 0.11]}, {"mismo": [50.57, 0.53]}, {"pues": [51.77, 0.62]}, {"es": [52.42, 0.14]}, {"como": [52.57, 0.23]}, {"si": [52.81, 0.13]}, {"el": [52.95, 0.11]}, {"se\u00f1or": [53.07, 0.45]}, {"por": [53.53, 0.16]}, {"lo": [53.7, 0.07]}, {"menos": [53.78, 0.28]}, {"a": [54.07, 0.06]}, {"m\u00ed": [54.14, 0.27]}, {"mientras": [55.29, 0.46]}, {"celebraba": [55.76, 0.44]}, {"la": [56.21, 0.09]}, {"misa": [56.31, 0.76]}, {"me": [57.31, 0.23]}, {"diera": [57.55, 0.35]}, {"a": [57.91, 0.03]}, {"conocer": [57.95, 1.11]}, {"durante": [59.09, 0.42]}, {"al": [59.52, 0.1]}, {"menos": [59.63, 0.27]}, {"un": [59.91, 0.15]}, {"par": [60.07, 0.27]}, {"de": [60.35, 0.09]}, {"d\u00edas": [60.45, 0.74]}, {"con": [61.22, 0.22]}, {"fiebre": [61.45, 0.69]}, {"con": [62.15, 0.16]}, {"la": [62.32, 0.09]}, {"garganta": [62.42, 0.46]}, {"muy": [62.89, 0.23]}, {"mal": [63.13, 0.76]}, {"que": [64.01, 0.21]}, {"todo": [64.23, 0.31]}, {"me": [64.55, 0.11]}, {"costaba": [64.67, 0.45]}, {"mucho": [65.13, 0.53]}, {"lo": [66.43, 0.25]}, {"que": [66.69, 0.42]}, {"para": [67.75, 0.29]}, {"\u00e9l": [68.05, 0.64]}, {"era": [69.05, 0.23]}, {"continuo": [69.29, 0.75]}, {"es": [71.15, 0.21]}, {"m\u00e1s": [71.37, 0.61]}, {"en": [72.03, 0.13]}, {"esos": [72.17, 0.23]}, {"momentos": [72.41, 0.68]}, {"uno": [73.51, 0.53]}, {"siente": [74.05, 1.05]}, {"en": [75.13, 0.17]}, {"el": [75.31, 0.15]}, {"propio": [75.47, 0.39]}, {"cuerpo": [75.87, 1.11]}, {"como": [77.23, 0.27]}, {"las": [77.51, 0.21]}, {"personas": [77.73, 0.71]}, {"m\u00e1s": [78.47, 0.45]}, {"ancianas": [78.95, 1.23]}, {"las": [82.5, 0.25]}, {"que": [82.76, 0.06]}, {"est\u00e1n": [82.83, 0.28]}, {"un": [83.12, 0.11]}, {"poco": [83.24, 0.25]}, {"mal": [83.5, 0.25]}, {"claro": [83.76, 0.42]}, {"hay": [84.58, 0.35]}, {"otras": [84.94, 0.31]}, {"personas": [85.26, 0.81]}, {"ancianas": [86.38, 0.71]}, {"que": [87.1, 0.07]}, {"est\u00e1n": [87.18, 0.47]}, {"muy": [87.66, 0.27]}, {"vigorosas": [87.94, 1.24]}, {"y": [89.36, 0.13]}, {"est\u00e1n": [89.5, 0.33]}, {"perfectamente": [89.84, 0.83]}, {"bien": [90.68, 0.43]}, {"e": [92.09, 0.71]}, {"sin": [93.77, 0.27]}, {"embargo": [94.05, 0.38]}, {"otras": [94.44, 0.86]}, {"pues": [95.57, 0.65]}, {"dios": [96.57, 0.41]}, {"permite": [96.99, 0.87]}, {"que": [97.89, 0.17]}, {"sientan": [98.07, 0.57]}, {"el": [98.65, 0.19]}, {"paso": [98.85, 0.33]}, {"de": [99.19, 0.07]}, {"los": [99.27, 0.19]}, {"a\u00f1os": [99.47, 0.47]}, {"pues": [100.47, 0.37]}, {"cuando": [100.85, 0.27]}, {"estamos": [101.13, 0.39]}, {"con": [101.53, 0.22]}, {"fiebre": [101.76, 0.5]}, {"estamos": [102.27, 0.43]}, {"malos": [102.71, 0.53]}, {"no": [103.25, 0.11]}, {"tenemos": [103.37, 0.41]}, {"ganas": [103.79, 0.41]}, {"de": [104.21, 0.09]}, {"nada": [104.31, 0.5]}, {"el": [105.51, 0.19]}, {"se\u00f1or": [105.71, 0.61]}, {"nos": [106.92, 0.37]}, {"permite": [107.3, 0.8]}, {"que": [108.13, 0.46]}, {"sintamos": [109.32, 1.09]}, {"c\u00f3mo": [111.47, 0.29]}, {"nos": [111.77, 0.19]}, {"sentiremos": [111.97, 0.71]}, {"a": [112.69, 0.05]}, {"lo": [112.75, 0.13]}, {"mejor": [112.89, 0.4]}, {"en": [113.3, 0.1]}, {"el": [113.41, 0.09]}, {"final": [113.51, 0.29]}, {"de": [113.81, 0.09]}, {"nuestra": [113.91, 0.35]}, {"vida": [114.27, 0.48]}, {"durante": [115.09, 0.47]}, {"a\u00f1os": [115.57, 0.35]}, {"y": [115.93, 0.07]}, {"a\u00f1os": [116.01, 0.46]}, {"pensadlo": [117.11, 0.63]}, {"eso": [117.75, 0.26]}, {"cuando": [118.85, 0.27]}, {"est\u00e9is": [119.13, 0.33]}, {"as\u00ed": [119.47, 0.7]}, {"una": [120.45, 0.23]}, {"gripe": [120.69, 0.46]}, {"un": [121.16, 0.11]}, {"resfriado": [121.28, 0.99]}, {"que": [122.97, 0.21]}, {"es": [123.19, 0.07]}, {"una": [123.27, 0.13]}, {"enfermedad": [123.41, 0.67]}, {"en": [124.72, 0.23]}, {"la": [124.96, 0.11]}, {"que": [125.08, 0.35]}, {"no": [125.44, 0.16]}, {"es": [125.61, 0.08]}, {"que": [125.7, 0.11]}, {"haya": [125.82, 0.17]}, {"un": [126.0, 0.13]}, {"dolor": [126.14, 0.49]}, {"ni": [126.64, 0.29]}, {"si": [126.96, 0.18]}, {"no": [127.15, 0.13]}, {"es": [127.29, 0.48]}, {"el": [127.8, 0.15]}, {"estado": [127.96, 0.49]}, {"general": [128.46, 0.61]}, {"el": [129.9, 0.17]}, {"se\u00f1or": [130.08, 0.49]}, {"nos": [130.58, 0.39]}, {"permite": [130.98, 0.89]}, {"conocer": [132.57, 0.55]}, {"c\u00f3mo": [133.13, 0.27]}, {"van": [133.41, 0.17]}, {"a": [133.59, 0.05]}, {"ser": [133.65, 0.21]}, {"a": [133.87, 0.05]}, {"lo": [133.93, 0.07]}, {"mejor": [134.01, 0.34]}, {"los": [134.38, 0.33]}, {"\u00faltimos": [134.74, 0.6]}, {"a\u00f1os": [135.35, 0.31]}, {"de": [135.67, 0.07]}, {"vida": [135.75, 0.36]}, {"en": [136.99, 0.21]}, {"que": [137.21, 0.15]}, {"uno": [137.37, 0.13]}, {"est\u00e1": [137.51, 0.18]}, {"en": [137.7, 0.1]}, {"casa": [137.81, 0.49]}, {"y": [138.31, 0.2]}, {"no": [138.54, 0.2]}, {"apetece": [138.75, 0.45]}, {"nada": [139.21, 0.49]}, {"m\u00e1s": [139.71, 0.23]}, {"que": [139.95, 0.09]}, {"quedarse": [140.05, 0.41]}, {"tranquilo": [140.47, 0.84]}, {"en": [141.51, 0.19]}, {"un": [141.71, 0.19]}, {"sill\u00f3n": [141.91, 0.53]}, {"todas": [144.11, 0.33]}, {"estas": [144.45, 0.39]}, {"cosas": [144.85, 0.8]}, {"tambi\u00e9n": [146.48, 0.49]}, {"forman": [146.98, 0.43]}, {"parte": [147.42, 0.75]}, {"del": [148.42, 0.27]}, {"plan": [148.7, 0.31]}, {"de": [149.02, 0.09]}, {"dios": [149.12, 0.46]}, {"porque": [150.51, 0.31]}, {"los": [150.83, 0.31]}, {"hombres": [151.17, 1.04]}, {"tendemos": [152.55, 0.73]}, {"pues": [153.29, 0.77]}, {"a": [154.11, 0.7]}, {"la": [155.09, 0.23]}, {"soberbia": [155.33, 1.07]}, {"a": [156.43, 0.15]}, {"las": [156.59, 0.32]}, {"pasiones": [156.94, 1.02]}, {"a": [157.99, 0.23]}, {"tantas": [158.23, 0.47]}, {"cosas": [158.71, 0.48]}, {"y": [159.74, 0.1]}, {"sin": [159.85, 0.1]}, {"embargo": [159.96, 0.23]}, {"al": [160.2, 0.11]}, {"final": [160.32, 0.19]}, {"de": [160.52, 0.1]}, {"la": [160.63, 0.08]}, {"vida": [160.72, 0.4]}, {"incluso": [162.14, 0.55]}, {"corporalmente": [162.7, 0.93]}, {"todo": [163.64, 0.78]}, {"se": [164.78, 0.29]}, {"predispone": [165.08, 1.4]}, {"de": [166.62, 0.18]}, {"un": [166.81, 0.1]}, {"modo": [166.92, 0.75]}, {"\u00f3ptimo": [167.7, 0.99]}, {"para": [169.14, 0.27]}, {"que": [169.42, 0.11]}, {"entendamos": [169.54, 0.69]}, {"el": [170.24, 0.15]}, {"sentido": [170.4, 0.9]}, {"de": [171.48, 0.23]}, {"todo": [171.72, 0.29]}, {"nuestro": [172.02, 0.45]}, {"transcurso": [172.48, 0.69]}, {"por": [173.18, 0.33]}, {"este": [173.54, 0.35]}, {"mundo": [173.9, 0.43]}, {"y": [175.85, 0.31]}, {"respecto": [176.17, 0.53]}, {"al": [176.71, 0.06]}, {"evangelio": [176.78, 0.5]}, {"que": [177.29, 0.07]}, {"hemos": [177.37, 0.19]}, {"le\u00eddo": [177.57, 0.32]}, {"hoy": [177.9, 0.33]}, {"fijaos": [179.38, 0.64]}, {"c\u00f3mo": [180.03, 0.21]}, {"comienza": [180.25, 0.47]}, {"el": [180.73, 0.11]}, {"evangelio": [180.85, 0.67]}, {"en": [182.54, 0.16]}, {"el": [182.71, 0.1]}, {"a\u00f1o": [182.82, 0.23]}, {"quince": [183.06, 0.7]}, {"del": [184.24, 0.23]}, {"reinado": [184.48, 0.51]}, {"del": [185.0, 0.11]}, {"emperador": [185.12, 0.61]}, {"tiberio": [185.74, 0.63]}, {"siendo": [186.38, 0.53]}, {"poncio": [186.92, 0.49]}, {"pilato": [187.42, 0.37]}, {"gobernador": [187.8, 0.59]}, {"de": [188.4, 0.09]}, {"judea": [188.5, 0.53]}, {"y": [189.45, 0.14]}, {"herodes": [189.6, 0.41]}, {"virrey": [190.02, 0.35]}, {"de": [190.38, 0.11]}, {"galilea": [190.5, 0.57]}, {"y": [191.08, 0.05]}, {"su": [191.14, 0.13]}, {"hermano": [191.28, 0.33]}, {"felipe": [191.62, 0.59]}, {"rey": [192.22, 0.25]}, {"de": [192.48, 0.12]}, {"ituren": [192.61, 0.41]}, {"y": [193.03, 0.04]}, {"tracon\u00edtide": [193.08, 0.95]}, {"y": [194.29, 0.22]}, {"lis": [194.52, 0.25]}, {"ha": [194.78, 0.75]}, {"virrey": [195.58, 0.47]}, {"de": [196.06, 0.1]}, {"abilene": [196.17, 0.48]}, {"bajo": [196.66, 0.24]}, {"el": [196.91, 0.06]}, {"sumo": [196.98, 0.41]}, {"sacerdocio": [197.4, 0.69]}, {"de": [198.1, 0.1]}, {"an\u00e1s": [198.21, 0.32]}, {"y": [198.54, 0.07]}, {"caif\u00e1s": [198.62, 0.62]}, {"vino": [199.61, 0.44]}, {"la": [200.06, 0.11]}, {"palabra": [200.18, 0.38]}, {"de": [200.57, 0.1]}, {"dios": [200.68, 0.27]}, {"sobre": [200.96, 0.26]}, {"juan": [201.23, 0.51]}, {"en": [204.54, 0.15]}, {"aquella": [204.7, 0.32]}, {"\u00e9poca": [205.03, 0.58]}, {"todas": [206.35, 0.33]}, {"estas": [206.69, 0.39]}, {"personas": [207.09, 0.86]}, {"eran": [208.63, 0.44]}, {"no": [210.02, 0.25]}, {"muy": [210.28, 0.19]}, {"importantes": [210.48, 0.85]}, {"no": [211.34, 0.4]}, {"eran": [212.06, 0.4]}, {"tan": [213.07, 0.26]}, {"importantes": [213.34, 1.52]}, {"que": [215.58, 0.15]}, {"serv\u00edan": [215.74, 0.91]}, {"para": [216.68, 0.29]}, {"marcar": [216.98, 0.53]}, {"una": [217.52, 0.17]}, {"\u00e9poca": [217.7, 0.55]}, {"para": [218.83, 0.23]}, {"se\u00f1alar": [219.07, 0.79]}, {"un": [219.89, 0.31]}, {"tiempo": [220.21, 0.75]}, {"y": [222.09, 0.11]}, {"sin": [222.21, 0.17]}, {"embargo": [222.39, 0.53]}, {"fijar": [222.95, 0.57]}, {"ahora": [224.35, 0.62]}, {"todos": [225.58, 0.87]}, {"salvo": [226.66, 0.55]}, {"tiberio": [227.22, 0.69]}, {"todos": [229.0, 0.5]}, {"son": [230.15, 0.51]}, {"desconocidos": [230.67, 1.05]}, {"salvo": [232.3, 0.51]}, {"por": [232.82, 0.21]}, {"jes\u00fas": [233.04, 0.56]}, {"es": [236.74, 0.47]}, {"curioso": [237.77, 1.13]}, {"que": [238.93, 0.16]}, {"ellos": [239.1, 0.32]}, {"que": [239.43, 0.09]}, {"se": [239.53, 0.13]}, {"consideraban": [239.67, 0.88]}, {"los": [240.58, 0.56]}, {"personajes": [241.35, 0.89]}, {"principales": [242.25, 0.93]}, {"de": [243.19, 0.09]}, {"la": [243.29, 0.09]}, {"historia": [243.39, 0.69]}, {"de": [244.8, 0.14]}, {"su": [244.95, 0.18]}, {"\u00e9poca": [245.14, 0.69]}, {"al": [246.26, 0.19]}, {"final": [246.46, 0.35]}, {"son": [246.82, 0.23]}, {"recordados": [247.06, 0.91]}, {"por": [248.32, 0.25]}, {"lo": [248.58, 0.11]}, {"que": [248.7, 0.11]}, {"ellos": [248.82, 0.21]}, {"consideraron": [249.04, 0.98]}, {"consideraron": [250.05, 0.79]}, {"un": [250.98, 0.23]}, {"personaje": [251.22, 0.57]}, {"secundario": [251.8, 1.07]}, {"e": [252.9, 0.14]}, {"incluso": [253.05, 0.4]}, {"menos": [253.46, 0.59]}, {"qui\u00e9n": [254.71, 0.31]}, {"se": [255.03, 0.09]}, {"acordar\u00eda": [255.13, 1.09]}, {"de": [257.33, 0.15]}, {"que": [257.49, 0.15]}, {"felipe": [257.65, 0.76]}, {"fue": [258.97, 0.29]}, {"virrey": [259.27, 0.41]}, {"del": [259.69, 0.17]}, {"turia": [259.87, 0.5]}, {"qui\u00e9n": [262.0, 0.31]}, {"se": [262.32, 0.09]}, {"acordar\u00eda": [262.42, 1.0]}, {"de": [263.7, 0.89]}, {"lis": [264.8, 0.35]}, {"ha": [265.16, 0.71]}, {"virrey": [265.94, 0.45]}, {"de": [266.4, 0.09]}, {"abilene": [266.5, 0.64]}, {"gracias": [268.11, 0.55]}, {"claro": [269.3, 0.37]}, {"si": [270.88, 0.21]}, {"son": [271.1, 0.27]}, {"recordados": [271.38, 0.83]}, {"pues": [273.08, 0.33]}, {"solo": [273.42, 0.7]}, {"porque": [275.33, 0.57]}, {"estuvieron": [276.45, 0.61]}, {"en": [277.07, 0.12]}, {"la": [277.2, 0.09]}, {"misma": [277.3, 0.32]}, {"\u00e9poca": [277.63, 0.62]}, {"que": [278.51, 0.19]}, {"los": [278.71, 0.25]}, {"hombres": [278.97, 0.48]}, {"que": [279.48, 0.16]}, {"ahora": [279.65, 0.41]}, {"sabemos": [280.07, 0.82]}, {"que": [281.15, 0.17]}, {"fueron": [281.33, 0.38]}, {"realmente": [281.72, 0.54]}, {"grandes": [282.27, 0.93]}, {"y": [284.4, 0.17]}, {"esto": [284.58, 0.59]}, {"tambi\u00e9n": [286.05, 0.53]}, {"es": [286.59, 0.55]}, {"una": [287.17, 0.31]}, {"ense\u00f1anza": [287.49, 0.71]}, {"que": [288.21, 0.13]}, {"los": [288.35, 0.21]}, {"hombres": [288.57, 0.49]}, {"olvidamos": [289.09, 1.01]}, {"generaci\u00f3n": [291.07, 0.71]}, {"tras": [291.79, 0.23]}, {"generaci\u00f3n": [292.03, 0.56]}, {"los": [293.63, 0.33]}, {"realmente": [293.97, 0.71]}, {"grandes": [294.69, 1.2]}, {"para": [296.31, 0.29]}, {"la": [296.61, 0.07]}, {"historia": [296.69, 0.87]}, {"y": [298.78, 0.13]}, {"para": [298.92, 0.25]}, {"dios": [299.18, 0.66]}, {"pueden": [300.73, 0.35]}, {"ser": [301.09, 0.69]}, {"los": [301.97, 0.41]}, {"que": [302.39, 0.15]}, {"ahora": [302.55, 0.55]}, {"ni": [303.13, 0.17]}, {"siquiera": [303.31, 0.37]}, {"tenemos": [303.69, 0.39]}, {"en": [304.09, 0.12]}, {"cuenta": [304.22, 0.59]}, {"y": [305.46, 0.11]}, {"los": [305.58, 0.23]}, {"grandes": [305.82, 0.75]}, {"hombres": [306.6, 1.09]}, {"de": [308.3, 0.13]}, {"nuestra": [308.44, 0.4]}, {"\u00e9poca": [308.85, 0.4]}, {"alg\u00fan": [309.26, 0.45]}, {"d\u00eda": [309.72, 0.17]}, {"dir\u00e1n": [309.9, 0.45]}, {"qui\u00e9n": [311.32, 0.23]}, {"es": [311.56, 0.11]}, {"este": [311.68, 0.23]}, {"se\u00f1or": [311.92, 0.47]}, {"no": [313.47, 0.25]}, {"los": [313.73, 0.21]}, {"conocer\u00e1n": [313.95, 0.67]}, {"para": [315.43, 0.27]}, {"nada": [315.71, 0.42]}, {"sin": [316.86, 0.29]}, {"embargo": [317.16, 0.32]}, {"otros": [317.49, 0.26]}, {"d\u00edas": [317.76, 0.22]}, {"as\u00ed": [318.01, 0.3]}, {"si": [318.32, 0.53]}, {"el": [319.18, 0.18]}, {"otro": [319.37, 0.37]}, {"del": [319.77, 0.16]}, {"otro": [319.94, 0.33]}, {"s\u00ed": [320.28, 0.19]}, {"que": [320.48, 0.14]}, {"me": [320.63, 0.07]}, {"acuerdo": [320.71, 0.44]}, {"a": [322.62, 0.13]}, {"lo": [322.76, 0.11]}, {"mejor": [322.88, 0.76]}, {"los": [324.48, 0.74]}, {"grandes": [325.25, 0.56]}, {"primeros": [325.82, 0.47]}, {"ministros": [326.3, 0.77]}, {"reyes": [327.08, 0.61]}, {"etc\u00e9tera": [327.7, 0.51]}, {"de": [328.22, 0.09]}, {"nuestra": [328.32, 0.39]}, {"\u00e9poca": [328.72, 0.71]}, {"dentro": [329.9, 0.37]}, {"de": [330.28, 0.13]}, {"tres": [330.42, 0.25]}, {"siglos": [330.68, 0.78]}, {"un": [332.59, 0.17]}, {"joven": [332.77, 0.33]}, {"dir\u00e1": [333.11, 0.43]}, {"no": [334.26, 0.15]}, {"s\u00e9": [334.42, 0.15]}, {"qui\u00e9n": [334.58, 0.21]}, {"es": [334.8, 0.43]}, {"si": [335.6, 0.62]}, {"fue": [336.25, 0.44]}, {"esa": [336.7, 0.23]}, {"reina": [336.94, 0.37]}, {"de": [337.32, 0.07]}, {"inglaterra": [337.4, 0.53]}, {"que": [337.94, 0.06]}, {"estuvo": [338.01, 0.26]}, {"en": [338.28, 0.05]}, {"la": [338.34, 0.09]}, {"\u00e9poca": [338.44, 0.28]}, {"de": [338.73, 0.16]}, {"teresa": [338.9, 0.33]}, {"de": [339.24, 0.09]}, {"calcuta": [339.34, 0.52]}, {"as\u00ed": [339.89, 0.36]}, {"si": [340.26, 0.23]}, {"teresa": [340.5, 0.37]}, {"de": [340.88, 0.07]}, {"calcuta": [340.96, 0.63]}, {"s\u00ed": [342.23, 0.23]}, {"que": [342.47, 0.13]}, {"la": [342.61, 0.09]}, {"conozco": [342.71, 0.39]}, {"est\u00e1": [343.11, 0.23]}, {"en": [343.35, 0.13]}, {"mi": [343.49, 0.07]}, {"iglesia": [343.57, 0.91]}, {"y": [344.61, 0.15]}, {"le": [344.77, 0.11]}, {"rezo": [344.89, 0.33]}, {"de": [345.23, 0.13]}, {"vez": [345.37, 0.15]}, {"en": [345.53, 0.09]}, {"cuando": [345.63, 0.5]}, {"qui\u00e9n": [347.08, 0.31]}, {"se": [347.4, 0.13]}, {"acuerda": [347.54, 0.82]}, {"de": [348.96, 0.15]}, {"qui\u00e9n": [349.12, 0.23]}, {"era": [349.36, 0.14]}, {"el": [349.51, 0.06]}, {"emperador": [349.58, 0.59]}, {"del": [350.18, 0.15]}, {"sacro": [350.34, 0.36]}, {"imperio": [350.71, 0.44]}, {"germ\u00e1nico": [351.16, 0.91]}, {"en": [352.38, 0.19]}, {"la": [352.58, 0.11]}, {"\u00e9poca": [352.7, 0.33]}, {"de": [353.04, 0.11]}, {"san": [353.16, 0.23]}, {"francisco": [353.4, 0.53]}, {"de": [353.94, 0.06]}, {"as\u00eds": [354.01, 0.75]}, {"no": [355.5, 0.15]}, {"se": [355.66, 0.09]}, {"acuerda": [355.76, 0.39]}, {"nadie": [356.16, 0.51]}, {"de": [357.57, 0.15]}, {"la": [357.73, 0.07]}, {"gente": [357.81, 0.35]}, {"normal": [358.17, 0.46]}, {"sin": [359.7, 0.23]}, {"embargo": [359.94, 0.5]}, {"todo": [361.1, 0.3]}, {"el": [361.41, 0.08]}, {"mundo": [361.5, 0.56]}, {"hasta": [362.74, 1.02]}, {"los": [363.84, 0.25]}, {"menos": [364.1, 0.28]}, {"creyentes": [364.39, 0.77]}, {"dicen": [365.44, 0.39]}, {"as\u00ed": [365.84, 0.29]}, {"si": [366.14, 0.27]}, {"san": [366.42, 0.21]}, {"francisco": [366.64, 0.51]}, {"de": [367.16, 0.05]}, {"as\u00eds": [367.22, 0.33]}, {"claro": [367.56, 0.53]}, {"claro": [368.12, 0.31]}, {"que": [368.44, 0.25]}, {"lo": [368.72, 0.17]}, {"conozco": [368.9, 0.81]}, {"quiz\u00e1s": [370.88, 0.45]}, {"alg\u00fan": [371.34, 0.35]}, {"d\u00eda": [371.7, 0.41]}, {"reyes": [374.03, 1.01]}, {"monarcas": [375.07, 1.34]}, {"grandes": [377.15, 0.67]}, {"hombres": [377.83, 1.29]}, {"sean": [379.69, 0.49]}, {"olvidados": [380.21, 0.9]}, {"y": [381.82, 0.17]}, {"alguno": [382.0, 1.01]}, {"dir\u00e1": [383.25, 0.34]}, {"si": [383.6, 0.29]}, {"este": [383.9, 0.29]}, {"estuvo": [384.2, 0.37]}, {"en": [384.58, 0.05]}, {"la": [384.64, 0.11]}, {"\u00e9poca": [384.76, 0.34]}, {"de": [385.11, 0.1]}, {"santa": [385.22, 0.53]}, {"teresa": [385.97, 0.42]}, {"de": [386.4, 0.11]}, {"calcuta": [386.52, 0.82]}, {"o": [388.0, 0.81]}, {"san": [388.84, 0.45]}, {"p\u00edo": [389.32, 0.33]}, {"piedra": [389.66, 0.43]}, {"china": [390.1, 0.67]}, {"o": [390.8, 0.13]}, {"tal": [390.94, 0.28]}, {"o": [391.23, 0.04]}, {"cual": [391.28, 0.39]}, {"la": [392.77, 0.13]}, {"historia": [392.91, 0.68]}, {"en": [394.24, 0.23]}, {"ese": [394.48, 0.21]}, {"sentido": [394.7, 1.02]}, {"a": [396.25, 0.12]}, {"veces": [396.38, 0.6]}, {"tiene": [397.24, 0.79]}, {"estas": [398.18, 0.56]}, {"iron\u00edas": [399.13, 0.9]}, {"que": [400.76, 0.23]}, {"el": [401.0, 0.25]}, {"m\u00e1s": [401.26, 0.31]}, {"grande": [401.58, 0.78]}, {"es": [403.09, 0.2]}, {"recordado": [403.3, 1.01]}, {"solo": [404.38, 0.92]}, {"porque": [405.67, 0.3]}, {"estuvo": [405.98, 0.73]}, {"en": [406.74, 0.13]}, {"la": [406.88, 0.09]}, {"\u00e9poca": [406.98, 0.37]}, {"del": [407.36, 0.17]}, {"m\u00e1s": [407.54, 0.31]}, {"peque\u00f1o": [407.86, 0.48]}, {"pues": [409.31, 0.82]}, {"estas": [410.59, 0.51]}, {"son": [411.11, 0.39]}, {"las": [411.51, 0.19]}, {"consideraciones": [411.71, 1.38]}, {"a": [413.23, 0.13]}, {"ra\u00edz": [413.37, 0.3]}, {"de": [413.68, 0.06]}, {"este": [413.75, 0.21]}, {"comienzo": [413.97, 0.51]}, {"del": [414.49, 0.08]}, {"evangelio": [414.58, 0.79]}, {"y": [415.79, 0.13]}, {"que": [415.93, 0.15]}, {"todos": [416.09, 0.33]}, {"nosotros": [416.43, 1.08]}, {"no": [417.55, 0.19]}, {"nos": [417.75, 0.23]}, {"dejemos": [417.99, 0.49]}, {"nunca": [418.49, 0.48]}, {"deslumbrar": [419.25, 1.24]}, {"por": [420.73, 0.23]}, {"el": [420.97, 0.13]}, {"brillo": [421.11, 0.85]}, {"de": [421.99, 0.17]}, {"lo": [422.17, 0.08]}, {"aparente": [422.26, 0.9]}, {"y": [423.21, 0.15]}, {"de": [423.37, 0.11]}, {"lo": [423.49, 0.1]}, {"ef\u00edmero": [423.6, 0.68]}, {"sino": [424.31, 0.36]}, {"que": [424.68, 0.14]}, {"cultivemos": [424.83, 1.16]}, {"lo": [426.27, 0.25]}, {"que": [426.53, 0.13]}, {"verdaderamente": [426.67, 1.17]}, {"tiene": [428.07, 0.53]}, {"peso": [428.63, 0.8]}, {"y": [429.47, 0.13]}, {"consistencia": [429.61, 0.94]}]}