{"DisplayText": ["Hoy celebramos la memoria de San Agust\u00edn.", "Y.", "Pensaba yo lo maravilloso que ten\u00eda que ser.", "Vivir.", "En aquella zona.", "Una ciudad peque\u00f1a, pocos miles de habitantes.", "En la que todo el mundo se conoc\u00eda.", "Con un obispo como San Agust\u00edn.", "\u00bfUn obispo?", "De la calle intelectual de San Agust\u00edn.", "Que adem\u00e1s estaba deseoso de predicar.", "Como m\u00ednimo, desde luego, predicaba cada domingo eso como m\u00ednimo.", "\u00bfSer\u00edan conscientes?", "Los habitantes de esa ciudad de que estaban escuchando.", "A una de las mentes m\u00e1s prodigiosas, no de su \u00e9poca.", "Sino de los siglos por venir.", "\u00bfSer\u00edan consciente?", "Esas amas de casa.", "Esos tenderos.", "Gente sencilla.", "Gente importante.", "\u00bfDe qu\u00e9?", "El serm\u00f3n que estaban escuchando.", "Iba a ser reflexionado, meditado, glosado.", "Durante toda la edad Media.", "\u00bfY despu\u00e9s?", "\u00bfUn obispo?", "De Una Santidad.", "\u00bfC\u00f3mo se vislumbra en sus libros?", "\u00bfUn hombre?", "Casi, que era m\u00e1s mujer que otra cosa.", "\u00bfUna di\u00f3cesis ideal?", "No sabemos cu\u00e1ntos sacerdotes tendr\u00eda, pero a lo mejor ten\u00eda 50 sacerdotes 70.", "Probablemente en la ciudad, pues hab\u00eda un buen n\u00famero de ellos.", "Otros dispersos en pueblos de alrededor.", "Pero probablemente en la ciudad una buena parte.", "Probablemente.", "Cada domingo se reun\u00edan el obispo y 2030 sacerdotes.", "Para la celebraci\u00f3n de la misa.", "Qu\u00e9 apasionante deb\u00eda ser ver una misa del siglo quinto.", "El Imperio Romano todav\u00eda no hab\u00eda ca\u00eddo del todo.", "\u00bfC\u00f3mo segu\u00eda la misa?", "\u00bfQue ritos?", "Ocurr\u00edan alrededor del altar.", "Donde se sentar\u00edan los sacerdotes las mismas vestiduras.", "El.", "Hasta la mitra, sin ninguna duda, era distinta.", "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda la catedral? \u00bfUna catedral del siglo quinto en una ciudad peque\u00f1a como ser\u00eda?", "Probablemente.", "Rectangular.", "Cubierta plana de madera.", "\u00bfNo muy grande, no? Una gran Bas\u00edlica.", "Cabr\u00edan a lo mejor 200 personas como mucho en la catedral.", "Como mucho.", "\u00bfC\u00f3mo se dispondr\u00edan all\u00ed?", "\u00bfApasionado?", "Poder ver en un.", "Por un agujero.", "\u00bfEsa escena?", "Que ellos ten\u00edan m\u00e1s que conocida cada semana.", "Para nosotros ser\u00eda algo.", "Que analizar\u00edamos hasta los m\u00e1s peque\u00f1os detalles.", "Ellos fueron unos privilegiados.", "Sin embargo, sus obras permanecen.", "Las obras de otros fil\u00f3sofos de la \u00e9poca pensadores.", "\u00bfHan pasado de moda?", "Han quedado superadas, solo tienen un inter\u00e9s hist\u00f3rico.", "Sin embargo, la predicaci\u00f3n.", "De este hombre que amaba a Dios.", "Y Profundiz\u00f3 como pocos.", "En Dios.", "En la teolog\u00eda de Dios.", "Sigue vigente.", "Se puede leer hoy.", "Con el mismo provecho, con la misma frescura.", "DAC.", "Ya, pues, 15 s\u00ed.", "Pidamos a San Agust\u00edn.", "\u00bfQu\u00e9?", "\u00c9l nos acompa\u00f1e en esta misa porque puedo hacerlo.", "Nosotros no podemos trasladarnos ahora a una catedral del siglo quinto, pero \u00e9l s\u00ed que puede estar aqu\u00ed.", "Presente en esta misa junto a nosotros.", "Por la comuni\u00f3n de los Santos.", "Porque le pedimos.", "\u00bfQu\u00e9?", "Pida a Dios que todos los que estamos aqu\u00ed recibamos alg\u00fan tipo de gracia espiritual que nos haga amar m\u00e1s al se\u00f1or al que \u00e9l honr\u00f3, y s\u00ed."], "OffsetDuration": [[1.79, 3.96], [7.83, 0.59], [9.26, 3.14], [13.86, 0.75], [15.36, 1.28], [17.24, 3.46], [23.38, 1.91], [26.54, 1.84], [29.67, 1.04], [32.13, 2.39], [35.91, 3.5], [40.62, 4.89], [47.72, 1.58], [50.39, 3.35], [55.05, 3.15], [59.1, 1.58], [62.33, 1.29], [64.22, 1.35], [66.18, 1.19], [68.72, 1.41], [71.01, 1.11], [73.58, 0.56], [74.84, 2.15], [78.06, 4.71], [84.57, 1.59], [87.34, 0.75], [90.46, 0.95], [92.89, 1.04], [95.08, 1.98], [98.66, 0.86], [100.8, 2.53], [105.77, 1.86], [109.02, 6.96], [118.78, 4.68], [125.24, 2.38], [128.71, 2.6], [132.64, 1.19], [134.53, 5.02], [140.14, 1.45], [143.27, 6.63], [150.82, 2.99], [154.47, 1.25], [156.41, 0.82], [158.83, 2.06], [161.56, 3.91], [166.15, 0.62], [168.56, 2.95], [173.19, 4.58], [179.38, 0.91], [181.26, 1.19], [184.02, 1.75], [186.53, 2.24], [189.64, 3.82], [194.11, 0.79], [197.51, 2.27], [200.5, 0.91], [202.87, 2.0], [205.99, 0.87], [208.61, 0.97], [210.34, 3.06], [214.14, 1.52], [216.23, 2.88], [221.13, 1.74], [226.03, 2.24], [229.69, 3.71], [234.48, 1.14], [236.37, 3.31], [240.64, 2.56], [243.91, 1.64], [246.35, 1.57], [249.21, 0.65], [250.74, 1.39], [252.74, 0.75], [254.09, 1.07], [255.71, 3.06], [259.53, 0.71], [260.92, 1.33], [263.7, 2.05], [266.39, 0.69], [268.06, 2.36], [271.16, 7.19], [279.12, 3.49], [283.74, 1.57], [286.02, 0.97], [287.58, 0.43], [289.38, 12.13]], "Lexical": ["hoy celebramos la memoria de san agust\u00edn", "y", "pensaba yo lo maravilloso que ten\u00eda que ser", "vivir", "en aquella zona", "una ciudad peque\u00f1a pocos miles de habitantes", "en la que todo el mundo se conoc\u00eda", "con un obispo como san agust\u00edn", "un obispo", "de la calle intelectual de san agust\u00edn", "que adem\u00e1s estaba deseoso de predicar", "como m\u00ednimo desde luego predicaba cada domingo eso como m\u00ednimo", "ser\u00edan conscientes", "los habitantes de esa ciudad de que estaban escuchando", "a una de las mentes m\u00e1s prodigiosas no de su \u00e9poca", "sino de los siglos por venir", "ser\u00edan consciente", "esas amas de casa", "esos tenderos", "gente sencilla", "gente importante", "de qu\u00e9", "el serm\u00f3n que estaban escuchando", "iba a ser reflexionado meditado glosado", "durante toda la edad media", "y despu\u00e9s", "un obispo", "de una santidad", "c\u00f3mo se vislumbra en sus libros", "un hombre", "casi que era m\u00e1s mujer que otra cosa", "una di\u00f3cesis ideal", "no sabemos cu\u00e1ntos sacerdotes tendr\u00eda pero a lo mejor ten\u00eda cincuenta sacerdotes setenta", "probablemente en la ciudad pues hab\u00eda un buen n\u00famero de ellos", "otros dispersos en pueblos de alrededor", "pero probablemente en la ciudad una buena parte", "probablemente", "cada domingo se reun\u00edan el obispo y veinte treinta sacerdotes", "para la celebraci\u00f3n de la misa", "qu\u00e9 apasionante deb\u00eda ser ver una misa del siglo quinto", "el imperio romano todav\u00eda no hab\u00eda ca\u00eddo del todo", "c\u00f3mo segu\u00eda la misa", "que ritos", "ocurr\u00edan alrededor del altar", "donde se sentar\u00edan los sacerdotes las mismas vestiduras", "el", "hasta la mitra sin ninguna duda era distinta", "c\u00f3mo ser\u00eda la catedral una catedral del siglo quinto en una ciudad peque\u00f1a como ser\u00eda", "probablemente", "rectangular", "cubierta plana de madera", "no muy grande no una gran bas\u00edlica", "cabr\u00edan a lo mejor doscientas personas como mucho en la catedral", "como mucho", "c\u00f3mo se dispondr\u00edan all\u00ed", "apasionado", "poder ver en un", "por un agujero", "esa escena", "que ellos ten\u00edan m\u00e1s que conocida cada semana", "para nosotros ser\u00eda algo", "que analizar\u00edamos hasta los m\u00e1s peque\u00f1os detalles", "ellos fueron unos privilegiados", "sin embargo sus obras permanecen", "las obras de otros fil\u00f3sofos de la \u00e9poca pensadores", "han pasado de moda", "han quedado superadas solo tienen un inter\u00e9s hist\u00f3rico", "sin embargo la predicaci\u00f3n", "de este hombre que amaba a dios", "y profundiz\u00f3 como pocos", "en dios", "en la teolog\u00eda de dios", "sigue vigente", "se puede leer hoy", "con el mismo provecho con la misma frescura", "d a c", "ya pues quince s\u00ed", "pidamos a san agust\u00edn", "qu\u00e9", "\u00e9l nos acompa\u00f1e en esta misa porque puedo hacerlo", "nosotros no podemos trasladarnos ahora a una catedral del siglo quinto pero \u00e9l s\u00ed que puede estar aqu\u00ed", "presente en esta misa junto a nosotros", "por la comuni\u00f3n de los santos", "porque le pedimos", "qu\u00e9", "pida a dios que todos los que estamos aqu\u00ed recibamos alg\u00fan tipo de gracia espiritual que nos haga amar m\u00e1s al se\u00f1or al que \u00e9l honr\u00f3 y s\u00ed"], "ITN": ["hoy celebramos la memoria de san agust\u00edn", "y", "pensaba yo lo maravilloso que ten\u00eda que ser", "vivir", "en aquella zona", "una ciudad peque\u00f1a pocos miles de habitantes", "en la que todo el mundo se conoc\u00eda", "con un obispo como san agust\u00edn", "un obispo", "de la calle intelectual de san agust\u00edn", "que adem\u00e1s estaba deseoso de predicar", "como m\u00ednimo desde luego predicaba cada domingo eso como m\u00ednimo", "ser\u00edan conscientes", "los habitantes de esa ciudad de que estaban escuchando", "a una de las mentes m\u00e1s prodigiosas no de su \u00e9poca", "sino de los siglos por venir", "ser\u00edan consciente", "esas amas de casa", "esos tenderos", "gente sencilla", "gente importante", "de qu\u00e9", "el serm\u00f3n que estaban escuchando", "iba a ser reflexionado meditado glosado", "durante toda la edad media", "y despu\u00e9s", "un obispo", "de una santidad", "c\u00f3mo se vislumbra en sus libros", "un hombre", "casi que era m\u00e1s mujer que otra cosa", "una di\u00f3cesis ideal", "no sabemos cu\u00e1ntos sacerdotes tendr\u00eda pero a lo mejor ten\u00eda 50 sacerdotes 70", "probablemente en la ciudad pues hab\u00eda un buen n\u00famero de ellos", "otros dispersos en pueblos de alrededor", "pero probablemente en la ciudad una buena parte", "probablemente", "cada domingo se reun\u00edan el obispo y 2030 sacerdotes", "para la celebraci\u00f3n de la misa", "qu\u00e9 apasionante deb\u00eda ser ver una misa del siglo quinto", "el imperio romano todav\u00eda no hab\u00eda ca\u00eddo del todo", "c\u00f3mo segu\u00eda la misa", "que ritos", "ocurr\u00edan alrededor del altar", "donde se sentar\u00edan los sacerdotes las mismas vestiduras", "el", "hasta la mitra sin ninguna duda era distinta", "c\u00f3mo ser\u00eda la catedral una catedral del siglo quinto en una ciudad peque\u00f1a como ser\u00eda", "probablemente", "rectangular", "cubierta plana de madera", "no muy grande no una gran bas\u00edlica", "cabr\u00edan a lo mejor 200 personas como mucho en la catedral", "como mucho", "c\u00f3mo se dispondr\u00edan all\u00ed", "apasionado", "poder ver en un", "por un agujero", "esa escena", "que ellos ten\u00edan m\u00e1s que conocida cada semana", "para nosotros ser\u00eda algo", "que analizar\u00edamos hasta los m\u00e1s peque\u00f1os detalles", "ellos fueron unos privilegiados", "sin embargo sus obras permanecen", "las obras de otros fil\u00f3sofos de la \u00e9poca pensadores", "han pasado de moda", "han quedado superadas solo tienen un inter\u00e9s hist\u00f3rico", "sin embargo la predicaci\u00f3n", "de este hombre que amaba a dios", "y profundiz\u00f3 como pocos", "en dios", "en la teolog\u00eda de dios", "sigue vigente", "se puede leer hoy", "con el mismo provecho con la misma frescura", "DAC", "ya pues 15 s\u00ed", "pidamos a san agust\u00edn", "qu\u00e9", "\u00e9l nos acompa\u00f1e en esta misa porque puedo hacerlo", "nosotros no podemos trasladarnos ahora a una catedral del siglo quinto pero \u00e9l s\u00ed que puede estar aqu\u00ed", "presente en esta misa junto a nosotros", "por la comuni\u00f3n de los santos", "porque le pedimos", "qu\u00e9", "pida a dios que todos los que estamos aqu\u00ed recibamos alg\u00fan tipo de gracia espiritual que nos haga amar m\u00e1s al se\u00f1or al que \u00e9l honr\u00f3 y s\u00ed"], "MaskedITN": ["hoy celebramos la memoria de san agust\u00edn", "y", "pensaba yo lo maravilloso que ten\u00eda que ser", "vivir", "en aquella zona", "una ciudad peque\u00f1a pocos miles de habitantes", "en la que todo el mundo se conoc\u00eda", "con un obispo como san agust\u00edn", "\u00bfun obispo", "de la calle intelectual de san agust\u00edn", "que adem\u00e1s estaba deseoso de predicar", "como m\u00ednimo desde luego predicaba cada domingo eso como m\u00ednimo", "\u00bfser\u00edan conscientes", "los habitantes de esa ciudad de que estaban escuchando", "a una de las mentes m\u00e1s prodigiosas no de su \u00e9poca", "sino de los siglos por venir", "\u00bfser\u00edan consciente", "esas amas de casa", "esos tenderos", "gente sencilla", "gente importante", "\u00bfde qu\u00e9", "el serm\u00f3n que estaban escuchando", "iba a ser reflexionado meditado glosado", "durante toda la edad media", "\u00bfy despu\u00e9s", "\u00bfun obispo", "de una santidad", "\u00bfc\u00f3mo se vislumbra en sus libros", "\u00bfun hombre", "casi que era m\u00e1s mujer que otra cosa", "\u00bfuna di\u00f3cesis ideal", "no sabemos cu\u00e1ntos sacerdotes tendr\u00eda pero a lo mejor ten\u00eda 50 sacerdotes 70", "probablemente en la ciudad pues hab\u00eda un buen n\u00famero de ellos", "otros dispersos en pueblos de alrededor", "pero probablemente en la ciudad una buena parte", "probablemente", "cada domingo se reun\u00edan el obispo y 2030 sacerdotes", "para la celebraci\u00f3n de la misa", "qu\u00e9 apasionante deb\u00eda ser ver una misa del siglo quinto", "el imperio romano todav\u00eda no hab\u00eda ca\u00eddo del todo", "\u00bfc\u00f3mo segu\u00eda la misa", "\u00bfque ritos", "ocurr\u00edan alrededor del altar", "donde se sentar\u00edan los sacerdotes las mismas vestiduras", "el", "hasta la mitra sin ninguna duda era distinta", "\u00bfc\u00f3mo ser\u00eda la catedral \u00bfuna catedral del siglo quinto en una ciudad peque\u00f1a como ser\u00eda", "probablemente", "rectangular", "cubierta plana de madera", "\u00bfno muy grande no una gran bas\u00edlica", "cabr\u00edan a lo mejor 200 personas como mucho en la catedral", "como mucho", "\u00bfc\u00f3mo se dispondr\u00edan all\u00ed", "\u00bfapasionado", "poder ver en un", "por un agujero", "\u00bfesa escena", "que ellos ten\u00edan m\u00e1s que conocida cada semana", "para nosotros ser\u00eda algo", "que analizar\u00edamos hasta los m\u00e1s peque\u00f1os detalles", "ellos fueron unos privilegiados", "sin embargo sus obras permanecen", "las obras de otros fil\u00f3sofos de la \u00e9poca pensadores", "\u00bfhan pasado de moda", "han quedado superadas solo tienen un inter\u00e9s hist\u00f3rico", "sin embargo la predicaci\u00f3n", "de este hombre que amaba a dios", "y profundiz\u00f3 como pocos", "en dios", "en la teolog\u00eda de dios", "sigue vigente", "se puede leer hoy", "con el mismo provecho con la misma frescura", "dac", "ya pues 15 s\u00ed", "pidamos a san agust\u00edn", "\u00bfqu\u00e9", "\u00e9l nos acompa\u00f1e en esta misa porque puedo hacerlo", "nosotros no podemos trasladarnos ahora a una catedral del siglo quinto pero \u00e9l s\u00ed que puede estar aqu\u00ed", "presente en esta misa junto a nosotros", "por la comuni\u00f3n de los santos", "porque le pedimos", "\u00bfqu\u00e9", "pida a dios que todos los que estamos aqu\u00ed recibamos alg\u00fan tipo de gracia espiritual que nos haga amar m\u00e1s al se\u00f1or al que \u00e9l honr\u00f3 y s\u00ed"], "Words": [{"hoy": [1.79, 0.27]}, {"celebramos": [2.07, 1.08]}, {"la": [3.73, 0.15]}, {"memoria": [3.89, 0.53]}, {"de": [4.43, 0.25]}, {"san": [4.69, 0.25]}, {"agust\u00edn": [4.95, 0.8]}, {"y": [7.83, 0.59]}, {"pensaba": [9.26, 0.43]}, {"yo": [9.7, 0.65]}, {"lo": [10.48, 0.15]}, {"maravilloso": [10.64, 0.69]}, {"que": [11.34, 0.11]}, {"ten\u00eda": [11.46, 0.35]}, {"que": [11.82, 0.13]}, {"ser": [11.96, 0.44]}, {"vivir": [13.86, 0.75]}, {"en": [15.36, 0.19]}, {"aquella": [15.56, 0.5]}, {"zona": [16.16, 0.48]}, {"una": [17.24, 0.23]}, {"ciudad": [17.48, 0.41]}, {"peque\u00f1a": [17.9, 0.89]}, {"pocos": [18.96, 0.41]}, {"miles": [19.38, 0.32]}, {"de": [19.71, 0.06]}, {"habitantes": [19.78, 0.92]}, {"en": [23.38, 0.15]}, {"la": [23.54, 0.07]}, {"que": [23.62, 0.11]}, {"todo": [23.74, 0.18]}, {"el": [23.93, 0.06]}, {"mundo": [24.0, 0.37]}, {"se": [24.38, 0.11]}, {"conoc\u00eda": [24.5, 0.79]}, {"con": [26.54, 0.21]}, {"un": [26.76, 0.14]}, {"obispo": [26.91, 0.44]}, {"como": [27.36, 0.23]}, {"san": [27.6, 0.2]}, {"agust\u00edn": [27.81, 0.57]}, {"un": [29.67, 0.21]}, {"obispo": [29.89, 0.82]}, {"de": [32.13, 0.19]}, {"la": [32.33, 0.13]}, {"calle": [32.47, 0.29]}, {"intelectual": [32.77, 0.87]}, {"de": [33.65, 0.07]}, {"san": [33.73, 0.21]}, {"agust\u00edn": [33.95, 0.57]}, {"que": [35.91, 0.13]}, {"adem\u00e1s": [36.05, 1.14]}, {"estaba": [37.52, 0.4]}, {"deseoso": [37.93, 0.69]}, {"de": [38.63, 0.09]}, {"predicar": [38.73, 0.68]}, {"como": [40.62, 0.34]}, {"m\u00ednimo": [40.97, 0.4]}, {"desde": [41.38, 0.29]}, {"luego": [41.68, 0.69]}, {"predicaba": [42.4, 0.63]}, {"cada": [43.04, 0.71]}, {"domingo": [43.78, 0.75]}, {"eso": [44.56, 0.21]}, {"como": [44.78, 0.21]}, {"m\u00ednimo": [45.0, 0.51]}, {"ser\u00edan": [47.72, 0.56]}, {"conscientes": [48.29, 1.01]}, {"los": [50.39, 0.23]}, {"habitantes": [50.63, 0.59]}, {"de": [51.23, 0.06]}, {"esa": [51.3, 0.18]}, {"ciudad": [51.49, 0.75]}, {"de": [52.27, 0.13]}, {"que": [52.41, 0.09]}, {"estaban": [52.51, 0.39]}, {"escuchando": [52.91, 0.83]}, {"a": [55.05, 0.23]}, {"una": [55.29, 0.25]}, {"de": [55.55, 0.11]}, {"las": [55.67, 0.19]}, {"mentes": [55.87, 0.39]}, {"m\u00e1s": [56.27, 0.21]}, {"prodigiosas": [56.49, 0.85]}, {"no": [57.37, 0.27]}, {"de": [57.65, 0.09]}, {"su": [57.75, 0.17]}, {"\u00e9poca": [57.93, 0.27]}, {"sino": [59.1, 0.34]}, {"de": [59.45, 0.08]}, {"los": [59.54, 0.19]}, {"siglos": [59.74, 0.43]}, {"por": [60.18, 0.15]}, {"venir": [60.34, 0.34]}, {"ser\u00edan": [62.33, 0.45]}, {"consciente": [62.79, 0.83]}, {"esas": [64.22, 0.31]}, {"amas": [64.54, 0.24]}, {"de": [64.79, 0.08]}, {"casa": [64.88, 0.69]}, {"esos": [66.18, 0.29]}, {"tenderos": [66.48, 0.89]}, {"gente": [68.72, 0.41]}, {"sencilla": [69.14, 0.99]}, {"gente": [71.01, 0.35]}, {"importante": [71.37, 0.75]}, {"de": [73.58, 0.13]}, {"qu\u00e9": [73.72, 0.42]}, {"el": [74.84, 0.21]}, {"serm\u00f3n": [75.06, 0.53]}, {"que": [75.6, 0.07]}, {"estaban": [75.68, 0.37]}, {"escuchando": [76.06, 0.93]}, {"iba": [78.06, 0.22]}, {"a": [78.29, 0.04]}, {"ser": [78.34, 0.57]}, {"reflexionado": [78.94, 1.5]}, {"meditado": [80.48, 1.27]}, {"glosado": [81.78, 0.99]}, {"durante": [84.57, 0.41]}, {"toda": [84.99, 0.27]}, {"la": [85.27, 0.09]}, {"edad": [85.37, 0.27]}, {"media": [85.65, 0.51]}, {"y": [87.34, 0.15]}, {"despu\u00e9s": [87.5, 0.59]}, {"un": [90.46, 0.22]}, {"obispo": [90.69, 0.72]}, {"de": [92.89, 0.17]}, {"una": [93.07, 0.17]}, {"santidad": [93.25, 0.68]}, {"c\u00f3mo": [95.08, 0.35]}, {"se": [95.44, 0.12]}, {"vislumbra": [95.57, 0.74]}, {"en": [96.34, 0.19]}, {"sus": [96.54, 0.23]}, {"libros": [96.78, 0.28]}, {"un": [98.66, 0.27]}, {"hombre": [98.94, 0.58]}, {"casi": [100.8, 0.37]}, {"que": [101.18, 0.12]}, {"era": [101.31, 0.14]}, {"m\u00e1s": [101.46, 0.21]}, {"mujer": [101.68, 0.7]}, {"que": [102.56, 0.14]}, {"otra": [102.71, 0.22]}, {"cosa": [102.94, 0.39]}, {"una": [105.77, 0.31]}, {"di\u00f3cesis": [106.09, 0.81]}, {"ideal": [106.93, 0.7]}, {"no": [109.02, 0.37]}, {"sabemos": [109.4, 0.51]}, {"cu\u00e1ntos": [109.92, 0.41]}, {"sacerdotes": [110.34, 0.65]}, {"tendr\u00eda": [111.0, 0.56]}, {"pero": [111.94, 0.19]}, {"a": [112.14, 0.02]}, {"lo": [112.17, 0.09]}, {"mejor": [112.27, 0.3]}, {"ten\u00eda": [112.58, 0.5]}, {"cincuenta": [113.54, 0.57]}, {"sacerdotes": [114.12, 0.94]}, {"setenta": [115.09, 0.89]}, {"probablemente": [118.78, 1.25]}, {"en": [120.2, 0.19]}, {"la": [120.4, 0.11]}, {"ciudad": [120.52, 0.44]}, {"pues": [120.99, 0.73]}, {"hab\u00eda": [121.88, 0.41]}, {"un": [122.3, 0.11]}, {"buen": [122.42, 0.19]}, {"n\u00famero": [122.62, 0.29]}, {"de": [122.92, 0.11]}, {"ellos": [123.04, 0.42]}, {"otros": [125.24, 0.43]}, {"dispersos": [125.68, 0.63]}, {"en": [126.32, 0.13]}, {"pueblos": [126.46, 0.41]}, {"de": [126.88, 0.07]}, {"alrededor": [126.96, 0.66]}, {"pero": [128.71, 0.17]}, {"probablemente": [128.89, 0.67]}, {"en": [129.57, 0.07]}, {"la": [129.65, 0.08]}, {"ciudad": [129.74, 0.62]}, {"una": [130.39, 0.23]}, {"buena": [130.63, 0.25]}, {"parte": [130.89, 0.42]}, {"probablemente": [132.64, 1.19]}, {"cada": [134.53, 0.23]}, {"domingo": [134.77, 0.43]}, {"se": [135.21, 0.15]}, {"reun\u00edan": [135.37, 0.83]}, {"el": [136.61, 0.16]}, {"obispo": [136.78, 0.71]}, {"y": [137.75, 0.11]}, {"veinte": [137.87, 0.37]}, {"treinta": [138.25, 0.35]}, {"sacerdotes": [138.61, 0.94]}, {"para": [140.14, 0.22]}, {"la": [140.37, 0.1]}, {"celebraci\u00f3n": [140.48, 0.57]}, {"de": [141.06, 0.08]}, {"la": [141.15, 0.1]}, {"misa": [141.26, 0.33]}, {"qu\u00e9": [143.27, 0.64]}, {"apasionante": [143.99, 1.35]}, {"deb\u00eda": [145.35, 0.39]}, {"ser": [145.75, 0.56]}, {"ver": [146.71, 0.62]}, {"una": [147.37, 0.27]}, {"misa": [147.65, 0.74]}, {"del": [148.75, 0.21]}, {"siglo": [148.97, 0.37]}, {"quinto": [149.35, 0.55]}, {"el": [150.82, 0.19]}, {"imperio": [151.02, 0.4]}, {"romano": [151.43, 0.39]}, {"todav\u00eda": [151.83, 0.42]}, {"no": [152.26, 0.1]}, {"hab\u00eda": [152.37, 0.32]}, {"ca\u00eddo": [152.7, 0.55]}, {"del": [153.26, 0.17]}, {"todo": [153.44, 0.37]}, {"c\u00f3mo": [154.47, 0.27]}, {"segu\u00eda": [154.75, 0.36]}, {"la": [155.12, 0.1]}, {"misa": [155.23, 0.49]}, {"que": [156.41, 0.19]}, {"ritos": [156.61, 0.62]}, {"ocurr\u00edan": [158.83, 0.69]}, {"alrededor": [159.53, 0.59]}, {"del": [160.13, 0.14]}, {"altar": [160.28, 0.61]}, {"donde": [161.56, 0.29]}, {"se": [161.86, 0.11]}, {"sentar\u00edan": [161.98, 0.51]}, {"los": [162.5, 0.13]}, {"sacerdotes": [162.64, 0.84]}, {"las": [163.68, 0.23]}, {"mismas": [163.92, 0.43]}, {"vestiduras": [164.36, 1.11]}, {"el": [166.15, 0.62]}, {"hasta": [168.56, 0.32]}, {"la": [168.89, 0.14]}, {"mitra": [169.04, 0.5]}, {"sin": [169.57, 0.25]}, {"ninguna": [169.83, 0.37]}, {"duda": [170.21, 0.36]}, {"era": [170.58, 0.17]}, {"distinta": [170.76, 0.75]}, {"c\u00f3mo": [173.19, 0.25]}, {"ser\u00eda": [173.45, 0.34]}, {"la": [173.8, 0.1]}, {"catedral": [173.91, 0.81]}, {"una": [174.75, 0.21]}, {"catedral": [174.97, 0.47]}, {"del": [175.45, 0.13]}, {"siglo": [175.59, 0.27]}, {"quinto": [175.87, 0.28]}, {"en": [176.16, 0.06]}, {"una": [176.23, 0.15]}, {"ciudad": [176.39, 0.33]}, {"peque\u00f1a": [176.73, 0.47]}, {"como": [177.23, 0.25]}, {"ser\u00eda": [177.49, 0.28]}, {"probablemente": [179.38, 0.91]}, {"rectangular": [181.26, 1.19]}, {"cubierta": [184.02, 0.59]}, {"plana": [184.62, 0.41]}, {"de": [185.04, 0.12]}, {"madera": [185.17, 0.6]}, {"no": [186.53, 0.25]}, {"muy": [186.79, 0.19]}, {"grande": [186.99, 0.37]}, {"no": [187.37, 0.23]}, {"una": [187.61, 0.19]}, {"gran": [187.81, 0.27]}, {"bas\u00edlica": [188.09, 0.68]}, {"cabr\u00edan": [189.64, 0.59]}, {"a": [190.24, 0.05]}, {"lo": [190.3, 0.09]}, {"mejor": [190.4, 0.59]}, {"doscientas": [191.0, 0.59]}, {"personas": [191.6, 0.49]}, {"como": [192.1, 0.23]}, {"mucho": [192.34, 0.31]}, {"en": [192.66, 0.07]}, {"la": [192.74, 0.07]}, {"catedral": [192.82, 0.64]}, {"como": [194.11, 0.39]}, {"mucho": [194.51, 0.39]}, {"c\u00f3mo": [197.51, 0.69]}, {"se": [198.23, 0.19]}, {"dispondr\u00edan": [198.43, 0.78]}, {"all\u00ed": [199.22, 0.56]}, {"apasionado": [200.5, 0.91]}, {"poder": [202.87, 0.35]}, {"ver": [203.23, 0.77]}, {"en": [204.09, 0.23]}, {"un": [204.33, 0.54]}, {"por": [205.99, 0.15]}, {"un": [206.15, 0.12]}, {"agujero": [206.28, 0.58]}, {"esa": [208.61, 0.27]}, {"escena": [208.89, 0.69]}, {"que": [210.34, 0.12]}, {"ellos": [210.47, 0.52]}, {"ten\u00edan": [211.02, 0.45]}, {"m\u00e1s": [211.48, 0.19]}, {"que": [211.68, 0.13]}, {"conocida": [211.82, 0.71]}, {"cada": [212.56, 0.27]}, {"semana": [212.84, 0.56]}, {"para": [214.14, 0.21]}, {"nosotros": [214.36, 0.49]}, {"ser\u00eda": [214.86, 0.37]}, {"algo": [215.24, 0.42]}, {"que": [216.23, 0.17]}, {"analizar\u00edamos": [216.41, 0.85]}, {"hasta": [217.27, 0.22]}, {"los": [217.5, 0.18]}, {"m\u00e1s": [217.69, 0.17]}, {"peque\u00f1os": [217.87, 0.47]}, {"detalles": [218.35, 0.76]}, {"ellos": [221.13, 0.31]}, {"fueron": [221.45, 0.33]}, {"unos": [221.79, 0.35]}, {"privilegiados": [222.15, 0.72]}, {"sin": [226.03, 0.23]}, {"embargo": [226.27, 0.84]}, {"sus": [227.14, 0.24]}, {"obras": [227.39, 0.39]}, {"permanecen": [227.79, 0.48]}, {"las": [229.69, 0.19]}, {"obras": [229.89, 0.43]}, {"de": [230.33, 0.32]}, {"otros": [230.68, 0.5]}, {"fil\u00f3sofos": [231.19, 0.69]}, {"de": [231.89, 0.09]}, {"la": [231.99, 0.11]}, {"\u00e9poca": [232.11, 0.47]}, {"pensadores": [232.59, 0.81]}, {"han": [234.48, 0.21]}, {"pasado": [234.7, 0.39]}, {"de": [235.1, 0.08]}, {"moda": [235.19, 0.43]}, {"han": [236.37, 0.17]}, {"quedado": [236.55, 0.31]}, {"superadas": [236.87, 0.61]}, {"solo": [237.49, 0.35]}, {"tienen": [237.85, 0.31]}, {"un": [238.17, 0.1]}, {"inter\u00e9s": [238.28, 0.48]}, {"hist\u00f3rico": [238.79, 0.89]}, {"sin": [240.64, 0.19]}, {"embargo": [240.84, 0.94]}, {"la": [241.81, 0.2]}, {"predicaci\u00f3n": [242.02, 1.18]}, {"de": [243.91, 0.13]}, {"este": [244.05, 0.23]}, {"hombre": [244.29, 0.25]}, {"que": [244.55, 0.17]}, {"amaba": [244.73, 0.39]}, {"a": [245.13, 0.03]}, {"dios": [245.17, 0.38]}, {"y": [246.35, 0.11]}, {"profundiz\u00f3": [246.47, 0.65]}, {"como": [247.13, 0.23]}, {"pocos": [247.37, 0.55]}, {"en": [249.21, 0.23]}, {"dios": [249.45, 0.41]}, {"en": [250.74, 0.2]}, {"la": [250.95, 0.11]}, {"teolog\u00eda": [251.07, 0.61]}, {"de": [251.69, 0.11]}, {"dios": [251.81, 0.32]}, {"sigue": [252.74, 0.41]}, {"vigente": [253.16, 0.33]}, {"se": [254.09, 0.19]}, {"puede": [254.29, 0.35]}, {"leer": [254.65, 0.27]}, {"hoy": [254.93, 0.23]}, {"con": [255.71, 0.4]}, {"el": [256.14, 0.16]}, {"mismo": [256.31, 0.45]}, {"provecho": [256.77, 0.65]}, {"con": [257.51, 0.17]}, {"la": [257.69, 0.07]}, {"misma": [257.77, 0.29]}, {"frescura": [258.07, 0.7]}, {"d": [259.53, 0.23]}, {"a": [259.77, 0.09]}, {"c": [259.87, 0.37]}, {"ya": [260.92, 0.27]}, {"pues": [261.2, 0.31]}, {"quince": [261.52, 0.41]}, {"s\u00ed": [261.94, 0.31]}, {"pidamos": [263.7, 0.69]}, {"a": [264.64, 0.17]}, {"san": [264.82, 0.17]}, {"agust\u00edn": [265.0, 0.75]}, {"qu\u00e9": [266.39, 0.69]}, {"\u00e9l": [268.06, 0.29]}, {"nos": [268.36, 0.19]}, {"acompa\u00f1e": [268.56, 0.46]}, {"en": [269.03, 0.05]}, {"esta": [269.09, 0.22]}, {"misa": [269.32, 0.23]}, {"porque": [269.56, 0.27]}, {"puedo": [269.84, 0.25]}, {"hacerlo": [270.1, 0.32]}, {"nosotros": [271.16, 0.57]}, {"no": [271.74, 0.13]}, {"podemos": [271.88, 0.43]}, {"trasladarnos": [272.32, 0.71]}, {"ahora": [273.04, 0.61]}, {"a": [273.7, 0.14]}, {"una": [273.85, 0.18]}, {"catedral": [274.04, 0.53]}, {"del": [274.58, 0.15]}, {"siglo": [274.74, 0.27]}, {"quinto": [275.02, 0.33]}, {"pero": [275.38, 0.31]}, {"\u00e9l": [275.7, 0.63]}, {"s\u00ed": [276.42, 0.37]}, {"que": [276.8, 0.17]}, {"puede": [276.98, 0.45]}, {"estar": [277.47, 0.38]}, {"aqu\u00ed": [277.86, 0.49]}, {"presente": [279.12, 0.87]}, {"en": [280.2, 0.17]}, {"esta": [280.38, 0.27]}, {"misa": [280.66, 0.51]}, {"junto": [281.6, 0.36]}, {"a": [281.97, 0.02]}, {"nosotros": [282.0, 0.61]}, {"por": [283.74, 0.17]}, {"la": [283.92, 0.09]}, {"comuni\u00f3n": [284.02, 0.43]}, {"de": [284.46, 0.09]}, {"los": [284.56, 0.15]}, {"santos": [284.72, 0.59]}, {"porque": [286.02, 0.29]}, {"le": [286.32, 0.09]}, {"pedimos": [286.42, 0.57]}, {"qu\u00e9": [287.58, 0.43]}, {"pida": [289.38, 0.42]}, {"a": [289.81, 0.06]}, {"dios": [289.88, 0.43]}, {"que": [290.32, 0.09]}, {"todos": [290.42, 0.31]}, {"los": [290.74, 0.17]}, {"que": [290.92, 0.06]}, {"estamos": [290.99, 0.36]}, {"aqu\u00ed": [291.36, 0.61]}, {"recibamos": [292.34, 0.78]}, {"alg\u00fan": [293.15, 0.44]}, {"tipo": [293.6, 0.63]}, {"de": [294.26, 0.14]}, {"gracia": [294.41, 0.55]}, {"espiritual": [295.0, 0.9]}, {"que": [296.14, 0.19]}, {"nos": [296.34, 0.23]}, {"haga": [296.58, 0.36]}, {"amar": [297.22, 0.47]}, {"m\u00e1s": [297.7, 0.68]}, {"al": [298.41, 0.24]}, {"se\u00f1or": [298.66, 0.83]}, {"al": [299.6, 0.25]}, {"que": [299.86, 0.25]}, {"\u00e9l": [300.12, 0.21]}, {"honr\u00f3": [300.36, 0.75]}, {"y": [301.14, 0.15]}, {"s\u00ed": [301.3, 0.21]}]}