{"DisplayText": ["En el Evangelio de hoy.", "Hemos le\u00eddo.", "Que Jes\u00fas.", "Antes.", "De separarse de los disc\u00edpulos.", "Por la ascensi\u00f3n, les dijo.", "Que tienen que predicarse.", "En su nombre, en el del mes\u00edas.", "El arrepentimiento y perd\u00f3n de los pecados a todas las naciones, empezando por Jerusal\u00e9n.", "Estas palabras.", "Creo que.", "Tienen bastante importancia porque.", "Nos dice Jes\u00fas que es lo que tiene que predicar, se.", "Ha estado hablando del Reino de los cielos durante 3 a\u00f1os.", "Y al final, antes de marcharse.", "Les dice que tienen que predicarse, pero el que.", "El arrepentimiento y el perd\u00f3n de los pecados.", "No dice solo el perd\u00f3n.", "Dice el arrepentimiento y el perd\u00f3n.", "Ambas cosas van Unidas.", "No se puede perdonar si no hay arrepentimiento, quien perdona sin arrepentimiento no tendr\u00eda sentido. No ser\u00eda justo, por m\u00e1s que 1 fuera bueno.", "\u00bfComo perdonar si el otro no est\u00e1 arrepentido?", "Puedo en todo caso.", "Pedir que no le vengan las consecuencias de sus acciones, pero.", "\u00bfRealmente el arrepentimiento es una condici\u00f3n?", "Indispensable.", "Y aqu\u00ed estamos, en el n\u00facleo de por qu\u00e9 existo en el m\u00e1s all\u00e1, condenaci\u00f3n.", "Jes\u00fas dice que se tendr\u00e1n que predicar el arrepentimiento.", "Y el perd\u00f3n de los pecados.", "Las dos cosas.", "Y Fijaos.", "Entre tanto, que ten\u00eda para escoger Jes\u00fas.", "\u00bfPara decirles a los ap\u00f3stoles que predican en el \u00faltimo momento, les dices?", "Es algo, por lo tanto, importante.", "Y nos da la medida de c\u00f3mo hay muchos cristianos que entienden el Evangelio de un modo.", "Que no es exactamente como el de Jes\u00fas.", "Y en realidad.", "\u00bfHe dicho, entienden el Evangelio? Pero no es correcto.", "Entienden a Jes\u00fas porque hay muchos cristianos.", "Que en realidad lo \u00fanico que creen es.", "En Jes\u00fas.", "Pero no dir\u00e1.", "Creen en el Jes\u00fas Del Evangelio, no, no.", "En Jes\u00fas a secas.", "\u00bfPero en que Jes\u00fas?", "En el que cada 1 considera.", "Entonces nosotros los que estamos congregados.", "Como reba\u00f1o verdadero.", "De Jes\u00fas, aqu\u00ed en la verdadera Iglesia debemos recordar que creemos en el Jes\u00fas del Evangelio.", "\u00bfY qu\u00e9 Evangelio es el Evangelio del arrepentimiento y el perd\u00f3n de los pecados?", "\u00bfCu\u00e1ntas personas?", "Que nos rodean en este momento justo de la historia.", "Dicen, si yo creo en Jes\u00fas.", "\u00bfPero en que Jes\u00fas?", "Esta es una pregunta verdaderamente esencial, porque en otras \u00e9pocas de la historia.", "Otros tambi\u00e9n han cre\u00eddo en el Jes\u00fas de los Arrianos.", "En el Jes\u00fas de los nestorianos, en el Jes\u00fas de los Jansenistas.", "El Jes\u00fas de los jansenistas era terrible.", "Y le\u00edan el mismo Evangelio que nosotros, pero lo he entendido de un modo determinado.", "Hemos de creer en el Jes\u00fas.", "De los Evangelios.", "Entendidos como los han entendido siempre todos los cristianos, es decir, como la Santa Iglesia cat\u00f3lica ha preservado hasta el d\u00eda de hoy.", "Por eso es una labor de cada 1 de nosotros en nuestra oraci\u00f3n.", "En nuestro tiempo de contacto con \u00e9l, de hablar con \u00e9l, \u00e9l, ir conoci\u00e9ndole m\u00e1s.", "Porque cualquiera de nosotros.", "Con el tiempo, con los defectos.", "Con las debilidades humanas.", "Vamos entendiendo a Jes\u00fas no seg\u00fan los Evangelios, sino seg\u00fan nosotros mismos.", "\u00bfPodr\u00edamos decir el Evangelio seg\u00fan San Mateo, podr\u00edamos decir el Evangelio seg\u00fan yo?", "Y segun Fulano, Seg\u00fan vengan debemos hacer m\u00e1s l\u00edmpida nuestra visi\u00f3n, nuestra imagen de Jes\u00fas.", "Y esto se manifiesta.", "Hasta en los cuadros y en las pel\u00edculas que veo.", "Cuadros de Jes\u00fas Modernos.", "\u00bfO de pel\u00edculas?", "\u00bfY esa visi\u00f3n espiritual de Jes\u00fas se ve reflejada all\u00ed y digo no?", "Tiene un aro alrededor de la cabeza.", "Pero este no es, a veces algunos cuadros representan a Jes\u00fas de un modo psicod\u00e9lico.", "Ultra modernista con cosas.", "\u00bfNo es en esto, no es esta la figura tal como yo me la imagino?", "Cree estar representando a Jes\u00fas.", "Pero.", "No es.", "Era Jes\u00fas de la tradici\u00f3n.", "1. Ve tant\u00edsimos cuadros frescos, rom\u00e1nicos, etc\u00e9tera, y 1 dice si este es Jes\u00fas, pero a veces 1 ve algunas visiones de Jes\u00fas de los \u00faltimos a\u00f1os de autores.", "Pintores muy modernos.", "\u00bfY 1 se da cuenta?", "De que ese no es.", "El Jes\u00fas del Evangelio no es el rey de Reyes, no es el cordero de Dios, no es el Jes\u00fas de Nazaret.", "Es la teor\u00eda que tiene \u00e9l personalmente.", "Y lo mismo pasa con Mar\u00eda. Yo recuerdo que.", "Bueno, no voy a decir cu\u00e1l visitando cierta catedral en el extranjero, un sacerdote muy bueno.", "Me dijo, y ahora vamos a la Capilla, donde han puesto una estatua de la Virgen Mar\u00eda y me dijo, pero cuando la Veas, ya vas a ver que no, que no es la Virgen Mar\u00eda, fuimos, mire.", "Y le dije, efectivamente, tienes toda la raz\u00f3n.", "Aquello era.", "Una mujer que parec\u00eda m\u00e1s propia de un musical, como sonrisas y l\u00e1grimas o algo as\u00ed, pero no era ciertamente.", "Lo que cualquier fiel.", "Iba a esperar que hubiera all\u00ed, era la visi\u00f3n absolutamente personal y bastante equivocada de ese artista lo que les pasa a los artistas no sucede tambi\u00e9n a nosotros. Tenemos que limpiar nuestros ojos y en nuestro conocimiento la imagen de Jes\u00fas, porque es a \u00e9l al que le seguimos, nada m\u00e1s.", "Que a trav\u00e9s del arrepentimiento y del perd\u00f3n.", "Sea Dios.", "El que imprima m\u00e1s y mejor, m\u00e1s claramente, m\u00e1s n\u00edtidamente, de un modo m\u00e1s perfilado. Rostro de Jes\u00fas en nuestra."], "OffsetDuration": [[0.64, 1.33], [2.6, 1.0], [5.69, 0.77], [7.24, 0.83], [10.03, 3.18], [13.94, 1.83], [20.0, 2.12], [23.12, 3.1], [27.72, 8.45], [39.59, 1.23], [41.93, 1.38], [44.43, 1.71], [47.06, 2.74], [50.45, 2.92], [54.36, 2.49], [57.48, 3.11], [61.78, 4.21], [68.42, 1.4], [70.66, 2.79], [74.28, 1.84], [77.15, 11.21], [89.17, 2.82], [94.27, 1.29], [96.53, 4.37], [101.49, 3.11], [105.28, 1.31], [108.41, 5.96], [116.02, 4.89], [121.82, 1.36], [124.45, 0.75], [126.34, 0.9], [128.09, 3.61], [133.66, 4.92], [139.78, 2.09], [142.56, 7.94], [151.26, 2.35], [154.91, 0.74], [156.57, 2.52], [159.79, 2.87], [163.57, 2.41], [166.53, 0.61], [169.31, 0.94], [171.53, 2.93], [175.28, 1.27], [177.6, 1.0], [179.56, 1.57], [183.12, 3.57], [188.0, 1.46], [190.11, 6.99], [199.13, 6.16], [208.84, 1.76], [212.35, 4.15], [218.21, 1.7], [220.74, 0.99], [224.2, 5.43], [231.18, 2.53], [234.29, 4.94], [240.3, 2.51], [244.07, 4.5], [250.82, 1.96], [253.89, 1.15], [256.8, 9.9], [268.67, 5.24], [274.49, 6.95], [283.01, 1.68], [285.49, 2.95], [289.14, 2.72], [292.41, 6.83], [300.19, 4.94], [306.48, 10.07], [317.17, 1.37], [319.21, 3.45], [323.66, 1.81], [326.38, 1.1], [328.37, 4.76], [335.65, 2.2], [338.4, 7.47], [346.75, 2.22], [350.75, 4.25], [356.45, 1.95], [359.32, 0.61], [360.6, 1.27], [362.46, 1.92], [365.44, 14.1], [380.2, 1.73], [382.5, 1.23], [384.3, 2.31], [387.2, 8.07], [396.23, 3.62], [401.31, 2.93], [405.64, 5.77], [411.96, 11.7], [424.6, 2.65], [428.87, 0.87], [430.77, 8.05], [439.73, 1.77], [442.6, 23.36], [466.59, 3.87], [471.35, 0.99], [472.93, 11.22]], "Lexical": ["en el evangelio de hoy", "hemos le\u00eddo", "que jes\u00fas", "antes", "de separarse de los disc\u00edpulos", "por la ascensi\u00f3n les dijo", "que tienen que predicarse", "en su nombre en el del mes\u00edas", "el arrepentimiento y perd\u00f3n de los pecados a todas las naciones empezando por jerusal\u00e9n", "estas palabras", "creo que", "tienen bastante importancia porque", "nos dice jes\u00fas que es lo que tiene que predicar se", "ha estado hablando del reino de los cielos durante tres a\u00f1os", "y al final antes de marcharse", "les dice que tienen que predicarse pero el que", "el arrepentimiento y el perd\u00f3n de los pecados", "no dice solo el perd\u00f3n", "dice el arrepentimiento y el perd\u00f3n", "ambas cosas van unidas", "no se puede perdonar si no hay arrepentimiento quien perdona sin arrepentimiento no tendr\u00eda sentido no ser\u00eda justo por m\u00e1s que uno fuera bueno", "como perdonar si el otro no est\u00e1 arrepentido", "puedo en todo caso", "pedir que no le vengan las consecuencias de sus acciones pero", "realmente el arrepentimiento es una condici\u00f3n", "indispensable", "y aqu\u00ed estamos en el n\u00facleo de por qu\u00e9 existo en el m\u00e1s all\u00e1 condenaci\u00f3n", "jes\u00fas dice que se tendr\u00e1n que predicar el arrepentimiento", "y el perd\u00f3n de los pecados", "las dos cosas", "y fijaos", "entre tanto que ten\u00eda para escoger jes\u00fas", "para decirles a los ap\u00f3stoles que predican en el \u00faltimo momento les dices", "es algo por lo tanto importante", "y nos da la medida de c\u00f3mo hay muchos cristianos que entienden el evangelio de un modo", "que no es exactamente como el de jes\u00fas", "y en realidad", "he dicho entienden el evangelio pero no es correcto", "entienden a jes\u00fas porque hay muchos cristianos", "que en realidad lo \u00fanico que creen es", "en jes\u00fas", "pero no dir\u00e1", "creen en el jes\u00fas del evangelio no no", "en jes\u00fas a secas", "pero en que jes\u00fas", "en el que cada uno considera", "entonces nosotros los que estamos congregados", "como reba\u00f1o verdadero", "de jes\u00fas aqu\u00ed en la verdadera iglesia debemos recordar que creemos en el jes\u00fas del evangelio", "y qu\u00e9 evangelio es el evangelio del arrepentimiento y el perd\u00f3n de los pecados", "cu\u00e1ntas personas", "que nos rodean en este momento justo de la historia", "dicen si yo creo en jes\u00fas", "pero en que jes\u00fas", "esta es una pregunta verdaderamente esencial porque en otras \u00e9pocas de la historia", "otros tambi\u00e9n han cre\u00eddo en el jes\u00fas de los arrianos", "en el jes\u00fas de los nestorianos en el jes\u00fas de los jansenistas", "el jes\u00fas de los jansenistas era terrible", "y le\u00edan el mismo evangelio que nosotros pero lo he entendido de un modo determinado", "hemos de creer en el jes\u00fas", "de los evangelios", "entendidos como los han entendido siempre todos los cristianos es decir como la santa iglesia cat\u00f3lica ha preservado hasta el d\u00eda de hoy", "por eso es una labor de cada uno de nosotros en nuestra oraci\u00f3n", "en nuestro tiempo de contacto con \u00e9l de hablar con \u00e9l \u00e9l ir conoci\u00e9ndole m\u00e1s", "porque cualquiera de nosotros", "con el tiempo con los defectos", "con las debilidades humanas", "vamos entendiendo a jes\u00fas no seg\u00fan los evangelios sino seg\u00fan nosotros mismos", "podr\u00edamos decir el evangelio seg\u00fan san mateo podr\u00edamos decir el evangelio seg\u00fan yo", "y segun fulano seg\u00fan vengan debemos hacer m\u00e1s l\u00edmpida nuestra visi\u00f3n nuestra imagen de jes\u00fas", "y esto se manifiesta", "hasta en los cuadros y en las pel\u00edculas que veo", "cuadros de jes\u00fas modernos", "o de pel\u00edculas", "y esa visi\u00f3n espiritual de jes\u00fas se ve reflejada all\u00ed y digo no", "tiene un aro alrededor de la cabeza", "pero este no es a veces algunos cuadros representan a jes\u00fas de un modo psicod\u00e9lico", "ultra modernista con cosas", "no es en esto no es esta la figura tal como yo me la imagino", "cree estar representando a jes\u00fas", "pero", "no es", "era jes\u00fas de la tradici\u00f3n", "uno ve tant\u00edsimos cuadros frescos rom\u00e1nicos etc\u00e9tera y uno dice si este es jes\u00fas pero a veces uno ve algunas visiones de jes\u00fas de los \u00faltimos a\u00f1os de autores", "pintores muy modernos", "y uno se da cuenta", "de que ese no es", "el jes\u00fas del evangelio no es el rey de reyes no es el cordero de dios no es el jes\u00fas de nazaret", "es la teor\u00eda que tiene \u00e9l personalmente", "y lo mismo pasa con mar\u00eda yo recuerdo que", "bueno no voy a decir cu\u00e1l visitando cierta catedral en el extranjero un sacerdote muy bueno", "me dijo y ahora vamos a la capilla donde han puesto una estatua de la virgen mar\u00eda y me dijo pero cuando la veas ya vas a ver que no que no es la virgen mar\u00eda fuimos mire", "y le dije efectivamente tienes toda la raz\u00f3n", "aquello era", "una mujer que parec\u00eda m\u00e1s propia de un musical como sonrisas y l\u00e1grimas o algo as\u00ed pero no era ciertamente", "lo que cualquier fiel", "iba a esperar que hubiera all\u00ed era la visi\u00f3n absolutamente personal y bastante equivocada de ese artista lo que les pasa a los artistas no sucede tambi\u00e9n a nosotros tenemos que limpiar nuestros ojos y en nuestro conocimiento la imagen de jes\u00fas porque es a \u00e9l al que le seguimos nada m\u00e1s", "que a trav\u00e9s del arrepentimiento y del perd\u00f3n", "sea dios", "el que imprima m\u00e1s y mejor m\u00e1s claramente m\u00e1s n\u00edtidamente de un modo m\u00e1s perfilado rostro de jes\u00fas en nuestra"], "ITN": ["en el evangelio de hoy", "hemos le\u00eddo", "que jes\u00fas", "antes", "de separarse de los disc\u00edpulos", "por la ascensi\u00f3n les dijo", "que tienen que predicarse", "en su nombre en el del mes\u00edas", "el arrepentimiento y perd\u00f3n de los pecados a todas las naciones empezando por jerusal\u00e9n", "estas palabras", "creo que", "tienen bastante importancia porque", "nos dice jes\u00fas que es lo que tiene que predicar se", "ha estado hablando del reino de los cielos durante 3 a\u00f1os", "y al final antes de marcharse", "les dice que tienen que predicarse pero el que", "el arrepentimiento y el perd\u00f3n de los pecados", "no dice solo el perd\u00f3n", "dice el arrepentimiento y el perd\u00f3n", "ambas cosas van unidas", "no se puede perdonar si no hay arrepentimiento quien perdona sin arrepentimiento no tendr\u00eda sentido no ser\u00eda justo por m\u00e1s que 1 fuera bueno", "como perdonar si el otro no est\u00e1 arrepentido", "puedo en todo caso", "pedir que no le vengan las consecuencias de sus acciones pero", "realmente el arrepentimiento es una condici\u00f3n", "indispensable", "y aqu\u00ed estamos en el n\u00facleo de por qu\u00e9 existo en el m\u00e1s all\u00e1 condenaci\u00f3n", "jes\u00fas dice que se tendr\u00e1n que predicar el arrepentimiento", "y el perd\u00f3n de los pecados", "las dos cosas", "y fijaos", "entre tanto que ten\u00eda para escoger jes\u00fas", "para decirles a los ap\u00f3stoles que predican en el \u00faltimo momento les dices", "es algo por lo tanto importante", "y nos da la medida de c\u00f3mo hay muchos cristianos que entienden el evangelio de un modo", "que no es exactamente como el de jes\u00fas", "y en realidad", "he dicho entienden el evangelio pero no es correcto", "entienden a jes\u00fas porque hay muchos cristianos", "que en realidad lo \u00fanico que creen es", "en jes\u00fas", "pero no dir\u00e1", "creen en el jes\u00fas del evangelio no no", "en jes\u00fas a secas", "pero en que jes\u00fas", "en el que cada 1 considera", "entonces nosotros los que estamos congregados", "como reba\u00f1o verdadero", "de jes\u00fas aqu\u00ed en la verdadera iglesia debemos recordar que creemos en el jes\u00fas del evangelio", "y qu\u00e9 evangelio es el evangelio del arrepentimiento y el perd\u00f3n de los pecados", "cu\u00e1ntas personas", "que nos rodean en este momento justo de la historia", "dicen si yo creo en jes\u00fas", "pero en que jes\u00fas", "esta es una pregunta verdaderamente esencial porque en otras \u00e9pocas de la historia", "otros tambi\u00e9n han cre\u00eddo en el jes\u00fas de los arrianos", "en el jes\u00fas de los nestorianos en el jes\u00fas de los jansenistas", "el jes\u00fas de los jansenistas era terrible", "y le\u00edan el mismo evangelio que nosotros pero lo he entendido de un modo determinado", "hemos de creer en el jes\u00fas", "de los evangelios", "entendidos como los han entendido siempre todos los cristianos es decir como la santa iglesia cat\u00f3lica ha preservado hasta el d\u00eda de hoy", "por eso es una labor de cada 1 de nosotros en nuestra oraci\u00f3n", "en nuestro tiempo de contacto con \u00e9l de hablar con \u00e9l \u00e9l ir conoci\u00e9ndole m\u00e1s", "porque cualquiera de nosotros", "con el tiempo con los defectos", "con las debilidades humanas", "vamos entendiendo a jes\u00fas no seg\u00fan los evangelios sino seg\u00fan nosotros mismos", "podr\u00edamos decir el evangelio seg\u00fan san mateo podr\u00edamos decir el evangelio seg\u00fan yo", "y segun fulano seg\u00fan vengan debemos hacer m\u00e1s l\u00edmpida nuestra visi\u00f3n nuestra imagen de jes\u00fas", "y esto se manifiesta", "hasta en los cuadros y en las pel\u00edculas que veo", "cuadros de jes\u00fas modernos", "o de pel\u00edculas", "y esa visi\u00f3n espiritual de jes\u00fas se ve reflejada all\u00ed y digo no", "tiene un aro alrededor de la cabeza", "pero este no es a veces algunos cuadros representan a jes\u00fas de un modo psicod\u00e9lico", "ultra modernista con cosas", "no es en esto no es esta la figura tal como yo me la imagino", "cree estar representando a jes\u00fas", "pero", "no es", "era jes\u00fas de la tradici\u00f3n", "1 ve tant\u00edsimos cuadros frescos rom\u00e1nicos etc\u00e9tera y 1 dice si este es jes\u00fas pero a veces 1 ve algunas visiones de jes\u00fas de los \u00faltimos a\u00f1os de autores", "pintores muy modernos", "y 1 se da cuenta", "de que ese no es", "el jes\u00fas del evangelio no es el rey de reyes no es el cordero de dios no es el jes\u00fas de nazaret", "es la teor\u00eda que tiene \u00e9l personalmente", "y lo mismo pasa con mar\u00eda yo recuerdo que", "bueno no voy a decir cu\u00e1l visitando cierta catedral en el extranjero un sacerdote muy bueno", "me dijo y ahora vamos a la capilla donde han puesto una estatua de la virgen mar\u00eda y me dijo pero cuando la veas ya vas a ver que no que no es la virgen mar\u00eda fuimos mire", "y le dije efectivamente tienes toda la raz\u00f3n", "aquello era", "una mujer que parec\u00eda m\u00e1s propia de un musical como sonrisas y l\u00e1grimas o algo as\u00ed pero no era ciertamente", "lo que cualquier fiel", "iba a esperar que hubiera all\u00ed era la visi\u00f3n absolutamente personal y bastante equivocada de ese artista lo que les pasa a los artistas no sucede tambi\u00e9n a nosotros tenemos que limpiar nuestros ojos y en nuestro conocimiento la imagen de jes\u00fas porque es a \u00e9l al que le seguimos nada m\u00e1s", "que a trav\u00e9s del arrepentimiento y del perd\u00f3n", "sea dios", "el que imprima m\u00e1s y mejor m\u00e1s claramente m\u00e1s n\u00edtidamente de un modo m\u00e1s perfilado rostro de jes\u00fas en nuestra"], "MaskedITN": ["en el evangelio de hoy", "hemos le\u00eddo", "que jes\u00fas", "antes", "de separarse de los disc\u00edpulos", "por la ascensi\u00f3n les dijo", "que tienen que predicarse", "en su nombre en el del mes\u00edas", "el arrepentimiento y perd\u00f3n de los pecados a todas las naciones empezando por jerusal\u00e9n", "estas palabras", "creo que", "tienen bastante importancia porque", "nos dice jes\u00fas que es lo que tiene que predicar se", "ha estado hablando del reino de los cielos durante 3 a\u00f1os", "y al final antes de marcharse", "les dice que tienen que predicarse pero el que", "el arrepentimiento y el perd\u00f3n de los pecados", "no dice solo el perd\u00f3n", "dice el arrepentimiento y el perd\u00f3n", "ambas cosas van unidas", "no se puede perdonar si no hay arrepentimiento quien perdona sin arrepentimiento no tendr\u00eda sentido no ser\u00eda justo por m\u00e1s que 1 fuera bueno", "\u00bfcomo perdonar si el otro no est\u00e1 arrepentido", "puedo en todo caso", "pedir que no le vengan las consecuencias de sus acciones pero", "\u00bfrealmente el arrepentimiento es una condici\u00f3n", "indispensable", "y aqu\u00ed estamos en el n\u00facleo de por qu\u00e9 existo en el m\u00e1s all\u00e1 condenaci\u00f3n", "jes\u00fas dice que se tendr\u00e1n que predicar el arrepentimiento", "y el perd\u00f3n de los pecados", "las dos cosas", "y fijaos", "entre tanto que ten\u00eda para escoger jes\u00fas", "\u00bfpara decirles a los ap\u00f3stoles que predican en el \u00faltimo momento les dices", "es algo por lo tanto importante", "y nos da la medida de c\u00f3mo hay muchos cristianos que entienden el evangelio de un modo", "que no es exactamente como el de jes\u00fas", "y en realidad", "\u00bfhe dicho entienden el evangelio pero no es correcto", "entienden a jes\u00fas porque hay muchos cristianos", "que en realidad lo \u00fanico que creen es", "en jes\u00fas", "pero no dir\u00e1", "creen en el jes\u00fas del evangelio no no", "en jes\u00fas a secas", "\u00bfpero en que jes\u00fas", "en el que cada 1 considera", "entonces nosotros los que estamos congregados", "como reba\u00f1o verdadero", "de jes\u00fas aqu\u00ed en la verdadera iglesia debemos recordar que creemos en el jes\u00fas del evangelio", "\u00bfy qu\u00e9 evangelio es el evangelio del arrepentimiento y el perd\u00f3n de los pecados", "\u00bfcu\u00e1ntas personas", "que nos rodean en este momento justo de la historia", "dicen si yo creo en jes\u00fas", "\u00bfpero en que jes\u00fas", "esta es una pregunta verdaderamente esencial porque en otras \u00e9pocas de la historia", "otros tambi\u00e9n han cre\u00eddo en el jes\u00fas de los arrianos", "en el jes\u00fas de los nestorianos en el jes\u00fas de los jansenistas", "el jes\u00fas de los jansenistas era terrible", "y le\u00edan el mismo evangelio que nosotros pero lo he entendido de un modo determinado", "hemos de creer en el jes\u00fas", "de los evangelios", "entendidos como los han entendido siempre todos los cristianos es decir como la santa iglesia cat\u00f3lica ha preservado hasta el d\u00eda de hoy", "por eso es una labor de cada 1 de nosotros en nuestra oraci\u00f3n", "en nuestro tiempo de contacto con \u00e9l de hablar con \u00e9l \u00e9l ir conoci\u00e9ndole m\u00e1s", "porque cualquiera de nosotros", "con el tiempo con los defectos", "con las debilidades humanas", "vamos entendiendo a jes\u00fas no seg\u00fan los evangelios sino seg\u00fan nosotros mismos", "\u00bfpodr\u00edamos decir el evangelio seg\u00fan san mateo podr\u00edamos decir el evangelio seg\u00fan yo", "y segun fulano seg\u00fan vengan debemos hacer m\u00e1s l\u00edmpida nuestra visi\u00f3n nuestra imagen de jes\u00fas", "y esto se manifiesta", "hasta en los cuadros y en las pel\u00edculas que veo", "cuadros de jes\u00fas modernos", "\u00bfo de pel\u00edculas", "\u00bfy esa visi\u00f3n espiritual de jes\u00fas se ve reflejada all\u00ed y digo no", "tiene un aro alrededor de la cabeza", "pero este no es a veces algunos cuadros representan a jes\u00fas de un modo psicod\u00e9lico", "ultra modernista con cosas", "\u00bfno es en esto no es esta la figura tal como yo me la imagino", "cree estar representando a jes\u00fas", "pero", "no es", "era jes\u00fas de la tradici\u00f3n", "1 ve tant\u00edsimos cuadros frescos rom\u00e1nicos etc\u00e9tera y 1 dice si este es jes\u00fas pero a veces 1 ve algunas visiones de jes\u00fas de los \u00faltimos a\u00f1os de autores", "pintores muy modernos", "\u00bfy 1 se da cuenta", "de que ese no es", "el jes\u00fas del evangelio no es el rey de reyes no es el cordero de dios no es el jes\u00fas de nazaret", "es la teor\u00eda que tiene \u00e9l personalmente", "y lo mismo pasa con mar\u00eda yo recuerdo que", "bueno no voy a decir cu\u00e1l visitando cierta catedral en el extranjero un sacerdote muy bueno", "me dijo y ahora vamos a la capilla donde han puesto una estatua de la virgen mar\u00eda y me dijo pero cuando la veas ya vas a ver que no que no es la virgen mar\u00eda fuimos mire", "y le dije efectivamente tienes toda la raz\u00f3n", "aquello era", "una mujer que parec\u00eda m\u00e1s propia de un musical como sonrisas y l\u00e1grimas o algo as\u00ed pero no era ciertamente", "lo que cualquier fiel", "iba a esperar que hubiera all\u00ed era la visi\u00f3n absolutamente personal y bastante equivocada de ese artista lo que les pasa a los artistas no sucede tambi\u00e9n a nosotros tenemos que limpiar nuestros ojos y en nuestro conocimiento la imagen de jes\u00fas porque es a \u00e9l al que le seguimos nada m\u00e1s", "que a trav\u00e9s del arrepentimiento y del perd\u00f3n", "sea dios", "el que imprima m\u00e1s y mejor m\u00e1s claramente m\u00e1s n\u00edtidamente de un modo m\u00e1s perfilado rostro de jes\u00fas en nuestra"], "Words": [{"en": [0.64, 0.15]}, {"el": [0.8, 0.07]}, {"evangelio": [0.88, 0.54]}, {"de": [1.43, 0.14]}, {"hoy": [1.58, 0.39]}, {"hemos": [2.6, 0.33]}, {"le\u00eddo": [2.94, 0.66]}, {"que": [5.69, 0.15]}, {"jes\u00fas": [5.85, 0.61]}, {"antes": [7.24, 0.83]}, {"de": [10.03, 0.38]}, {"separarse": [10.44, 0.96]}, {"de": [11.77, 0.31]}, {"los": [12.11, 0.21]}, {"disc\u00edpulos": [12.33, 0.88]}, {"por": [13.94, 0.23]}, {"la": [14.18, 0.06]}, {"ascensi\u00f3n": [14.25, 0.78]}, {"les": [15.06, 0.27]}, {"dijo": [15.34, 0.43]}, {"que": [20.0, 0.17]}, {"tienen": [20.18, 0.61]}, {"que": [20.8, 0.17]}, {"predicarse": [20.98, 1.14]}, {"en": [23.12, 0.18]}, {"su": [23.31, 0.16]}, {"nombre": [23.48, 0.56]}, {"en": [24.7, 0.15]}, {"el": [24.86, 0.15]}, {"del": [25.02, 0.21]}, {"mes\u00edas": [25.24, 0.98]}, {"el": [27.72, 0.25]}, {"arrepentimiento": [28.0, 1.5]}, {"y": [29.9, 0.19]}, {"perd\u00f3n": [30.1, 0.63]}, {"de": [30.76, 0.15]}, {"los": [30.92, 0.23]}, {"pecados": [31.16, 0.69]}, {"a": [31.88, 0.19]}, {"todas": [32.08, 0.51]}, {"las": [32.6, 0.19]}, {"naciones": [32.8, 0.88]}, {"empezando": [33.98, 0.95]}, {"por": [35.26, 0.31]}, {"jerusal\u00e9n": [35.58, 0.59]}, {"estas": [39.59, 0.35]}, {"palabras": [39.95, 0.87]}, {"creo": [41.93, 0.87]}, {"que": [42.83, 0.48]}, {"tienen": [44.43, 0.33]}, {"bastante": [44.77, 0.39]}, {"importancia": [45.17, 0.53]}, {"porque": [45.71, 0.43]}, {"nos": [47.06, 0.29]}, {"dice": [47.36, 0.23]}, {"jes\u00fas": [47.6, 0.41]}, {"que": [48.02, 0.14]}, {"es": [48.17, 0.16]}, {"lo": [48.34, 0.13]}, {"que": [48.48, 0.09]}, {"tiene": [48.58, 0.25]}, {"que": [48.84, 0.12]}, {"predicar": [48.97, 0.54]}, {"se": [49.52, 0.28]}, {"ha": [50.45, 0.09]}, {"estado": [50.55, 0.28]}, {"hablando": [50.84, 0.39]}, {"del": [51.24, 0.16]}, {"reino": [51.41, 0.29]}, {"de": [51.71, 0.07]}, {"los": [51.79, 0.19]}, {"cielos": [51.99, 0.29]}, {"durante": [52.29, 0.35]}, {"tres": [52.65, 0.31]}, {"a\u00f1os": [52.97, 0.4]}, {"y": [54.36, 0.13]}, {"al": [54.5, 0.09]}, {"final": [54.6, 0.87]}, {"antes": [55.52, 0.41]}, {"de": [55.94, 0.07]}, {"marcharse": [56.02, 0.83]}, {"les": [57.48, 0.21]}, {"dice": [57.7, 0.23]}, {"que": [57.94, 0.13]}, {"tienen": [58.08, 0.33]}, {"que": [58.42, 0.09]}, {"predicarse": [58.52, 0.92]}, {"pero": [59.94, 0.21]}, {"el": [60.16, 0.13]}, {"que": [60.3, 0.29]}, {"el": [61.78, 0.27]}, {"arrepentimiento": [62.08, 1.44]}, {"y": [63.72, 0.19]}, {"el": [63.92, 0.15]}, {"perd\u00f3n": [64.08, 0.82]}, {"de": [65.12, 0.21]}, {"los": [65.34, 0.29]}, {"pecados": [65.64, 0.35]}, {"no": [68.42, 0.23]}, {"dice": [68.66, 0.25]}, {"solo": [68.92, 0.28]}, {"el": [69.21, 0.1]}, {"perd\u00f3n": [69.32, 0.5]}, {"dice": [70.66, 0.65]}, {"el": [71.36, 0.23]}, {"arrepentimiento": [71.6, 1.13]}, {"y": [72.76, 0.13]}, {"el": [72.9, 0.13]}, {"perd\u00f3n": [73.04, 0.41]}, {"ambas": [74.28, 0.39]}, {"cosas": [74.68, 0.31]}, {"van": [75.0, 0.43]}, {"unidas": [75.46, 0.66]}, {"no": [77.15, 0.51]}, {"se": [77.67, 0.11]}, {"puede": [77.79, 0.29]}, {"perdonar": [78.09, 0.97]}, {"si": [79.17, 0.29]}, {"no": [79.47, 0.15]}, {"hay": [79.63, 0.24]}, {"arrepentimiento": [79.97, 1.19]}, {"quien": [81.53, 0.49]}, {"perdona": [82.03, 0.47]}, {"sin": [82.51, 0.2]}, {"arrepentimiento": [82.72, 0.74]}, {"no": [83.47, 0.27]}, {"tendr\u00eda": [83.75, 0.49]}, {"sentido": [84.25, 0.7]}, {"no": [85.19, 0.19]}, {"ser\u00eda": [85.39, 0.35]}, {"justo": [85.75, 0.7]}, {"por": [86.75, 0.33]}, {"m\u00e1s": [87.09, 0.27]}, {"que": [87.37, 0.08]}, {"uno": [87.46, 0.16]}, {"fuera": [87.63, 0.26]}, {"bueno": [87.9, 0.46]}, {"como": [89.17, 0.33]}, {"perdonar": [89.51, 0.75]}, {"si": [90.29, 0.23]}, {"el": [90.53, 0.09]}, {"otro": [90.63, 0.23]}, {"no": [90.87, 0.13]}, {"est\u00e1": [91.01, 0.2]}, {"arrepentido": [91.22, 0.77]}, {"puedo": [94.27, 0.41]}, {"en": [94.69, 0.13]}, {"todo": [94.83, 0.23]}, {"caso": [95.07, 0.49]}, {"pedir": [96.53, 0.78]}, {"que": [97.35, 0.15]}, {"no": [97.51, 0.11]}, {"le": [97.63, 0.11]}, {"vengan": [97.75, 0.32]}, {"las": [98.08, 0.16]}, {"consecuencias": [98.25, 0.73]}, {"de": [98.99, 0.09]}, {"sus": [99.09, 0.19]}, {"acciones": [99.29, 0.76]}, {"pero": [100.45, 0.45]}, {"realmente": [101.49, 1.29]}, {"el": [102.81, 0.18]}, {"arrepentimiento": [103.0, 0.71]}, {"es": [103.72, 0.08]}, {"una": [103.81, 0.13]}, {"condici\u00f3n": [103.95, 0.65]}, {"indispensable": [105.28, 1.31]}, {"y": [108.41, 0.15]}, {"aqu\u00ed": [108.57, 0.77]}, {"estamos": [109.39, 0.53]}, {"en": [109.93, 0.11]}, {"el": [110.05, 0.27]}, {"n\u00facleo": [110.33, 0.81]}, {"de": [111.47, 0.15]}, {"por": [111.63, 0.23]}, {"qu\u00e9": [111.87, 0.15]}, {"existo": [112.03, 0.61]}, {"en": [112.65, 0.07]}, {"el": [112.73, 0.13]}, {"m\u00e1s": [112.87, 0.21]}, {"all\u00e1": [113.09, 0.35]}, {"condenaci\u00f3n": [113.47, 0.9]}, {"jes\u00fas": [116.02, 0.34]}, {"dice": [116.37, 0.43]}, {"que": [117.02, 0.25]}, {"se": [117.28, 0.34]}, {"tendr\u00e1n": [117.94, 0.45]}, {"que": [118.4, 0.11]}, {"predicar": [118.52, 0.57]}, {"el": [119.12, 0.31]}, {"arrepentimiento": [119.44, 1.47]}, {"y": [121.82, 0.11]}, {"el": [121.94, 0.13]}, {"perd\u00f3n": [122.08, 0.39]}, {"de": [122.48, 0.09]}, {"los": [122.58, 0.19]}, {"pecados": [122.78, 0.4]}, {"las": [124.45, 0.25]}, {"dos": [124.71, 0.21]}, {"cosas": [124.93, 0.27]}, {"y": [126.34, 0.12]}, {"fijaos": [126.47, 0.77]}, {"entre": [128.09, 0.45]}, {"tanto": [128.55, 1.22]}, {"que": [129.86, 0.16]}, {"ten\u00eda": [130.03, 0.43]}, {"para": [130.47, 0.17]}, {"escoger": [130.65, 0.47]}, {"jes\u00fas": [131.13, 0.57]}, {"para": [133.66, 0.21]}, {"decirles": [133.88, 0.51]}, {"a": [134.4, 0.05]}, {"los": [134.46, 0.15]}, {"ap\u00f3stoles": [134.62, 0.57]}, {"que": [135.2, 0.13]}, {"predican": [135.34, 0.97]}, {"en": [136.64, 0.17]}, {"el": [136.82, 0.13]}, {"\u00faltimo": [136.96, 0.42]}, {"momento": [137.39, 0.42]}, {"les": [137.82, 0.17]}, {"dices": [138.0, 0.58]}, {"es": [139.78, 0.23]}, {"algo": [140.02, 0.25]}, {"por": [140.28, 0.17]}, {"lo": [140.46, 0.09]}, {"tanto": [140.56, 0.37]}, {"importante": [140.94, 0.93]}, {"y": [142.56, 0.13]}, {"nos": [142.7, 0.22]}, {"da": [142.93, 0.14]}, {"la": [143.08, 0.11]}, {"medida": [143.2, 0.84]}, {"de": [144.08, 0.15]}, {"c\u00f3mo": [144.24, 0.26]}, {"hay": [144.51, 0.07]}, {"muchos": [144.59, 0.44]}, {"cristianos": [145.04, 0.97]}, {"que": [146.78, 0.15]}, {"entienden": [146.94, 0.86]}, {"el": [148.17, 0.2]}, {"evangelio": [148.38, 1.16]}, {"de": [149.57, 0.24]}, {"un": [149.82, 0.15]}, {"modo": [149.98, 0.52]}, {"que": [151.26, 0.21]}, {"no": [151.48, 0.17]}, {"es": [151.66, 0.11]}, {"exactamente": [151.78, 0.91]}, {"como": [152.7, 0.24]}, {"el": [152.95, 0.06]}, {"de": [153.02, 0.1]}, {"jes\u00fas": [153.13, 0.48]}, {"y": [154.91, 0.12]}, {"en": [155.04, 0.13]}, {"realidad": [155.18, 0.47]}, {"he": [156.57, 0.11]}, {"dicho": [156.69, 0.26]}, {"entienden": [156.96, 0.48]}, {"el": [157.45, 0.11]}, {"evangelio": [157.57, 0.45]}, {"pero": [158.03, 0.19]}, {"no": [158.23, 0.12]}, {"es": [158.36, 0.1]}, {"correcto": [158.47, 0.62]}, {"entienden": [159.79, 0.55]}, {"a": [160.37, 0.13]}, {"jes\u00fas": [160.51, 0.49]}, {"porque": [161.03, 0.37]}, {"hay": [161.43, 0.17]}, {"muchos": [161.61, 0.37]}, {"cristianos": [161.99, 0.67]}, {"que": [163.57, 0.63]}, {"en": [164.23, 0.16]}, {"realidad": [164.4, 0.4]}, {"lo": [164.81, 0.08]}, {"\u00fanico": [164.9, 0.28]}, {"que": [165.19, 0.1]}, {"creen": [165.3, 0.3]}, {"es": [165.61, 0.37]}, {"en": [166.53, 0.19]}, {"jes\u00fas": [166.73, 0.41]}, {"pero": [169.31, 0.23]}, {"no": [169.55, 0.13]}, {"dir\u00e1": [169.69, 0.56]}, {"creen": [171.53, 0.7]}, {"en": [172.38, 0.16]}, {"el": [172.55, 0.11]}, {"jes\u00fas": [172.67, 0.39]}, {"del": [173.07, 0.13]}, {"evangelio": [173.21, 0.71]}, {"no": [173.95, 0.23]}, {"no": [174.19, 0.27]}, {"en": [175.28, 0.17]}, {"jes\u00fas": [175.46, 0.33]}, {"a": [175.8, 0.05]}, {"secas": [175.86, 0.69]}, {"pero": [177.6, 0.19]}, {"en": [177.8, 0.09]}, {"que": [177.9, 0.15]}, {"jes\u00fas": [178.06, 0.54]}, {"en": [179.56, 0.17]}, {"el": [179.74, 0.09]}, {"que": [179.84, 0.13]}, {"cada": [179.98, 0.23]}, {"uno": [180.22, 0.17]}, {"considera": [180.4, 0.73]}, {"entonces": [183.12, 0.83]}, {"nosotros": [184.26, 0.85]}, {"los": [185.14, 0.21]}, {"que": [185.36, 0.11]}, {"estamos": [185.48, 0.45]}, {"congregados": [185.94, 0.75]}, {"como": [188.0, 0.29]}, {"reba\u00f1o": [188.3, 0.46]}, {"verdadero": [188.77, 0.69]}, {"de": [190.11, 0.13]}, {"jes\u00fas": [190.25, 0.55]}, {"aqu\u00ed": [190.83, 0.61]}, {"en": [191.47, 0.17]}, {"la": [191.65, 0.08]}, {"verdadera": [191.74, 0.42]}, {"iglesia": [192.17, 0.61]}, {"debemos": [192.81, 0.41]}, {"recordar": [193.23, 0.57]}, {"que": [194.24, 0.22]}, {"creemos": [194.47, 0.92]}, {"en": [195.43, 0.18]}, {"el": [195.62, 0.14]}, {"jes\u00fas": [195.77, 0.39]}, {"del": [196.17, 0.19]}, {"evangelio": [196.37, 0.73]}, {"y": [199.13, 0.19]}, {"qu\u00e9": [199.33, 0.13]}, {"evangelio": [199.47, 0.57]}, {"es": [200.05, 0.81]}, {"el": [200.99, 0.23]}, {"evangelio": [201.23, 0.67]}, {"del": [201.91, 0.21]}, {"arrepentimiento": [202.15, 1.46]}, {"y": [203.89, 0.13]}, {"el": [204.03, 0.15]}, {"perd\u00f3n": [204.19, 0.37]}, {"de": [204.57, 0.09]}, {"los": [204.67, 0.21]}, {"pecados": [204.89, 0.4]}, {"cu\u00e1ntas": [208.84, 0.83]}, {"personas": [209.68, 0.92]}, {"que": [212.35, 0.15]}, {"nos": [212.51, 0.17]}, {"rodean": [212.69, 0.73]}, {"en": [213.69, 0.15]}, {"este": [213.85, 0.37]}, {"momento": [214.23, 0.55]}, {"justo": [214.79, 0.81]}, {"de": [215.61, 0.11]}, {"la": [215.73, 0.07]}, {"historia": [215.81, 0.69]}, {"dicen": [218.21, 0.31]}, {"si": [218.53, 0.23]}, {"yo": [218.77, 0.21]}, {"creo": [218.99, 0.26]}, {"en": [219.26, 0.08]}, {"jes\u00fas": [219.35, 0.56]}, {"pero": [220.74, 0.27]}, {"en": [221.02, 0.11]}, {"que": [221.14, 0.17]}, {"jes\u00fas": [221.32, 0.41]}, {"esta": [224.2, 0.27]}, {"es": [224.48, 0.09]}, {"una": [224.58, 0.35]}, {"pregunta": [225.44, 0.51]}, {"verdaderamente": [225.96, 0.72]}, {"esencial": [226.69, 1.0]}, {"porque": [227.72, 0.27]}, {"en": [228.0, 0.09]}, {"otras": [228.1, 0.31]}, {"\u00e9pocas": [228.42, 0.39]}, {"de": [228.82, 0.08]}, {"la": [228.91, 0.08]}, {"historia": [229.0, 0.63]}, {"otros": [231.18, 0.43]}, {"tambi\u00e9n": [231.62, 0.23]}, {"han": [231.86, 0.09]}, {"cre\u00eddo": [231.96, 0.26]}, {"en": [232.23, 0.06]}, {"el": [232.3, 0.13]}, {"jes\u00fas": [232.44, 0.37]}, {"de": [232.82, 0.06]}, {"los": [232.89, 0.18]}, {"arrianos": [233.08, 0.63]}, {"en": [234.29, 0.15]}, {"el": [234.45, 0.13]}, {"jes\u00fas": [234.59, 0.35]}, {"de": [234.95, 0.09]}, {"los": [235.05, 0.21]}, {"nestorianos": [235.27, 0.96]}, {"en": [236.61, 0.17]}, {"el": [236.79, 0.13]}, {"jes\u00fas": [236.93, 0.37]}, {"de": [237.31, 0.47]}, {"los": [237.87, 0.25]}, {"jansenistas": [238.13, 1.1]}, {"el": [240.3, 0.21]}, {"jes\u00fas": [240.52, 0.39]}, {"de": [240.92, 0.08]}, {"los": [241.01, 0.18]}, {"jansenistas": [241.2, 0.77]}, {"era": [241.98, 0.17]}, {"terrible": [242.16, 0.65]}, {"y": [244.07, 0.13]}, {"le\u00edan": [244.21, 0.45]}, {"el": [244.67, 0.12]}, {"mismo": [244.8, 0.27]}, {"evangelio": [245.08, 0.53]}, {"que": [245.62, 0.09]}, {"nosotros": [245.72, 0.46]}, {"pero": [246.19, 0.22]}, {"lo": [246.42, 0.07]}, {"he": [246.5, 0.03]}, {"entendido": [246.54, 0.51]}, {"de": [247.29, 0.17]}, {"un": [247.47, 0.11]}, {"modo": [247.59, 0.27]}, {"determinado": [247.87, 0.7]}, {"hemos": [250.82, 0.39]}, {"de": [251.22, 0.09]}, {"creer": [251.32, 0.39]}, {"en": [251.75, 0.2]}, {"el": [251.96, 0.19]}, {"jes\u00fas": [252.16, 0.62]}, {"de": [253.89, 0.25]}, {"los": [254.15, 0.27]}, {"evangelios": [254.43, 0.61]}, {"entendidos": [256.8, 1.26]}, {"como": [258.09, 0.3]}, {"los": [258.4, 0.21]}, {"han": [258.62, 0.11]}, {"entendido": [258.74, 1.1]}, {"siempre": [259.88, 0.79]}, {"todos": [260.68, 0.27]}, {"los": [260.96, 0.17]}, {"cristianos": [261.14, 0.62]}, {"es": [261.8, 0.13]}, {"decir": [261.94, 0.33]}, {"como": [262.28, 0.38]}, {"la": [262.69, 0.12]}, {"santa": [262.82, 0.41]}, {"iglesia": [263.24, 0.73]}, {"cat\u00f3lica": [264.0, 0.74]}, {"ha": [264.94, 0.19]}, {"preservado": [265.14, 0.72]}, {"hasta": [265.87, 0.22]}, {"el": [266.1, 0.07]}, {"d\u00eda": [266.18, 0.23]}, {"de": [266.42, 0.15]}, {"hoy": [266.58, 0.12]}, {"por": [268.67, 0.27]}, {"eso": [268.95, 0.87]}, {"es": [269.85, 0.21]}, {"una": [270.07, 0.19]}, {"labor": [270.27, 0.35]}, {"de": [270.63, 0.11]}, {"cada": [270.75, 0.25]}, {"uno": [271.01, 0.21]}, {"de": [271.23, 0.09]}, {"nosotros": [271.33, 0.94]}, {"en": [272.47, 0.22]}, {"nuestra": [272.7, 0.4]}, {"oraci\u00f3n": [273.11, 0.8]}, {"en": [274.49, 0.19]}, {"nuestro": [274.69, 0.41]}, {"tiempo": [275.11, 0.43]}, {"de": [275.55, 0.11]}, {"contacto": [275.67, 0.99]}, {"con": [276.67, 0.3]}, {"\u00e9l": [276.98, 0.45]}, {"de": [277.47, 0.18]}, {"hablar": [277.66, 0.34]}, {"con": [278.01, 0.21]}, {"\u00e9l": [278.23, 0.29]}, {"\u00e9l": [278.91, 0.4]}, {"ir": [279.34, 0.51]}, {"conoci\u00e9ndole": [280.05, 0.91]}, {"m\u00e1s": [280.97, 0.47]}, {"porque": [283.01, 0.31]}, {"cualquiera": [283.33, 0.55]}, {"de": [283.89, 0.11]}, {"nosotros": [284.01, 0.68]}, {"con": [285.49, 0.21]}, {"el": [285.71, 0.21]}, {"tiempo": [285.93, 1.0]}, {"con": [286.96, 0.22]}, {"los": [287.19, 0.23]}, {"defectos": [287.43, 1.01]}, {"con": [289.14, 0.39]}, {"las": [289.54, 0.67]}, {"debilidades": [290.31, 0.8]}, {"humanas": [291.12, 0.74]}, {"vamos": [292.41, 0.97]}, {"entendiendo": [293.43, 1.01]}, {"a": [294.45, 0.11]}, {"jes\u00fas": [294.57, 0.69]}, {"no": [295.61, 0.31]}, {"seg\u00fan": [295.93, 0.36]}, {"los": [296.3, 0.18]}, {"evangelios": [296.49, 0.85]}, {"sino": [297.63, 0.33]}, {"seg\u00fan": [297.97, 0.39]}, {"nosotros": [298.37, 0.59]}, {"mismos": [298.97, 0.27]}, {"podr\u00edamos": [300.19, 0.46]}, {"decir": [300.66, 0.21]}, {"el": [300.88, 0.06]}, {"evangelio": [300.95, 0.42]}, {"seg\u00fan": [301.38, 0.26]}, {"san": [301.65, 0.17]}, {"mateo": [301.83, 0.54]}, {"podr\u00edamos": [302.61, 0.51]}, {"decir": [303.13, 0.28]}, {"el": [303.42, 0.08]}, {"evangelio": [303.51, 0.46]}, {"seg\u00fan": [303.98, 0.58]}, {"yo": [304.81, 0.32]}, {"y": [306.48, 0.1]}, {"segun": [306.59, 0.3]}, {"fulano": [306.9, 0.47]}, {"seg\u00fan": [307.38, 0.51]}, {"vengan": [308.16, 0.54]}, {"debemos": [309.64, 0.66]}, {"hacer": [310.55, 0.36]}, {"m\u00e1s": [310.92, 0.43]}, {"l\u00edmpida": [311.36, 0.91]}, {"nuestra": [312.68, 0.48]}, {"visi\u00f3n": [313.17, 0.73]}, {"nuestra": [313.94, 0.5]}, {"imagen": [314.45, 0.82]}, {"de": [315.74, 0.13]}, {"jes\u00fas": [315.88, 0.67]}, {"y": [317.17, 0.15]}, {"esto": [317.33, 0.23]}, {"se": [317.57, 0.13]}, {"manifiesta": [317.71, 0.83]}, {"hasta": [319.21, 0.31]}, {"en": [319.53, 0.09]}, {"los": [319.63, 0.15]}, {"cuadros": [319.79, 0.77]}, {"y": [320.93, 0.1]}, {"en": [321.04, 0.08]}, {"las": [321.13, 0.21]}, {"pel\u00edculas": [321.35, 0.71]}, {"que": [322.1, 0.18]}, {"veo": [322.29, 0.37]}, {"cuadros": [323.66, 0.61]}, {"de": [324.28, 0.08]}, {"jes\u00fas": [324.37, 0.32]}, {"modernos": [324.7, 0.77]}, {"o": [326.38, 0.12]}, {"de": [326.51, 0.1]}, {"pel\u00edculas": [326.62, 0.86]}, {"y": [328.37, 0.19]}, {"esa": [328.57, 0.21]}, {"visi\u00f3n": [328.79, 0.7]}, {"espiritual": [329.52, 0.96]}, {"de": [330.49, 0.07]}, {"jes\u00fas": [330.57, 0.57]}, {"se": [331.17, 0.21]}, {"ve": [331.39, 0.11]}, {"reflejada": [331.51, 0.47]}, {"all\u00ed": [331.99, 0.38]}, {"y": [332.53, 0.12]}, {"digo": [332.66, 0.2]}, {"no": [332.87, 0.26]}, {"tiene": [335.65, 0.33]}, {"un": [335.99, 0.15]}, {"aro": [336.15, 0.29]}, {"alrededor": [336.45, 0.55]}, {"de": [337.01, 0.09]}, {"la": [337.11, 0.11]}, {"cabeza": [337.23, 0.62]}, {"pero": [338.4, 0.27]}, {"este": [338.68, 0.49]}, {"no": [339.21, 0.21]}, {"es": [339.43, 0.47]}, {"a": [340.44, 0.15]}, {"veces": [340.6, 0.31]}, {"algunos": [340.92, 0.56]}, {"cuadros": [341.98, 0.39]}, {"representan": [342.38, 0.63]}, {"a": [343.02, 0.05]}, {"jes\u00fas": [343.08, 0.35]}, {"de": [343.44, 0.09]}, {"un": [343.54, 0.09]}, {"modo": [343.64, 0.68]}, {"psicod\u00e9lico": [344.42, 1.45]}, {"ultra": [346.75, 0.47]}, {"modernista": [347.23, 0.89]}, {"con": [348.13, 0.27]}, {"cosas": [348.41, 0.56]}, {"no": [350.75, 0.49]}, {"es": [351.25, 0.19]}, {"en": [351.45, 0.15]}, {"esto": [351.61, 0.49]}, {"no": [352.13, 0.29]}, {"es": [352.43, 0.15]}, {"esta": [352.59, 0.35]}, {"la": [352.95, 0.13]}, {"figura": [353.09, 0.43]}, {"tal": [353.53, 0.29]}, {"como": [353.83, 0.23]}, {"yo": [354.07, 0.09]}, {"me": [354.17, 0.1]}, {"la": [354.28, 0.08]}, {"imagino": [354.37, 0.63]}, {"cree": [356.45, 0.29]}, {"estar": [356.75, 0.35]}, {"representando": [357.11, 0.77]}, {"a": [357.89, 0.03]}, {"jes\u00fas": [357.93, 0.47]}, {"pero": [359.32, 0.61]}, {"no": [360.6, 0.61]}, {"es": [361.22, 0.65]}, {"era": [362.46, 0.21]}, {"jes\u00fas": [362.68, 0.68]}, {"de": [363.4, 0.15]}, {"la": [363.56, 0.11]}, {"tradici\u00f3n": [363.68, 0.7]}, {"uno": [365.44, 0.23]}, {"ve": [365.68, 0.63]}, {"tant\u00edsimos": [366.34, 0.75]}, {"cuadros": [367.1, 0.84]}, {"frescos": [368.36, 0.59]}, {"rom\u00e1nicos": [368.96, 0.73]}, {"etc\u00e9tera": [369.7, 0.57]}, {"y": [370.28, 0.22]}, {"uno": [370.54, 0.31]}, {"dice": [370.86, 0.23]}, {"si": [371.1, 0.34]}, {"este": [371.47, 0.32]}, {"es": [371.8, 0.07]}, {"jes\u00fas": [371.88, 0.65]}, {"pero": [373.14, 0.17]}, {"a": [373.32, 0.03]}, {"veces": [373.36, 0.35]}, {"uno": [373.72, 0.19]}, {"ve": [373.92, 0.33]}, {"algunas": [374.58, 0.55]}, {"visiones": [375.14, 0.82]}, {"de": [375.99, 0.14]}, {"jes\u00fas": [376.14, 0.6]}, {"de": [377.04, 0.17]}, {"los": [377.22, 0.19]}, {"\u00faltimos": [377.42, 0.45]}, {"a\u00f1os": [377.88, 0.59]}, {"de": [378.64, 0.15]}, {"autores": [378.8, 0.74]}, {"pintores": [380.2, 0.57]}, {"muy": [380.78, 0.36]}, {"modernos": [381.17, 0.76]}, {"y": [382.5, 0.15]}, {"uno": [382.66, 0.19]}, {"se": [382.86, 0.11]}, {"da": [382.98, 0.11]}, {"cuenta": [383.1, 0.63]}, {"de": [384.3, 0.35]}, {"que": [384.66, 0.73]}, {"ese": [385.44, 0.27]}, {"no": [385.72, 0.37]}, {"es": [386.1, 0.51]}, {"el": [387.2, 0.19]}, {"jes\u00fas": [387.4, 0.35]}, {"del": [387.76, 0.13]}, {"evangelio": [387.9, 0.87]}, {"no": [389.02, 0.23]}, {"es": [389.26, 0.13]}, {"el": [389.4, 0.19]}, {"rey": [389.6, 0.29]}, {"de": [389.9, 0.14]}, {"reyes": [390.05, 0.96]}, {"no": [391.08, 0.12]}, {"es": [391.21, 0.06]}, {"el": [391.28, 0.15]}, {"cordero": [391.44, 0.84]}, {"de": [392.32, 0.13]}, {"dios": [392.46, 0.48]}, {"no": [393.46, 0.23]}, {"es": [393.7, 0.11]}, {"el": [393.82, 0.13]}, {"jes\u00fas": [393.96, 0.43]}, {"de": [394.4, 0.09]}, {"nazaret": [394.5, 0.77]}, {"es": [396.23, 0.79]}, {"la": [397.27, 0.15]}, {"teor\u00eda": [397.43, 0.53]}, {"que": [397.97, 0.12]}, {"tiene": [398.1, 0.39]}, {"\u00e9l": [398.5, 0.1]}, {"personalmente": [398.61, 1.24]}, {"y": [401.31, 0.11]}, {"lo": [401.43, 0.09]}, {"mismo": [401.53, 0.29]}, {"pasa": [401.83, 0.27]}, {"con": [402.11, 0.17]}, {"mar\u00eda": [402.29, 0.65]}, {"yo": [402.99, 0.22]}, {"recuerdo": [403.22, 0.44]}, {"que": [403.67, 0.57]}, {"bueno": [405.64, 0.31]}, {"no": [405.98, 0.13]}, {"voy": [406.12, 0.17]}, {"a": [406.3, 0.03]}, {"decir": [406.34, 0.31]}, {"cu\u00e1l": [406.66, 0.29]}, {"visitando": [406.98, 0.55]}, {"cierta": [407.54, 0.35]}, {"catedral": [407.9, 0.66]}, {"en": [408.6, 0.17]}, {"el": [408.78, 0.09]}, {"extranjero": [408.88, 0.81]}, {"un": [410.04, 0.17]}, {"sacerdote": [410.22, 0.55]}, {"muy": [410.78, 0.25]}, {"bueno": [411.04, 0.37]}, {"me": [411.96, 0.15]}, {"dijo": [412.12, 0.21]}, {"y": [412.34, 0.06]}, {"ahora": [412.41, 0.15]}, {"vamos": [412.57, 0.26]}, {"a": [412.84, 0.04]}, {"la": [412.89, 0.07]}, {"capilla": [412.97, 0.73]}, {"donde": [413.74, 0.28]}, {"han": [414.03, 0.12]}, {"puesto": [414.16, 0.71]}, {"una": [414.9, 0.23]}, {"estatua": [415.14, 0.43]}, {"de": [415.58, 0.09]}, {"la": [415.68, 0.09]}, {"virgen": [415.78, 0.35]}, {"mar\u00eda": [416.14, 0.49]}, {"y": [417.26, 0.11]}, {"me": [417.38, 0.11]}, {"dijo": [417.5, 0.21]}, {"pero": [417.72, 0.19]}, {"cuando": [417.92, 0.27]}, {"la": [418.2, 0.13]}, {"veas": [418.34, 0.48]}, {"ya": [419.2, 0.28]}, {"vas": [419.51, 0.28]}, {"a": [419.8, 0.05]}, {"ver": [419.86, 0.15]}, {"que": [420.02, 0.13]}, {"no": [420.16, 0.17]}, {"que": [420.36, 0.15]}, {"no": [420.52, 0.13]}, {"es": [420.66, 0.13]}, {"la": [420.8, 0.11]}, {"virgen": [420.92, 0.43]}, {"mar\u00eda": [421.36, 0.44]}, {"fuimos": [422.04, 0.74]}, {"mire": [423.1, 0.56]}, {"y": [424.6, 0.13]}, {"le": [424.74, 0.11]}, {"dije": [424.86, 0.31]}, {"efectivamente": [425.18, 0.84]}, {"tienes": [426.03, 0.48]}, {"toda": [426.52, 0.25]}, {"la": [426.78, 0.1]}, {"raz\u00f3n": [426.89, 0.36]}, {"aquello": [428.87, 0.47]}, {"era": [429.35, 0.39]}, {"una": [430.77, 0.19]}, {"mujer": [430.97, 0.99]}, {"que": [432.01, 0.13]}, {"parec\u00eda": [432.15, 0.37]}, {"m\u00e1s": [432.53, 0.19]}, {"propia": [432.73, 0.39]}, {"de": [433.13, 0.11]}, {"un": [433.25, 0.15]}, {"musical": [433.41, 0.81]}, {"como": [434.23, 0.29]}, {"sonrisas": [434.53, 0.51]}, {"y": [435.05, 0.07]}, {"l\u00e1grimas": [435.13, 0.63]}, {"o": [435.77, 0.09]}, {"algo": [435.87, 0.18]}, {"as\u00ed": [436.06, 0.3]}, {"pero": [436.67, 0.21]}, {"no": [436.89, 0.23]}, {"era": [437.13, 0.51]}, {"ciertamente": [437.81, 1.01]}, {"lo": [439.73, 0.33]}, {"que": [440.07, 0.19]}, {"cualquier": [440.27, 0.65]}, {"fiel": [440.93, 0.57]}, {"iba": [442.6, 0.21]}, {"a": [442.82, 0.02]}, {"esperar": [442.85, 0.64]}, {"que": [443.5, 0.36]}, {"hubiera": [444.17, 0.69]}, {"all\u00ed": [444.89, 0.44]}, {"era": [445.36, 0.35]}, {"la": [445.74, 0.17]}, {"visi\u00f3n": [445.92, 0.49]}, {"absolutamente": [446.44, 0.93]}, {"personal": [447.38, 0.76]}, {"y": [448.56, 0.11]}, {"bastante": [448.68, 0.43]}, {"equivocada": [449.12, 0.76]}, {"de": [450.18, 0.23]}, {"ese": [450.42, 0.43]}, {"artista": [450.86, 0.67]}, {"lo": [452.0, 0.11]}, {"que": [452.12, 0.11]}, {"les": [452.24, 0.15]}, {"pasa": [452.4, 0.22]}, {"a": [452.63, 0.02]}, {"los": [452.66, 0.16]}, {"artistas": [452.83, 0.58]}, {"no": [453.44, 0.25]}, {"sucede": [453.7, 0.53]}, {"tambi\u00e9n": [454.24, 0.41]}, {"a": [454.66, 0.04]}, {"nosotros": [454.71, 0.68]}, {"tenemos": [455.88, 0.45]}, {"que": [456.34, 0.13]}, {"limpiar": [456.48, 1.01]}, {"nuestros": [457.5, 0.69]}, {"ojos": [458.2, 0.45]}, {"y": [459.3, 0.12]}, {"en": [459.43, 0.1]}, {"nuestro": [459.54, 0.43]}, {"conocimiento": [459.98, 0.83]}, {"la": [460.82, 0.07]}, {"imagen": [460.9, 0.43]}, {"de": [461.34, 0.09]}, {"jes\u00fas": [461.44, 0.65]}, {"porque": [462.12, 0.41]}, {"es": [462.54, 0.17]}, {"a": [462.72, 0.07]}, {"\u00e9l": [462.8, 0.53]}, {"al": [463.4, 0.21]}, {"que": [463.62, 0.15]}, {"le": [463.78, 0.09]}, {"seguimos": [463.88, 0.49]}, {"nada": [465.26, 0.35]}, {"m\u00e1s": [465.62, 0.34]}, {"que": [466.59, 0.19]}, {"a": [466.79, 0.09]}, {"trav\u00e9s": [466.89, 0.37]}, {"del": [467.27, 0.29]}, {"arrepentimiento": [467.59, 1.35]}, {"y": [469.4, 0.18]}, {"del": [469.59, 0.27]}, {"perd\u00f3n": [469.87, 0.59]}, {"sea": [471.35, 0.37]}, {"dios": [471.73, 0.61]}, {"el": [472.93, 0.21]}, {"que": [473.15, 0.17]}, {"imprima": [473.33, 1.42]}, {"m\u00e1s": [474.99, 0.92]}, {"y": [475.94, 0.12]}, {"mejor": [476.07, 0.69]}, {"m\u00e1s": [476.79, 0.47]}, {"claramente": [477.27, 0.61]}, {"m\u00e1s": [477.89, 0.27]}, {"n\u00edtidamente": [478.17, 1.0]}, {"de": [479.51, 0.17]}, {"un": [479.69, 0.07]}, {"modo": [479.77, 0.23]}, {"m\u00e1s": [480.01, 0.23]}, {"perfilado": [480.25, 0.57]}, {"rostro": [480.85, 1.43]}, {"de": [482.35, 0.16]}, {"jes\u00fas": [482.52, 0.75]}, {"en": [483.31, 0.19]}, {"nuestra": [483.51, 0.64]}]}