{"DisplayText": ["Este serm\u00f3n.", "Es un serm\u00f3n.", "Con dos partes ayer ya comenzamos hablando de los s\u00ednodos pre nicenos y hoy ya vamos a comenzar el tema de los Concilios Universales, Concilios Universales ecum\u00e9nicos, es decir, aquellos Concilios que ya no eran sino dos regionales.", "El norte de \u00c1frica, una zona de Francia.", "Los obispos de Espa\u00f1a, sino los Concilios en los que se reun\u00edan todos los obispos.", "De la Iglesia, todos los que pod\u00edan, claro est\u00e1, viajar, desde luego en esos Concilios ecum\u00e9nicos estaban representados todos los obispos. El primero de ellos fue en el a\u00f1o 325 y es el primer Concilio de Nicea.", "Lo convoc\u00f3 el Emperador Constantino porque era el que pod\u00eda enviar mensajeros a todas partes del imperio y enviar un mensaje a cada obispo de decirle va a ver en la ciudad de Nicea.", "Un Concilio, por favor, penit lo presidi\u00f3.", "Un obispo espa\u00f1ol, osio de C\u00f3rdoba.", "Que fue en representaci\u00f3n del pap\u00e1.", "Y este Concilio.", "Formulo.", "Un resumen de la fe.", "Un resumen.", "\u00bfQu\u00e9 es el famoso credo?", "De Nicea, que rezamos en las misas normalmente.", "Hay dos credos que se rezan 1 el largo el niceno y otro el breve perd\u00f3n es el niceno y el largo que es el constantinopolitano. Pues este credo lo compusieron entre todos los obispos, los presb\u00edteros que hab\u00eda all\u00ed y es un resumen de la fe, perfecto, equilibrado, breve.", "Absolutamente va a la esencia de todo.", "Este Concilio defini\u00f3 la divinidad de Del hijo de Dios.", "IA desde el principio las herej\u00edas desde el principio, personas que.", "\u00bfQuiz\u00e1s sin culpa?", "Quiz\u00e1s sin culpa, pero siempre con soberbia, quiz\u00e1s sin culpa, sin, pero siempre con soberbia.", "Empezaron a cambiar la fe y digo con soberbia porque el que es creyente los tiene muy claro que reo la fe de la Iglesia y la que custodia esa fe.", "Es la Iglesia y como eso es muy amplio y muy gen\u00e9rico, Jesucristo entreg\u00f3.", "La el.", "El poder dirimir las cuestiones de fe a los ap\u00f3stoles y ellos lo entregaron. Eso a los sucesores de los ap\u00f3stoles, con lo cual, en cada herej\u00eda, al final vemos a alguien que, en el fondo, le dice a todos est\u00e1is equivocados. \u00bfLa primera cuesti\u00f3n?", "\u00bfQue hubo en un Concilio universal, fue eso la divinidad de Cristo?", "La divinidad tambi\u00e9n se fijaron las fechas ya definitivamente para celebrar la Pascua.", "El siguiente Concilio tuvo lugar en Constantinopla en el a\u00f1o 381 y all\u00ed se.", "Redacto.", "Otro credo.", "Fijaos que del 325 al 381 hab\u00eda pasado una generaci\u00f3n entera.", "Ellos pensaron, habr\u00eda que especificar algunos puntos en el credo y entonces apareci\u00f3 el llamado credo m\u00e1s largo, el credo constantinopolitano.", "Se que red\u00f3 y al mismo tiempo el Concilio defendi\u00f3 la divinidad del Esp\u00edritu Santo.", "Porque los seguidores de macedonio primero de Constantinopla, negaban la divinidad del Esp\u00edritu Santo. El tercer Concilio universal fue en el 431, los convoc\u00f3 otro Emperador, Teodosio, el emperador que proclam\u00f3.", "Al cristianismo como la fe.", "De todo el imperio.", "Pero el cristianismo, porque en ese momento, cristianismo y catolicismo.", "\u00bfEran sin\u00f3nimos?", "Todo el imperio era Cristiano, era cat\u00f3lico. Despu\u00e9s iban a aparecer las divisiones, o mejor dicho, unos. Se dividir\u00edan de la sede de Pedro de la sede del sucesor de Pedro.", "El Concilio de \u00c9feso fue presidido por el Patriarca de Alejandr\u00eda, Cirilo Alejandr\u00eda. Est\u00e1 en Egipto, cerca del Cairo.", "Y era una de las m\u00e1s importantes ciudades del imperio y de la cristiandad. Ellos siempre mantuvieron que la fe.", "La hab\u00edan recibido y el primer obispo que hab\u00edan tenido hab\u00eda sido Marcos San Marcos y era una de las sedes verdaderamente importantes en la Iglesia.", "Aqu\u00ed, en este Concilio hubo un enfrentamiento.", "Como siempre, por la cuesti\u00f3n de la unicidad de la persona humana y divina de Cristo.", "Entre el Patriarca de Alejandr\u00eda y Nestorio, Nestorio defend\u00eda que Cristo era un hombre en el que hab\u00eda ido a habitar Dios.", "Es decir, escind\u00edan, la persona humana de la Divina, hab\u00eda un hombre y en \u00e9l hab\u00eda venido a habitar Dios.", "Claro.", "\u00bfEntonces?", "Mar\u00eda.", "Hubiera sido solamente madre.", "De ese ser humano.", "Dios hab\u00eda venido.", "Y estaba dentro de un ser humano.", "Los obispos dijeron no.", "Forman una unidad, el que habla a trav\u00e9s de Cristo es la segunda persona de la Sant\u00edsima Trinidad.", "Con lo cual, Mar\u00eda es Madre de Dios.", "Esta fue una definici\u00f3n que dieron los obispos. Mar\u00eda es Madre de Dios porque Dios se ha encarnado en Mar\u00eda.", "Por lo tanto, no podemos hacer ahora.", "Esas divisiones que dec\u00eda Nestorio Mar\u00eda no ha creado Dios, pero en cuanto que se ha encarnado Mar\u00eda es Madre de Dios.", "A partir de all\u00ed, en \u00c9feso.", "Es cuando se a\u00f1adi\u00f3.", "La f\u00f3rmula Santa Mar\u00eda, Madre de Dios, ruega por nosotros.", "En el 481 hasta entonces, no.", "Fue una f\u00f3rmula que se a\u00f1adi\u00f3 a las primeras primera parte del Ave Mar\u00eda, que estaba compuesta por.", "Vers\u00edculos de la Biblia.", "El AVE Mar\u00eda, el saludo del \u00c1ngel, Dios te salve Mar\u00eda llena. Eres de gracia, el se\u00f1or est\u00e1 contigo, bendita. T\u00fa eres entre todas las mujeres. Todo eso est\u00e1 en la Biblia, pero el Concilio al definir esto, a\u00f1adieron la siguiente parte, Santa Mar\u00eda, Madre de Dios, ruega por nosotros pecadores bien. Despu\u00e9s vendr\u00eda el Concilio de Calcedonia.", "El Concilio de Constantinopla segundo.", "Otro m\u00e1s en nicea y otro m\u00e1s en Constantinopla.", "Y despu\u00e9s vendr\u00edan ya los Concilios latinos.", "Los siguientes Concilios si la primera parte de los Concilios ecum\u00e9nicos hab\u00eda tenido lugar en Oriente, cosa l\u00f3gica porque en ese momento las grandes ciudades y la mayor riqueza estaban Oriente.", "Occidente era una zona de m\u00e1s bosques menos habitada, con muchas aldeas, pero donde de verdad estaba la cultura y las grandes urbes, las m\u00e1s grandes estaban todas en Oriente.", "Entonces, esa era la raz\u00f3n, pero ya.", "Cuando comienzan los Concilios latinos, Occidente se hab\u00eda desarrollado poderos\u00edsimamente y, lo que es m\u00e1s triste.", "El Patriarca de Constantinopla.", "En una de las en la ciudad m\u00e1s grande del mundo.", "Rica cult\u00edsima.", "No se someti\u00f3 al Obispo de Roma despu\u00e9s. Se pueden buscar much\u00edsimas peque\u00f1as razones para esa divisi\u00f3n, pero al final, al final a lo que llegamos es a eso.", "Un ser humano.", "Que tiene tambi\u00e9n sus.", "Debilidades, sus peque\u00f1as miserias y que al final le cuesta cada vez m\u00e1s someterse a un obispo de una ciudad. Pues peque\u00f1a.", "En ruinas que ya no ten\u00eda importancia como era Roma, \u00e9l se consideraba m\u00e1s importante y.", "Muchos patriarcas empezaron a.", "Distanciarse a usar t\u00edtulos que pon\u00edan en cuesti\u00f3n el primado, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. No tanto el primado perd\u00f3n, sino el que ellos eran.", "Pues muy importantes, muy importantes. Todo eso llev\u00f3 al final a la divisi\u00f3n. Lo \u00fanico que nos dividi\u00f3.", "De los orientales en ese momento era la cuesti\u00f3n del primado.", "Nunca se pudieron imaginar aquellos hombres que hicieron el cisma.", "\u00bfQu\u00e9?", "\u00bfIba a provocar un da\u00f1o tan terrible en la Iglesia?", "Bien es verdad que hubo pecados por todas partes si los papas y los obispos de Occidente hubieran sido Santos, hubieran sido hombres espirituales. \u00bfHubiera sido mucho m\u00e1s dif\u00edcil la divisi\u00f3n?", "Con lo cual.", "Si vemos tambi\u00e9n c\u00f3mo estaba Roma en el siglo de hierro despu\u00e9s del a\u00f1o 1000, pues.", "Entendemos que hubo pecado por ambas partes y por supuesto.", "Adem\u00e1s de que hubo pecado por ambas partes, adem\u00e1s de que los legados del pap\u00e1 actuaron con soberbia cuando fueron a Constantinopla.", "Al final ellos no son culpables los que viven ahora la divisi\u00f3n existe y es nuestra labor, \u00e9l ir\u00e1 acercando, no es lo mismo que la divisi\u00f3n se produjo por un distancian distanciamiento progresivo y lento, la unificaci\u00f3n.", "Si se produce, ser\u00e1 obra del esp\u00edritu y se producir\u00e1 a trav\u00e9s de un acercamiento lento y gradual.", "El caso es que, con el cisma, los siguientes Concilios Universales van a ser en Occidente. Hubo 1 en letr\u00e1n, el primero de todos en el a\u00f1o 1123.", "Letr\u00e1n es la Bas\u00edlica donde est\u00e1 la c\u00e1tedra del Obispo de Roma. Es la catedral de Roma, est\u00e1 a las afueras de Roma, en esa \u00e9poca y all\u00ed se reunieron los obispos. Despu\u00e9s vendr\u00edan varios en el mismo lugar. Hubo cuatro seguidos en letr\u00e1n, otro en Lyon, otro en Viena, Constanza Florencia, 1 en Trento el de.", "\u00bfLos por qu\u00e9?", "El.", "Concilio en el que se examinaron las doctrinas de los protestantes, se reunieron todos los obispos y dijeron, esto es lo que dicen los protestantes y los obispos dijeron no, esto no es lo que hemos recibido. No les cost\u00f3 mucho llegar a esa conclusi\u00f3n porque los que hab\u00edan provocado el Protestantismo.", "Ten\u00edan una voluntad de ruptura, no quer\u00edan mantener la tradici\u00f3n, quer\u00edan seguir solo. la Biblia. Bien es verdad que despu\u00e9s se encontraron en la misma Biblia bastantes problemas.", "Con lo que ellos dec\u00edan, raz\u00f3n por la cual Lutero no tuvo empacho en ir sacando libros de la Biblia, sobre todo cuando algunos no coincid\u00edan con lo que \u00e9l dec\u00eda.", "Y.", "Despu\u00e9s de Trento, el siguiente Concilio Universal va a ser el Vaticano primero, que definir\u00e1 la infalibilidad del pap\u00e1 cuando habla ex c\u00e1tedra.", "El pap\u00e1 no es infalible cuando da un serm\u00f3n o cuando escribe una carta a un familiar o en una conversaci\u00f3n, pero cuando \u00e9l, como maestro de la fe dice, esto es de fe, yo os lo digo. Creedlo, pues.", "Eso es de fe.", "Porque all\u00ed se defini\u00f3 el dogma.", "De la infalibilidad papal.", "Y el siguiente y \u00faltimo Concilio universal que ha habido es el Concilio Vaticano segundo.", "Que algunos de los que est\u00e1is aqu\u00ed os acordar\u00e9is empez\u00f3 en 1962 y acab\u00f3 en el 65. \u00bfEste Concilio?", "Adem\u00e1s de ser en el Concilio al que m\u00e1s obispos han ido de todo el mundo, s\u00ed que es un Concilio muy especial.", "\u00bfUn Concilio muy especial?", "Porque otros Concilios se reun\u00edan.", "Para.", "Dirimir cuestiones acerca de la fe.", "Y una vez que se dirim\u00edan, se condenaba una determinada doctrina.", "Y a veces, si no se somet\u00eda, se excomulgaba a un determinado cl\u00e9rigo o te\u00f3logo.", "Sin embargo, el Concilio Vaticano segundo es un Concilio.", "Que se re\u00fanen diciendo, no, no queremos condenar a nadie.", "Vamos a fijarnos en lo positivo, vamos a fijarnos.", "En el mundo.", "Vamos a fijarnos en la Iglesia.", "Vamos a fijarnos en los hermanos separados y vamos a dar un mensaje.", "De amor, de acercamiento, de comprensi\u00f3n.", "En ese sentido es un.", "\u00bfConcilio, especialmente bello?", "Un Concilio que, sin ninguna duda, provoc\u00f3 una renovaci\u00f3n.", "Una renovaci\u00f3n ciertamente infundi\u00f3 un esp\u00edritu en la Iglesia.", "Y, desde luego, hubo un cambio antes y despu\u00e9s. La fe era la misma.", "Pero el Concilio ense\u00f1\u00f3.", "\u00bfQu\u00e9 podemos decir? La misma fe, pero de otra manera.", "De un modo mucho m\u00e1s amigable, comprensivo, afable.", "Y.", "Yo creo que fue una acci\u00f3n del Esp\u00edritu Santo, Todos los obispos, miles de obispos, reunidos en un solo lugar junto al sepulcro de Pedro Orando, Orando, Orando, el Esp\u00edritu Santo, Descendi\u00f3, y, adem\u00e1s, cuando 1 estudia c\u00f3mo se prepar\u00f3, las comisiones, etc\u00e9tera, c\u00f3mo iba a ser al principio verdaderamente el Esp\u00edritu Santo act\u00faa.", "As\u00ed que he querido dedicar este segundo serm\u00f3n.", "A repasar los concilios universales porque es una historia preciosa la de ver c\u00f3mo se ha desarrollado.", "La historia de la Iglesia a trav\u00e9s de estas reuniones de obispos y renuevo lo que dije en el serm\u00f3n de ayer.", "La confianza tan grande que tenemos que tener en la Iglesia.", "Yo tengo total tranquilidad.", "Pase lo que pase, s\u00e9 que la verdad estar\u00e1 siempre.", "En.", "Lo que diga la Iglesia.", "Y cuya expresi\u00f3n m\u00e1s clara de esa unidad.", "Es el Concilio.", "\u00bfEs una visi\u00f3n que es que se palpa, se ve todos all\u00ed reunidos, cada 1 es Pastor de una Iglesia, tiene un clero detr\u00e1s? Es bell\u00edsimo, vemos los cuadros en que han reflejado los Concilios o las fotograf\u00edas del Vaticano, segundo, y verdaderamente, es algo de ello.", "Nada m\u00e1s que todos nosotros.", "Recordemos.", "Aquel primer Concilio de Jerusal\u00e9n en que estaban los ap\u00f3stoles, con la Virgen Mar\u00eda y veamos c\u00f3mo la Virgen Mar\u00eda y los ap\u00f3stoles desde el cielo, han estado velando, inspirando, pidiendo, para que nosotros, cuando decimos esta es la fe de la Iglesia, sepamos que no se ha cambiado nada, que la fe que tenemos era lo que quer\u00eda decir Jes\u00fas, los ateos, los agn\u00f3sticos.", "No lo tienen claro, ellos piensan, todos lo han cambiado en el siglo quinto, en el 10\u00ba en el octavo. Siempre se inventan teor\u00edas, pero nosotros tenemos la seguridad de que lo que Jes\u00fas quiso decirnos lo que Jes\u00fas quiso ense\u00f1arnos, es lo que se ha preservado a trav\u00e9s de estos Concilios que os expliqu\u00e9 ayer y hoy y por lo tanto, que nos alegremos de verdad de haber.", "Recibido esta fe desde hace 2000 a\u00f1os inalterada y pura, eso que llamamos la ortodoxia.", "Creo en Dios padre todopoderoso.", "Cielo y de la Tierra.", "Creo que Jesucristo, su \u00fanico hijo, nuestro se\u00f1or, que fue concebido por obra y gracia del Esp\u00edritu Santo.", "Naci\u00f3 de Santa Mar\u00eda. Virgen padeci\u00f3 bajo el poder de Poncio Pilato, fue crucificado, muerto y sepultado, descendi\u00f3 a los infiernos. Al tercer d\u00eda, resucit\u00f3 de entre los muertos, subi\u00f3 a los cielos y est\u00e1 sentado a la derecha de Dios. Padre todopoderoso desde all\u00ed ha de venir a juzgar a vivos.", "Crean Esp\u00edritu Santo.", "Santa Iglesia.", "La comuni\u00f3n de los Santos, el perd\u00f3n de los pecados, la resurrecci\u00f3n de la carne y la vida eterna, am\u00e9n.", "Oremos a Dios padre que nos ha predestinado para ser hijos suyos en Jesucristo.", "Para que todos los fieles perseveren, arraigados enlace de verdad."], "OffsetDuration": [[11.13, 1.32], [13.09, 0.97], [14.76, 25.92], [41.24, 3.25], [45.18, 6.24], [52.68, 18.35], [71.85, 12.29], [84.75, 5.81], [91.29, 2.33], [94.49, 3.02], [98.35, 1.09], [100.33, 0.89], [102.4, 1.48], [104.72, 0.93], [106.43, 2.81], [110.01, 4.9], [115.55, 22.27], [138.47, 3.21], [142.88, 6.68], [150.2, 7.23], [159.44, 1.38], [161.38, 8.24], [170.39, 13.17], [184.2, 5.9], [191.38, 2.1], [194.21, 17.06], [211.82, 3.98], [216.62, 6.04], [223.78, 8.25], [232.99, 0.91], [234.47, 0.85], [236.16, 6.97], [243.92, 11.38], [256.72, 6.52], [263.91, 19.44], [284.01, 1.82], [286.71, 1.78], [290.0, 5.16], [295.83, 1.06], [297.61, 16.0], [314.37, 8.84], [323.82, 9.36], [333.88, 12.09], [347.53, 4.93], [353.32, 6.72], [360.93, 9.69], [371.33, 8.75], [381.42, 0.4], [382.91, 1.07], [384.61, 0.75], [386.4, 1.62], [388.71, 1.04], [390.72, 1.14], [392.53, 1.99], [395.24, 1.31], [397.25, 7.25], [405.45, 3.95], [410.08, 7.76], [418.79, 3.48], [422.92, 9.03], [432.55, 2.05], [435.38, 2.29], [438.45, 4.96], [444.06, 2.95], [447.61, 6.7], [455.41, 1.29], [457.66, 25.23], [483.54, 2.65], [487.09, 3.38], [491.54, 4.94], [497.38, 14.23], [512.54, 16.47], [530.04, 4.27], [535.65, 8.09], [544.65, 1.8], [547.94, 3.0], [551.5, 2.25], [554.63, 11.91], [567.79, 1.02], [569.9, 1.37], [572.15, 9.39], [582.23, 7.84], [590.79, 2.49], [594.75, 11.28], [606.81, 7.19], [614.99, 4.23], [620.13, 4.65], [625.81, 0.44], [627.49, 3.9], [633.41, 11.12], [645.57, 0.75], [646.99, 7.22], [655.14, 4.19], [660.17, 7.39], [670.81, 17.62], [688.98, 6.69], [696.43, 10.32], [707.66, 30.15], [737.86, 1.49], [740.01, 0.66], [741.34, 22.77], [764.74, 11.95], [777.41, 8.95], [788.22, 0.36], [789.42, 11.53], [801.55, 15.65], [817.75, 0.69], [819.49, 3.29], [823.67, 1.8], [826.69, 5.84], [833.23, 11.0], [845.35, 7.32], [853.46, 1.67], [856.05, 3.47], [860.23, 0.68], [861.96, 3.55], [866.53, 4.89], [871.98, 6.37], [880.28, 3.53], [884.62, 4.08], [889.51, 4.49], [895.47, 0.98], [897.2, 1.97], [899.89, 3.8], [904.31, 3.55], [908.69, 1.48], [910.79, 2.09], [913.7, 6.36], [920.88, 6.33], [928.05, 4.92], [933.65, 2.35], [937.17, 3.53], [941.44, 5.73], [948.78, 0.5], [951.29, 26.17], [978.24, 3.19], [982.17, 9.35], [992.29, 8.87], [1001.94, 4.36], [1007.34, 2.65], [1010.59, 4.97], [1016.28, 0.45], [1017.63, 1.7], [1019.93, 4.48], [1025.77, 1.3], [1027.71, 19.38], [1047.76, 2.1], [1050.61, 1.06], [1052.25, 29.97], [1082.42, 30.2], [1112.71, 9.31], [1136.83, 3.13], [1141.78, 1.01], [1143.57, 8.02], [1152.41, 26.07], [1180.3, 1.57], [1182.73, 1.25], [1185.31, 8.81], [1195.65, 5.58], [1202.31, 5.28]], "Lexical": ["este serm\u00f3n", "es un serm\u00f3n", "con dos partes ayer ya comenzamos hablando de los s\u00ednodos pre nicenos y hoy ya vamos a comenzar el tema de los concilios universales concilios universales ecum\u00e9nicos es decir aquellos concilios que ya no eran sino dos regionales", "el norte de \u00e1frica una zona de francia", "los obispos de espa\u00f1a sino los concilios en los que se reun\u00edan todos los obispos", "de la iglesia todos los que pod\u00edan claro est\u00e1 viajar desde luego en esos concilios ecum\u00e9nicos estaban representados todos los obispos el primero de ellos fue en el a\u00f1o trescientos veinticinco y es el primer concilio de nicea", "lo convoc\u00f3 el emperador constantino porque era el que pod\u00eda enviar mensajeros a todas partes del imperio y enviar un mensaje a cada obispo de decirle va a ver en la ciudad de nicea", "un concilio por favor penit lo presidi\u00f3", "un obispo espa\u00f1ol osio de c\u00f3rdoba", "que fue en representaci\u00f3n del pap\u00e1", "y este concilio", "formulo", "un resumen de la fe", "un resumen", "qu\u00e9 es el famoso credo", "de nicea que rezamos en las misas normalmente", "hay dos credos que se rezan uno el largo el niceno y otro el breve perd\u00f3n es el niceno y el largo que es el constantinopolitano pues este credo lo compusieron entre todos los obispos los presb\u00edteros que hab\u00eda all\u00ed y es un resumen de la fe perfecto equilibrado breve", "absolutamente va a la esencia de todo", "este concilio defini\u00f3 la divinidad de del hijo de dios", "ia desde el principio las herej\u00edas desde el principio personas que", "quiz\u00e1s sin culpa", "quiz\u00e1s sin culpa pero siempre con soberbia quiz\u00e1s sin culpa sin pero siempre con soberbia", "empezaron a cambiar la fe y digo con soberbia porque el que es creyente los tiene muy claro que reo la fe de la iglesia y la que custodia esa fe", "es la iglesia y como eso es muy amplio y muy gen\u00e9rico jesucristo entreg\u00f3", "la el", "el poder dirimir las cuestiones de fe a los ap\u00f3stoles y ellos lo entregaron eso a los sucesores de los ap\u00f3stoles con lo cual en cada herej\u00eda al final vemos a alguien que en el fondo le dice a todos est\u00e1is equivocados la primera cuesti\u00f3n", "que hubo en un concilio universal fue eso la divinidad de cristo", "la divinidad tambi\u00e9n se fijaron las fechas ya definitivamente para celebrar la pascua", "el siguiente concilio tuvo lugar en constantinopla en el a\u00f1o trescientos ochenta y uno y all\u00ed se", "redacto", "otro credo", "fijaos que del trescientos veinticinco al trescientos ochenta y uno hab\u00eda pasado una generaci\u00f3n entera", "ellos pensaron habr\u00eda que especificar algunos puntos en el credo y entonces apareci\u00f3 el llamado credo m\u00e1s largo el credo constantinopolitano", "se que red\u00f3 y al mismo tiempo el concilio defendi\u00f3 la divinidad del esp\u00edritu santo", "porque los seguidores de macedonio primero de constantinopla negaban la divinidad del esp\u00edritu santo el tercer concilio universal fue en el cuatrocientos treinta y uno los convoc\u00f3 otro emperador teodosio el emperador que proclam\u00f3", "al cristianismo como la fe", "de todo el imperio", "pero el cristianismo porque en ese momento cristianismo y catolicismo", "eran sin\u00f3nimos", "todo el imperio era cristiano era cat\u00f3lico despu\u00e9s iban a aparecer las divisiones o mejor dicho unos se dividir\u00edan de la sede de pedro de la sede del sucesor de pedro", "el concilio de \u00e9feso fue presidido por el patriarca de alejandr\u00eda cirilo alejandr\u00eda est\u00e1 en egipto cerca del cairo", "y era una de las m\u00e1s importantes ciudades del imperio y de la cristiandad ellos siempre mantuvieron que la fe", "la hab\u00edan recibido y el primer obispo que hab\u00edan tenido hab\u00eda sido marcos san marcos y era una de las sedes verdaderamente importantes en la iglesia", "aqu\u00ed en este concilio hubo un enfrentamiento", "como siempre por la cuesti\u00f3n de la unicidad de la persona humana y divina de cristo", "entre el patriarca de alejandr\u00eda y nestorio nestorio defend\u00eda que cristo era un hombre en el que hab\u00eda ido a habitar dios", "es decir escind\u00edan la persona humana de la divina hab\u00eda un hombre y en \u00e9l hab\u00eda venido a habitar dios", "claro", "entonces", "mar\u00eda", "hubiera sido solamente madre", "de ese ser humano", "dios hab\u00eda venido", "y estaba dentro de un ser humano", "los obispos dijeron no", "forman una unidad el que habla a trav\u00e9s de cristo es la segunda persona de la sant\u00edsima trinidad", "con lo cual mar\u00eda es madre de dios", "esta fue una definici\u00f3n que dieron los obispos mar\u00eda es madre de dios porque dios se ha encarnado en mar\u00eda", "por lo tanto no podemos hacer ahora", "esas divisiones que dec\u00eda nestorio mar\u00eda no ha creado dios pero en cuanto que se ha encarnado mar\u00eda es madre de dios", "a partir de all\u00ed en \u00e9feso", "es cuando se a\u00f1adi\u00f3", "la f\u00f3rmula santa mar\u00eda madre de dios ruega por nosotros", "en el cuatrocientos ochenta y uno hasta entonces no", "fue una f\u00f3rmula que se a\u00f1adi\u00f3 a las primeras primera parte del ave mar\u00eda que estaba compuesta por", "vers\u00edculos de la biblia", "el ave mar\u00eda el saludo del \u00e1ngel dios te salve mar\u00eda llena eres de gracia el se\u00f1or est\u00e1 contigo bendita t\u00fa eres entre todas las mujeres todo eso est\u00e1 en la biblia pero el concilio al definir esto a\u00f1adieron la siguiente parte santa mar\u00eda madre de dios ruega por nosotros pecadores bien despu\u00e9s vendr\u00eda el concilio de calcedonia", "el concilio de constantinopla segundo", "otro m\u00e1s en nicea y otro m\u00e1s en constantinopla", "y despu\u00e9s vendr\u00edan ya los concilios latinos", "los siguientes concilios si la primera parte de los concilios ecum\u00e9nicos hab\u00eda tenido lugar en oriente cosa l\u00f3gica porque en ese momento las grandes ciudades y la mayor riqueza estaban oriente", "occidente era una zona de m\u00e1s bosques menos habitada con muchas aldeas pero donde de verdad estaba la cultura y las grandes urbes las m\u00e1s grandes estaban todas en oriente", "entonces esa era la raz\u00f3n pero ya", "cuando comienzan los concilios latinos occidente se hab\u00eda desarrollado poderos\u00edsimamente y lo que es m\u00e1s triste", "el patriarca de constantinopla", "en una de las en la ciudad m\u00e1s grande del mundo", "rica cult\u00edsima", "no se someti\u00f3 al obispo de roma despu\u00e9s se pueden buscar much\u00edsimas peque\u00f1as razones para esa divisi\u00f3n pero al final al final a lo que llegamos es a eso", "un ser humano", "que tiene tambi\u00e9n sus", "debilidades sus peque\u00f1as miserias y que al final le cuesta cada vez m\u00e1s someterse a un obispo de una ciudad pues peque\u00f1a", "en ruinas que ya no ten\u00eda importancia como era roma \u00e9l se consideraba m\u00e1s importante y", "muchos patriarcas empezaron a", "distanciarse a usar t\u00edtulos que pon\u00edan en cuesti\u00f3n el primado etc\u00e9tera etc\u00e9tera no tanto el primado perd\u00f3n sino el que ellos eran", "pues muy importantes muy importantes todo eso llev\u00f3 al final a la divisi\u00f3n lo \u00fanico que nos dividi\u00f3", "de los orientales en ese momento era la cuesti\u00f3n del primado", "nunca se pudieron imaginar aquellos hombres que hicieron el cisma", "qu\u00e9", "iba a provocar un da\u00f1o tan terrible en la iglesia", "bien es verdad que hubo pecados por todas partes si los papas y los obispos de occidente hubieran sido santos hubieran sido hombres espirituales hubiera sido mucho m\u00e1s dif\u00edcil la divisi\u00f3n", "con lo cual", "si vemos tambi\u00e9n c\u00f3mo estaba roma en el siglo de hierro despu\u00e9s del a\u00f1o mil pues", "entendemos que hubo pecado por ambas partes y por supuesto", "adem\u00e1s de que hubo pecado por ambas partes adem\u00e1s de que los legados del pap\u00e1 actuaron con soberbia cuando fueron a constantinopla", "al final ellos no son culpables los que viven ahora la divisi\u00f3n existe y es nuestra labor \u00e9l ir\u00e1 acercando no es lo mismo que la divisi\u00f3n se produjo por un distancian distanciamiento progresivo y lento la unificaci\u00f3n", "si se produce ser\u00e1 obra del esp\u00edritu y se producir\u00e1 a trav\u00e9s de un acercamiento lento y gradual", "el caso es que con el cisma los siguientes concilios universales van a ser en occidente hubo uno en letr\u00e1n el primero de todos en el a\u00f1o mil ciento veintitr\u00e9s", "letr\u00e1n es la bas\u00edlica donde est\u00e1 la c\u00e1tedra del obispo de roma es la catedral de roma est\u00e1 a las afueras de roma en esa \u00e9poca y all\u00ed se reunieron los obispos despu\u00e9s vendr\u00edan varios en el mismo lugar hubo cuatro seguidos en letr\u00e1n otro en lyon otro en viena constanza florencia uno en trento el de", "los por qu\u00e9", "el", "concilio en el que se examinaron las doctrinas de los protestantes se reunieron todos los obispos y dijeron esto es lo que dicen los protestantes y los obispos dijeron no esto no es lo que hemos recibido no les cost\u00f3 mucho llegar a esa conclusi\u00f3n porque los que hab\u00edan provocado el protestantismo", "ten\u00edan una voluntad de ruptura no quer\u00edan mantener la tradici\u00f3n quer\u00edan seguir solo la biblia bien es verdad que despu\u00e9s se encontraron en la misma biblia bastantes problemas", "con lo que ellos dec\u00edan raz\u00f3n por la cual lutero no tuvo empacho en ir sacando libros de la biblia sobre todo cuando algunos no coincid\u00edan con lo que \u00e9l dec\u00eda", "y", "despu\u00e9s de trento el siguiente concilio universal va a ser el vaticano primero que definir\u00e1 la infalibilidad del pap\u00e1 cuando habla ex c\u00e1tedra", "el pap\u00e1 no es infalible cuando da un serm\u00f3n o cuando escribe una carta a un familiar o en una conversaci\u00f3n pero cuando \u00e9l como maestro de la fe dice esto es de fe yo os lo digo creedlo pues", "eso es de fe", "porque all\u00ed se defini\u00f3 el dogma", "de la infalibilidad papal", "y el siguiente y \u00faltimo concilio universal que ha habido es el concilio vaticano segundo", "que algunos de los que est\u00e1is aqu\u00ed os acordar\u00e9is empez\u00f3 en mil novecientos sesenta y dos y acab\u00f3 en el sesenta y cinco este concilio", "adem\u00e1s de ser en el concilio al que m\u00e1s obispos han ido de todo el mundo s\u00ed que es un concilio muy especial", "un concilio muy especial", "porque otros concilios se reun\u00edan", "para", "dirimir cuestiones acerca de la fe", "y una vez que se dirim\u00edan se condenaba una determinada doctrina", "y a veces si no se somet\u00eda se excomulgaba a un determinado cl\u00e9rigo o te\u00f3logo", "sin embargo el concilio vaticano segundo es un concilio", "que se re\u00fanen diciendo no no queremos condenar a nadie", "vamos a fijarnos en lo positivo vamos a fijarnos", "en el mundo", "vamos a fijarnos en la iglesia", "vamos a fijarnos en los hermanos separados y vamos a dar un mensaje", "de amor de acercamiento de comprensi\u00f3n", "en ese sentido es un", "concilio especialmente bello", "un concilio que sin ninguna duda provoc\u00f3 una renovaci\u00f3n", "una renovaci\u00f3n ciertamente infundi\u00f3 un esp\u00edritu en la iglesia", "y desde luego hubo un cambio antes y despu\u00e9s la fe era la misma", "pero el concilio ense\u00f1\u00f3", "qu\u00e9 podemos decir la misma fe pero de otra manera", "de un modo mucho m\u00e1s amigable comprensivo afable", "y", "yo creo que fue una acci\u00f3n del esp\u00edritu santo todos los obispos miles de obispos reunidos en un solo lugar junto al sepulcro de pedro orando orando orando el esp\u00edritu santo descendi\u00f3 y adem\u00e1s cuando uno estudia c\u00f3mo se prepar\u00f3 las comisiones etc\u00e9tera c\u00f3mo iba a ser al principio verdaderamente el esp\u00edritu santo act\u00faa", "as\u00ed que he querido dedicar este segundo serm\u00f3n", "a repasar los concilios universales porque es una historia preciosa la de ver c\u00f3mo se ha desarrollado", "la historia de la iglesia a trav\u00e9s de estas reuniones de obispos y renuevo lo que dije en el serm\u00f3n de ayer", "la confianza tan grande que tenemos que tener en la iglesia", "yo tengo total tranquilidad", "pase lo que pase s\u00e9 que la verdad estar\u00e1 siempre", "en", "lo que diga la iglesia", "y cuya expresi\u00f3n m\u00e1s clara de esa unidad", "es el concilio", "es una visi\u00f3n que es que se palpa se ve todos all\u00ed reunidos cada uno es pastor de una iglesia tiene un clero detr\u00e1s es bell\u00edsimo vemos los cuadros en que han reflejado los concilios o las fotograf\u00edas del vaticano segundo y verdaderamente es algo de ello", "nada m\u00e1s que todos nosotros", "recordemos", "aquel primer concilio de jerusal\u00e9n en que estaban los ap\u00f3stoles con la virgen mar\u00eda y veamos c\u00f3mo la virgen mar\u00eda y los ap\u00f3stoles desde el cielo han estado velando inspirando pidiendo para que nosotros cuando decimos esta es la fe de la iglesia sepamos que no se ha cambiado nada que la fe que tenemos era lo que quer\u00eda decir jes\u00fas los ateos los agn\u00f3sticos", "no lo tienen claro ellos piensan todos lo han cambiado en el siglo quinto en el d\u00e9cimo en el octavo siempre se inventan teor\u00edas pero nosotros tenemos la seguridad de que lo que jes\u00fas quiso decirnos lo que jes\u00fas quiso ense\u00f1arnos es lo que se ha preservado a trav\u00e9s de estos concilios que os expliqu\u00e9 ayer y hoy y por lo tanto que nos alegremos de verdad de haber", "recibido esta fe desde hace dos mil a\u00f1os inalterada y pura eso que llamamos la ortodoxia", "creo en dios padre todopoderoso", "cielo y de la tierra", "creo que jesucristo su \u00fanico hijo nuestro se\u00f1or que fue concebido por obra y gracia del esp\u00edritu santo", "naci\u00f3 de santa mar\u00eda virgen padeci\u00f3 bajo el poder de poncio pilato fue crucificado muerto y sepultado descendi\u00f3 a los infiernos al tercer d\u00eda resucit\u00f3 de entre los muertos subi\u00f3 a los cielos y est\u00e1 sentado a la derecha de dios padre todopoderoso desde all\u00ed ha de venir a juzgar a vivos", "crean esp\u00edritu santo", "santa iglesia", "la comuni\u00f3n de los santos el perd\u00f3n de los pecados la resurrecci\u00f3n de la carne y la vida eterna am\u00e9n", "oremos a dios padre que nos ha predestinado para ser hijos suyos en jesucristo", "para que todos los fieles perseveren arraigados enlace de verdad"], "ITN": ["este serm\u00f3n", "es un serm\u00f3n", "con dos partes ayer ya comenzamos hablando de los s\u00ednodos pre nicenos y hoy ya vamos a comenzar el tema de los concilios universales concilios universales ecum\u00e9nicos es decir aquellos concilios que ya no eran sino dos regionales", "el norte de \u00e1frica una zona de francia", "los obispos de espa\u00f1a sino los concilios en los que se reun\u00edan todos los obispos", "de la iglesia todos los que pod\u00edan claro est\u00e1 viajar desde luego en esos concilios ecum\u00e9nicos estaban representados todos los obispos el primero de ellos fue en el a\u00f1o 325 y es el primer concilio de nicea", "lo convoc\u00f3 el emperador constantino porque era el que pod\u00eda enviar mensajeros a todas partes del imperio y enviar un mensaje a cada obispo de decirle va a ver en la ciudad de nicea", "un concilio por favor penit lo presidi\u00f3", "un obispo espa\u00f1ol osio de c\u00f3rdoba", "que fue en representaci\u00f3n del pap\u00e1", "y este concilio", "formulo", "un resumen de la fe", "un resumen", "qu\u00e9 es el famoso credo", "de nicea que rezamos en las misas normalmente", "hay dos credos que se rezan 1 el largo el niceno y otro el breve perd\u00f3n es el niceno y el largo que es el constantinopolitano pues este credo lo compusieron entre todos los obispos los presb\u00edteros que hab\u00eda all\u00ed y es un resumen de la fe perfecto equilibrado breve", "absolutamente va a la esencia de todo", "este concilio defini\u00f3 la divinidad de del hijo de dios", "ia desde el principio las herej\u00edas desde el principio personas que", "quiz\u00e1s sin culpa", "quiz\u00e1s sin culpa pero siempre con soberbia quiz\u00e1s sin culpa sin pero siempre con soberbia", "empezaron a cambiar la fe y digo con soberbia porque el que es creyente los tiene muy claro que reo la fe de la iglesia y la que custodia esa fe", "es la iglesia y como eso es muy amplio y muy gen\u00e9rico jesucristo entreg\u00f3", "la el", "el poder dirimir las cuestiones de fe a los ap\u00f3stoles y ellos lo entregaron eso a los sucesores de los ap\u00f3stoles con lo cual en cada herej\u00eda al final vemos a alguien que en el fondo le dice a todos est\u00e1is equivocados la primera cuesti\u00f3n", "que hubo en un concilio universal fue eso la divinidad de cristo", "la divinidad tambi\u00e9n se fijaron las fechas ya definitivamente para celebrar la pascua", "el siguiente concilio tuvo lugar en constantinopla en el a\u00f1o 381 y all\u00ed se", "redacto", "otro credo", "fijaos que del 325 al 381 hab\u00eda pasado una generaci\u00f3n entera", "ellos pensaron habr\u00eda que especificar algunos puntos en el credo y entonces apareci\u00f3 el llamado credo m\u00e1s largo el credo constantinopolitano", "se que red\u00f3 y al mismo tiempo el concilio defendi\u00f3 la divinidad del esp\u00edritu santo", "porque los seguidores de macedonio primero de constantinopla negaban la divinidad del esp\u00edritu santo el tercer concilio universal fue en el 431 los convoc\u00f3 otro emperador teodosio el emperador que proclam\u00f3", "al cristianismo como la fe", "de todo el imperio", "pero el cristianismo porque en ese momento cristianismo y catolicismo", "eran sin\u00f3nimos", "todo el imperio era cristiano era cat\u00f3lico despu\u00e9s iban a aparecer las divisiones o mejor dicho unos se dividir\u00edan de la sede de pedro de la sede del sucesor de pedro", "el concilio de \u00e9feso fue presidido por el patriarca de alejandr\u00eda cirilo alejandr\u00eda est\u00e1 en egipto cerca del cairo", "y era una de las m\u00e1s importantes ciudades del imperio y de la cristiandad ellos siempre mantuvieron que la fe", "la hab\u00edan recibido y el primer obispo que hab\u00edan tenido hab\u00eda sido marcos san marcos y era una de las sedes verdaderamente importantes en la iglesia", "aqu\u00ed en este concilio hubo un enfrentamiento", "como siempre por la cuesti\u00f3n de la unicidad de la persona humana y divina de cristo", "entre el patriarca de alejandr\u00eda y nestorio nestorio defend\u00eda que cristo era un hombre en el que hab\u00eda ido a habitar dios", "es decir escind\u00edan la persona humana de la divina hab\u00eda un hombre y en \u00e9l hab\u00eda venido a habitar dios", "claro", "entonces", "mar\u00eda", "hubiera sido solamente madre", "de ese ser humano", "dios hab\u00eda venido", "y estaba dentro de un ser humano", "los obispos dijeron no", "forman una unidad el que habla a trav\u00e9s de cristo es la segunda persona de la sant\u00edsima trinidad", "con lo cual mar\u00eda es madre de dios", "esta fue una definici\u00f3n que dieron los obispos mar\u00eda es madre de dios porque dios se ha encarnado en mar\u00eda", "por lo tanto no podemos hacer ahora", "esas divisiones que dec\u00eda nestorio mar\u00eda no ha creado dios pero en cuanto que se ha encarnado mar\u00eda es madre de dios", "a partir de all\u00ed en \u00e9feso", "es cuando se a\u00f1adi\u00f3", "la f\u00f3rmula santa mar\u00eda madre de dios ruega por nosotros", "en el 481 hasta entonces no", "fue una f\u00f3rmula que se a\u00f1adi\u00f3 a las primeras primera parte del ave mar\u00eda que estaba compuesta por", "vers\u00edculos de la biblia", "el ave mar\u00eda el saludo del \u00e1ngel dios te salve mar\u00eda llena eres de gracia el se\u00f1or est\u00e1 contigo bendita t\u00fa eres entre todas las mujeres todo eso est\u00e1 en la biblia pero el concilio al definir esto a\u00f1adieron la siguiente parte santa mar\u00eda madre de dios ruega por nosotros pecadores bien despu\u00e9s vendr\u00eda el concilio de calcedonia", "el concilio de constantinopla segundo", "otro m\u00e1s en nicea y otro m\u00e1s en constantinopla", "y despu\u00e9s vendr\u00edan ya los concilios latinos", "los siguientes concilios si la primera parte de los concilios ecum\u00e9nicos hab\u00eda tenido lugar en oriente cosa l\u00f3gica porque en ese momento las grandes ciudades y la mayor riqueza estaban oriente", "occidente era una zona de m\u00e1s bosques menos habitada con muchas aldeas pero donde de verdad estaba la cultura y las grandes urbes las m\u00e1s grandes estaban todas en oriente", "entonces esa era la raz\u00f3n pero ya", "cuando comienzan los concilios latinos occidente se hab\u00eda desarrollado poderos\u00edsimamente y lo que es m\u00e1s triste", "el patriarca de constantinopla", "en una de las en la ciudad m\u00e1s grande del mundo", "rica cult\u00edsima", "no se someti\u00f3 al obispo de roma despu\u00e9s se pueden buscar much\u00edsimas peque\u00f1as razones para esa divisi\u00f3n pero al final al final a lo que llegamos es a eso", "un ser humano", "que tiene tambi\u00e9n sus", "debilidades sus peque\u00f1as miserias y que al final le cuesta cada vez m\u00e1s someterse a un obispo de una ciudad pues peque\u00f1a", "en ruinas que ya no ten\u00eda importancia como era roma \u00e9l se consideraba m\u00e1s importante y", "muchos patriarcas empezaron a", "distanciarse a usar t\u00edtulos que pon\u00edan en cuesti\u00f3n el primado etc\u00e9tera etc\u00e9tera no tanto el primado perd\u00f3n sino el que ellos eran", "pues muy importantes muy importantes todo eso llev\u00f3 al final a la divisi\u00f3n lo \u00fanico que nos dividi\u00f3", "de los orientales en ese momento era la cuesti\u00f3n del primado", "nunca se pudieron imaginar aquellos hombres que hicieron el cisma", "qu\u00e9", "iba a provocar un da\u00f1o tan terrible en la iglesia", "bien es verdad que hubo pecados por todas partes si los papas y los obispos de occidente hubieran sido santos hubieran sido hombres espirituales hubiera sido mucho m\u00e1s dif\u00edcil la divisi\u00f3n", "con lo cual", "si vemos tambi\u00e9n c\u00f3mo estaba roma en el siglo de hierro despu\u00e9s del a\u00f1o 1000 pues", "entendemos que hubo pecado por ambas partes y por supuesto", "adem\u00e1s de que hubo pecado por ambas partes adem\u00e1s de que los legados del pap\u00e1 actuaron con soberbia cuando fueron a constantinopla", "al final ellos no son culpables los que viven ahora la divisi\u00f3n existe y es nuestra labor \u00e9l ir\u00e1 acercando no es lo mismo que la divisi\u00f3n se produjo por un distancian distanciamiento progresivo y lento la unificaci\u00f3n", "si se produce ser\u00e1 obra del esp\u00edritu y se producir\u00e1 a trav\u00e9s de un acercamiento lento y gradual", "el caso es que con el cisma los siguientes concilios universales van a ser en occidente hubo 1 en letr\u00e1n el primero de todos en el a\u00f1o 1123", "letr\u00e1n es la bas\u00edlica donde est\u00e1 la c\u00e1tedra del obispo de roma es la catedral de roma est\u00e1 a las afueras de roma en esa \u00e9poca y all\u00ed se reunieron los obispos despu\u00e9s vendr\u00edan varios en el mismo lugar hubo cuatro seguidos en letr\u00e1n otro en lyon otro en viena constanza florencia 1 en trento el de", "los por qu\u00e9", "el", "concilio en el que se examinaron las doctrinas de los protestantes se reunieron todos los obispos y dijeron esto es lo que dicen los protestantes y los obispos dijeron no esto no es lo que hemos recibido no les cost\u00f3 mucho llegar a esa conclusi\u00f3n porque los que hab\u00edan provocado el protestantismo", "ten\u00edan una voluntad de ruptura no quer\u00edan mantener la tradici\u00f3n quer\u00edan seguir solo la biblia bien es verdad que despu\u00e9s se encontraron en la misma biblia bastantes problemas", "con lo que ellos dec\u00edan raz\u00f3n por la cual lutero no tuvo empacho en ir sacando libros de la biblia sobre todo cuando algunos no coincid\u00edan con lo que \u00e9l dec\u00eda", "y", "despu\u00e9s de trento el siguiente concilio universal va a ser el vaticano primero que definir\u00e1 la infalibilidad del pap\u00e1 cuando habla ex c\u00e1tedra", "el pap\u00e1 no es infalible cuando da un serm\u00f3n o cuando escribe una carta a un familiar o en una conversaci\u00f3n pero cuando \u00e9l como maestro de la fe dice esto es de fe yo os lo digo creedlo pues", "eso es de fe", "porque all\u00ed se defini\u00f3 el dogma", "de la infalibilidad papal", "y el siguiente y \u00faltimo concilio universal que ha habido es el concilio vaticano segundo", "que algunos de los que est\u00e1is aqu\u00ed os acordar\u00e9is empez\u00f3 en 1962 y acab\u00f3 en el 65 este concilio", "adem\u00e1s de ser en el concilio al que m\u00e1s obispos han ido de todo el mundo s\u00ed que es un concilio muy especial", "un concilio muy especial", "porque otros concilios se reun\u00edan", "para", "dirimir cuestiones acerca de la fe", "y una vez que se dirim\u00edan se condenaba una determinada doctrina", "y a veces si no se somet\u00eda se excomulgaba a un determinado cl\u00e9rigo o te\u00f3logo", "sin embargo el concilio vaticano segundo es un concilio", "que se re\u00fanen diciendo no no queremos condenar a nadie", "vamos a fijarnos en lo positivo vamos a fijarnos", "en el mundo", "vamos a fijarnos en la iglesia", "vamos a fijarnos en los hermanos separados y vamos a dar un mensaje", "de amor de acercamiento de comprensi\u00f3n", "en ese sentido es un", "concilio especialmente bello", "un concilio que sin ninguna duda provoc\u00f3 una renovaci\u00f3n", "una renovaci\u00f3n ciertamente infundi\u00f3 un esp\u00edritu en la iglesia", "y desde luego hubo un cambio antes y despu\u00e9s la fe era la misma", "pero el concilio ense\u00f1\u00f3", "qu\u00e9 podemos decir la misma fe pero de otra manera", "de un modo mucho m\u00e1s amigable comprensivo afable", "y", "yo creo que fue una acci\u00f3n del esp\u00edritu santo todos los obispos miles de obispos reunidos en un solo lugar junto al sepulcro de pedro orando orando orando el esp\u00edritu santo descendi\u00f3 y adem\u00e1s cuando 1 estudia c\u00f3mo se prepar\u00f3 las comisiones etc\u00e9tera c\u00f3mo iba a ser al principio verdaderamente el esp\u00edritu santo act\u00faa", "as\u00ed que he querido dedicar este segundo serm\u00f3n", "a repasar los concilios universales porque es una historia preciosa la de ver c\u00f3mo se ha desarrollado", "la historia de la iglesia a trav\u00e9s de estas reuniones de obispos y renuevo lo que dije en el serm\u00f3n de ayer", "la confianza tan grande que tenemos que tener en la iglesia", "yo tengo total tranquilidad", "pase lo que pase s\u00e9 que la verdad estar\u00e1 siempre", "en", "lo que diga la iglesia", "y cuya expresi\u00f3n m\u00e1s clara de esa unidad", "es el concilio", "es una visi\u00f3n que es que se palpa se ve todos all\u00ed reunidos cada 1 es pastor de una iglesia tiene un clero detr\u00e1s es bell\u00edsimo vemos los cuadros en que han reflejado los concilios o las fotograf\u00edas del vaticano segundo y verdaderamente es algo de ello", "nada m\u00e1s que todos nosotros", "recordemos", "aquel primer concilio de jerusal\u00e9n en que estaban los ap\u00f3stoles con la virgen mar\u00eda y veamos c\u00f3mo la virgen mar\u00eda y los ap\u00f3stoles desde el cielo han estado velando inspirando pidiendo para que nosotros cuando decimos esta es la fe de la iglesia sepamos que no se ha cambiado nada que la fe que tenemos era lo que quer\u00eda decir jes\u00fas los ateos los agn\u00f3sticos", "no lo tienen claro ellos piensan todos lo han cambiado en el siglo quinto en el 10\u00ba en el octavo siempre se inventan teor\u00edas pero nosotros tenemos la seguridad de que lo que jes\u00fas quiso decirnos lo que jes\u00fas quiso ense\u00f1arnos es lo que se ha preservado a trav\u00e9s de estos concilios que os expliqu\u00e9 ayer y hoy y por lo tanto que nos alegremos de verdad de haber", "recibido esta fe desde hace 2000 a\u00f1os inalterada y pura eso que llamamos la ortodoxia", "creo en dios padre todopoderoso", "cielo y de la tierra", "creo que jesucristo su \u00fanico hijo nuestro se\u00f1or que fue concebido por obra y gracia del esp\u00edritu santo", "naci\u00f3 de santa mar\u00eda virgen padeci\u00f3 bajo el poder de poncio pilato fue crucificado muerto y sepultado descendi\u00f3 a los infiernos al tercer d\u00eda resucit\u00f3 de entre los muertos subi\u00f3 a los cielos y est\u00e1 sentado a la derecha de dios padre todopoderoso desde all\u00ed ha de venir a juzgar a vivos", "crean esp\u00edritu santo", "santa iglesia", "la comuni\u00f3n de los santos el perd\u00f3n de los pecados la resurrecci\u00f3n de la carne y la vida eterna am\u00e9n", "oremos a dios padre que nos ha predestinado para ser hijos suyos en jesucristo", "para que todos los fieles perseveren arraigados enlace de verdad"], "MaskedITN": ["este serm\u00f3n", "es un serm\u00f3n", "con dos partes ayer ya comenzamos hablando de los s\u00ednodos pre nicenos y hoy ya vamos a comenzar el tema de los concilios universales concilios universales ecum\u00e9nicos es decir aquellos concilios que ya no eran sino dos regionales", "el norte de \u00e1frica una zona de francia", "los obispos de espa\u00f1a sino los concilios en los que se reun\u00edan todos los obispos", "de la iglesia todos los que pod\u00edan claro est\u00e1 viajar desde luego en esos concilios ecum\u00e9nicos estaban representados todos los obispos el primero de ellos fue en el a\u00f1o 325 y es el primer concilio de nicea", "lo convoc\u00f3 el emperador constantino porque era el que pod\u00eda enviar mensajeros a todas partes del imperio y enviar un mensaje a cada obispo de decirle va a ver en la ciudad de nicea", "un concilio por favor penit lo presidi\u00f3", "un obispo espa\u00f1ol osio de c\u00f3rdoba", "que fue en representaci\u00f3n del pap\u00e1", "y este concilio", "formulo", "un resumen de la fe", "un resumen", "\u00bfqu\u00e9 es el famoso credo", "de nicea que rezamos en las misas normalmente", "hay dos credos que se rezan 1 el largo el niceno y otro el breve perd\u00f3n es el niceno y el largo que es el constantinopolitano pues este credo lo compusieron entre todos los obispos los presb\u00edteros que hab\u00eda all\u00ed y es un resumen de la fe perfecto equilibrado breve", "absolutamente va a la esencia de todo", "este concilio defini\u00f3 la divinidad de del hijo de dios", "ia desde el principio las herej\u00edas desde el principio personas que", "\u00bfquiz\u00e1s sin culpa", "quiz\u00e1s sin culpa pero siempre con soberbia quiz\u00e1s sin culpa sin pero siempre con soberbia", "empezaron a cambiar la fe y digo con soberbia porque el que es creyente los tiene muy claro que reo la fe de la iglesia y la que custodia esa fe", "es la iglesia y como eso es muy amplio y muy gen\u00e9rico jesucristo entreg\u00f3", "la el", "el poder dirimir las cuestiones de fe a los ap\u00f3stoles y ellos lo entregaron eso a los sucesores de los ap\u00f3stoles con lo cual en cada herej\u00eda al final vemos a alguien que en el fondo le dice a todos est\u00e1is equivocados \u00bfla primera cuesti\u00f3n", "\u00bfque hubo en un concilio universal fue eso la divinidad de cristo", "la divinidad tambi\u00e9n se fijaron las fechas ya definitivamente para celebrar la pascua", "el siguiente concilio tuvo lugar en constantinopla en el a\u00f1o 381 y all\u00ed se", "redacto", "otro credo", "fijaos que del 325 al 381 hab\u00eda pasado una generaci\u00f3n entera", "ellos pensaron habr\u00eda que especificar algunos puntos en el credo y entonces apareci\u00f3 el llamado credo m\u00e1s largo el credo constantinopolitano", "se que red\u00f3 y al mismo tiempo el concilio defendi\u00f3 la divinidad del esp\u00edritu santo", "porque los seguidores de macedonio primero de constantinopla negaban la divinidad del esp\u00edritu santo el tercer concilio universal fue en el 431 los convoc\u00f3 otro emperador teodosio el emperador que proclam\u00f3", "al cristianismo como la fe", "de todo el imperio", "pero el cristianismo porque en ese momento cristianismo y catolicismo", "\u00bferan sin\u00f3nimos", "todo el imperio era cristiano era cat\u00f3lico despu\u00e9s iban a aparecer las divisiones o mejor dicho unos se dividir\u00edan de la sede de pedro de la sede del sucesor de pedro", "el concilio de \u00e9feso fue presidido por el patriarca de alejandr\u00eda cirilo alejandr\u00eda est\u00e1 en egipto cerca del cairo", "y era una de las m\u00e1s importantes ciudades del imperio y de la cristiandad ellos siempre mantuvieron que la fe", "la hab\u00edan recibido y el primer obispo que hab\u00edan tenido hab\u00eda sido marcos san marcos y era una de las sedes verdaderamente importantes en la iglesia", "aqu\u00ed en este concilio hubo un enfrentamiento", "como siempre por la cuesti\u00f3n de la unicidad de la persona humana y divina de cristo", "entre el patriarca de alejandr\u00eda y nestorio nestorio defend\u00eda que cristo era un hombre en el que hab\u00eda ido a habitar dios", "es decir escind\u00edan la persona humana de la divina hab\u00eda un hombre y en \u00e9l hab\u00eda venido a habitar dios", "claro", "\u00bfentonces", "mar\u00eda", "hubiera sido solamente madre", "de ese ser humano", "dios hab\u00eda venido", "y estaba dentro de un ser humano", "los obispos dijeron no", "forman una unidad el que habla a trav\u00e9s de cristo es la segunda persona de la sant\u00edsima trinidad", "con lo cual mar\u00eda es madre de dios", "esta fue una definici\u00f3n que dieron los obispos mar\u00eda es madre de dios porque dios se ha encarnado en mar\u00eda", "por lo tanto no podemos hacer ahora", "esas divisiones que dec\u00eda nestorio mar\u00eda no ha creado dios pero en cuanto que se ha encarnado mar\u00eda es madre de dios", "a partir de all\u00ed en \u00e9feso", "es cuando se a\u00f1adi\u00f3", "la f\u00f3rmula santa mar\u00eda madre de dios ruega por nosotros", "en el 481 hasta entonces no", "fue una f\u00f3rmula que se a\u00f1adi\u00f3 a las primeras primera parte del ave mar\u00eda que estaba compuesta por", "vers\u00edculos de la biblia", "el ave mar\u00eda el saludo del \u00e1ngel dios te salve mar\u00eda llena eres de gracia el se\u00f1or est\u00e1 contigo bendita t\u00fa eres entre todas las mujeres todo eso est\u00e1 en la biblia pero el concilio al definir esto a\u00f1adieron la siguiente parte santa mar\u00eda madre de dios ruega por nosotros pecadores bien despu\u00e9s vendr\u00eda el concilio de calcedonia", "el concilio de constantinopla segundo", "otro m\u00e1s en nicea y otro m\u00e1s en constantinopla", "y despu\u00e9s vendr\u00edan ya los concilios latinos", "los siguientes concilios si la primera parte de los concilios ecum\u00e9nicos hab\u00eda tenido lugar en oriente cosa l\u00f3gica porque en ese momento las grandes ciudades y la mayor riqueza estaban oriente", "occidente era una zona de m\u00e1s bosques menos habitada con muchas aldeas pero donde de verdad estaba la cultura y las grandes urbes las m\u00e1s grandes estaban todas en oriente", "entonces esa era la raz\u00f3n pero ya", "cuando comienzan los concilios latinos occidente se hab\u00eda desarrollado poderos\u00edsimamente y lo que es m\u00e1s triste", "el patriarca de constantinopla", "en una de las en la ciudad m\u00e1s grande del mundo", "rica cult\u00edsima", "no se someti\u00f3 al obispo de roma despu\u00e9s se pueden buscar much\u00edsimas peque\u00f1as razones para esa divisi\u00f3n pero al final al final a lo que llegamos es a eso", "un ser humano", "que tiene tambi\u00e9n sus", "debilidades sus peque\u00f1as miserias y que al final le cuesta cada vez m\u00e1s someterse a un obispo de una ciudad pues peque\u00f1a", "en ruinas que ya no ten\u00eda importancia como era roma \u00e9l se consideraba m\u00e1s importante y", "muchos patriarcas empezaron a", "distanciarse a usar t\u00edtulos que pon\u00edan en cuesti\u00f3n el primado etc\u00e9tera etc\u00e9tera no tanto el primado perd\u00f3n sino el que ellos eran", "pues muy importantes muy importantes todo eso llev\u00f3 al final a la divisi\u00f3n lo \u00fanico que nos dividi\u00f3", "de los orientales en ese momento era la cuesti\u00f3n del primado", "nunca se pudieron imaginar aquellos hombres que hicieron el cisma", "\u00bfqu\u00e9", "\u00bfiba a provocar un da\u00f1o tan terrible en la iglesia", "bien es verdad que hubo pecados por todas partes si los papas y los obispos de occidente hubieran sido santos hubieran sido hombres espirituales \u00bfhubiera sido mucho m\u00e1s dif\u00edcil la divisi\u00f3n", "con lo cual", "si vemos tambi\u00e9n c\u00f3mo estaba roma en el siglo de hierro despu\u00e9s del a\u00f1o 1000 pues", "entendemos que hubo pecado por ambas partes y por supuesto", "adem\u00e1s de que hubo pecado por ambas partes adem\u00e1s de que los legados del pap\u00e1 actuaron con soberbia cuando fueron a constantinopla", "al final ellos no son culpables los que viven ahora la divisi\u00f3n existe y es nuestra labor \u00e9l ir\u00e1 acercando no es lo mismo que la divisi\u00f3n se produjo por un distancian distanciamiento progresivo y lento la unificaci\u00f3n", "si se produce ser\u00e1 obra del esp\u00edritu y se producir\u00e1 a trav\u00e9s de un acercamiento lento y gradual", "el caso es que con el cisma los siguientes concilios universales van a ser en occidente hubo 1 en letr\u00e1n el primero de todos en el a\u00f1o 1123", "letr\u00e1n es la bas\u00edlica donde est\u00e1 la c\u00e1tedra del obispo de roma es la catedral de roma est\u00e1 a las afueras de roma en esa \u00e9poca y all\u00ed se reunieron los obispos despu\u00e9s vendr\u00edan varios en el mismo lugar hubo cuatro seguidos en letr\u00e1n otro en lyon otro en viena constanza florencia 1 en trento el de", "\u00bflos por qu\u00e9", "el", "concilio en el que se examinaron las doctrinas de los protestantes se reunieron todos los obispos y dijeron esto es lo que dicen los protestantes y los obispos dijeron no esto no es lo que hemos recibido no les cost\u00f3 mucho llegar a esa conclusi\u00f3n porque los que hab\u00edan provocado el protestantismo", "ten\u00edan una voluntad de ruptura no quer\u00edan mantener la tradici\u00f3n quer\u00edan seguir solo la biblia bien es verdad que despu\u00e9s se encontraron en la misma biblia bastantes problemas", "con lo que ellos dec\u00edan raz\u00f3n por la cual lutero no tuvo empacho en ir sacando libros de la biblia sobre todo cuando algunos no coincid\u00edan con lo que \u00e9l dec\u00eda", "y", "despu\u00e9s de trento el siguiente concilio universal va a ser el vaticano primero que definir\u00e1 la infalibilidad del pap\u00e1 cuando habla ex c\u00e1tedra", "el pap\u00e1 no es infalible cuando da un serm\u00f3n o cuando escribe una carta a un familiar o en una conversaci\u00f3n pero cuando \u00e9l como maestro de la fe dice esto es de fe yo os lo digo creedlo pues", "eso es de fe", "porque all\u00ed se defini\u00f3 el dogma", "de la infalibilidad papal", "y el siguiente y \u00faltimo concilio universal que ha habido es el concilio vaticano segundo", "que algunos de los que est\u00e1is aqu\u00ed os acordar\u00e9is empez\u00f3 en 1962 y acab\u00f3 en el 65 \u00bfeste concilio", "adem\u00e1s de ser en el concilio al que m\u00e1s obispos han ido de todo el mundo s\u00ed que es un concilio muy especial", "\u00bfun concilio muy especial", "porque otros concilios se reun\u00edan", "para", "dirimir cuestiones acerca de la fe", "y una vez que se dirim\u00edan se condenaba una determinada doctrina", "y a veces si no se somet\u00eda se excomulgaba a un determinado cl\u00e9rigo o te\u00f3logo", "sin embargo el concilio vaticano segundo es un concilio", "que se re\u00fanen diciendo no no queremos condenar a nadie", "vamos a fijarnos en lo positivo vamos a fijarnos", "en el mundo", "vamos a fijarnos en la iglesia", "vamos a fijarnos en los hermanos separados y vamos a dar un mensaje", "de amor de acercamiento de comprensi\u00f3n", "en ese sentido es un", "\u00bfconcilio especialmente bello", "un concilio que sin ninguna duda provoc\u00f3 una renovaci\u00f3n", "una renovaci\u00f3n ciertamente infundi\u00f3 un esp\u00edritu en la iglesia", "y desde luego hubo un cambio antes y despu\u00e9s la fe era la misma", "pero el concilio ense\u00f1\u00f3", "\u00bfqu\u00e9 podemos decir la misma fe pero de otra manera", "de un modo mucho m\u00e1s amigable comprensivo afable", "y", "yo creo que fue una acci\u00f3n del esp\u00edritu santo todos los obispos miles de obispos reunidos en un solo lugar junto al sepulcro de pedro orando orando orando el esp\u00edritu santo descendi\u00f3 y adem\u00e1s cuando 1 estudia c\u00f3mo se prepar\u00f3 las comisiones etc\u00e9tera c\u00f3mo iba a ser al principio verdaderamente el esp\u00edritu santo act\u00faa", "as\u00ed que he querido dedicar este segundo serm\u00f3n", "a repasar los concilios universales porque es una historia preciosa la de ver c\u00f3mo se ha desarrollado", "la historia de la iglesia a trav\u00e9s de estas reuniones de obispos y renuevo lo que dije en el serm\u00f3n de ayer", "la confianza tan grande que tenemos que tener en la iglesia", "yo tengo total tranquilidad", "pase lo que pase s\u00e9 que la verdad estar\u00e1 siempre", "en", "lo que diga la iglesia", "y cuya expresi\u00f3n m\u00e1s clara de esa unidad", "es el concilio", "\u00bfes una visi\u00f3n que es que se palpa se ve todos all\u00ed reunidos cada 1 es pastor de una iglesia tiene un clero detr\u00e1s es bell\u00edsimo vemos los cuadros en que han reflejado los concilios o las fotograf\u00edas del vaticano segundo y verdaderamente es algo de ello", "nada m\u00e1s que todos nosotros", "recordemos", "aquel primer concilio de jerusal\u00e9n en que estaban los ap\u00f3stoles con la virgen mar\u00eda y veamos c\u00f3mo la virgen mar\u00eda y los ap\u00f3stoles desde el cielo han estado velando inspirando pidiendo para que nosotros cuando decimos esta es la fe de la iglesia sepamos que no se ha cambiado nada que la fe que tenemos era lo que quer\u00eda decir jes\u00fas los ateos los agn\u00f3sticos", "no lo tienen claro ellos piensan todos lo han cambiado en el siglo quinto en el 10\u00ba en el octavo siempre se inventan teor\u00edas pero nosotros tenemos la seguridad de que lo que jes\u00fas quiso decirnos lo que jes\u00fas quiso ense\u00f1arnos es lo que se ha preservado a trav\u00e9s de estos concilios que os expliqu\u00e9 ayer y hoy y por lo tanto que nos alegremos de verdad de haber", "recibido esta fe desde hace 2000 a\u00f1os inalterada y pura eso que llamamos la ortodoxia", "creo en dios padre todopoderoso", "cielo y de la tierra", "creo que jesucristo su \u00fanico hijo nuestro se\u00f1or que fue concebido por obra y gracia del esp\u00edritu santo", "naci\u00f3 de santa mar\u00eda virgen padeci\u00f3 bajo el poder de poncio pilato fue crucificado muerto y sepultado descendi\u00f3 a los infiernos al tercer d\u00eda resucit\u00f3 de entre los muertos subi\u00f3 a los cielos y est\u00e1 sentado a la derecha de dios padre todopoderoso desde all\u00ed ha de venir a juzgar a vivos", "crean esp\u00edritu santo", "santa iglesia", "la comuni\u00f3n de los santos el perd\u00f3n de los pecados la resurrecci\u00f3n de la carne y la vida eterna am\u00e9n", "oremos a dios padre que nos ha predestinado para ser hijos suyos en jesucristo", "para que todos los fieles perseveren arraigados enlace de verdad"], "Words": [{"este": [11.13, 0.65]}, {"serm\u00f3n": [11.79, 0.66]}, {"es": [13.09, 0.23]}, {"un": [13.33, 0.16]}, {"serm\u00f3n": [13.5, 0.56]}, {"con": [14.76, 0.44]}, {"dos": [15.21, 0.23]}, {"partes": [15.45, 0.8]}, {"ayer": [16.49, 0.51]}, {"ya": [17.01, 0.17]}, {"comenzamos": [17.19, 0.83]}, {"hablando": [18.03, 0.65]}, {"de": [19.01, 0.71]}, {"los": [20.03, 0.87]}, {"s\u00ednodos": [21.15, 1.16]}, {"pre": [22.61, 0.22]}, {"nicenos": [22.84, 1.12]}, {"y": [23.99, 0.19]}, {"hoy": [24.19, 0.17]}, {"ya": [24.37, 0.19]}, {"vamos": [24.57, 0.35]}, {"a": [24.93, 0.07]}, {"comenzar": [25.01, 0.53]}, {"el": [25.55, 0.13]}, {"tema": [25.69, 0.45]}, {"de": [26.52, 0.56]}, {"los": [27.72, 0.44]}, {"concilios": [28.17, 0.79]}, {"universales": [28.99, 1.57]}, {"concilios": [30.59, 1.03]}, {"universales": [31.65, 1.32]}, {"ecum\u00e9nicos": [33.17, 1.17]}, {"es": [35.55, 0.17]}, {"decir": [35.73, 0.43]}, {"aquellos": [36.2, 0.46]}, {"concilios": [36.67, 0.89]}, {"que": [37.57, 0.13]}, {"ya": [37.71, 0.17]}, {"no": [37.89, 0.17]}, {"eran": [38.07, 0.5]}, {"sino": [38.87, 0.47]}, {"dos": [39.35, 0.19]}, {"regionales": [39.55, 1.13]}, {"el": [41.24, 0.21]}, {"norte": [41.46, 0.31]}, {"de": [41.78, 0.13]}, {"\u00e1frica": [41.92, 0.67]}, {"una": [42.92, 0.25]}, {"zona": [43.18, 0.31]}, {"de": [43.5, 0.13]}, {"francia": [43.64, 0.85]}, {"los": [45.18, 0.21]}, {"obispos": [45.4, 0.41]}, {"de": [45.82, 0.07]}, {"espa\u00f1a": [45.9, 0.6]}, {"sino": [46.89, 0.78]}, {"los": [47.86, 0.29]}, {"concilios": [48.16, 0.61]}, {"en": [48.78, 0.09]}, {"los": [48.88, 0.15]}, {"que": [49.04, 0.13]}, {"se": [49.18, 0.19]}, {"reun\u00edan": [49.38, 0.65]}, {"todos": [50.06, 0.47]}, {"los": [50.54, 0.19]}, {"obispos": [50.74, 0.68]}, {"de": [52.68, 0.21]}, {"la": [52.9, 0.07]}, {"iglesia": [52.98, 0.63]}, {"todos": [53.76, 0.39]}, {"los": [54.16, 0.17]}, {"que": [54.34, 0.1]}, {"pod\u00edan": [54.45, 0.46]}, {"claro": [54.94, 0.29]}, {"est\u00e1": [55.24, 0.39]}, {"viajar": [55.96, 0.47]}, {"desde": [56.47, 0.25]}, {"luego": [56.73, 0.39]}, {"en": [57.26, 0.15]}, {"esos": [57.42, 0.24]}, {"concilios": [57.67, 0.56]}, {"ecum\u00e9nicos": [58.24, 0.66]}, {"estaban": [59.1, 0.63]}, {"representados": [59.74, 1.12]}, {"todos": [61.18, 0.39]}, {"los": [61.58, 0.19]}, {"obispos": [61.78, 0.7]}, {"el": [63.9, 0.16]}, {"primero": [64.07, 0.32]}, {"de": [64.4, 0.11]}, {"ellos": [64.52, 0.7]}, {"fue": [65.4, 0.81]}, {"en": [66.22, 0.15]}, {"el": [66.38, 0.11]}, {"a\u00f1o": [66.5, 0.29]}, {"trescientos": [66.8, 0.65]}, {"veinticinco": [67.46, 0.75]}, {"y": [68.32, 0.25]}, {"es": [68.58, 0.13]}, {"el": [68.72, 0.13]}, {"primer": [68.86, 0.35]}, {"concilio": [69.22, 0.71]}, {"de": [70.21, 0.2]}, {"nicea": [70.42, 0.61]}, {"lo": [71.85, 0.23]}, {"convoc\u00f3": [72.09, 0.55]}, {"el": [72.65, 0.09]}, {"emperador": [72.75, 0.5]}, {"constantino": [73.26, 0.68]}, {"porque": [73.95, 0.33]}, {"era": [74.29, 0.15]}, {"el": [74.45, 0.08]}, {"que": [74.54, 0.14]}, {"pod\u00eda": [74.69, 0.47]}, {"enviar": [75.43, 0.45]}, {"mensajeros": [75.89, 0.91]}, {"a": [76.83, 0.19]}, {"todas": [77.03, 0.33]}, {"partes": [77.37, 0.34]}, {"del": [77.72, 0.14]}, {"imperio": [77.87, 0.65]}, {"y": [78.95, 0.17]}, {"enviar": [79.13, 0.39]}, {"un": [79.53, 0.09]}, {"mensaje": [79.63, 0.65]}, {"a": [80.31, 0.15]}, {"cada": [80.47, 0.24]}, {"obispo": [80.72, 0.3]}, {"de": [81.03, 0.06]}, {"decirle": [81.1, 0.52]}, {"va": [81.94, 0.34]}, {"a": [82.29, 0.19]}, {"ver": [82.49, 0.27]}, {"en": [82.79, 0.23]}, {"la": [83.03, 0.13]}, {"ciudad": [83.17, 0.29]}, {"de": [83.47, 0.08]}, {"nicea": [83.56, 0.58]}, {"un": [84.75, 0.23]}, {"concilio": [84.99, 0.81]}, {"por": [86.05, 0.21]}, {"favor": [86.27, 0.67]}, {"penit": [87.05, 0.52]}, {"lo": [88.71, 0.38]}, {"presidi\u00f3": [89.12, 1.44]}, {"un": [91.29, 0.18]}, {"obispo": [91.48, 0.33]}, {"espa\u00f1ol": [91.82, 0.58]}, {"osio": [92.43, 0.41]}, {"de": [92.85, 0.11]}, {"c\u00f3rdoba": [92.97, 0.65]}, {"que": [94.49, 0.39]}, {"fue": [94.91, 0.8]}, {"en": [95.77, 0.17]}, {"representaci\u00f3n": [95.95, 0.89]}, {"del": [96.85, 0.19]}, {"pap\u00e1": [97.05, 0.46]}, {"y": [98.35, 0.14]}, {"este": [98.5, 0.19]}, {"concilio": [98.7, 0.74]}, {"formulo": [100.33, 0.89]}, {"un": [102.4, 0.27]}, {"resumen": [102.68, 0.63]}, {"de": [103.32, 0.11]}, {"la": [103.44, 0.11]}, {"fe": [103.56, 0.32]}, {"un": [104.72, 0.26]}, {"resumen": [104.99, 0.66]}, {"qu\u00e9": [106.43, 0.41]}, {"es": [106.87, 0.46]}, {"el": [107.37, 0.23]}, {"famoso": [107.61, 0.86]}, {"credo": [108.61, 0.63]}, {"de": [110.01, 0.39]}, {"nicea": [110.43, 0.7]}, {"que": [111.25, 0.23]}, {"rezamos": [111.49, 0.68]}, {"en": [112.27, 0.33]}, {"las": [112.63, 0.25]}, {"misas": [112.89, 0.64]}, {"normalmente": [113.99, 0.92]}, {"hay": [115.55, 0.23]}, {"dos": [115.79, 0.25]}, {"credos": [116.05, 0.39]}, {"que": [116.45, 0.11]}, {"se": [116.57, 0.14]}, {"rezan": [116.72, 0.39]}, {"uno": [117.14, 0.36]}, {"el": [117.51, 0.17]}, {"largo": [117.69, 0.41]}, {"el": [118.13, 0.19]}, {"niceno": [118.33, 0.64]}, {"y": [119.39, 0.15]}, {"otro": [119.55, 0.46]}, {"el": [120.59, 0.47]}, {"breve": [121.07, 0.37]}, {"perd\u00f3n": [121.45, 0.37]}, {"es": [121.83, 0.13]}, {"el": [121.97, 0.13]}, {"niceno": [122.11, 0.45]}, {"y": [122.57, 0.11]}, {"el": [122.69, 0.11]}, {"largo": [122.81, 0.35]}, {"que": [123.17, 0.1]}, {"es": [123.28, 0.11]}, {"el": [123.4, 0.31]}, {"constantinopolitano": [123.85, 1.55]}, {"pues": [125.84, 0.26]}, {"este": [126.11, 0.33]}, {"credo": [126.45, 0.81]}, {"lo": [127.29, 0.21]}, {"compusieron": [127.51, 0.98]}, {"entre": [128.53, 0.37]}, {"todos": [128.91, 0.33]}, {"los": [129.25, 0.19]}, {"obispos": [129.45, 0.74]}, {"los": [130.53, 0.33]}, {"presb\u00edteros": [130.87, 0.71]}, {"que": [131.59, 0.09]}, {"hab\u00eda": [131.69, 0.23]}, {"all\u00ed": [131.93, 0.29]}, {"y": [132.31, 0.25]}, {"es": [132.57, 0.15]}, {"un": [132.73, 0.19]}, {"resumen": [132.93, 0.63]}, {"de": [133.95, 0.17]}, {"la": [134.13, 0.1]}, {"fe": [134.24, 0.32]}, {"perfecto": [135.03, 0.91]}, {"equilibrado": [135.95, 1.08]}, {"breve": [137.07, 0.75]}, {"absolutamente": [138.47, 0.9]}, {"va": [139.38, 0.25]}, {"a": [139.77, 0.15]}, {"la": [139.93, 0.09]}, {"esencia": [140.03, 0.74]}, {"de": [140.97, 0.21]}, {"todo": [141.19, 0.49]}, {"este": [142.88, 0.25]}, {"concilio": [143.14, 0.92]}, {"defini\u00f3": [144.94, 0.86]}, {"la": [145.83, 0.22]}, {"divinidad": [146.06, 1.16]}, {"de": [147.26, 0.81]}, {"del": [148.1, 0.51]}, {"hijo": [148.62, 0.24]}, {"de": [148.87, 0.11]}, {"dios": [148.99, 0.57]}, {"ia": [150.2, 0.64]}, {"desde": [151.38, 0.42]}, {"el": [151.81, 0.08]}, {"principio": [151.9, 1.08]}, {"las": [153.02, 0.25]}, {"herej\u00edas": [153.28, 1.06]}, {"desde": [154.72, 0.31]}, {"el": [155.04, 0.07]}, {"principio": [155.12, 0.55]}, {"personas": [155.68, 0.98]}, {"que": [157.0, 0.43]}, {"quiz\u00e1s": [159.44, 0.51]}, {"sin": [159.96, 0.23]}, {"culpa": [160.2, 0.62]}, {"quiz\u00e1s": [161.38, 0.4]}, {"sin": [161.79, 0.2]}, {"culpa": [162.0, 0.52]}, {"pero": [162.55, 0.24]}, {"siempre": [162.8, 0.57]}, {"con": [163.38, 0.43]}, {"soberbia": [163.82, 0.8]}, {"quiz\u00e1s": [164.84, 0.61]}, {"sin": [165.46, 0.48]}, {"culpa": [165.97, 0.6]}, {"sin": [166.58, 0.51]}, {"pero": [167.28, 0.27]}, {"siempre": [167.56, 0.37]}, {"con": [167.94, 0.75]}, {"soberbia": [168.72, 0.9]}, {"empezaron": [170.39, 0.71]}, {"a": [171.11, 0.05]}, {"cambiar": [171.17, 0.47]}, {"la": [171.65, 0.11]}, {"fe": [171.77, 0.31]}, {"y": [172.49, 0.11]}, {"digo": [172.61, 0.27]}, {"con": [172.89, 0.21]}, {"soberbia": [173.11, 0.7]}, {"porque": [174.37, 0.67]}, {"el": [175.35, 0.23]}, {"que": [175.59, 0.16]}, {"es": [175.76, 0.16]}, {"creyente": [175.93, 0.85]}, {"los": [176.81, 0.37]}, {"tiene": [177.19, 0.27]}, {"muy": [177.47, 0.21]}, {"claro": [177.69, 0.51]}, {"que": [178.55, 0.15]}, {"reo": [178.71, 0.63]}, {"la": [179.37, 0.17]}, {"fe": [179.55, 0.45]}, {"de": [180.05, 0.13]}, {"la": [180.19, 0.07]}, {"iglesia": [180.27, 0.71]}, {"y": [181.31, 0.21]}, {"la": [181.53, 0.15]}, {"que": [181.69, 0.42]}, {"custodia": [182.14, 0.8]}, {"esa": [182.95, 0.21]}, {"fe": [183.17, 0.39]}, {"es": [184.2, 0.21]}, {"la": [184.42, 0.09]}, {"iglesia": [184.52, 0.67]}, {"y": [185.84, 0.19]}, {"como": [186.04, 0.31]}, {"eso": [186.36, 0.15]}, {"es": [186.52, 0.07]}, {"muy": [186.6, 0.23]}, {"amplio": [186.84, 0.3]}, {"y": [187.15, 0.03]}, {"muy": [187.19, 0.18]}, {"gen\u00e9rico": [187.38, 0.76]}, {"jesucristo": [188.32, 0.87]}, {"entreg\u00f3": [189.2, 0.9]}, {"la": [191.38, 0.5]}, {"el": [192.33, 1.15]}, {"el": [194.21, 0.17]}, {"poder": [194.39, 0.37]}, {"dirimir": [194.77, 0.55]}, {"las": [195.33, 0.17]}, {"cuestiones": [195.51, 0.48]}, {"de": [196.0, 0.1]}, {"fe": [196.11, 0.23]}, {"a": [196.87, 0.25]}, {"los": [197.13, 0.17]}, {"ap\u00f3stoles": [197.31, 1.13]}, {"y": [198.57, 0.19]}, {"ellos": [198.77, 0.31]}, {"lo": [199.09, 0.09]}, {"entregaron": [199.19, 0.69]}, {"eso": [200.23, 0.6]}, {"a": [200.86, 0.14]}, {"los": [201.01, 0.19]}, {"sucesores": [201.21, 0.65]}, {"de": [201.87, 0.09]}, {"los": [201.97, 0.19]}, {"ap\u00f3stoles": [202.17, 1.07]}, {"con": [203.27, 0.18]}, {"lo": [203.46, 0.07]}, {"cual": [203.54, 0.24]}, {"en": [203.79, 0.17]}, {"cada": [203.97, 0.27]}, {"herej\u00eda": [204.25, 0.55]}, {"al": [204.83, 0.17]}, {"final": [205.01, 0.39]}, {"vemos": [205.41, 0.37]}, {"a": [205.81, 0.12]}, {"alguien": [205.94, 0.61]}, {"que": [206.83, 0.12]}, {"en": [206.96, 0.07]}, {"el": [207.04, 0.14]}, {"fondo": [207.19, 0.31]}, {"le": [207.51, 0.09]}, {"dice": [207.61, 0.21]}, {"a": [207.83, 0.05]}, {"todos": [207.89, 0.36]}, {"est\u00e1is": [208.28, 0.4]}, {"equivocados": [208.69, 0.85]}, {"la": [209.98, 0.24]}, {"primera": [210.23, 0.39]}, {"cuesti\u00f3n": [210.63, 0.64]}, {"que": [211.82, 0.21]}, {"hubo": [212.04, 0.25]}, {"en": [212.3, 0.07]}, {"un": [212.38, 0.07]}, {"concilio": [212.46, 0.34]}, {"universal": [212.81, 0.42]}, {"fue": [213.24, 0.23]}, {"eso": [213.48, 0.29]}, {"la": [214.02, 0.39]}, {"divinidad": [214.42, 0.65]}, {"de": [215.08, 0.09]}, {"cristo": [215.18, 0.62]}, {"la": [216.62, 0.23]}, {"divinidad": [216.86, 0.74]}, {"tambi\u00e9n": [218.58, 0.43]}, {"se": [219.02, 0.13]}, {"fijaron": [219.16, 0.43]}, {"las": [219.6, 0.19]}, {"fechas": [219.8, 0.45]}, {"ya": [220.26, 0.13]}, {"definitivamente": [220.4, 0.93]}, {"para": [221.34, 0.23]}, {"celebrar": [221.58, 0.47]}, {"la": [222.06, 0.09]}, {"pascua": [222.16, 0.5]}, {"el": [223.78, 0.15]}, {"siguiente": [223.94, 0.34]}, {"concilio": [224.29, 1.04]}, {"tuvo": [225.37, 0.87]}, {"lugar": [226.25, 0.27]}, {"en": [226.53, 0.11]}, {"constantinopla": [226.65, 1.14]}, {"en": [227.85, 0.17]}, {"el": [228.03, 0.11]}, {"a\u00f1o": [228.15, 0.27]}, {"trescientos": [228.43, 0.73]}, {"ochenta": [229.17, 0.49]}, {"y": [229.67, 0.11]}, {"uno": [229.79, 0.22]}, {"y": [230.42, 0.14]}, {"all\u00ed": [230.57, 0.57]}, {"se": [231.43, 0.6]}, {"redacto": [232.99, 0.91]}, {"otro": [234.47, 0.35]}, {"credo": [234.83, 0.49]}, {"fijaos": [236.16, 0.63]}, {"que": [236.8, 0.37]}, {"del": [237.21, 0.24]}, {"trescientos": [237.46, 0.55]}, {"veinticinco": [238.02, 0.61]}, {"al": [238.64, 0.14]}, {"trescientos": [238.79, 0.48]}, {"ochenta": [239.28, 0.47]}, {"y": [239.76, 0.11]}, {"uno": [239.88, 0.27]}, {"hab\u00eda": [240.56, 0.33]}, {"pasado": [240.9, 0.64]}, {"una": [241.57, 0.26]}, {"generaci\u00f3n": [241.84, 0.63]}, {"entera": [242.48, 0.65]}, {"ellos": [243.92, 0.39]}, {"pensaron": [244.32, 0.54]}, {"habr\u00eda": [244.89, 0.5]}, {"que": [245.4, 0.25]}, {"especificar": [245.68, 1.33]}, {"algunos": [247.2, 0.65]}, {"puntos": [247.86, 0.64]}, {"en": [248.56, 0.25]}, {"el": [248.82, 0.29]}, {"credo": [249.12, 0.46]}, {"y": [249.93, 0.18]}, {"entonces": [250.12, 0.66]}, {"apareci\u00f3": [250.94, 0.71]}, {"el": [251.66, 0.24]}, {"llamado": [251.91, 0.36]}, {"credo": [252.28, 0.33]}, {"m\u00e1s": [252.62, 0.19]}, {"largo": [252.82, 0.39]}, {"el": [253.22, 0.14]}, {"credo": [253.37, 0.44]}, {"constantinopolitano": [253.82, 1.48]}, {"se": [256.72, 0.28]}, {"que": [257.01, 0.17]}, {"red\u00f3": [257.19, 0.65]}, {"y": [257.93, 0.17]}, {"al": [258.11, 0.11]}, {"mismo": [258.23, 0.33]}, {"tiempo": [258.57, 0.51]}, {"el": [259.09, 0.41]}, {"concilio": [259.53, 0.69]}, {"defendi\u00f3": [260.25, 0.79]}, {"la": [261.05, 0.09]}, {"divinidad": [261.15, 0.74]}, {"del": [261.92, 0.24]}, {"esp\u00edritu": [262.17, 0.53]}, {"santo": [262.71, 0.53]}, {"porque": [263.91, 0.77]}, {"los": [264.71, 0.29]}, {"seguidores": [265.01, 0.45]}, {"de": [265.47, 0.09]}, {"macedonio": [265.57, 0.8]}, {"primero": [266.69, 0.39]}, {"de": [267.09, 0.07]}, {"constantinopla": [267.17, 0.81]}, {"negaban": [268.02, 0.77]}, {"la": [269.27, 0.15]}, {"divinidad": [269.43, 0.51]}, {"del": [269.95, 0.13]}, {"esp\u00edritu": [270.09, 0.63]}, {"santo": [270.73, 0.55]}, {"el": [272.51, 0.16]}, {"tercer": [272.68, 0.4]}, {"concilio": [273.09, 0.59]}, {"universal": [273.69, 0.77]}, {"fue": [274.51, 0.35]}, {"en": [274.87, 0.16]}, {"el": [275.04, 0.11]}, {"cuatrocientos": [275.16, 1.06]}, {"treinta": [276.23, 0.37]}, {"y": [276.61, 0.13]}, {"uno": [276.75, 0.37]}, {"los": [277.95, 0.24]}, {"convoc\u00f3": [278.2, 0.52]}, {"otro": [278.73, 0.35]}, {"emperador": [279.09, 0.57]}, {"teodosio": [279.67, 0.84]}, {"el": [280.83, 0.19]}, {"emperador": [281.03, 0.69]}, {"que": [281.73, 0.73]}, {"proclam\u00f3": [282.49, 0.86]}, {"al": [284.01, 0.19]}, {"cristianismo": [284.21, 0.77]}, {"como": [284.99, 0.22]}, {"la": [285.22, 0.12]}, {"fe": [285.35, 0.48]}, {"de": [286.71, 0.62]}, {"todo": [287.36, 0.33]}, {"el": [287.7, 0.08]}, {"imperio": [287.79, 0.7]}, {"pero": [290.0, 0.13]}, {"el": [290.14, 0.11]}, {"cristianismo": [290.26, 0.93]}, {"porque": [291.22, 0.3]}, {"en": [291.53, 0.06]}, {"ese": [291.6, 0.23]}, {"momento": [291.84, 0.75]}, {"cristianismo": [292.94, 1.09]}, {"y": [294.06, 0.15]}, {"catolicismo": [294.22, 0.94]}, {"eran": [295.83, 0.29]}, {"sin\u00f3nimos": [296.13, 0.76]}, {"todo": [297.61, 0.35]}, {"el": [297.97, 0.07]}, {"imperio": [298.05, 0.57]}, {"era": [298.63, 0.47]}, {"cristiano": [299.13, 0.71]}, {"era": [299.89, 0.23]}, {"cat\u00f3lico": [300.13, 0.76]}, {"despu\u00e9s": [301.39, 0.45]}, {"iban": [301.85, 0.22]}, {"a": [302.08, 0.03]}, {"aparecer": [302.12, 0.48]}, {"las": [302.61, 0.19]}, {"divisiones": [302.81, 1.04]}, {"o": [304.77, 0.28]}, {"mejor": [305.06, 0.3]}, {"dicho": [305.37, 0.39]}, {"unos": [305.79, 0.74]}, {"se": [306.59, 0.27]}, {"dividir\u00edan": [306.87, 1.19]}, {"de": [308.23, 0.72]}, {"la": [309.03, 0.33]}, {"sede": [309.37, 0.67]}, {"de": [310.07, 0.15]}, {"pedro": [310.23, 0.63]}, {"de": [310.93, 0.21]}, {"la": [311.15, 0.13]}, {"sede": [311.29, 0.93]}, {"del": [312.27, 0.19]}, {"sucesor": [312.47, 0.61]}, {"de": [313.09, 0.11]}, {"pedro": [313.21, 0.4]}, {"el": [314.37, 0.19]}, {"concilio": [314.57, 0.47]}, {"de": [315.05, 0.1]}, {"\u00e9feso": [315.16, 0.67]}, {"fue": [315.88, 0.39]}, {"presidido": [316.28, 0.71]}, {"por": [317.0, 0.15]}, {"el": [317.16, 0.1]}, {"patriarca": [317.27, 0.48]}, {"de": [317.76, 0.08]}, {"alejandr\u00eda": [317.85, 0.72]}, {"cirilo": [318.58, 0.57]}, {"alejandr\u00eda": [319.68, 0.77]}, {"est\u00e1": [320.46, 0.45]}, {"en": [320.92, 0.19]}, {"egipto": [321.12, 0.7]}, {"cerca": [321.96, 0.43]}, {"del": [322.4, 0.21]}, {"cairo": [322.62, 0.59]}, {"y": [323.82, 0.15]}, {"era": [323.98, 0.17]}, {"una": [324.16, 0.23]}, {"de": [324.4, 0.11]}, {"las": [324.52, 0.27]}, {"m\u00e1s": [324.8, 0.39]}, {"importantes": [325.2, 0.77]}, {"ciudades": [325.98, 0.93]}, {"del": [326.96, 0.21]}, {"imperio": [327.18, 0.56]}, {"y": [327.77, 0.14]}, {"de": [327.92, 0.09]}, {"la": [328.02, 0.09]}, {"cristiandad": [328.12, 1.03]}, {"ellos": [329.4, 0.57]}, {"siempre": [330.13, 0.66]}, {"mantuvieron": [330.8, 1.24]}, {"que": [332.32, 0.29]}, {"la": [332.62, 0.11]}, {"fe": [332.74, 0.44]}, {"la": [333.88, 0.19]}, {"hab\u00edan": [334.08, 0.33]}, {"recibido": [334.42, 0.82]}, {"y": [335.28, 0.37]}, {"el": [335.68, 0.25]}, {"primer": [335.94, 0.32]}, {"obispo": [336.27, 0.34]}, {"que": [336.62, 0.07]}, {"hab\u00edan": [336.7, 0.21]}, {"tenido": [336.92, 0.37]}, {"hab\u00eda": [337.3, 0.27]}, {"sido": [337.58, 0.31]}, {"marcos": [337.92, 0.81]}, {"san": [338.98, 0.39]}, {"marcos": [339.38, 0.99]}, {"y": [340.5, 1.22]}, {"era": [341.78, 0.25]}, {"una": [342.04, 0.17]}, {"de": [342.22, 0.09]}, {"las": [342.32, 0.19]}, {"sedes": [342.52, 0.39]}, {"verdaderamente": [342.92, 0.88]}, {"importantes": [343.83, 1.21]}, {"en": [345.08, 0.19]}, {"la": [345.28, 0.09]}, {"iglesia": [345.38, 0.59]}, {"aqu\u00ed": [347.53, 0.75]}, {"en": [348.31, 0.19]}, {"este": [348.51, 0.23]}, {"concilio": [348.75, 1.13]}, {"hubo": [349.91, 0.59]}, {"un": [350.51, 0.79]}, {"enfrentamiento": [351.35, 1.11]}, {"como": [353.32, 0.29]}, {"siempre": [353.62, 0.69]}, {"por": [354.78, 0.22]}, {"la": [355.01, 0.1]}, {"cuesti\u00f3n": [355.12, 0.59]}, {"de": [355.72, 0.26]}, {"la": [356.01, 0.16]}, {"unicidad": [356.18, 0.62]}, {"de": [356.81, 0.06]}, {"la": [356.88, 0.13]}, {"persona": [357.02, 0.62]}, {"humana": [358.04, 0.74]}, {"y": [358.86, 0.11]}, {"divina": [358.98, 0.37]}, {"de": [359.36, 0.11]}, {"cristo": [359.48, 0.56]}, {"entre": [360.93, 0.41]}, {"el": [361.35, 0.09]}, {"patriarca": [361.45, 0.61]}, {"de": [362.07, 0.13]}, {"alejandr\u00eda": [362.21, 0.73]}, {"y": [362.97, 0.13]}, {"nestorio": [363.11, 0.85]}, {"nestorio": [364.07, 0.83]}, {"defend\u00eda": [365.09, 0.83]}, {"que": [365.93, 0.17]}, {"cristo": [366.11, 0.77]}, {"era": [367.18, 0.26]}, {"un": [367.45, 0.23]}, {"hombre": [367.69, 0.49]}, {"en": [368.22, 0.2]}, {"el": [368.43, 0.17]}, {"que": [368.61, 0.13]}, {"hab\u00eda": [368.75, 0.31]}, {"ido": [369.07, 0.47]}, {"a": [369.57, 0.11]}, {"habitar": [369.69, 0.37]}, {"dios": [370.07, 0.55]}, {"es": [371.33, 0.19]}, {"decir": [371.53, 0.39]}, {"escind\u00edan": [371.93, 0.85]}, {"la": [373.01, 0.15]}, {"persona": [373.17, 0.47]}, {"humana": [373.65, 0.67]}, {"de": [374.35, 0.17]}, {"la": [374.53, 0.09]}, {"divina": [374.63, 0.43]}, {"hab\u00eda": [375.25, 0.43]}, {"un": [375.69, 0.11]}, {"hombre": [375.81, 0.51]}, {"y": [376.99, 0.19]}, {"en": [377.19, 0.15]}, {"\u00e9l": [377.35, 0.29]}, {"hab\u00eda": [377.69, 0.57]}, {"venido": [378.27, 0.58]}, {"a": [378.99, 0.02]}, {"habitar": [379.05, 0.51]}, {"dios": [379.57, 0.51]}, {"claro": [381.42, 0.4]}, {"entonces": [382.91, 1.07]}, {"mar\u00eda": [384.61, 0.75]}, {"hubiera": [386.4, 0.31]}, {"sido": [386.72, 0.23]}, {"solamente": [386.96, 0.55]}, {"madre": [387.52, 0.5]}, {"de": [388.71, 0.18]}, {"ese": [388.9, 0.18]}, {"ser": [389.09, 0.19]}, {"humano": [389.29, 0.46]}, {"dios": [390.72, 0.31]}, {"hab\u00eda": [391.04, 0.35]}, {"venido": [391.4, 0.46]}, {"y": [392.53, 0.13]}, {"estaba": [392.67, 0.37]}, {"dentro": [393.05, 0.52]}, {"de": [393.61, 0.19]}, {"un": [393.81, 0.13]}, {"ser": [393.95, 0.19]}, {"humano": [394.15, 0.37]}, {"los": [395.24, 0.23]}, {"obispos": [395.48, 0.39]}, {"dijeron": [395.88, 0.45]}, {"no": [396.34, 0.21]}, {"forman": [397.25, 0.67]}, {"una": [397.93, 0.26]}, {"unidad": [398.2, 1.1]}, {"el": [399.33, 0.31]}, {"que": [399.65, 0.23]}, {"habla": [399.89, 0.32]}, {"a": [400.22, 0.04]}, {"trav\u00e9s": [400.27, 0.37]}, {"de": [400.65, 0.07]}, {"cristo": [400.73, 0.52]}, {"es": [401.28, 0.71]}, {"la": [402.02, 0.24]}, {"segunda": [402.27, 0.57]}, {"persona": [402.85, 0.43]}, {"de": [403.29, 0.09]}, {"la": [403.39, 0.07]}, {"sant\u00edsima": [403.47, 0.49]}, {"trinidad": [403.97, 0.53]}, {"con": [405.45, 0.32]}, {"lo": [405.78, 0.13]}, {"cual": [405.92, 0.57]}, {"mar\u00eda": [406.52, 0.63]}, {"es": [407.18, 0.54]}, {"madre": [407.76, 0.75]}, {"de": [408.68, 0.16]}, {"dios": [408.85, 0.55]}, {"esta": [410.08, 0.31]}, {"fue": [410.4, 0.12]}, {"una": [410.53, 0.13]}, {"definici\u00f3n": [410.67, 0.68]}, {"que": [411.36, 0.15]}, {"dieron": [411.52, 0.2]}, {"los": [411.73, 0.18]}, {"obispos": [411.92, 0.47]}, {"mar\u00eda": [412.56, 0.65]}, {"es": [413.24, 0.41]}, {"madre": [413.68, 0.53]}, {"de": [414.22, 0.12]}, {"dios": [414.35, 0.62]}, {"porque": [415.08, 0.43]}, {"dios": [415.52, 0.57]}, {"se": [416.6, 0.14]}, {"ha": [416.75, 0.02]}, {"encarnado": [416.78, 0.47]}, {"en": [417.26, 0.09]}, {"mar\u00eda": [417.36, 0.48]}, {"por": [418.79, 0.17]}, {"lo": [418.97, 0.11]}, {"tanto": [419.09, 0.54]}, {"no": [419.91, 0.33]}, {"podemos": [420.25, 0.69]}, {"hacer": [421.39, 0.43]}, {"ahora": [421.83, 0.44]}, {"esas": [422.92, 0.35]}, {"divisiones": [423.28, 0.59]}, {"que": [423.88, 0.14]}, {"dec\u00eda": [424.03, 0.36]}, {"nestorio": [424.4, 1.09]}, {"mar\u00eda": [425.82, 0.7]}, {"no": [426.56, 0.27]}, {"ha": [426.84, 0.07]}, {"creado": [426.92, 0.46]}, {"dios": [427.39, 0.59]}, {"pero": [428.46, 0.23]}, {"en": [428.7, 0.13]}, {"cuanto": [428.84, 0.43]}, {"que": [429.28, 0.13]}, {"se": [429.42, 0.12]}, {"ha": [429.55, 0.03]}, {"encarnado": [429.59, 0.7]}, {"mar\u00eda": [430.42, 0.4]}, {"es": [430.83, 0.14]}, {"madre": [430.98, 0.41]}, {"de": [431.4, 0.12]}, {"dios": [431.53, 0.42]}, {"a": [432.55, 0.13]}, {"partir": [432.69, 0.47]}, {"de": [433.17, 0.09]}, {"all\u00ed": [433.27, 0.56]}, {"en": [433.86, 0.2]}, {"\u00e9feso": [434.07, 0.53]}, {"es": [435.38, 0.17]}, {"cuando": [435.56, 0.35]}, {"se": [435.92, 0.46]}, {"a\u00f1adi\u00f3": [436.76, 0.91]}, {"la": [438.45, 0.19]}, {"f\u00f3rmula": [438.65, 0.53]}, {"santa": [439.19, 0.63]}, {"mar\u00eda": [439.83, 0.59]}, {"madre": [440.46, 0.52]}, {"de": [440.99, 0.13]}, {"dios": [441.13, 0.53]}, {"ruega": [441.91, 0.47]}, {"por": [442.39, 0.21]}, {"nosotros": [442.61, 0.8]}, {"en": [444.06, 0.31]}, {"el": [444.38, 0.11]}, {"cuatrocientos": [444.5, 0.85]}, {"ochenta": [445.36, 0.33]}, {"y": [445.7, 0.07]}, {"uno": [445.78, 0.15]}, {"hasta": [446.05, 0.33]}, {"entonces": [446.39, 0.38]}, {"no": [446.78, 0.23]}, {"fue": [447.61, 0.26]}, {"una": [447.88, 0.16]}, {"f\u00f3rmula": [448.05, 0.4]}, {"que": [448.46, 0.14]}, {"se": [448.61, 0.11]}, {"a\u00f1adi\u00f3": [448.73, 0.54]}, {"a": [449.51, 0.13]}, {"las": [449.65, 0.27]}, {"primeras": [449.93, 0.63]}, {"primera": [450.77, 0.37]}, {"parte": [451.15, 0.27]}, {"del": [451.43, 0.11]}, {"ave": [451.55, 0.15]}, {"mar\u00eda": [451.71, 0.29]}, {"que": [452.01, 0.1]}, {"estaba": [452.12, 0.4]}, {"compuesta": [452.53, 0.65]}, {"por": [453.55, 0.76]}, {"vers\u00edculos": [455.41, 0.57]}, {"de": [455.99, 0.09]}, {"la": [456.09, 0.09]}, {"biblia": [456.19, 0.51]}, {"el": [457.66, 0.25]}, {"ave": [457.94, 0.39]}, {"mar\u00eda": [458.34, 0.79]}, {"el": [459.26, 0.19]}, {"saludo": [459.46, 0.32]}, {"del": [459.79, 0.12]}, {"\u00e1ngel": [459.92, 0.47]}, {"dios": [460.66, 0.23]}, {"te": [460.9, 0.08]}, {"salve": [460.99, 0.26]}, {"mar\u00eda": [461.26, 0.28]}, {"llena": [461.57, 0.42]}, {"eres": [462.0, 0.25]}, {"de": [462.26, 0.09]}, {"gracia": [462.36, 0.56]}, {"el": [463.08, 0.21]}, {"se\u00f1or": [463.3, 0.33]}, {"est\u00e1": [463.64, 0.23]}, {"contigo": [463.88, 0.85]}, {"bendita": [464.8, 0.77]}, {"t\u00fa": [465.58, 0.25]}, {"eres": [465.84, 0.35]}, {"entre": [466.2, 0.33]}, {"todas": [466.54, 0.33]}, {"las": [466.88, 0.17]}, {"mujeres": [467.06, 0.55]}, {"todo": [467.64, 0.3]}, {"eso": [467.95, 0.16]}, {"est\u00e1": [468.12, 0.19]}, {"en": [468.32, 0.09]}, {"la": [468.42, 0.07]}, {"biblia": [468.5, 0.47]}, {"pero": [469.44, 0.22]}, {"el": [469.67, 0.06]}, {"concilio": [469.74, 0.88]}, {"al": [470.92, 0.22]}, {"definir": [471.15, 0.42]}, {"esto": [471.58, 0.39]}, {"a\u00f1adieron": [472.0, 0.83]}, {"la": [472.94, 0.15]}, {"siguiente": [473.1, 0.51]}, {"parte": [473.62, 0.43]}, {"santa": [474.06, 0.59]}, {"mar\u00eda": [474.66, 0.41]}, {"madre": [475.08, 0.41]}, {"de": [475.5, 0.13]}, {"dios": [475.64, 0.44]}, {"ruega": [476.43, 0.42]}, {"por": [476.86, 0.21]}, {"nosotros": [477.08, 0.59]}, {"pecadores": [477.68, 0.72]}, {"bien": [478.92, 0.56]}, {"despu\u00e9s": [479.96, 0.95]}, {"vendr\u00eda": [480.96, 0.43]}, {"el": [481.4, 0.05]}, {"concilio": [481.46, 0.43]}, {"de": [481.9, 0.09]}, {"calcedonia": [482.0, 0.89]}, {"el": [483.54, 0.17]}, {"concilio": [483.72, 0.65]}, {"de": [484.38, 0.11]}, {"constantinopla": [484.5, 0.85]}, {"segundo": [485.36, 0.83]}, {"otro": [487.09, 0.33]}, {"m\u00e1s": [487.43, 0.19]}, {"en": [487.63, 0.1]}, {"nicea": [487.74, 0.64]}, {"y": [488.67, 0.19]}, {"otro": [488.87, 0.27]}, {"m\u00e1s": [489.15, 0.25]}, {"en": [489.41, 0.11]}, {"constantinopla": [489.53, 0.94]}, {"y": [491.54, 0.17]}, {"despu\u00e9s": [491.72, 1.23]}, {"vendr\u00edan": [493.16, 0.65]}, {"ya": [493.82, 0.26]}, {"los": [494.11, 0.4]}, {"concilios": [494.52, 1.04]}, {"latinos": [495.59, 0.89]}, {"los": [497.38, 0.26]}, {"siguientes": [497.65, 0.48]}, {"concilios": [498.14, 0.67]}, {"si": [498.82, 0.47]}, {"la": [499.3, 0.13]}, {"primera": [499.44, 0.41]}, {"parte": [499.86, 0.57]}, {"de": [500.68, 0.17]}, {"los": [500.86, 0.15]}, {"concilios": [501.02, 0.51]}, {"ecum\u00e9nicos": [501.54, 0.66]}, {"hab\u00eda": [502.24, 0.37]}, {"tenido": [502.62, 0.37]}, {"lugar": [503.0, 0.29]}, {"en": [503.3, 0.21]}, {"oriente": [503.52, 0.73]}, {"cosa": [504.77, 0.4]}, {"l\u00f3gica": [505.18, 0.77]}, {"porque": [506.24, 0.29]}, {"en": [506.54, 0.06]}, {"ese": [506.61, 0.2]}, {"momento": [506.82, 0.47]}, {"las": [507.3, 0.25]}, {"grandes": [507.56, 0.57]}, {"ciudades": [508.14, 0.99]}, {"y": [509.16, 0.11]}, {"la": [509.28, 0.13]}, {"mayor": [509.42, 0.35]}, {"riqueza": [509.78, 0.55]}, {"estaban": [510.48, 0.45]}, {"oriente": [510.94, 0.67]}, {"occidente": [512.54, 0.98]}, {"era": [513.82, 0.24]}, {"una": [514.07, 0.14]}, {"zona": [514.22, 0.31]}, {"de": [514.54, 0.39]}, {"m\u00e1s": [515.28, 0.29]}, {"bosques": [515.58, 0.68]}, {"menos": [516.29, 0.58]}, {"habitada": [516.88, 0.72]}, {"con": [517.84, 0.23]}, {"muchas": [518.08, 0.41]}, {"aldeas": [518.5, 1.17]}, {"pero": [519.74, 0.27]}, {"donde": [520.02, 0.31]}, {"de": [520.34, 0.11]}, {"verdad": [520.46, 0.39]}, {"estaba": [520.86, 0.37]}, {"la": [521.24, 0.11]}, {"cultura": [521.36, 0.84]}, {"y": [522.62, 0.94]}, {"las": [523.57, 0.21]}, {"grandes": [523.79, 0.86]}, {"urbes": [524.68, 1.14]}, {"las": [525.86, 0.27]}, {"m\u00e1s": [526.14, 0.17]}, {"grandes": [526.32, 0.95]}, {"estaban": [527.32, 0.47]}, {"todas": [527.8, 0.33]}, {"en": [528.14, 0.13]}, {"oriente": [528.28, 0.73]}, {"entonces": [530.04, 1.29]}, {"esa": [531.93, 0.24]}, {"era": [532.18, 0.17]}, {"la": [532.36, 0.13]}, {"raz\u00f3n": [532.5, 0.61]}, {"pero": [533.4, 0.4]}, {"ya": [533.83, 0.48]}, {"cuando": [535.65, 0.39]}, {"comienzan": [536.05, 0.47]}, {"los": [536.53, 0.11]}, {"concilios": [536.65, 0.49]}, {"latinos": [537.15, 0.79]}, {"occidente": [538.27, 0.91]}, {"se": [539.19, 0.1]}, {"hab\u00eda": [539.3, 0.27]}, {"desarrollado": [539.58, 0.98]}, {"poderos\u00edsimamente": [540.59, 1.32]}, {"y": [542.24, 0.24]}, {"lo": [542.49, 0.13]}, {"que": [542.63, 0.1]}, {"es": [542.74, 0.08]}, {"m\u00e1s": [542.83, 0.27]}, {"triste": [543.11, 0.63]}, {"el": [544.65, 0.17]}, {"patriarca": [544.83, 0.51]}, {"de": [545.35, 0.09]}, {"constantinopla": [545.45, 1.0]}, {"en": [547.94, 0.19]}, {"una": [548.14, 0.13]}, {"de": [548.28, 0.11]}, {"las": [548.4, 0.32]}, {"en": [548.8, 0.27]}, {"la": [549.08, 0.13]}, {"ciudad": [549.22, 0.45]}, {"m\u00e1s": [549.68, 0.21]}, {"grande": [549.9, 0.35]}, {"del": [550.26, 0.19]}, {"mundo": [550.46, 0.48]}, {"rica": [551.5, 0.83]}, {"cult\u00edsima": [552.62, 1.13]}, {"no": [554.63, 0.31]}, {"se": [554.95, 0.15]}, {"someti\u00f3": [555.11, 1.01]}, {"al": [556.25, 0.41]}, {"obispo": [556.69, 0.49]}, {"de": [557.19, 0.13]}, {"roma": [557.33, 0.41]}, {"despu\u00e9s": [558.43, 0.41]}, {"se": [558.85, 0.13]}, {"pueden": [558.99, 0.33]}, {"buscar": [559.33, 0.37]}, {"much\u00edsimas": [559.71, 0.95]}, {"peque\u00f1as": [560.67, 0.51]}, {"razones": [561.19, 0.85]}, {"para": [562.08, 0.22]}, {"esa": [562.31, 0.17]}, {"divisi\u00f3n": [562.49, 0.45]}, {"pero": [562.95, 0.29]}, {"al": [563.25, 0.14]}, {"final": [563.4, 0.58]}, {"al": [564.01, 0.25]}, {"final": [564.27, 0.52]}, {"a": [565.07, 0.27]}, {"lo": [565.35, 0.09]}, {"que": [565.45, 0.11]}, {"llegamos": [565.57, 0.39]}, {"es": [565.97, 0.15]}, {"a": [566.13, 0.09]}, {"eso": [566.23, 0.31]}, {"un": [567.79, 0.29]}, {"ser": [568.09, 0.19]}, {"humano": [568.29, 0.52]}, {"que": [569.9, 0.19]}, {"tiene": [570.1, 0.31]}, {"tambi\u00e9n": [570.42, 0.37]}, {"sus": [570.8, 0.47]}, {"debilidades": [572.15, 0.93]}, {"sus": [573.09, 0.39]}, {"peque\u00f1as": [573.49, 0.71]}, {"miserias": [574.23, 0.94]}, {"y": [575.58, 0.12]}, {"que": [575.71, 0.11]}, {"al": [575.83, 0.07]}, {"final": [575.91, 0.47]}, {"le": [576.39, 0.15]}, {"cuesta": [576.55, 0.51]}, {"cada": [577.07, 0.27]}, {"vez": [577.35, 0.19]}, {"m\u00e1s": [577.55, 0.41]}, {"someterse": [578.15, 0.77]}, {"a": [578.93, 0.09]}, {"un": [579.03, 0.13]}, {"obispo": [579.17, 0.35]}, {"de": [579.53, 0.09]}, {"una": [579.63, 0.15]}, {"ciudad": [579.79, 0.53]}, {"pues": [580.57, 0.25]}, {"peque\u00f1a": [580.83, 0.71]}, {"en": [582.23, 0.27]}, {"ruinas": [582.51, 0.81]}, {"que": [583.35, 0.17]}, {"ya": [583.53, 0.15]}, {"no": [583.69, 0.11]}, {"ten\u00eda": [583.81, 0.3]}, {"importancia": [584.12, 0.56]}, {"como": [584.69, 0.19]}, {"era": [584.89, 0.2]}, {"roma": [585.12, 0.74]}, {"\u00e9l": [587.08, 0.18]}, {"se": [587.27, 0.15]}, {"consideraba": [587.43, 0.67]}, {"m\u00e1s": [588.11, 0.21]}, {"importante": [588.33, 0.78]}, {"y": [589.61, 0.46]}, {"muchos": [590.79, 0.49]}, {"patriarcas": [591.29, 0.67]}, {"empezaron": [591.97, 0.8]}, {"a": [592.8, 0.48]}, {"distanciarse": [594.75, 1.08]}, {"a": [596.17, 0.15]}, {"usar": [596.33, 0.37]}, {"t\u00edtulos": [596.71, 0.6]}, {"que": [597.65, 0.56]}, {"pon\u00edan": [598.52, 0.48]}, {"en": [599.01, 0.12]}, {"cuesti\u00f3n": [599.14, 0.84]}, {"el": [600.01, 0.21]}, {"primado": [600.23, 0.66]}, {"etc\u00e9tera": [601.27, 0.61]}, {"etc\u00e9tera": [601.89, 0.55]}, {"no": [602.51, 0.35]}, {"tanto": [602.87, 0.35]}, {"el": [603.23, 0.11]}, {"primado": [603.35, 0.55]}, {"perd\u00f3n": [603.93, 0.4]}, {"sino": [604.36, 0.51]}, {"el": [605.01, 0.19]}, {"que": [605.21, 0.15]}, {"ellos": [605.37, 0.29]}, {"eran": [605.67, 0.36]}, {"pues": [606.81, 1.06]}, {"muy": [607.97, 0.26]}, {"importantes": [608.24, 0.84]}, {"muy": [609.09, 0.19]}, {"importantes": [609.29, 0.75]}, {"todo": [610.05, 0.23]}, {"eso": [610.29, 0.19]}, {"llev\u00f3": [610.49, 0.21]}, {"al": [610.71, 0.07]}, {"final": [610.79, 0.35]}, {"a": [611.15, 0.05]}, {"la": [611.21, 0.11]}, {"divisi\u00f3n": [611.33, 0.52]}, {"lo": [612.19, 0.34]}, {"\u00fanico": [612.54, 0.4]}, {"que": [612.95, 0.13]}, {"nos": [613.09, 0.25]}, {"dividi\u00f3": [613.35, 0.65]}, {"de": [614.99, 0.15]}, {"los": [615.15, 0.19]}, {"orientales": [615.35, 0.73]}, {"en": [616.09, 0.09]}, {"ese": [616.19, 0.19]}, {"momento": [616.39, 0.52]}, {"era": [616.99, 0.48]}, {"la": [617.78, 0.22]}, {"cuesti\u00f3n": [618.01, 0.43]}, {"del": [618.45, 0.17]}, {"primado": [618.63, 0.59]}, {"nunca": [620.13, 0.59]}, {"se": [620.73, 0.15]}, {"pudieron": [620.89, 0.36]}, {"imaginar": [621.26, 0.98]}, {"aquellos": [622.41, 0.51]}, {"hombres": [622.93, 0.39]}, {"que": [623.33, 0.27]}, {"hicieron": [623.61, 0.47]}, {"el": [624.09, 0.13]}, {"cisma": [624.23, 0.55]}, {"qu\u00e9": [625.81, 0.44]}, {"iba": [627.49, 0.27]}, {"a": [627.77, 0.05]}, {"provocar": [627.83, 0.74]}, {"un": [628.95, 0.17]}, {"da\u00f1o": [629.13, 0.31]}, {"tan": [629.45, 0.41]}, {"terrible": [629.87, 0.56]}, {"en": [630.44, 0.08]}, {"la": [630.53, 0.07]}, {"iglesia": [630.61, 0.78]}, {"bien": [633.41, 0.27]}, {"es": [633.69, 0.13]}, {"verdad": [633.83, 0.31]}, {"que": [634.15, 0.11]}, {"hubo": [634.27, 0.19]}, {"pecados": [634.47, 0.57]}, {"por": [635.05, 0.17]}, {"todas": [635.23, 0.37]}, {"partes": [635.61, 0.69]}, {"si": [636.33, 0.43]}, {"los": [636.77, 0.31]}, {"papas": [637.09, 0.53]}, {"y": [637.63, 0.07]}, {"los": [637.71, 0.17]}, {"obispos": [637.89, 0.46]}, {"de": [638.36, 0.06]}, {"occidente": [638.43, 0.53]}, {"hubieran": [638.97, 0.29]}, {"sido": [639.27, 0.25]}, {"santos": [639.53, 0.55]}, {"hubieran": [640.09, 0.31]}, {"sido": [640.41, 0.23]}, {"hombres": [640.65, 0.29]}, {"espirituales": [640.95, 1.09]}, {"hubiera": [642.43, 0.37]}, {"sido": [642.81, 0.21]}, {"mucho": [643.03, 0.27]}, {"m\u00e1s": [643.31, 0.18]}, {"dif\u00edcil": [643.5, 0.4]}, {"la": [643.91, 0.08]}, {"divisi\u00f3n": [644.0, 0.53]}, {"con": [645.57, 0.23]}, {"lo": [645.81, 0.09]}, {"cual": [645.91, 0.41]}, {"si": [646.99, 0.23]}, {"vemos": [647.23, 0.31]}, {"tambi\u00e9n": [647.55, 0.84]}, {"c\u00f3mo": [648.43, 0.37]}, {"estaba": [648.81, 0.37]}, {"roma": [649.19, 0.5]}, {"en": [649.73, 0.21]}, {"el": [649.95, 0.09]}, {"siglo": [650.05, 0.39]}, {"de": [650.45, 0.11]}, {"hierro": [650.57, 0.55]}, {"despu\u00e9s": [651.71, 0.71]}, {"del": [652.43, 0.14]}, {"a\u00f1o": [652.58, 0.2]}, {"mil": [652.79, 0.44]}, {"pues": [653.69, 0.52]}, {"entendemos": [655.14, 0.65]}, {"que": [655.8, 0.13]}, {"hubo": [655.94, 0.17]}, {"pecado": [656.12, 0.41]}, {"por": [656.54, 0.19]}, {"ambas": [656.74, 0.39]}, {"partes": [657.14, 0.72]}, {"y": [658.2, 0.13]}, {"por": [658.34, 0.21]}, {"supuesto": [658.56, 0.77]}, {"adem\u00e1s": [660.17, 0.39]}, {"de": [660.57, 0.09]}, {"que": [660.67, 0.11]}, {"hubo": [660.79, 0.19]}, {"pecado": [660.99, 0.41]}, {"por": [661.41, 0.15]}, {"ambas": [661.57, 0.33]}, {"partes": [661.91, 0.49]}, {"adem\u00e1s": [662.43, 0.37]}, {"de": [662.81, 0.09]}, {"que": [662.91, 0.11]}, {"los": [663.03, 0.15]}, {"legados": [663.19, 0.43]}, {"del": [663.63, 0.15]}, {"pap\u00e1": [663.79, 0.27]}, {"actuaron": [664.07, 0.43]}, {"con": [664.51, 0.17]}, {"soberbia": [664.69, 0.51]}, {"cuando": [665.21, 0.29]}, {"fueron": [665.51, 0.53]}, {"a": [666.07, 0.45]}, {"constantinopla": [666.55, 1.01]}, {"al": [670.81, 0.27]}, {"final": [671.09, 0.95]}, {"ellos": [672.15, 0.35]}, {"no": [672.51, 0.09]}, {"son": [672.61, 0.19]}, {"culpables": [672.81, 0.65]}, {"los": [673.47, 0.15]}, {"que": [673.63, 0.13]}, {"viven": [673.77, 0.31]}, {"ahora": [674.09, 0.63]}, {"la": [675.29, 0.25]}, {"divisi\u00f3n": [675.55, 0.45]}, {"existe": [676.01, 0.61]}, {"y": [676.95, 0.17]}, {"es": [677.13, 0.17]}, {"nuestra": [677.31, 0.45]}, {"labor": [677.77, 0.57]}, {"\u00e9l": [678.45, 0.39]}, {"ir\u00e1": [678.87, 0.39]}, {"acercando": [679.27, 0.57]}, {"no": [679.85, 0.09]}, {"es": [679.95, 0.07]}, {"lo": [680.03, 0.09]}, {"mismo": [680.13, 0.29]}, {"que": [680.43, 0.1]}, {"la": [680.54, 0.08]}, {"divisi\u00f3n": [680.63, 0.53]}, {"se": [681.17, 0.15]}, {"produjo": [681.33, 0.85]}, {"por": [682.21, 0.23]}, {"un": [682.45, 0.15]}, {"distancian": [682.61, 0.85]}, {"distanciamiento": [683.49, 1.42]}, {"progresivo": [685.17, 0.79]}, {"y": [685.97, 0.07]}, {"lento": [686.05, 0.51]}, {"la": [686.97, 0.25]}, {"unificaci\u00f3n": [687.23, 1.2]}, {"si": [688.98, 0.21]}, {"se": [689.2, 0.15]}, {"produce": [689.36, 0.47]}, {"ser\u00e1": [689.84, 0.49]}, {"obra": [690.36, 0.47]}, {"del": [690.84, 0.17]}, {"esp\u00edritu": [691.02, 0.83]}, {"y": [691.92, 0.11]}, {"se": [692.04, 0.15]}, {"producir\u00e1": [692.2, 0.59]}, {"a": [692.8, 0.05]}, {"trav\u00e9s": [692.86, 0.31]}, {"de": [693.18, 0.06]}, {"un": [693.25, 0.08]}, {"acercamiento": [693.34, 0.69]}, {"lento": [694.04, 0.68]}, {"y": [694.9, 0.11]}, {"gradual": [695.02, 0.65]}, {"el": [696.43, 0.22]}, {"caso": [696.66, 0.26]}, {"es": [696.93, 0.08]}, {"que": [697.02, 0.16]}, {"con": [697.19, 0.41]}, {"el": [697.61, 0.13]}, {"cisma": [697.75, 0.61]}, {"los": [698.47, 0.31]}, {"siguientes": [698.79, 0.47]}, {"concilios": [699.27, 0.51]}, {"universales": [699.79, 0.77]}, {"van": [700.57, 0.21]}, {"a": [700.79, 0.05]}, {"ser": [700.85, 0.31]}, {"en": [701.19, 0.15]}, {"occidente": [701.35, 0.73]}, {"hubo": [702.43, 0.49]}, {"uno": [702.93, 0.29]}, {"en": [703.23, 0.17]}, {"letr\u00e1n": [703.41, 0.51]}, {"el": [703.95, 0.17]}, {"primero": [704.13, 0.37]}, {"de": [704.51, 0.11]}, {"todos": [704.63, 0.39]}, {"en": [705.03, 0.13]}, {"el": [705.17, 0.1]}, {"a\u00f1o": [705.28, 0.21]}, {"mil": [705.5, 0.14]}, {"ciento": [705.65, 0.33]}, {"veintitr\u00e9s": [705.99, 0.76]}, {"letr\u00e1n": [707.66, 0.83]}, {"es": [709.03, 0.58]}, {"la": [709.64, 0.43]}, {"bas\u00edlica": [710.08, 1.04]}, {"donde": [711.38, 0.37]}, {"est\u00e1": [711.76, 0.27]}, {"la": [712.04, 0.13]}, {"c\u00e1tedra": [712.18, 0.57]}, {"del": [712.76, 0.17]}, {"obispo": [712.94, 0.35]}, {"de": [713.3, 0.11]}, {"roma": [713.42, 0.27]}, {"es": [713.7, 0.19]}, {"la": [713.92, 0.13]}, {"catedral": [714.06, 0.79]}, {"de": [714.96, 0.83]}, {"roma": [715.83, 0.58]}, {"est\u00e1": [717.04, 0.26]}, {"a": [717.31, 0.04]}, {"las": [717.36, 0.17]}, {"afueras": [717.54, 0.75]}, {"de": [718.32, 0.11]}, {"roma": [718.44, 0.42]}, {"en": [718.89, 0.2]}, {"esa": [719.1, 0.21]}, {"\u00e9poca": [719.32, 0.53]}, {"y": [720.26, 0.15]}, {"all\u00ed": [720.42, 0.25]}, {"se": [720.68, 0.17]}, {"reunieron": [720.86, 0.72]}, {"los": [721.83, 0.28]}, {"obispos": [722.12, 0.72]}, {"despu\u00e9s": [723.54, 0.49]}, {"vendr\u00edan": [724.04, 0.86]}, {"varios": [725.06, 0.55]}, {"en": [725.62, 0.11]}, {"el": [725.74, 0.13]}, {"mismo": [725.88, 0.24]}, {"lugar": [726.13, 0.24]}, {"hubo": [726.38, 0.53]}, {"cuatro": [726.94, 0.76]}, {"seguidos": [727.78, 0.69]}, {"en": [728.48, 0.13]}, {"letr\u00e1n": [728.62, 0.63]}, {"otro": [729.76, 0.35]}, {"en": [730.12, 0.07]}, {"lyon": [730.2, 0.75]}, {"otro": [731.12, 0.32]}, {"en": [731.45, 0.08]}, {"viena": [731.54, 0.47]}, {"constanza": [732.02, 1.28]}, {"florencia": [733.46, 1.18]}, {"uno": [735.68, 0.32]}, {"en": [736.01, 0.12]}, {"trento": [736.14, 0.75]}, {"el": [737.02, 0.25]}, {"de": [737.28, 0.53]}, {"los": [737.86, 0.51]}, {"por": [738.38, 0.25]}, {"qu\u00e9": [738.68, 0.67]}, {"el": [740.01, 0.66]}, {"concilio": [741.34, 0.69]}, {"en": [742.04, 0.09]}, {"el": [742.14, 0.11]}, {"que": [742.26, 0.13]}, {"se": [742.4, 0.11]}, {"examinaron": [742.52, 0.73]}, {"las": [743.26, 0.17]}, {"doctrinas": [743.44, 0.57]}, {"de": [744.02, 0.1]}, {"los": [744.13, 0.2]}, {"protestantes": [744.34, 1.19]}, {"se": [745.56, 0.21]}, {"reunieron": [745.78, 0.47]}, {"todos": [746.26, 0.25]}, {"los": [746.52, 0.11]}, {"obispos": [746.64, 0.47]}, {"y": [747.12, 0.05]}, {"dijeron": [747.18, 0.53]}, {"esto": [747.74, 0.38]}, {"es": [748.13, 0.08]}, {"lo": [748.22, 0.11]}, {"que": [748.34, 0.13]}, {"dicen": [748.48, 0.41]}, {"los": [748.92, 0.37]}, {"protestantes": [749.3, 1.02]}, {"y": [750.82, 0.15]}, {"los": [750.98, 0.19]}, {"obispos": [751.18, 0.63]}, {"dijeron": [751.82, 0.64]}, {"no": [752.72, 0.45]}, {"esto": [753.6, 0.57]}, {"no": [754.2, 0.31]}, {"es": [754.52, 0.11]}, {"lo": [754.64, 0.15]}, {"que": [754.8, 0.09]}, {"hemos": [754.9, 0.21]}, {"recibido": [755.12, 0.52]}, {"no": [755.86, 0.17]}, {"les": [756.04, 0.17]}, {"cost\u00f3": [756.22, 0.33]}, {"mucho": [756.56, 0.41]}, {"llegar": [757.0, 0.35]}, {"a": [757.36, 0.03]}, {"esa": [757.4, 0.21]}, {"conclusi\u00f3n": [757.62, 0.82]}, {"porque": [758.7, 0.64]}, {"los": [759.79, 0.38]}, {"que": [760.18, 0.15]}, {"hab\u00edan": [760.34, 0.67]}, {"provocado": [761.99, 0.88]}, {"el": [762.88, 0.09]}, {"protestantismo": [762.98, 1.13]}, {"ten\u00edan": [764.74, 0.49]}, {"una": [765.24, 0.23]}, {"voluntad": [765.48, 0.49]}, {"de": [765.98, 0.22]}, {"ruptura": [766.23, 0.84]}, {"no": [767.7, 0.63]}, {"quer\u00edan": [768.36, 0.45]}, {"mantener": [768.82, 0.53]}, {"la": [769.36, 0.11]}, {"tradici\u00f3n": [769.48, 0.71]}, {"quer\u00edan": [770.68, 0.47]}, {"seguir": [771.16, 0.31]}, {"solo": [771.48, 0.28]}, {"la": [771.77, 0.1]}, {"biblia": [771.88, 0.29]}, {"bien": [772.2, 0.25]}, {"es": [772.46, 0.11]}, {"verdad": [772.58, 0.31]}, {"que": [772.9, 0.09]}, {"despu\u00e9s": [773.0, 0.3]}, {"se": [773.31, 0.05]}, {"encontraron": [773.37, 0.61]}, {"en": [774.02, 0.17]}, {"la": [774.2, 0.07]}, {"misma": [774.28, 0.29]}, {"biblia": [774.58, 0.4]}, {"bastantes": [775.19, 0.58]}, {"problemas": [775.78, 0.91]}, {"con": [777.41, 0.28]}, {"lo": [777.7, 0.11]}, {"que": [777.82, 0.11]}, {"ellos": [777.94, 0.24]}, {"dec\u00edan": [778.19, 0.51]}, {"raz\u00f3n": [778.74, 0.47]}, {"por": [779.22, 0.15]}, {"la": [779.38, 0.07]}, {"cual": [779.46, 0.28]}, {"lutero": [779.75, 0.44]}, {"no": [780.2, 0.09]}, {"tuvo": [780.3, 0.23]}, {"empacho": [780.54, 0.55]}, {"en": [781.24, 0.21]}, {"ir": [781.46, 0.15]}, {"sacando": [781.62, 0.47]}, {"libros": [782.1, 0.47]}, {"de": [782.58, 0.09]}, {"la": [782.68, 0.09]}, {"biblia": [782.78, 0.43]}, {"sobre": [783.22, 0.33]}, {"todo": [783.56, 0.27]}, {"cuando": [783.84, 0.27]}, {"algunos": [784.12, 0.39]}, {"no": [784.52, 0.17]}, {"coincid\u00edan": [784.7, 0.67]}, {"con": [785.38, 0.15]}, {"lo": [785.54, 0.11]}, {"que": [785.66, 0.11]}, {"\u00e9l": [785.78, 0.09]}, {"dec\u00eda": [785.88, 0.48]}, {"y": [788.22, 0.36]}, {"despu\u00e9s": [789.42, 0.45]}, {"de": [789.88, 0.13]}, {"trento": [790.02, 0.63]}, {"el": [791.05, 0.2]}, {"siguiente": [791.26, 0.57]}, {"concilio": [791.84, 0.46]}, {"universal": [792.31, 0.52]}, {"va": [792.84, 0.08]}, {"a": [792.93, 0.03]}, {"ser": [792.97, 0.2]}, {"el": [793.18, 0.13]}, {"vaticano": [793.32, 0.6]}, {"primero": [794.02, 0.63]}, {"que": [794.9, 0.38]}, {"definir\u00e1": [795.64, 0.93]}, {"la": [796.88, 0.46]}, {"infalibilidad": [797.64, 0.99]}, {"del": [798.64, 0.19]}, {"pap\u00e1": [798.84, 0.31]}, {"cuando": [799.16, 0.35]}, {"habla": [799.52, 0.31]}, {"ex": [799.86, 0.37]}, {"c\u00e1tedra": [800.24, 0.71]}, {"el": [801.55, 0.18]}, {"pap\u00e1": [801.74, 0.26]}, {"no": [802.01, 0.19]}, {"es": [802.21, 0.15]}, {"infalible": [802.37, 0.69]}, {"cuando": [803.41, 0.93]}, {"da": [804.37, 0.19]}, {"un": [804.57, 0.15]}, {"serm\u00f3n": [804.73, 0.7]}, {"o": [805.72, 0.14]}, {"cuando": [805.87, 0.35]}, {"escribe": [806.23, 0.48]}, {"una": [806.72, 0.18]}, {"carta": [806.91, 0.45]}, {"a": [807.37, 0.15]}, {"un": [807.53, 0.09]}, {"familiar": [807.63, 0.89]}, {"o": [808.53, 0.19]}, {"en": [808.73, 0.11]}, {"una": [808.85, 0.19]}, {"conversaci\u00f3n": [809.05, 0.76]}, {"pero": [810.27, 0.21]}, {"cuando": [810.49, 0.32]}, {"\u00e9l": [810.82, 0.16]}, {"como": [810.99, 0.43]}, {"maestro": [811.43, 0.65]}, {"de": [812.09, 0.11]}, {"la": [812.21, 0.11]}, {"fe": [812.33, 0.35]}, {"dice": [812.71, 0.45]}, {"esto": [813.19, 0.65]}, {"es": [813.87, 0.35]}, {"de": [814.23, 0.11]}, {"fe": [814.35, 0.34]}, {"yo": [814.73, 0.21]}, {"os": [814.95, 0.19]}, {"lo": [815.15, 0.11]}, {"digo": [815.27, 0.29]}, {"creedlo": [815.57, 0.78]}, {"pues": [816.67, 0.53]}, {"eso": [817.75, 0.25]}, {"es": [818.01, 0.08]}, {"de": [818.1, 0.08]}, {"fe": [818.19, 0.25]}, {"porque": [819.49, 0.58]}, {"all\u00ed": [820.37, 0.33]}, {"se": [820.71, 0.15]}, {"defini\u00f3": [820.87, 0.61]}, {"el": [821.55, 0.36]}, {"dogma": [822.07, 0.71]}, {"de": [823.67, 0.32]}, {"la": [824.0, 0.11]}, {"infalibilidad": [824.12, 0.81]}, {"papal": [824.94, 0.53]}, {"y": [826.69, 0.11]}, {"el": [826.81, 0.11]}, {"siguiente": [826.93, 0.8]}, {"y": [827.77, 0.15]}, {"\u00faltimo": [827.93, 0.61]}, {"concilio": [828.55, 0.51]}, {"universal": [829.07, 0.61]}, {"que": [829.69, 0.12]}, {"ha": [829.82, 0.02]}, {"habido": [829.85, 0.38]}, {"es": [830.63, 0.16]}, {"el": [830.8, 0.1]}, {"concilio": [830.91, 0.43]}, {"vaticano": [831.35, 0.47]}, {"segundo": [831.83, 0.7]}, {"que": [833.23, 0.53]}, {"algunos": [833.79, 0.65]}, {"de": [834.45, 0.1]}, {"los": [834.56, 0.18]}, {"que": [834.75, 0.06]}, {"est\u00e1is": [834.82, 0.34]}, {"aqu\u00ed": [835.17, 0.43]}, {"os": [835.63, 0.27]}, {"acordar\u00e9is": [835.91, 0.92]}, {"empez\u00f3": [838.17, 0.41]}, {"en": [838.59, 0.13]}, {"mil": [838.73, 0.18]}, {"novecientos": [838.92, 0.55]}, {"sesenta": [839.48, 0.36]}, {"y": [839.85, 0.08]}, {"dos": [839.94, 0.36]}, {"y": [840.34, 0.14]}, {"acab\u00f3": [840.49, 0.47]}, {"en": [840.97, 0.15]}, {"el": [841.13, 0.13]}, {"sesenta": [841.27, 0.45]}, {"y": [841.73, 0.07]}, {"cinco": [841.81, 0.55]}, {"este": [843.07, 0.29]}, {"concilio": [843.37, 0.86]}, {"adem\u00e1s": [845.35, 0.45]}, {"de": [845.81, 0.09]}, {"ser": [845.91, 0.21]}, {"en": [846.13, 0.59]}, {"el": [846.75, 0.27]}, {"concilio": [847.03, 0.41]}, {"al": [847.45, 0.07]}, {"que": [847.53, 0.13]}, {"m\u00e1s": [847.67, 0.21]}, {"obispos": [847.89, 0.49]}, {"han": [848.39, 0.46]}, {"ido": [848.88, 0.29]}, {"de": [849.18, 0.12]}, {"todo": [849.31, 0.24]}, {"el": [849.56, 0.06]}, {"mundo": [849.63, 0.35]}, {"s\u00ed": [850.57, 0.24]}, {"que": [850.82, 0.09]}, {"es": [850.92, 0.08]}, {"un": [851.01, 0.13]}, {"concilio": [851.15, 0.47]}, {"muy": [851.63, 0.25]}, {"especial": [851.89, 0.78]}, {"un": [853.46, 0.17]}, {"concilio": [853.64, 0.49]}, {"muy": [854.14, 0.19]}, {"especial": [854.34, 0.79]}, {"porque": [856.05, 0.54]}, {"otros": [856.97, 0.35]}, {"concilios": [857.33, 0.84]}, {"se": [858.33, 0.31]}, {"reun\u00edan": [858.65, 0.87]}, {"para": [860.23, 0.68]}, {"dirimir": [861.96, 1.05]}, {"cuestiones": [863.04, 1.38]}, {"acerca": [864.45, 0.47]}, {"de": [864.93, 0.09]}, {"la": [865.03, 0.08]}, {"fe": [865.12, 0.39]}, {"y": [866.53, 0.13]}, {"una": [866.67, 0.17]}, {"vez": [866.85, 0.19]}, {"que": [867.05, 0.13]}, {"se": [867.19, 0.13]}, {"dirim\u00edan": [867.33, 0.91]}, {"se": [868.53, 0.31]}, {"condenaba": [868.85, 0.59]}, {"una": [869.45, 0.22]}, {"determinada": [869.93, 0.83]}, {"doctrina": [870.77, 0.65]}, {"y": [871.98, 0.15]}, {"a": [872.14, 0.05]}, {"veces": [872.2, 0.45]}, {"si": [872.66, 0.27]}, {"no": [872.94, 0.15]}, {"se": [873.1, 0.13]}, {"somet\u00eda": [873.24, 0.66]}, {"se": [874.24, 0.18]}, {"excomulgaba": [874.43, 0.81]}, {"a": [875.27, 0.16]}, {"un": [875.44, 0.13]}, {"determinado": [875.58, 0.77]}, {"cl\u00e9rigo": [876.36, 0.9]}, {"o": [877.62, 0.15]}, {"te\u00f3logo": [877.78, 0.57]}, {"sin": [880.28, 0.29]}, {"embargo": [880.58, 0.47]}, {"el": [881.06, 0.07]}, {"concilio": [881.14, 0.43]}, {"vaticano": [881.58, 0.47]}, {"segundo": [882.06, 0.63]}, {"es": [882.74, 0.19]}, {"un": [882.94, 0.13]}, {"concilio": [883.08, 0.73]}, {"que": [884.62, 0.19]}, {"se": [884.82, 0.29]}, {"re\u00fanen": [885.12, 0.59]}, {"diciendo": [885.72, 0.49]}, {"no": [886.22, 0.43]}, {"no": [887.06, 0.39]}, {"queremos": [887.46, 0.51]}, {"condenar": [887.98, 0.47]}, {"a": [888.46, 0.04]}, {"nadie": [888.51, 0.19]}, {"vamos": [889.51, 0.59]}, {"a": [890.11, 0.07]}, {"fijarnos": [890.19, 0.65]}, {"en": [890.93, 0.2]}, {"lo": [891.14, 0.12]}, {"positivo": [891.27, 0.77]}, {"vamos": [892.67, 0.43]}, {"a": [893.11, 0.05]}, {"fijarnos": [893.17, 0.83]}, {"en": [895.47, 0.19]}, {"el": [895.67, 0.15]}, {"mundo": [895.83, 0.62]}, {"vamos": [897.2, 0.3]}, {"a": [897.51, 0.06]}, {"fijarnos": [897.58, 0.54]}, {"en": [898.16, 0.19]}, {"la": [898.36, 0.07]}, {"iglesia": [898.44, 0.73]}, {"vamos": [899.89, 0.27]}, {"a": [900.17, 0.07]}, {"fijarnos": [900.25, 0.45]}, {"en": [900.71, 0.09]}, {"los": [900.81, 0.15]}, {"hermanos": [900.97, 0.41]}, {"separados": [901.39, 0.75]}, {"y": [902.17, 0.11]}, {"vamos": [902.29, 0.27]}, {"a": [902.57, 0.05]}, {"dar": [902.63, 0.13]}, {"un": [902.77, 0.15]}, {"mensaje": [902.93, 0.76]}, {"de": [904.31, 0.51]}, {"amor": [904.85, 0.65]}, {"de": [905.51, 0.09]}, {"acercamiento": [905.61, 0.99]}, {"de": [906.61, 0.11]}, {"comprensi\u00f3n": [906.73, 1.13]}, {"en": [908.69, 0.16]}, {"ese": [908.86, 0.19]}, {"sentido": [909.06, 0.51]}, {"es": [909.58, 0.23]}, {"un": [909.82, 0.35]}, {"concilio": [910.79, 0.55]}, {"especialmente": [911.35, 1.13]}, {"bello": [912.49, 0.39]}, {"un": [913.7, 0.2]}, {"concilio": [913.91, 0.72]}, {"que": [915.0, 0.53]}, {"sin": [915.56, 0.43]}, {"ninguna": [916.0, 0.51]}, {"duda": [916.52, 0.48]}, {"provoc\u00f3": [917.71, 0.51]}, {"una": [918.23, 0.27]}, {"renovaci\u00f3n": [918.72, 1.34]}, {"una": [920.88, 0.27]}, {"renovaci\u00f3n": [921.16, 0.73]}, {"ciertamente": [922.42, 1.06]}, {"infundi\u00f3": [923.56, 1.11]}, {"un": [924.7, 0.27]}, {"esp\u00edritu": [925.0, 0.88]}, {"en": [926.28, 0.19]}, {"la": [926.48, 0.09]}, {"iglesia": [926.58, 0.63]}, {"y": [928.05, 1.07]}, {"desde": [929.15, 0.49]}, {"luego": [929.65, 0.33]}, {"hubo": [929.99, 0.22]}, {"un": [930.22, 0.12]}, {"cambio": [930.35, 0.37]}, {"antes": [930.73, 0.63]}, {"y": [931.39, 0.09]}, {"despu\u00e9s": [931.49, 0.35]}, {"la": [931.85, 0.11]}, {"fe": [931.97, 0.27]}, {"era": [932.25, 0.23]}, {"la": [932.49, 0.11]}, {"misma": [932.61, 0.36]}, {"pero": [933.65, 0.52]}, {"el": [934.45, 0.19]}, {"concilio": [934.65, 0.6]}, {"ense\u00f1\u00f3": [935.26, 0.74]}, {"qu\u00e9": [937.17, 0.56]}, {"podemos": [937.77, 0.53]}, {"decir": [938.31, 0.35]}, {"la": [938.67, 0.09]}, {"misma": [938.77, 0.29]}, {"fe": [939.07, 0.37]}, {"pero": [939.49, 0.25]}, {"de": [939.75, 0.11]}, {"otra": [939.87, 0.25]}, {"manera": [940.13, 0.57]}, {"de": [941.44, 0.11]}, {"un": [941.56, 0.07]}, {"modo": [941.64, 0.44]}, {"mucho": [942.3, 0.57]}, {"m\u00e1s": [942.88, 0.71]}, {"amigable": [943.66, 0.9]}, {"comprensivo": [944.73, 1.39]}, {"afable": [946.16, 1.01]}, {"y": [948.78, 0.5]}, {"yo": [951.29, 0.23]}, {"creo": [951.53, 0.33]}, {"que": [951.87, 0.13]}, {"fue": [952.01, 0.37]}, {"una": [952.41, 0.24]}, {"acci\u00f3n": [952.66, 0.48]}, {"del": [953.15, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [953.31, 0.65]}, {"santo": [953.97, 0.66]}, {"todos": [954.83, 0.39]}, {"los": [955.23, 0.17]}, {"obispos": [955.41, 0.7]}, {"miles": [956.15, 0.61]}, {"de": [956.77, 0.13]}, {"obispos": [956.91, 0.63]}, {"reunidos": [957.75, 0.79]}, {"en": [958.55, 0.13]}, {"un": [958.69, 0.13]}, {"solo": [958.83, 0.27]}, {"lugar": [959.11, 0.48]}, {"junto": [960.19, 0.51]}, {"al": [960.71, 0.44]}, {"sepulcro": [961.16, 0.62]}, {"de": [961.79, 0.11]}, {"pedro": [961.91, 0.45]}, {"orando": [962.63, 0.75]}, {"orando": [963.39, 0.34]}, {"orando": [963.74, 0.35]}, {"el": [964.29, 0.2]}, {"esp\u00edritu": [964.5, 0.64]}, {"santo": [965.15, 0.53]}, {"descendi\u00f3": [966.15, 0.67]}, {"y": [967.05, 0.13]}, {"adem\u00e1s": [967.19, 0.27]}, {"cuando": [967.47, 0.28]}, {"uno": [967.76, 0.15]}, {"estudia": [967.92, 0.76]}, {"c\u00f3mo": [969.23, 0.29]}, {"se": [969.53, 0.15]}, {"prepar\u00f3": [969.69, 0.79]}, {"las": [970.59, 0.23]}, {"comisiones": [970.83, 0.99]}, {"etc\u00e9tera": [971.83, 0.67]}, {"c\u00f3mo": [972.53, 0.32]}, {"iba": [972.86, 0.15]}, {"a": [973.02, 0.04]}, {"ser": [973.07, 0.21]}, {"al": [973.29, 0.13]}, {"principio": [973.43, 0.75]}, {"verdaderamente": [974.45, 1.45]}, {"el": [975.93, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [976.09, 0.53]}, {"santo": [976.63, 0.35]}, {"act\u00faa": [976.99, 0.47]}, {"as\u00ed": [978.24, 0.29]}, {"que": [978.54, 0.6]}, {"he": [979.18, 0.09]}, {"querido": [979.28, 0.29]}, {"dedicar": [979.58, 0.37]}, {"este": [979.96, 0.29]}, {"segundo": [980.26, 0.45]}, {"serm\u00f3n": [980.72, 0.71]}, {"a": [982.17, 0.13]}, {"repasar": [982.31, 0.51]}, {"los": [982.83, 0.17]}, {"concilios": [983.01, 0.61]}, {"universales": [983.63, 1.5]}, {"porque": [985.17, 0.87]}, {"es": [986.29, 0.19]}, {"una": [986.49, 0.15]}, {"historia": [986.65, 0.51]}, {"preciosa": [987.29, 0.89]}, {"la": [988.47, 0.31]}, {"de": [988.79, 0.34]}, {"ver": [989.16, 0.49]}, {"c\u00f3mo": [990.07, 0.39]}, {"se": [990.47, 0.13]}, {"ha": [990.61, 0.03]}, {"desarrollado": [990.65, 0.87]}, {"la": [992.29, 0.13]}, {"historia": [992.43, 0.51]}, {"de": [992.95, 0.07]}, {"la": [993.03, 0.09]}, {"iglesia": [993.13, 0.58]}, {"a": [993.74, 0.14]}, {"trav\u00e9s": [993.89, 0.34]}, {"de": [994.24, 0.06]}, {"estas": [994.31, 0.29]}, {"reuniones": [994.61, 0.81]}, {"de": [995.45, 0.24]}, {"obispos": [995.7, 0.97]}, {"y": [997.19, 0.38]}, {"renuevo": [997.83, 1.06]}, {"lo": [998.93, 0.31]}, {"que": [999.25, 0.13]}, {"dije": [999.39, 0.48]}, {"en": [999.88, 0.16]}, {"el": [1000.05, 0.13]}, {"serm\u00f3n": [1000.19, 0.35]}, {"de": [1000.55, 0.07]}, {"ayer": [1000.63, 0.53]}, {"la": [1001.94, 0.17]}, {"confianza": [1002.12, 0.86]}, {"tan": [1003.21, 0.38]}, {"grande": [1003.6, 0.71]}, {"que": [1004.35, 0.16]}, {"tenemos": [1004.52, 0.39]}, {"que": [1004.92, 0.13]}, {"tener": [1005.06, 0.35]}, {"en": [1005.44, 0.23]}, {"la": [1005.68, 0.07]}, {"iglesia": [1005.76, 0.54]}, {"yo": [1007.34, 0.33]}, {"tengo": [1007.68, 0.43]}, {"total": [1008.12, 0.77]}, {"tranquilidad": [1008.9, 1.09]}, {"pase": [1010.59, 0.43]}, {"lo": [1011.03, 0.13]}, {"que": [1011.17, 0.15]}, {"pase": [1011.33, 0.53]}, {"s\u00e9": [1012.25, 0.59]}, {"que": [1012.85, 0.15]}, {"la": [1013.01, 0.13]}, {"verdad": [1013.15, 0.53]}, {"estar\u00e1": [1013.71, 0.64]}, {"siempre": [1014.59, 0.97]}, {"en": [1016.28, 0.45]}, {"lo": [1017.63, 0.21]}, {"que": [1017.85, 0.14]}, {"diga": [1018.0, 0.47]}, {"la": [1018.5, 0.16]}, {"iglesia": [1018.67, 0.66]}, {"y": [1019.93, 0.13]}, {"cuya": [1020.07, 0.31]}, {"expresi\u00f3n": [1020.39, 0.79]}, {"m\u00e1s": [1021.19, 0.29]}, {"clara": [1021.49, 0.64]}, {"de": [1022.93, 0.19]}, {"esa": [1023.13, 0.43]}, {"unidad": [1023.69, 0.72]}, {"es": [1025.77, 0.47]}, {"el": [1026.28, 0.15]}, {"concilio": [1026.44, 0.63]}, {"es": [1027.71, 0.15]}, {"una": [1027.87, 0.17]}, {"visi\u00f3n": [1028.05, 0.65]}, {"que": [1029.18, 0.11]}, {"es": [1029.3, 0.1]}, {"que": [1029.41, 0.13]}, {"se": [1029.55, 0.17]}, {"palpa": [1029.73, 0.53]}, {"se": [1030.27, 0.19]}, {"ve": [1030.47, 0.36]}, {"todos": [1030.86, 0.36]}, {"all\u00ed": [1031.23, 0.23]}, {"reunidos": [1031.47, 0.53]}, {"cada": [1032.01, 0.29]}, {"uno": [1032.31, 0.19]}, {"es": [1032.51, 0.11]}, {"pastor": [1032.63, 0.39]}, {"de": [1033.03, 0.2]}, {"una": [1033.95, 0.27]}, {"iglesia": [1034.23, 0.55]}, {"tiene": [1034.79, 0.23]}, {"un": [1035.03, 0.09]}, {"clero": [1035.13, 0.33]}, {"detr\u00e1s": [1035.47, 0.88]}, {"es": [1036.65, 0.21]}, {"bell\u00edsimo": [1036.87, 0.73]}, {"vemos": [1037.99, 0.61]}, {"los": [1038.63, 0.31]}, {"cuadros": [1038.95, 0.72]}, {"en": [1039.71, 0.16]}, {"que": [1039.88, 0.16]}, {"han": [1040.05, 0.13]}, {"reflejado": [1040.19, 0.55]}, {"los": [1040.75, 0.15]}, {"concilios": [1040.91, 0.57]}, {"o": [1041.58, 0.18]}, {"las": [1041.77, 0.19]}, {"fotograf\u00edas": [1041.97, 1.07]}, {"del": [1043.09, 0.21]}, {"vaticano": [1043.31, 0.51]}, {"segundo": [1043.83, 0.59]}, {"y": [1044.77, 0.21]}, {"verdaderamente": [1044.99, 0.88]}, {"es": [1045.88, 0.12]}, {"algo": [1046.01, 0.42]}, {"de": [1046.53, 0.25]}, {"ello": [1046.79, 0.3]}, {"nada": [1047.76, 0.29]}, {"m\u00e1s": [1048.06, 0.43]}, {"que": [1048.52, 0.15]}, {"todos": [1048.68, 0.37]}, {"nosotros": [1049.06, 0.8]}, {"recordemos": [1050.61, 1.06]}, {"aquel": [1052.25, 0.45]}, {"primer": [1052.71, 0.49]}, {"concilio": [1053.21, 0.58]}, {"de": [1053.8, 0.12]}, {"jerusal\u00e9n": [1053.93, 0.76]}, {"en": [1054.97, 0.14]}, {"que": [1055.12, 0.1]}, {"estaban": [1055.23, 0.37]}, {"los": [1055.61, 0.15]}, {"ap\u00f3stoles": [1055.77, 0.95]}, {"con": [1056.75, 0.23]}, {"la": [1056.99, 0.07]}, {"virgen": [1057.07, 0.37]}, {"mar\u00eda": [1057.45, 0.49]}, {"y": [1058.63, 0.15]}, {"veamos": [1058.79, 0.53]}, {"c\u00f3mo": [1059.33, 0.56]}, {"la": [1059.99, 0.17]}, {"virgen": [1060.17, 0.41]}, {"mar\u00eda": [1060.59, 0.55]}, {"y": [1061.35, 0.13]}, {"los": [1061.49, 0.19]}, {"ap\u00f3stoles": [1061.69, 0.69]}, {"desde": [1062.39, 0.32]}, {"el": [1062.72, 0.08]}, {"cielo": [1062.81, 0.47]}, {"han": [1063.33, 0.39]}, {"estado": [1063.76, 1.06]}, {"velando": [1064.95, 0.97]}, {"inspirando": [1065.99, 1.37]}, {"pidiendo": [1067.43, 0.96]}, {"para": [1068.69, 0.23]}, {"que": [1068.93, 0.13]}, {"nosotros": [1069.07, 0.84]}, {"cuando": [1070.37, 0.79]}, {"decimos": [1071.43, 0.56]}, {"esta": [1072.03, 0.34]}, {"es": [1072.38, 0.08]}, {"la": [1072.47, 0.11]}, {"fe": [1072.59, 0.1]}, {"de": [1072.7, 0.12]}, {"la": [1072.83, 0.07]}, {"iglesia": [1072.91, 0.65]}, {"sepamos": [1073.59, 1.01]}, {"que": [1074.79, 0.19]}, {"no": [1074.99, 0.19]}, {"se": [1075.19, 0.13]}, {"ha": [1075.33, 0.04]}, {"cambiado": [1075.38, 0.46]}, {"nada": [1075.85, 0.3]}, {"que": [1076.18, 0.4]}, {"la": [1076.59, 0.15]}, {"fe": [1076.75, 0.29]}, {"que": [1077.05, 0.19]}, {"tenemos": [1077.25, 0.57]}, {"era": [1078.15, 0.25]}, {"lo": [1078.41, 0.13]}, {"que": [1078.55, 0.11]}, {"quer\u00eda": [1078.67, 0.31]}, {"decir": [1078.99, 0.25]}, {"jes\u00fas": [1079.25, 0.65]}, {"los": [1080.31, 0.37]}, {"ateos": [1080.69, 0.51]}, {"los": [1081.21, 0.21]}, {"agn\u00f3sticos": [1081.43, 0.79]}, {"no": [1082.42, 0.19]}, {"lo": [1082.62, 0.13]}, {"tienen": [1082.76, 0.37]}, {"claro": [1083.14, 0.47]}, {"ellos": [1083.94, 0.31]}, {"piensan": [1084.26, 0.39]}, {"todos": [1084.66, 0.27]}, {"lo": [1084.94, 0.07]}, {"han": [1085.02, 0.11]}, {"cambiado": [1085.14, 0.43]}, {"en": [1085.58, 0.07]}, {"el": [1085.66, 0.07]}, {"siglo": [1085.74, 0.25]}, {"quinto": [1086.0, 0.44]}, {"en": [1086.56, 0.21]}, {"el": [1086.78, 0.11]}, {"d\u00e9cimo": [1086.9, 0.55]}, {"en": [1087.46, 0.11]}, {"el": [1087.58, 0.11]}, {"octavo": [1087.7, 0.53]}, {"siempre": [1088.26, 0.41]}, {"se": [1088.68, 0.13]}, {"inventan": [1088.82, 0.49]}, {"teor\u00edas": [1089.32, 0.84]}, {"pero": [1090.19, 0.26]}, {"nosotros": [1090.46, 0.77]}, {"tenemos": [1091.24, 0.41]}, {"la": [1091.66, 0.15]}, {"seguridad": [1091.82, 1.63]}, {"de": [1093.56, 0.27]}, {"que": [1093.84, 0.74]}, {"lo": [1094.62, 0.69]}, {"que": [1095.32, 0.17]}, {"jes\u00fas": [1095.5, 0.43]}, {"quiso": [1095.94, 0.61]}, {"decirnos": [1096.84, 0.79]}, {"lo": [1097.74, 0.2]}, {"que": [1097.95, 0.12]}, {"jes\u00fas": [1098.08, 0.33]}, {"quiso": [1098.42, 0.24]}, {"ense\u00f1arnos": [1098.67, 0.77]}, {"es": [1099.84, 0.47]}, {"lo": [1100.53, 0.3]}, {"que": [1100.84, 0.26]}, {"se": [1101.13, 0.3]}, {"ha": [1101.44, 0.13]}, {"preservado": [1101.58, 1.01]}, {"a": [1102.8, 0.27]}, {"trav\u00e9s": [1103.08, 0.79]}, {"de": [1103.9, 0.24]}, {"estos": [1104.15, 0.36]}, {"concilios": [1104.52, 0.77]}, {"que": [1105.46, 0.12]}, {"os": [1105.59, 0.1]}, {"expliqu\u00e9": [1105.7, 0.61]}, {"ayer": [1106.49, 0.42]}, {"y": [1106.92, 0.11]}, {"hoy": [1107.04, 0.28]}, {"y": [1107.58, 0.11]}, {"por": [1107.7, 0.27]}, {"lo": [1107.98, 0.11]}, {"tanto": [1108.1, 0.59]}, {"que": [1108.96, 0.25]}, {"nos": [1109.22, 0.51]}, {"alegremos": [1109.76, 0.87]}, {"de": [1110.64, 0.09]}, {"verdad": [1110.74, 0.98]}, {"de": [1111.82, 0.23]}, {"haber": [1112.06, 0.56]}, {"recibido": [1112.71, 1.05]}, {"esta": [1113.81, 0.35]}, {"fe": [1114.17, 0.59]}, {"desde": [1114.95, 0.55]}, {"hace": [1115.51, 0.4]}, {"dos": [1115.95, 0.25]}, {"mil": [1116.21, 0.19]}, {"a\u00f1os": [1116.41, 0.45]}, {"inalterada": [1117.15, 1.11]}, {"y": [1118.59, 0.15]}, {"pura": [1118.75, 0.52]}, {"eso": [1119.47, 0.31]}, {"que": [1119.79, 0.13]}, {"llamamos": [1119.93, 0.43]}, {"la": [1120.37, 0.45]}, {"ortodoxia": [1120.93, 1.09]}, {"creo": [1136.83, 0.61]}, {"en": [1137.45, 0.19]}, {"dios": [1137.65, 0.65]}, {"padre": [1138.35, 0.49]}, {"todopoderoso": [1138.85, 1.11]}, {"cielo": [1141.78, 0.28]}, {"y": [1142.07, 0.05]}, {"de": [1142.13, 0.13]}, {"la": [1142.27, 0.11]}, {"tierra": [1142.39, 0.4]}, {"creo": [1143.57, 0.49]}, {"que": [1144.09, 0.07]}, {"jesucristo": [1144.17, 0.91]}, {"su": [1145.09, 0.25]}, {"\u00fanico": [1145.35, 0.39]}, {"hijo": [1145.75, 0.39]}, {"nuestro": [1146.15, 0.63]}, {"se\u00f1or": [1146.79, 0.56]}, {"que": [1147.89, 0.19]}, {"fue": [1148.09, 0.31]}, {"concebido": [1148.41, 0.87]}, {"por": [1149.29, 0.24]}, {"obra": [1149.54, 0.3]}, {"y": [1149.85, 0.05]}, {"gracia": [1149.91, 0.51]}, {"del": [1150.43, 0.19]}, {"esp\u00edritu": [1150.63, 0.61]}, {"santo": [1151.25, 0.34]}, {"naci\u00f3": [1152.41, 0.65]}, {"de": [1153.07, 0.11]}, {"santa": [1153.19, 0.45]}, {"mar\u00eda": [1153.65, 0.53]}, {"virgen": [1154.21, 0.56]}, {"padeci\u00f3": [1155.41, 0.61]}, {"bajo": [1156.03, 0.34]}, {"el": [1156.38, 0.1]}, {"poder": [1156.49, 0.45]}, {"de": [1156.95, 0.09]}, {"poncio": [1157.05, 0.63]}, {"pilato": [1157.69, 0.58]}, {"fue": [1158.88, 0.38]}, {"crucificado": [1159.27, 1.05]}, {"muerto": [1160.35, 0.52]}, {"y": [1160.88, 0.04]}, {"sepultado": [1160.93, 0.75]}, {"descendi\u00f3": [1162.39, 0.69]}, {"a": [1163.09, 0.03]}, {"los": [1163.13, 0.32]}, {"infiernos": [1163.46, 1.02]}, {"al": [1164.99, 0.27]}, {"tercer": [1165.27, 0.51]}, {"d\u00eda": [1165.79, 0.35]}, {"resucit\u00f3": [1166.15, 0.77]}, {"de": [1166.93, 0.12]}, {"entre": [1167.06, 0.38]}, {"los": [1167.45, 0.23]}, {"muertos": [1167.69, 0.63]}, {"subi\u00f3": [1168.78, 0.55]}, {"a": [1169.34, 0.02]}, {"los": [1169.37, 0.39]}, {"cielos": [1169.79, 0.67]}, {"y": [1170.95, 0.15]}, {"est\u00e1": [1171.11, 0.31]}, {"sentado": [1171.43, 0.69]}, {"a": [1172.13, 0.02]}, {"la": [1172.16, 0.12]}, {"derecha": [1172.29, 0.57]}, {"de": [1172.87, 0.19]}, {"dios": [1173.07, 0.61]}, {"padre": [1173.71, 0.56]}, {"todopoderoso": [1174.41, 0.89]}, {"desde": [1176.17, 0.31]}, {"all\u00ed": [1176.49, 0.23]}, {"ha": [1176.73, 0.07]}, {"de": [1176.81, 0.13]}, {"venir": [1176.95, 0.35]}, {"a": [1177.31, 0.05]}, {"juzgar": [1177.37, 0.49]}, {"a": [1177.87, 0.03]}, {"vivos": [1177.91, 0.57]}, {"crean": [1180.3, 0.33]}, {"esp\u00edritu": [1180.64, 0.79]}, {"santo": [1181.44, 0.43]}, {"santa": [1182.73, 0.56]}, {"iglesia": [1183.3, 0.68]}, {"la": [1185.31, 0.15]}, {"comuni\u00f3n": [1185.47, 0.51]}, {"de": [1185.99, 0.11]}, {"los": [1186.11, 0.19]}, {"santos": [1186.31, 0.79]}, {"el": [1187.49, 0.09]}, {"perd\u00f3n": [1187.59, 0.47]}, {"de": [1188.07, 0.11]}, {"los": [1188.19, 0.27]}, {"pecados": [1188.47, 0.78]}, {"la": [1189.61, 0.21]}, {"resurrecci\u00f3n": [1189.83, 0.99]}, {"de": [1190.83, 0.11]}, {"la": [1190.95, 0.13]}, {"carne": [1191.09, 0.71]}, {"y": [1192.07, 0.15]}, {"la": [1192.23, 0.15]}, {"vida": [1192.39, 0.35]}, {"eterna": [1192.75, 0.65]}, {"am\u00e9n": [1193.75, 0.37]}, {"oremos": [1195.65, 0.5]}, {"a": [1196.16, 0.03]}, {"dios": [1196.2, 0.33]}, {"padre": [1196.54, 0.5]}, {"que": [1197.2, 0.19]}, {"nos": [1197.4, 0.19]}, {"ha": [1197.6, 0.11]}, {"predestinado": [1197.72, 0.97]}, {"para": [1198.7, 0.23]}, {"ser": [1198.94, 0.21]}, {"hijos": [1199.16, 0.27]}, {"suyos": [1199.44, 0.63]}, {"en": [1200.14, 0.25]}, {"jesucristo": [1200.4, 0.83]}, {"para": [1202.31, 0.29]}, {"que": [1202.61, 0.13]}, {"todos": [1202.75, 0.43]}, {"los": [1203.19, 0.26]}, {"fieles": [1203.46, 0.97]}, {"perseveren": [1204.57, 0.91]}, {"arraigados": [1205.51, 1.01]}, {"enlace": [1206.53, 0.47]}, {"de": [1207.01, 0.07]}, {"verdad": [1207.09, 0.5]}]}