{"DisplayText": ["En la primera lectura.", "Hemos le\u00eddo un texto.", "Que es verdaderamente de los m\u00e1s conocidos y con raz\u00f3n de toda la Biblia.", "El momento en que Mois\u00e9s sube.", "El Monte Sina\u00ed.", "Porque estaba pastoreando.", "El reba\u00f1o de su suegro, jetr\u00f3.", "\u00bfY entonces vio?", "Fuego.", "En mitad de una Zarza.", "Y la Zarza ard\u00eda sin consumirse.", "Es una escena que siempre la representan.", "A la Zarza como un arbolito peque\u00f1o.", "\u00bfPero realmente era una Zarza?", "No un arbolito peque\u00f1o. \u00bfLos que conoc\u00e9is las zarzas veis que es?", "1 de los vegetales menos agraciados de la naturaleza es una mara\u00f1a.", "De ramitas llenas de espinas.", "Es de los vegetales m\u00e1s humildes y sin embargo.", "All\u00ed.", "En mitad de esa Zarza estaba el fuego.", "Y no acababa de consumirse.", "Ya el hecho le sorprendi\u00f3 a Mois\u00e9s el iban dando.", "Y de pronto ves fuego.", "En mitad de una ladera de un monte, pero solo una Zarza.", "Lo cual era muy.", "\u00bfLlamativo de d\u00f3nde ha salido este fuego?", "Y est\u00e1 all\u00ed y ve que no se consume, que sigue, que sigue.", "No nos dicen nada especial.", "Ni del tama\u00f1o de la Zarza.", "Ni del fuego.", "Dice simplemente que era fuego.", "DESPUES.", "Siempre en todas las pel\u00edculas.", "Lo mismo que la Zarza, se transforma en un bello \u00e1rbol. El fuego tambi\u00e9n se transforma en una cosa grandiosa, en una cosa que es m\u00e1s que fuego.", "Pero.", "El texto se va a deleitar muchas veces en describir.", "Otros aspectos, por ejemplo, ya cuando sube.", "Con unos ancianos Alsina y despu\u00e9s de salir de Egipto, va a relatar muchos detalles. Sin embargo, aqu\u00ed no.", "\u00bfDices solo la Zarza, solo el fuego?", "Quiz\u00e1s era solo eso, en toda su sencillez.", "\u00c9l se acerc\u00f3.", "\u00bfSorprendido?", "\u00bfY entonces?", "Desde la Zarza escuch\u00f3 Mois\u00e9s Mois\u00e9s.", "Es dif\u00edcil imaginar c\u00f3mo deb\u00eda ser la voz de Dios.", "Como deb\u00eda ser.", "De profunda, de grave, de poderosa.", "Las voz de Dios.", "No.", "Una visi\u00f3n como la de jerem\u00edas, que ocurre en el interior de la mente del profeta.", "No un sue\u00f1o como el de Daniel, que ocurre en mitad del descanso nocturno.", "No.", "Dios le llama.", "Le llama con una voz audible.", "Y ve con sus ojos la manifestaci\u00f3n de Dios.", "Muy se respondi\u00f3, aqu\u00ed estoy.", "Y le dijo, Dios no te acerques.", "Qu\u00edtate las sandalias de los pies, pues el sitio que pisas es terreno sagrado.", "Meditando este pasaje que seguro que todos lo hab\u00e9is visto en tant\u00edsimas pel\u00edculas.", "\u00bfYo pensaba, realmente, de verdad?", "Con toda la realidad.", "La Zarza ardiente la tenemos sobre el altar.", "Lo mismo que ese lugar era sagrado por una manifestaci\u00f3n.", "De Dios.", "El hijo.", "Que en un momento dado.", "Dijo, aqu\u00ed hay alguien que es m\u00e1s que Salom\u00f3n.", "M\u00e1s que todos los profetas.", "\u00bfPod\u00eda haber dicho?", "\u00bfYo?", "Soy m\u00e1s.", "Que la manifestaci\u00f3n de la Zarza ardiente.", "La Zarza ardiente.", "Que eso ocurri\u00f3 en el mundo real no era una visi\u00f3n. Realmente. \u00c9l vio el fuego, era una Zarza.", "Que estaba ardiendo era una manifestaci\u00f3n.", "De la divinidad.", "Jesucristo.", "Tambi\u00e9n es una manifestaci\u00f3n de la divinidad.", "Pero es la manifestaci\u00f3n del Dios encarnado.", "El Dios invisible se manifiesta y se manifiesta como hombre, pero no como una aparici\u00f3n, sino realmente est\u00e1 all\u00ed.", "Con su cuerpo ha tardado 30 a\u00f1os en crecer.", "Y en llegar all\u00ed.", "A Jerusal\u00e9n.", "A.", "Genes haret.", "\u00c9l es la \u00faltima.", "Perd\u00f3n.", "La pen\u00faltima manifestaci\u00f3n de Dios.", "La \u00faltima ser\u00e1 la del Esp\u00edritu Santo.", "\u00daltima manifestaci\u00f3n de.", "\u00bfInsisto, no una visi\u00f3n, ni un sue\u00f1o, ni una locuci\u00f3n que escucha en su interior, una voz no?", "Realmente todos subieron el fuego del Esp\u00edritu Santo, Todos lo vieron c\u00f3mo descend\u00eda.", "Pues bien, el hijo.", "Encarnado es una manifestaci\u00f3n de Dios.", "Pero una manifestaci\u00f3n tan real como la Zarza, o como el fuego que bajo.", "Era t\u00edos que se manifestaba encarn\u00e1ndose como hombre.", "El hijo.", "Podr\u00eda decir, soy m\u00e1s, soy m\u00e1s.", "Fijaos.", "La primera, la primera teofan\u00eda que aparece aqu\u00ed en la vida de Mois\u00e9s. Hab\u00eda habido alguna otra en en Abraham, pero no de Dios mismo.", "\u00bfEra de \u00c1ngeles o de?", "Manifestaciones del obrar de Dios, pero aqu\u00ed es Dios el que se manifiesta. Pues bien, aparece el fuego.", "Y el fuego.", "Es lo que va a aparecer en la \u00faltima.", "Y Jes\u00fas.", "Es m\u00e1s que la Zarza.", "Jes\u00fas es m\u00e1s que la Zarza.", "Por lo tanto.", "Nos podemos imaginar.", "La Zarza ardiente sobre el altar que el sacerdote como Mois\u00e9s se acerca.", "\u00bfY vosotros?", "En vuestra.", "Funci\u00f3n sacerdotal con el sacerdocio com\u00fan de los fieles, os acerc\u00e1is.", "A este altar que, como un monte, va a tener esa manifestaci\u00f3n de Dios.", "En la forma.", "Consagrada en el vino consagrado.", "Aqu\u00ed no hay fuego, no lo necesitamos.", "No los necesitamos.", "Pero, verdaderamente est\u00e1 aquel que se manifest\u00f3 en la Zarza y a \u00e9l le habla Mois\u00e9s, Mois\u00e9s tambi\u00e9n nos habla a nosotros.", "Sin o\u00edrlo. Yo soy el Dios de tus padres, el Dios de Abraham, el Dios de Isaac y el Dios de Jacob.", "\u00bfEl Dios que va a estar sobre el altar podr\u00eda decir lo mismo con la misma solemnidad?", "Mois\u00e9s se tap\u00f3 la cara temeroso.", "De ver a Dios.", "Es por esto.", "\u00bfY por lo que dice despu\u00e9s?", "Qu\u00edtate las sandalias de los pies, pues el sitio que pisas es terreno sagrado, es por eso.", "Que en algunas liturgias.", "Como las orientales de la misa.", "Para manifestar esta sacralidad, el altar se coloc\u00f3 detr\u00e1s de un iconostasio.", "Hab\u00eda una parte que es la liturgia de la palabra, los ritos iniciales, las las peticiones de perd\u00f3n que ocurren.", "En la Iglesia con todos los fieles, pero despu\u00e9s el sacerdote, como otro Mois\u00e9s, que sube Alsina y se va detr\u00e1s del iconostasio.", "Y all\u00ed, con las puertas cerradas.", "En voz baja, dice la f\u00f3rmula de la consagraci\u00f3n.", "En el rito latino.", "Se ha decidido, no nos parece bien, eso nos parece bien, manifiesta la sacralidad.", "Pero en el rito latino.", "Los fieles tambi\u00e9n son sacerdotes.", "Sin el sacramento del orden, pero s\u00ed con el sacerdocio del bautismo. Tambi\u00e9n ellos ofrecen sobre el altar sus sacrificios.", "Que est\u00e9 abierto el velo del templo se rasg\u00f3.", "Jes\u00fas celebr\u00f3.", "La primera misa.", "Con todos sus ap\u00f3stoles, los ap\u00f3stoles, despu\u00e9s la celebraron sin velos, sin iconostasios.", "Insisto, lo que hacen en las Liturgias orientales me parece bien, es un modo de manifestar este pasaje.", "\u00bfEn el rito latino se decidi\u00f3 no? Los bautizados pueden estar ante la Zarza ardiente.", "No hay que ocultarla, no hay que cerrar las puertas por eso. En el rito latino a veces hay peque\u00f1as cosas que indican esto como las rejas que hab\u00eda antes en los presbiterios, pero predomina.", "La accesibilidad.", "El aspecto de todos pueden estar ante la Zarza.", "\u00c9l se hace el Mois\u00e9s.", "\u00bfSe descalz\u00f3, pero no porque \u00e9l lo pensara, con su pensamiento debo descansar? No, no, Dios se lo dice des qu\u00edtate las sandalias, pues el terreno que pisas es terreno sagrado, m\u00e1s sagrado.", "Por lo tanto.", "Es la la el altar.", "Y la inmediaci\u00f3n del altar m\u00e1s sagrado y recuerdo un sacerdote en Madrid que celebraban una capilla \u00e9l solo.", "Y siempre celebraba la misa descalzo. \u00bfCon esta idea, Eh? Bueno, nada le obligaba a llevar calzado mientras celebraba la misa.", "Acab\u00f3 sugiriendo los que.", "Uy.", "Por la palabra que hemos escuchado, podemos imaginarnos.", "Que sobre \u00e9l har\u00e1 de este altar.", "\u00bfRealmente est\u00e1 la Zarza y el fuego?", "La Zarza, que puede ser s\u00edmbolo de la humanidad de Cristo y ha dicho antes el vegetal m\u00e1s humilde.", "Con espinas, s\u00edmbolo de Cristo humillado.", "Con infinidad de espinas que se hab\u00edan clavado en su cuerpo de de la flagelaci\u00f3n de la corona de espinas, de tant\u00edsimas cosas, pero con el fuego de la divinidad sobre ese cuerpo.", "Pues puede ser un bonito modo de imaginarnos hoy a la divinidad.", "Porque siempre nos imaginamos a Cristo.", "Con su cuerpo.", "Pero no nos olvidemos.", "Dentro de ese cuerpo.", "Estaba.", "Ese Dios que es imposible de representar, luz de luz, dice el credo. Pues que todos nosotros.", "Os sugiero, haced lo que quer\u00e1is. Como es l\u00f3gico, vivamos el resto de la misa, como esa Zarza ardiente que va a estar aqu\u00ed d\u00e1ndonos con su fuego, calor y luz a nuestras almas.", ""], "OffsetDuration": [[2.57, 1.51], [5.42, 1.9], [10.25, 5.39], [16.78, 3.37], [21.89, 2.73], [25.3, 1.89], [28.07, 1.87], [31.08, 2.44], [34.66, 0.79], [36.37, 1.8], [39.05, 2.84], [45.74, 4.4], [51.15, 1.99], [55.01, 1.89], [57.65, 6.29], [65.09, 5.97], [71.79, 2.29], [76.03, 4.26], [82.14, 0.5], [83.67, 4.44], [89.2, 1.86], [91.7, 4.68], [97.36, 1.22], [99.29, 3.97], [105.25, 1.7], [107.86, 2.83], [111.28, 3.63], [115.92, 2.48], [119.24, 1.71], [121.87, 0.79], [123.58, 1.54], [126.38, 0.66], [127.68, 2.63], [131.66, 10.13], [143.54, 0.53], [145.26, 4.55], [150.47, 2.71], [154.37, 7.77], [164.29, 3.07], [168.02, 3.24], [172.77, 0.95], [175.52, 0.98], [177.31, 1.15], [179.09, 5.69], [186.36, 4.67], [193.07, 1.15], [194.96, 4.09], [200.44, 1.54], [203.35, 0.5], [205.1, 5.77], [211.83, 6.11], [219.24, 0.35], [221.51, 1.3], [224.14, 1.84], [226.58, 3.83], [232.33, 1.89], [235.28, 2.98], [238.84, 7.68], [250.19, 5.31], [256.43, 4.09], [262.25, 1.71], [266.15, 4.44], [273.9, 5.05], [281.18, 0.76], [283.32, 1.04], [285.67, 1.31], [287.68, 3.04], [291.97, 2.04], [294.59, 1.02], [296.2, 0.78], [297.99, 1.22], [300.14, 2.43], [304.52, 1.41], [308.0, 7.07], [315.9, 3.03], [319.55, 1.12], [321.3, 1.4], [325.27, 2.66], [329.38, 4.27], [334.6, 7.53], [342.93, 4.16], [347.76, 0.92], [349.95, 1.1], [351.85, 0.49], [353.08, 0.96], [355.93, 2.06], [359.42, 0.5], [361.01, 3.04], [365.27, 3.11], [369.23, 1.81], [372.32, 7.91], [381.19, 6.34], [388.75, 1.69], [391.57, 2.53], [395.55, 4.5], [402.12, 3.88], [407.51, 0.73], [408.8, 3.45], [412.88, 1.24], [415.83, 12.31], [428.71, 2.02], [431.48, 6.28], [438.96, 0.96], [440.52, 1.62], [444.86, 0.88], [446.8, 2.05], [449.99, 1.7], [453.52, 0.97], [456.83, 1.49], [459.36, 6.0], [466.34, 0.93], [468.51, 1.05], [470.16, 6.12], [477.22, 4.59], [482.47, 0.7], [484.16, 3.0], [488.69, 2.24], [491.83, 1.14], [494.68, 10.87], [506.71, 10.36], [518.79, 6.03], [525.88, 2.52], [528.98, 0.78], [531.34, 1.06], [533.07, 1.83], [536.38, 7.57], [544.59, 1.89], [547.04, 2.53], [552.08, 5.91], [558.71, 7.01], [566.33, 11.29], [579.01, 2.54], [582.42, 3.59], [588.97, 1.35], [593.24, 6.73], [600.83, 1.28], [603.02, 2.34], [606.13, 9.49], [616.46, 4.32], [621.57, 1.66], [624.07, 0.9], [626.76, 7.08], [634.89, 7.94], [643.62, 6.46], [651.05, 13.33], [665.38, 1.52], [667.54, 4.23], [673.51, 2.04], [676.74, 17.06], [694.54, 0.91], [696.9, 2.21], [700.02, 9.86], [710.92, 11.91], [724.41, 3.14], [728.19, 0.5], [729.42, 3.43], [733.45, 2.53], [736.54, 2.9], [740.18, 6.49], [747.74, 3.84], [752.37, 13.19], [766.3, 4.8], [772.04, 2.61], [775.67, 1.07], [777.56, 1.48], [779.9, 1.9], [782.7, 0.77], [785.39, 8.43], [794.55, 15.67], [816.45, 4.01]], "Lexical": ["en la primera lectura", "hemos le\u00eddo un texto", "que es verdaderamente de los m\u00e1s conocidos y con raz\u00f3n de toda la biblia", "el momento en que mois\u00e9s sube", "el monte sina\u00ed", "porque estaba pastoreando", "el reba\u00f1o de su suegro jetr\u00f3", "y entonces vio", "fuego", "en mitad de una zarza", "y la zarza ard\u00eda sin consumirse", "es una escena que siempre la representan", "a la zarza como un arbolito peque\u00f1o", "pero realmente era una zarza", "no un arbolito peque\u00f1o los que conoc\u00e9is las zarzas veis que es", "uno de los vegetales menos agraciados de la naturaleza es una mara\u00f1a", "de ramitas llenas de espinas", "es de los vegetales m\u00e1s humildes y sin embargo", "all\u00ed", "en mitad de esa zarza estaba el fuego", "y no acababa de consumirse", "ya el hecho le sorprendi\u00f3 a mois\u00e9s el iban dando", "y de pronto ves fuego", "en mitad de una ladera de un monte pero solo una zarza", "lo cual era muy", "llamativo de d\u00f3nde ha salido este fuego", "y est\u00e1 all\u00ed y ve que no se consume que sigue que sigue", "no nos dicen nada especial", "ni del tama\u00f1o de la zarza", "ni del fuego", "dice simplemente que era fuego", "despues", "siempre en todas las pel\u00edculas", "lo mismo que la zarza se transforma en un bello \u00e1rbol el fuego tambi\u00e9n se transforma en una cosa grandiosa en una cosa que es m\u00e1s que fuego", "pero", "el texto se va a deleitar muchas veces en describir", "otros aspectos por ejemplo ya cuando sube", "con unos ancianos alsina y despu\u00e9s de salir de egipto va a relatar muchos detalles sin embargo aqu\u00ed no", "dices solo la zarza solo el fuego", "quiz\u00e1s era solo eso en toda su sencillez", "\u00e9l se acerc\u00f3", "sorprendido", "y entonces", "desde la zarza escuch\u00f3 mois\u00e9s mois\u00e9s", "es dif\u00edcil imaginar c\u00f3mo deb\u00eda ser la voz de dios", "como deb\u00eda ser", "de profunda de grave de poderosa", "las voz de dios", "no", "una visi\u00f3n como la de jerem\u00edas que ocurre en el interior de la mente del profeta", "no un sue\u00f1o como el de daniel que ocurre en mitad del descanso nocturno", "no", "dios le llama", "le llama con una voz audible", "y ve con sus ojos la manifestaci\u00f3n de dios", "muy se respondi\u00f3 aqu\u00ed estoy", "y le dijo dios no te acerques", "qu\u00edtate las sandalias de los pies pues el sitio que pisas es terreno sagrado", "meditando este pasaje que seguro que todos lo hab\u00e9is visto en tant\u00edsimas pel\u00edculas", "yo pensaba realmente de verdad", "con toda la realidad", "la zarza ardiente la tenemos sobre el altar", "lo mismo que ese lugar era sagrado por una manifestaci\u00f3n", "de dios", "el hijo", "que en un momento dado", "dijo aqu\u00ed hay alguien que es m\u00e1s que salom\u00f3n", "m\u00e1s que todos los profetas", "pod\u00eda haber dicho", "yo", "soy m\u00e1s", "que la manifestaci\u00f3n de la zarza ardiente", "la zarza ardiente", "que eso ocurri\u00f3 en el mundo real no era una visi\u00f3n realmente \u00e9l vio el fuego era una zarza", "que estaba ardiendo era una manifestaci\u00f3n", "de la divinidad", "jesucristo", "tambi\u00e9n es una manifestaci\u00f3n de la divinidad", "pero es la manifestaci\u00f3n del dios encarnado", "el dios invisible se manifiesta y se manifiesta como hombre pero no como una aparici\u00f3n sino realmente est\u00e1 all\u00ed", "con su cuerpo ha tardado treinta a\u00f1os en crecer", "y en llegar all\u00ed", "a jerusal\u00e9n", "a", "genes haret", "\u00e9l es la \u00faltima", "perd\u00f3n", "la pen\u00faltima manifestaci\u00f3n de dios", "la \u00faltima ser\u00e1 la del esp\u00edritu santo", "\u00faltima manifestaci\u00f3n de", "insisto no una visi\u00f3n ni un sue\u00f1o ni una locuci\u00f3n que escucha en su interior una voz no", "realmente todos subieron el fuego del esp\u00edritu santo todos lo vieron c\u00f3mo descend\u00eda", "pues bien el hijo", "encarnado es una manifestaci\u00f3n de dios", "pero una manifestaci\u00f3n tan real como la zarza o como el fuego que bajo", "era t\u00edos que se manifestaba encarn\u00e1ndose como hombre", "el hijo", "podr\u00eda decir soy m\u00e1s soy m\u00e1s", "fijaos", "la primera la primera teofan\u00eda que aparece aqu\u00ed en la vida de mois\u00e9s hab\u00eda habido alguna otra en en abraham pero no de dios mismo", "era de \u00e1ngeles o de", "manifestaciones del obrar de dios pero aqu\u00ed es dios el que se manifiesta pues bien aparece el fuego", "y el fuego", "es lo que va a aparecer en la \u00faltima", "y jes\u00fas", "es m\u00e1s que la zarza", "jes\u00fas es m\u00e1s que la zarza", "por lo tanto", "nos podemos imaginar", "la zarza ardiente sobre el altar que el sacerdote como mois\u00e9s se acerca", "y vosotros", "en vuestra", "funci\u00f3n sacerdotal con el sacerdocio com\u00fan de los fieles os acerc\u00e1is", "a este altar que como un monte va a tener esa manifestaci\u00f3n de dios", "en la forma", "consagrada en el vino consagrado", "aqu\u00ed no hay fuego no lo necesitamos", "no los necesitamos", "pero verdaderamente est\u00e1 aquel que se manifest\u00f3 en la zarza y a \u00e9l le habla mois\u00e9s mois\u00e9s tambi\u00e9n nos habla a nosotros", "sin o\u00edrlo yo soy el dios de tus padres el dios de abraham el dios de isaac y el dios de jacob", "el dios que va a estar sobre el altar podr\u00eda decir lo mismo con la misma solemnidad", "mois\u00e9s se tap\u00f3 la cara temeroso", "de ver a dios", "es por esto", "y por lo que dice despu\u00e9s", "qu\u00edtate las sandalias de los pies pues el sitio que pisas es terreno sagrado es por eso", "que en algunas liturgias", "como las orientales de la misa", "para manifestar esta sacralidad el altar se coloc\u00f3 detr\u00e1s de un iconostasio", "hab\u00eda una parte que es la liturgia de la palabra los ritos iniciales las las peticiones de perd\u00f3n que ocurren", "en la iglesia con todos los fieles pero despu\u00e9s el sacerdote como otro mois\u00e9s que sube alsina y se va detr\u00e1s del iconostasio", "y all\u00ed con las puertas cerradas", "en voz baja dice la f\u00f3rmula de la consagraci\u00f3n", "en el rito latino", "se ha decidido no nos parece bien eso nos parece bien manifiesta la sacralidad", "pero en el rito latino", "los fieles tambi\u00e9n son sacerdotes", "sin el sacramento del orden pero s\u00ed con el sacerdocio del bautismo tambi\u00e9n ellos ofrecen sobre el altar sus sacrificios", "que est\u00e9 abierto el velo del templo se rasg\u00f3", "jes\u00fas celebr\u00f3", "la primera misa", "con todos sus ap\u00f3stoles los ap\u00f3stoles despu\u00e9s la celebraron sin velos sin iconostasios", "insisto lo que hacen en las liturgias orientales me parece bien es un modo de manifestar este pasaje", "en el rito latino se decidi\u00f3 no los bautizados pueden estar ante la zarza ardiente", "no hay que ocultarla no hay que cerrar las puertas por eso en el rito latino a veces hay peque\u00f1as cosas que indican esto como las rejas que hab\u00eda antes en los presbiterios pero predomina", "la accesibilidad", "el aspecto de todos pueden estar ante la zarza", "\u00e9l se hace el mois\u00e9s", "se descalz\u00f3 pero no porque \u00e9l lo pensara con su pensamiento debo descansar no no dios se lo dice des qu\u00edtate las sandalias pues el terreno que pisas es terreno sagrado m\u00e1s sagrado", "por lo tanto", "es la la el altar", "y la inmediaci\u00f3n del altar m\u00e1s sagrado y recuerdo un sacerdote en madrid que celebraban una capilla \u00e9l solo", "y siempre celebraba la misa descalzo con esta idea eh bueno nada le obligaba a llevar calzado mientras celebraba la misa", "acab\u00f3 sugiriendo los que", "uy", "por la palabra que hemos escuchado podemos imaginarnos", "que sobre \u00e9l har\u00e1 de este altar", "realmente est\u00e1 la zarza y el fuego", "la zarza que puede ser s\u00edmbolo de la humanidad de cristo y ha dicho antes el vegetal m\u00e1s humilde", "con espinas s\u00edmbolo de cristo humillado", "con infinidad de espinas que se hab\u00edan clavado en su cuerpo de de la flagelaci\u00f3n de la corona de espinas de tant\u00edsimas cosas pero con el fuego de la divinidad sobre ese cuerpo", "pues puede ser un bonito modo de imaginarnos hoy a la divinidad", "porque siempre nos imaginamos a cristo", "con su cuerpo", "pero no nos olvidemos", "dentro de ese cuerpo", "estaba", "ese dios que es imposible de representar luz de luz dice el credo pues que todos nosotros", "os sugiero haced lo que quer\u00e1is como es l\u00f3gico vivamos el resto de la misa como esa zarza ardiente que va a estar aqu\u00ed d\u00e1ndonos con su fuego calor y luz a nuestras almas", ""], "ITN": ["en la primera lectura", "hemos le\u00eddo un texto", "que es verdaderamente de los m\u00e1s conocidos y con raz\u00f3n de toda la biblia", "el momento en que mois\u00e9s sube", "el monte sina\u00ed", "porque estaba pastoreando", "el reba\u00f1o de su suegro jetr\u00f3", "y entonces vio", "fuego", "en mitad de una zarza", "y la zarza ard\u00eda sin consumirse", "es una escena que siempre la representan", "a la zarza como un arbolito peque\u00f1o", "pero realmente era una zarza", "no un arbolito peque\u00f1o los que conoc\u00e9is las zarzas veis que es", "1 de los vegetales menos agraciados de la naturaleza es una mara\u00f1a", "de ramitas llenas de espinas", "es de los vegetales m\u00e1s humildes y sin embargo", "all\u00ed", "en mitad de esa zarza estaba el fuego", "y no acababa de consumirse", "ya el hecho le sorprendi\u00f3 a mois\u00e9s el iban dando", "y de pronto ves fuego", "en mitad de una ladera de un monte pero solo una zarza", "lo cual era muy", "llamativo de d\u00f3nde ha salido este fuego", "y est\u00e1 all\u00ed y ve que no se consume que sigue que sigue", "no nos dicen nada especial", "ni del tama\u00f1o de la zarza", "ni del fuego", "dice simplemente que era fuego", "despues", "siempre en todas las pel\u00edculas", "lo mismo que la zarza se transforma en un bello \u00e1rbol el fuego tambi\u00e9n se transforma en una cosa grandiosa en una cosa que es m\u00e1s que fuego", "pero", "el texto se va a deleitar muchas veces en describir", "otros aspectos por ejemplo ya cuando sube", "con unos ancianos alsina y despu\u00e9s de salir de egipto va a relatar muchos detalles sin embargo aqu\u00ed no", "dices solo la zarza solo el fuego", "quiz\u00e1s era solo eso en toda su sencillez", "\u00e9l se acerc\u00f3", "sorprendido", "y entonces", "desde la zarza escuch\u00f3 mois\u00e9s mois\u00e9s", "es dif\u00edcil imaginar c\u00f3mo deb\u00eda ser la voz de dios", "como deb\u00eda ser", "de profunda de grave de poderosa", "las voz de dios", "no", "una visi\u00f3n como la de jerem\u00edas que ocurre en el interior de la mente del profeta", "no un sue\u00f1o como el de daniel que ocurre en mitad del descanso nocturno", "no", "dios le llama", "le llama con una voz audible", "y ve con sus ojos la manifestaci\u00f3n de dios", "muy se respondi\u00f3 aqu\u00ed estoy", "y le dijo dios no te acerques", "qu\u00edtate las sandalias de los pies pues el sitio que pisas es terreno sagrado", "meditando este pasaje que seguro que todos lo hab\u00e9is visto en tant\u00edsimas pel\u00edculas", "yo pensaba realmente de verdad", "con toda la realidad", "la zarza ardiente la tenemos sobre el altar", "lo mismo que ese lugar era sagrado por una manifestaci\u00f3n", "de dios", "el hijo", "que en un momento dado", "dijo aqu\u00ed hay alguien que es m\u00e1s que salom\u00f3n", "m\u00e1s que todos los profetas", "pod\u00eda haber dicho", "yo", "soy m\u00e1s", "que la manifestaci\u00f3n de la zarza ardiente", "la zarza ardiente", "que eso ocurri\u00f3 en el mundo real no era una visi\u00f3n realmente \u00e9l vio el fuego era una zarza", "que estaba ardiendo era una manifestaci\u00f3n", "de la divinidad", "jesucristo", "tambi\u00e9n es una manifestaci\u00f3n de la divinidad", "pero es la manifestaci\u00f3n del dios encarnado", "el dios invisible se manifiesta y se manifiesta como hombre pero no como una aparici\u00f3n sino realmente est\u00e1 all\u00ed", "con su cuerpo ha tardado 30 a\u00f1os en crecer", "y en llegar all\u00ed", "a jerusal\u00e9n", "a", "genes haret", "\u00e9l es la \u00faltima", "perd\u00f3n", "la pen\u00faltima manifestaci\u00f3n de dios", "la \u00faltima ser\u00e1 la del esp\u00edritu santo", "\u00faltima manifestaci\u00f3n de", "insisto no una visi\u00f3n ni un sue\u00f1o ni una locuci\u00f3n que escucha en su interior una voz no", "realmente todos subieron el fuego del esp\u00edritu santo todos lo vieron c\u00f3mo descend\u00eda", "pues bien el hijo", "encarnado es una manifestaci\u00f3n de dios", "pero una manifestaci\u00f3n tan real como la zarza o como el fuego que bajo", "era t\u00edos que se manifestaba encarn\u00e1ndose como hombre", "el hijo", "podr\u00eda decir soy m\u00e1s soy m\u00e1s", "fijaos", "la primera la primera teofan\u00eda que aparece aqu\u00ed en la vida de mois\u00e9s hab\u00eda habido alguna otra en en abraham pero no de dios mismo", "era de \u00e1ngeles o de", "manifestaciones del obrar de dios pero aqu\u00ed es dios el que se manifiesta pues bien aparece el fuego", "y el fuego", "es lo que va a aparecer en la \u00faltima", "y jes\u00fas", "es m\u00e1s que la zarza", "jes\u00fas es m\u00e1s que la zarza", "por lo tanto", "nos podemos imaginar", "la zarza ardiente sobre el altar que el sacerdote como mois\u00e9s se acerca", "y vosotros", "en vuestra", "funci\u00f3n sacerdotal con el sacerdocio com\u00fan de los fieles os acerc\u00e1is", "a este altar que como un monte va a tener esa manifestaci\u00f3n de dios", "en la forma", "consagrada en el vino consagrado", "aqu\u00ed no hay fuego no lo necesitamos", "no los necesitamos", "pero verdaderamente est\u00e1 aquel que se manifest\u00f3 en la zarza y a \u00e9l le habla mois\u00e9s mois\u00e9s tambi\u00e9n nos habla a nosotros", "sin o\u00edrlo yo soy el dios de tus padres el dios de abraham el dios de isaac y el dios de jacob", "el dios que va a estar sobre el altar podr\u00eda decir lo mismo con la misma solemnidad", "mois\u00e9s se tap\u00f3 la cara temeroso", "de ver a dios", "es por esto", "y por lo que dice despu\u00e9s", "qu\u00edtate las sandalias de los pies pues el sitio que pisas es terreno sagrado es por eso", "que en algunas liturgias", "como las orientales de la misa", "para manifestar esta sacralidad el altar se coloc\u00f3 detr\u00e1s de un iconostasio", "hab\u00eda una parte que es la liturgia de la palabra los ritos iniciales las las peticiones de perd\u00f3n que ocurren", "en la iglesia con todos los fieles pero despu\u00e9s el sacerdote como otro mois\u00e9s que sube alsina y se va detr\u00e1s del iconostasio", "y all\u00ed con las puertas cerradas", "en voz baja dice la f\u00f3rmula de la consagraci\u00f3n", "en el rito latino", "se ha decidido no nos parece bien eso nos parece bien manifiesta la sacralidad", "pero en el rito latino", "los fieles tambi\u00e9n son sacerdotes", "sin el sacramento del orden pero s\u00ed con el sacerdocio del bautismo tambi\u00e9n ellos ofrecen sobre el altar sus sacrificios", "que est\u00e9 abierto el velo del templo se rasg\u00f3", "jes\u00fas celebr\u00f3", "la primera misa", "con todos sus ap\u00f3stoles los ap\u00f3stoles despu\u00e9s la celebraron sin velos sin iconostasios", "insisto lo que hacen en las liturgias orientales me parece bien es un modo de manifestar este pasaje", "en el rito latino se decidi\u00f3 no los bautizados pueden estar ante la zarza ardiente", "no hay que ocultarla no hay que cerrar las puertas por eso en el rito latino a veces hay peque\u00f1as cosas que indican esto como las rejas que hab\u00eda antes en los presbiterios pero predomina", "la accesibilidad", "el aspecto de todos pueden estar ante la zarza", "\u00e9l se hace el mois\u00e9s", "se descalz\u00f3 pero no porque \u00e9l lo pensara con su pensamiento debo descansar no no dios se lo dice des qu\u00edtate las sandalias pues el terreno que pisas es terreno sagrado m\u00e1s sagrado", "por lo tanto", "es la la el altar", "y la inmediaci\u00f3n del altar m\u00e1s sagrado y recuerdo un sacerdote en madrid que celebraban una capilla \u00e9l solo", "y siempre celebraba la misa descalzo con esta idea eh bueno nada le obligaba a llevar calzado mientras celebraba la misa", "acab\u00f3 sugiriendo los que", "uy", "por la palabra que hemos escuchado podemos imaginarnos", "que sobre \u00e9l har\u00e1 de este altar", "realmente est\u00e1 la zarza y el fuego", "la zarza que puede ser s\u00edmbolo de la humanidad de cristo y ha dicho antes el vegetal m\u00e1s humilde", "con espinas s\u00edmbolo de cristo humillado", "con infinidad de espinas que se hab\u00edan clavado en su cuerpo de de la flagelaci\u00f3n de la corona de espinas de tant\u00edsimas cosas pero con el fuego de la divinidad sobre ese cuerpo", "pues puede ser un bonito modo de imaginarnos hoy a la divinidad", "porque siempre nos imaginamos a cristo", "con su cuerpo", "pero no nos olvidemos", "dentro de ese cuerpo", "estaba", "ese dios que es imposible de representar luz de luz dice el credo pues que todos nosotros", "os sugiero haced lo que quer\u00e1is como es l\u00f3gico vivamos el resto de la misa como esa zarza ardiente que va a estar aqu\u00ed d\u00e1ndonos con su fuego calor y luz a nuestras almas", ""], "MaskedITN": ["en la primera lectura", "hemos le\u00eddo un texto", "que es verdaderamente de los m\u00e1s conocidos y con raz\u00f3n de toda la biblia", "el momento en que mois\u00e9s sube", "el monte sina\u00ed", "porque estaba pastoreando", "el reba\u00f1o de su suegro jetr\u00f3", "\u00bfy entonces vio", "fuego", "en mitad de una zarza", "y la zarza ard\u00eda sin consumirse", "es una escena que siempre la representan", "a la zarza como un arbolito peque\u00f1o", "\u00bfpero realmente era una zarza", "no un arbolito peque\u00f1o \u00bflos que conoc\u00e9is las zarzas veis que es", "1 de los vegetales menos agraciados de la naturaleza es una mara\u00f1a", "de ramitas llenas de espinas", "es de los vegetales m\u00e1s humildes y sin embargo", "all\u00ed", "en mitad de esa zarza estaba el fuego", "y no acababa de consumirse", "ya el hecho le sorprendi\u00f3 a mois\u00e9s el iban dando", "y de pronto ves fuego", "en mitad de una ladera de un monte pero solo una zarza", "lo cual era muy", "\u00bfllamativo de d\u00f3nde ha salido este fuego", "y est\u00e1 all\u00ed y ve que no se consume que sigue que sigue", "no nos dicen nada especial", "ni del tama\u00f1o de la zarza", "ni del fuego", "dice simplemente que era fuego", "despues", "siempre en todas las pel\u00edculas", "lo mismo que la zarza se transforma en un bello \u00e1rbol el fuego tambi\u00e9n se transforma en una cosa grandiosa en una cosa que es m\u00e1s que fuego", "pero", "el texto se va a deleitar muchas veces en describir", "otros aspectos por ejemplo ya cuando sube", "con unos ancianos alsina y despu\u00e9s de salir de egipto va a relatar muchos detalles sin embargo aqu\u00ed no", "\u00bfdices solo la zarza solo el fuego", "quiz\u00e1s era solo eso en toda su sencillez", "\u00e9l se acerc\u00f3", "\u00bfsorprendido", "\u00bfy entonces", "desde la zarza escuch\u00f3 mois\u00e9s mois\u00e9s", "es dif\u00edcil imaginar c\u00f3mo deb\u00eda ser la voz de dios", "como deb\u00eda ser", "de profunda de grave de poderosa", "las voz de dios", "no", "una visi\u00f3n como la de jerem\u00edas que ocurre en el interior de la mente del profeta", "no un sue\u00f1o como el de daniel que ocurre en mitad del descanso nocturno", "no", "dios le llama", "le llama con una voz audible", "y ve con sus ojos la manifestaci\u00f3n de dios", "muy se respondi\u00f3 aqu\u00ed estoy", "y le dijo dios no te acerques", "qu\u00edtate las sandalias de los pies pues el sitio que pisas es terreno sagrado", "meditando este pasaje que seguro que todos lo hab\u00e9is visto en tant\u00edsimas pel\u00edculas", "\u00bfyo pensaba realmente de verdad", "con toda la realidad", "la zarza ardiente la tenemos sobre el altar", "lo mismo que ese lugar era sagrado por una manifestaci\u00f3n", "de dios", "el hijo", "que en un momento dado", "dijo aqu\u00ed hay alguien que es m\u00e1s que salom\u00f3n", "m\u00e1s que todos los profetas", "\u00bfpod\u00eda haber dicho", "\u00bfyo", "soy m\u00e1s", "que la manifestaci\u00f3n de la zarza ardiente", "la zarza ardiente", "que eso ocurri\u00f3 en el mundo real no era una visi\u00f3n realmente \u00e9l vio el fuego era una zarza", "que estaba ardiendo era una manifestaci\u00f3n", "de la divinidad", "jesucristo", "tambi\u00e9n es una manifestaci\u00f3n de la divinidad", "pero es la manifestaci\u00f3n del dios encarnado", "el dios invisible se manifiesta y se manifiesta como hombre pero no como una aparici\u00f3n sino realmente est\u00e1 all\u00ed", "con su cuerpo ha tardado 30 a\u00f1os en crecer", "y en llegar all\u00ed", "a jerusal\u00e9n", "a", "genes haret", "\u00e9l es la \u00faltima", "perd\u00f3n", "la pen\u00faltima manifestaci\u00f3n de dios", "la \u00faltima ser\u00e1 la del esp\u00edritu santo", "\u00faltima manifestaci\u00f3n de", "\u00bfinsisto no una visi\u00f3n ni un sue\u00f1o ni una locuci\u00f3n que escucha en su interior una voz no", "realmente todos subieron el fuego del esp\u00edritu santo todos lo vieron c\u00f3mo descend\u00eda", "pues bien el hijo", "encarnado es una manifestaci\u00f3n de dios", "pero una manifestaci\u00f3n tan real como la zarza o como el fuego que bajo", "era t\u00edos que se manifestaba encarn\u00e1ndose como hombre", "el hijo", "podr\u00eda decir soy m\u00e1s soy m\u00e1s", "fijaos", "la primera la primera teofan\u00eda que aparece aqu\u00ed en la vida de mois\u00e9s hab\u00eda habido alguna otra en en abraham pero no de dios mismo", "\u00bfera de \u00e1ngeles o de", "manifestaciones del obrar de dios pero aqu\u00ed es dios el que se manifiesta pues bien aparece el fuego", "y el fuego", "es lo que va a aparecer en la \u00faltima", "y jes\u00fas", "es m\u00e1s que la zarza", "jes\u00fas es m\u00e1s que la zarza", "por lo tanto", "nos podemos imaginar", "la zarza ardiente sobre el altar que el sacerdote como mois\u00e9s se acerca", "\u00bfy vosotros", "en vuestra", "funci\u00f3n sacerdotal con el sacerdocio com\u00fan de los fieles os acerc\u00e1is", "a este altar que como un monte va a tener esa manifestaci\u00f3n de dios", "en la forma", "consagrada en el vino consagrado", "aqu\u00ed no hay fuego no lo necesitamos", "no los necesitamos", "pero verdaderamente est\u00e1 aquel que se manifest\u00f3 en la zarza y a \u00e9l le habla mois\u00e9s mois\u00e9s tambi\u00e9n nos habla a nosotros", "sin o\u00edrlo yo soy el dios de tus padres el dios de abraham el dios de isaac y el dios de jacob", "\u00bfel dios que va a estar sobre el altar podr\u00eda decir lo mismo con la misma solemnidad", "mois\u00e9s se tap\u00f3 la cara temeroso", "de ver a dios", "es por esto", "\u00bfy por lo que dice despu\u00e9s", "qu\u00edtate las sandalias de los pies pues el sitio que pisas es terreno sagrado es por eso", "que en algunas liturgias", "como las orientales de la misa", "para manifestar esta sacralidad el altar se coloc\u00f3 detr\u00e1s de un iconostasio", "hab\u00eda una parte que es la liturgia de la palabra los ritos iniciales las las peticiones de perd\u00f3n que ocurren", "en la iglesia con todos los fieles pero despu\u00e9s el sacerdote como otro mois\u00e9s que sube alsina y se va detr\u00e1s del iconostasio", "y all\u00ed con las puertas cerradas", "en voz baja dice la f\u00f3rmula de la consagraci\u00f3n", "en el rito latino", "se ha decidido no nos parece bien eso nos parece bien manifiesta la sacralidad", "pero en el rito latino", "los fieles tambi\u00e9n son sacerdotes", "sin el sacramento del orden pero s\u00ed con el sacerdocio del bautismo tambi\u00e9n ellos ofrecen sobre el altar sus sacrificios", "que est\u00e9 abierto el velo del templo se rasg\u00f3", "jes\u00fas celebr\u00f3", "la primera misa", "con todos sus ap\u00f3stoles los ap\u00f3stoles despu\u00e9s la celebraron sin velos sin iconostasios", "insisto lo que hacen en las liturgias orientales me parece bien es un modo de manifestar este pasaje", "\u00bfen el rito latino se decidi\u00f3 no los bautizados pueden estar ante la zarza ardiente", "no hay que ocultarla no hay que cerrar las puertas por eso en el rito latino a veces hay peque\u00f1as cosas que indican esto como las rejas que hab\u00eda antes en los presbiterios pero predomina", "la accesibilidad", "el aspecto de todos pueden estar ante la zarza", "\u00e9l se hace el mois\u00e9s", "\u00bfse descalz\u00f3 pero no porque \u00e9l lo pensara con su pensamiento debo descansar no no dios se lo dice des qu\u00edtate las sandalias pues el terreno que pisas es terreno sagrado m\u00e1s sagrado", "por lo tanto", "es la la el altar", "y la inmediaci\u00f3n del altar m\u00e1s sagrado y recuerdo un sacerdote en madrid que celebraban una capilla \u00e9l solo", "y siempre celebraba la misa descalzo \u00bfcon esta idea eh bueno nada le obligaba a llevar calzado mientras celebraba la misa", "acab\u00f3 sugiriendo los que", "uy", "por la palabra que hemos escuchado podemos imaginarnos", "que sobre \u00e9l har\u00e1 de este altar", "\u00bfrealmente est\u00e1 la zarza y el fuego", "la zarza que puede ser s\u00edmbolo de la humanidad de cristo y ha dicho antes el vegetal m\u00e1s humilde", "con espinas s\u00edmbolo de cristo humillado", "con infinidad de espinas que se hab\u00edan clavado en su cuerpo de de la flagelaci\u00f3n de la corona de espinas de tant\u00edsimas cosas pero con el fuego de la divinidad sobre ese cuerpo", "pues puede ser un bonito modo de imaginarnos hoy a la divinidad", "porque siempre nos imaginamos a cristo", "con su cuerpo", "pero no nos olvidemos", "dentro de ese cuerpo", "estaba", "ese dios que es imposible de representar luz de luz dice el credo pues que todos nosotros", "os sugiero haced lo que quer\u00e1is como es l\u00f3gico vivamos el resto de la misa como esa zarza ardiente que va a estar aqu\u00ed d\u00e1ndonos con su fuego calor y luz a nuestras almas", ""], "Words": [{"en": [2.57, 0.21]}, {"la": [2.79, 0.11]}, {"primera": [2.91, 0.45]}, {"lectura": [3.37, 0.71]}, {"hemos": [5.42, 0.33]}, {"le\u00eddo": [5.76, 0.61]}, {"un": [6.4, 0.27]}, {"texto": [6.68, 0.64]}, {"que": [10.25, 0.32]}, {"es": [10.58, 0.17]}, {"verdaderamente": [10.76, 0.85]}, {"de": [11.62, 0.11]}, {"los": [11.74, 0.19]}, {"m\u00e1s": [11.94, 0.21]}, {"conocidos": [12.16, 0.69]}, {"y": [12.88, 0.11]}, {"con": [13.0, 0.25]}, {"raz\u00f3n": [13.26, 0.75]}, {"de": [14.34, 0.27]}, {"toda": [14.62, 0.31]}, {"la": [14.94, 0.09]}, {"biblia": [15.04, 0.6]}, {"el": [16.78, 0.18]}, {"momento": [16.97, 0.5]}, {"en": [17.48, 0.07]}, {"que": [17.56, 0.15]}, {"mois\u00e9s": [17.72, 1.06]}, {"sube": [19.18, 0.97]}, {"el": [21.89, 0.65]}, {"monte": [23.11, 0.85]}, {"sina\u00ed": [23.97, 0.65]}, {"porque": [25.3, 0.26]}, {"estaba": [25.57, 0.6]}, {"pastoreando": [26.2, 0.99]}, {"el": [28.07, 0.2]}, {"reba\u00f1o": [28.28, 0.43]}, {"de": [28.72, 0.07]}, {"su": [28.8, 0.16]}, {"suegro": [28.97, 0.4]}, {"jetr\u00f3": [29.38, 0.56]}, {"y": [31.08, 0.13]}, {"entonces": [31.22, 1.61]}, {"vio": [32.88, 0.64]}, {"fuego": [34.66, 0.79]}, {"en": [36.37, 0.25]}, {"mitad": [36.63, 0.69]}, {"de": [37.35, 0.13]}, {"una": [37.49, 0.15]}, {"zarza": [37.65, 0.52]}, {"y": [39.05, 0.13]}, {"la": [39.19, 0.13]}, {"zarza": [39.33, 0.47]}, {"ard\u00eda": [39.81, 0.75]}, {"sin": [40.59, 0.35]}, {"consumirse": [40.95, 0.94]}, {"es": [45.74, 0.45]}, {"una": [46.2, 0.19]}, {"escena": [46.4, 0.69]}, {"que": [47.54, 0.15]}, {"siempre": [47.7, 0.89]}, {"la": [48.92, 0.17]}, {"representan": [49.1, 1.04]}, {"a": [51.15, 0.09]}, {"la": [51.25, 0.08]}, {"zarza": [51.34, 0.36]}, {"como": [51.71, 0.24]}, {"un": [51.96, 0.1]}, {"arbolito": [52.07, 0.53]}, {"peque\u00f1o": [52.61, 0.53]}, {"pero": [55.01, 0.25]}, {"realmente": [55.27, 0.47]}, {"era": [55.75, 0.12]}, {"una": [55.88, 0.16]}, {"zarza": [56.05, 0.85]}, {"no": [57.65, 0.27]}, {"un": [57.93, 0.15]}, {"arbolito": [58.09, 0.51]}, {"peque\u00f1o": [58.61, 0.57]}, {"los": [59.85, 0.29]}, {"que": [60.15, 0.17]}, {"conoc\u00e9is": [60.33, 0.57]}, {"las": [60.91, 0.21]}, {"zarzas": [61.13, 1.21]}, {"veis": [62.71, 0.41]}, {"que": [63.13, 0.31]}, {"es": [63.45, 0.49]}, {"uno": [65.09, 0.22]}, {"de": [65.32, 0.1]}, {"los": [65.43, 0.21]}, {"vegetales": [65.65, 0.59]}, {"menos": [66.25, 0.39]}, {"agraciados": [66.67, 1.43]}, {"de": [68.11, 0.09]}, {"la": [68.21, 0.13]}, {"naturaleza": [68.35, 0.91]}, {"es": [69.83, 0.45]}, {"una": [70.29, 0.17]}, {"mara\u00f1a": [70.47, 0.59]}, {"de": [71.79, 0.21]}, {"ramitas": [72.01, 0.56]}, {"llenas": [72.58, 0.36]}, {"de": [72.95, 0.06]}, {"espinas": [73.02, 1.06]}, {"es": [76.03, 0.21]}, {"de": [76.25, 0.09]}, {"los": [76.35, 0.55]}, {"vegetales": [77.37, 0.61]}, {"m\u00e1s": [77.99, 0.21]}, {"humildes": [78.21, 1.0]}, {"y": [79.27, 0.13]}, {"sin": [79.41, 0.21]}, {"embargo": [79.63, 0.66]}, {"all\u00ed": [82.14, 0.5]}, {"en": [83.67, 0.21]}, {"mitad": [83.89, 0.86]}, {"de": [84.97, 0.65]}, {"esa": [85.63, 0.63]}, {"zarza": [86.51, 0.51]}, {"estaba": [87.03, 0.34]}, {"el": [87.38, 0.07]}, {"fuego": [87.46, 0.65]}, {"y": [89.2, 0.13]}, {"no": [89.34, 0.19]}, {"acababa": [89.54, 0.49]}, {"de": [90.04, 0.09]}, {"consumirse": [90.14, 0.92]}, {"ya": [91.7, 0.21]}, {"el": [91.92, 0.11]}, {"hecho": [92.04, 0.31]}, {"le": [92.36, 0.13]}, {"sorprendi\u00f3": [92.5, 1.05]}, {"a": [93.83, 0.18]}, {"mois\u00e9s": [94.02, 1.21]}, {"el": [95.28, 0.25]}, {"iban": [95.54, 0.31]}, {"dando": [95.86, 0.52]}, {"y": [97.36, 0.09]}, {"de": [97.46, 0.09]}, {"pronto": [97.56, 0.31]}, {"ves": [97.88, 0.15]}, {"fuego": [98.04, 0.54]}, {"en": [99.29, 0.17]}, {"mitad": [99.47, 0.75]}, {"de": [100.47, 0.15]}, {"una": [100.63, 0.15]}, {"ladera": [100.79, 0.37]}, {"de": [101.17, 0.09]}, {"un": [101.27, 0.09]}, {"monte": [101.37, 0.33]}, {"pero": [101.71, 0.25]}, {"solo": [101.97, 0.47]}, {"una": [102.63, 0.25]}, {"zarza": [102.89, 0.37]}, {"lo": [105.25, 0.13]}, {"cual": [105.39, 0.23]}, {"era": [105.63, 0.47]}, {"muy": [106.35, 0.6]}, {"llamativo": [107.86, 0.85]}, {"de": [109.0, 0.16]}, {"d\u00f3nde": [109.17, 0.28]}, {"ha": [109.46, 0.03]}, {"salido": [109.5, 0.35]}, {"este": [109.86, 0.23]}, {"fuego": [110.1, 0.59]}, {"y": [111.28, 0.12]}, {"est\u00e1": [111.41, 0.28]}, {"all\u00ed": [111.7, 0.39]}, {"y": [112.12, 0.13]}, {"ve": [112.26, 0.13]}, {"que": [112.4, 0.11]}, {"no": [112.52, 0.11]}, {"se": [112.64, 0.13]}, {"consume": [112.78, 0.67]}, {"que": [113.48, 0.15]}, {"sigue": [113.64, 0.55]}, {"que": [114.22, 0.17]}, {"sigue": [114.4, 0.51]}, {"no": [115.92, 0.23]}, {"nos": [116.16, 0.25]}, {"dicen": [116.42, 0.41]}, {"nada": [116.84, 0.56]}, {"especial": [117.44, 0.96]}, {"ni": [119.24, 0.15]}, {"del": [119.4, 0.19]}, {"tama\u00f1o": [119.6, 0.41]}, {"de": [120.02, 0.09]}, {"la": [120.12, 0.13]}, {"zarza": [120.26, 0.69]}, {"ni": [121.87, 0.16]}, {"del": [122.04, 0.16]}, {"fuego": [122.21, 0.45]}, {"dice": [123.58, 0.27]}, {"simplemente": [123.86, 0.61]}, {"que": [124.48, 0.13]}, {"era": [124.62, 0.13]}, {"fuego": [124.76, 0.36]}, {"despues": [126.38, 0.66]}, {"siempre": [127.68, 0.73]}, {"en": [128.44, 0.29]}, {"todas": [128.74, 0.31]}, {"las": [129.06, 0.23]}, {"pel\u00edculas": [129.3, 1.01]}, {"lo": [131.66, 0.19]}, {"mismo": [131.86, 0.29]}, {"que": [132.16, 0.12]}, {"la": [132.29, 0.1]}, {"zarza": [132.4, 0.41]}, {"se": [132.82, 0.15]}, {"transforma": [132.98, 0.53]}, {"en": [133.52, 0.07]}, {"un": [133.6, 0.11]}, {"bello": [133.72, 0.27]}, {"\u00e1rbol": [134.0, 0.65]}, {"el": [135.08, 0.19]}, {"fuego": [135.28, 0.69]}, {"tambi\u00e9n": [136.02, 0.47]}, {"se": [136.5, 0.15]}, {"transforma": [136.66, 0.92]}, {"en": [138.04, 0.2]}, {"una": [138.25, 0.2]}, {"cosa": [138.46, 0.29]}, {"grandiosa": [138.76, 0.77]}, {"en": [139.54, 0.1]}, {"una": [139.65, 0.18]}, {"cosa": [139.84, 0.51]}, {"que": [140.64, 0.27]}, {"es": [140.92, 0.11]}, {"m\u00e1s": [141.04, 0.21]}, {"que": [141.26, 0.11]}, {"fuego": [141.38, 0.41]}, {"pero": [143.54, 0.53]}, {"el": [145.26, 0.23]}, {"texto": [145.5, 0.64]}, {"se": [146.52, 0.27]}, {"va": [146.8, 0.23]}, {"a": [147.04, 0.15]}, {"deleitar": [147.2, 0.59]}, {"muchas": [147.8, 0.47]}, {"veces": [148.28, 0.47]}, {"en": [148.78, 0.21]}, {"describir": [149.0, 0.81]}, {"otros": [150.47, 0.43]}, {"aspectos": [150.91, 0.61]}, {"por": [151.53, 0.13]}, {"ejemplo": [151.67, 0.37]}, {"ya": [152.05, 0.14]}, {"cuando": [152.2, 0.34]}, {"sube": [152.55, 0.63]}, {"con": [154.37, 0.27]}, {"unos": [154.65, 0.29]}, {"ancianos": [154.95, 0.67]}, {"alsina": [155.63, 0.47]}, {"y": [156.11, 0.09]}, {"despu\u00e9s": [156.21, 0.39]}, {"de": [156.61, 0.09]}, {"salir": [156.71, 0.35]}, {"de": [157.07, 0.06]}, {"egipto": [157.14, 0.66]}, {"va": [158.15, 0.63]}, {"a": [158.79, 0.15]}, {"relatar": [158.95, 0.43]}, {"muchos": [159.39, 0.41]}, {"detalles": [159.81, 1.11]}, {"sin": [161.17, 0.2]}, {"embargo": [161.38, 0.28]}, {"aqu\u00ed": [161.67, 0.19]}, {"no": [161.87, 0.27]}, {"dices": [164.29, 0.39]}, {"solo": [164.69, 0.56]}, {"la": [165.29, 0.13]}, {"zarza": [165.43, 0.7]}, {"solo": [166.17, 0.53]}, {"el": [166.83, 0.19]}, {"fuego": [167.03, 0.33]}, {"quiz\u00e1s": [168.02, 0.49]}, {"era": [168.52, 0.17]}, {"solo": [168.7, 0.33]}, {"eso": [169.04, 0.49]}, {"en": [169.76, 0.29]}, {"toda": [170.06, 0.25]}, {"su": [170.32, 0.15]}, {"sencillez": [170.48, 0.78]}, {"\u00e9l": [172.77, 0.21]}, {"se": [172.99, 0.13]}, {"acerc\u00f3": [173.13, 0.59]}, {"sorprendido": [175.52, 0.98]}, {"y": [177.31, 0.15]}, {"entonces": [177.47, 0.99]}, {"desde": [179.09, 0.42]}, {"la": [179.52, 0.16]}, {"zarza": [179.69, 0.75]}, {"escuch\u00f3": [180.91, 0.99]}, {"mois\u00e9s": [182.01, 1.49]}, {"mois\u00e9s": [183.53, 1.25]}, {"es": [186.36, 0.21]}, {"dif\u00edcil": [186.58, 0.75]}, {"imaginar": [187.8, 0.67]}, {"c\u00f3mo": [188.48, 0.23]}, {"deb\u00eda": [188.72, 0.35]}, {"ser": [189.08, 0.21]}, {"la": [189.3, 0.11]}, {"voz": [189.42, 0.59]}, {"de": [190.16, 0.14]}, {"dios": [190.31, 0.72]}, {"como": [193.07, 0.29]}, {"deb\u00eda": [193.37, 0.35]}, {"ser": [193.73, 0.49]}, {"de": [194.96, 0.15]}, {"profunda": [195.12, 1.32]}, {"de": [196.48, 0.16]}, {"grave": [196.65, 0.82]}, {"de": [197.93, 0.14]}, {"poderosa": [198.08, 0.97]}, {"las": [200.44, 0.21]}, {"voz": [200.66, 0.6]}, {"de": [201.3, 0.15]}, {"dios": [201.46, 0.52]}, {"no": [203.35, 0.5]}, {"una": [205.1, 0.25]}, {"visi\u00f3n": [205.36, 0.73]}, {"como": [206.1, 0.26]}, {"la": [206.37, 0.1]}, {"de": [206.48, 0.1]}, {"jerem\u00edas": [206.59, 1.02]}, {"que": [207.64, 0.14]}, {"ocurre": [207.79, 0.58]}, {"en": [208.38, 0.17]}, {"el": [208.56, 0.13]}, {"interior": [208.7, 0.69]}, {"de": [209.4, 0.11]}, {"la": [209.52, 0.09]}, {"mente": [209.62, 0.39]}, {"del": [210.02, 0.15]}, {"profeta": [210.18, 0.69]}, {"no": [211.83, 0.29]}, {"un": [212.13, 0.25]}, {"sue\u00f1o": [212.39, 0.65]}, {"como": [213.45, 0.29]}, {"el": [213.75, 0.07]}, {"de": [213.83, 0.11]}, {"daniel": [213.95, 0.64]}, {"que": [214.82, 0.16]}, {"ocurre": [214.99, 0.66]}, {"en": [215.81, 0.19]}, {"mitad": [216.01, 0.33]}, {"del": [216.35, 0.17]}, {"descanso": [216.53, 0.55]}, {"nocturno": [217.09, 0.85]}, {"no": [219.24, 0.35]}, {"dios": [221.51, 0.59]}, {"le": [222.11, 0.19]}, {"llama": [222.31, 0.5]}, {"le": [224.14, 0.23]}, {"llama": [224.38, 0.29]}, {"con": [224.68, 0.19]}, {"una": [224.88, 0.15]}, {"voz": [225.04, 0.22]}, {"audible": [225.29, 0.69]}, {"y": [226.58, 0.19]}, {"ve": [226.78, 0.47]}, {"con": [227.28, 0.31]}, {"sus": [227.6, 0.37]}, {"ojos": [228.0, 0.56]}, {"la": [228.84, 0.15]}, {"manifestaci\u00f3n": [229.0, 0.91]}, {"de": [229.92, 0.11]}, {"dios": [230.04, 0.37]}, {"muy": [232.33, 0.24]}, {"se": [232.58, 0.2]}, {"respondi\u00f3": [232.79, 0.59]}, {"aqu\u00ed": [233.39, 0.22]}, {"estoy": [233.62, 0.6]}, {"y": [235.28, 0.13]}, {"le": [235.42, 0.09]}, {"dijo": [235.52, 0.29]}, {"dios": [235.82, 0.42]}, {"no": [236.48, 0.41]}, {"te": [236.9, 0.16]}, {"acerques": [237.07, 1.19]}, {"qu\u00edtate": [238.84, 0.69]}, {"las": [239.54, 0.25]}, {"sandalias": [239.8, 0.83]}, {"de": [240.64, 0.08]}, {"los": [240.73, 0.3]}, {"pies": [241.04, 0.66]}, {"pues": [242.02, 0.25]}, {"el": [242.28, 0.17]}, {"sitio": [242.46, 0.63]}, {"que": [243.1, 0.15]}, {"pisas": [243.26, 1.03]}, {"es": [244.32, 0.43]}, {"terreno": [244.76, 0.82]}, {"sagrado": [245.66, 0.86]}, {"meditando": [250.19, 0.64]}, {"este": [250.84, 0.22]}, {"pasaje": [251.07, 0.85]}, {"que": [252.31, 0.15]}, {"seguro": [252.47, 0.41]}, {"que": [252.89, 0.11]}, {"todos": [253.01, 0.31]}, {"lo": [253.33, 0.08]}, {"hab\u00e9is": [253.42, 0.25]}, {"visto": [253.68, 0.26]}, {"en": [253.95, 0.07]}, {"tant\u00edsimas": [254.03, 0.65]}, {"pel\u00edculas": [254.69, 0.81]}, {"yo": [256.43, 0.29]}, {"pensaba": [256.73, 0.72]}, {"realmente": [257.65, 1.59]}, {"de": [259.41, 0.25]}, {"verdad": [259.67, 0.85]}, {"con": [262.25, 0.35]}, {"toda": [262.61, 0.37]}, {"la": [262.99, 0.13]}, {"realidad": [263.13, 0.83]}, {"la": [266.15, 0.23]}, {"zarza": [266.39, 0.73]}, {"ardiente": [267.23, 1.02]}, {"la": [268.52, 0.2]}, {"tenemos": [268.73, 0.55]}, {"sobre": [269.29, 0.62]}, {"el": [269.99, 0.22]}, {"altar": [270.22, 0.37]}, {"lo": [273.9, 0.23]}, {"mismo": [274.14, 0.41]}, {"que": [274.56, 0.41]}, {"ese": [275.32, 0.28]}, {"lugar": [275.61, 0.32]}, {"era": [275.94, 0.19]}, {"sagrado": [276.14, 0.89]}, {"por": [277.06, 0.23]}, {"una": [277.3, 0.21]}, {"manifestaci\u00f3n": [277.52, 1.43]}, {"de": [281.18, 0.22]}, {"dios": [281.41, 0.53]}, {"el": [283.32, 0.31]}, {"hijo": [283.66, 0.7]}, {"que": [285.67, 0.11]}, {"en": [285.79, 0.09]}, {"un": [285.89, 0.09]}, {"momento": [285.99, 0.43]}, {"dado": [286.43, 0.55]}, {"dijo": [287.68, 0.28]}, {"aqu\u00ed": [287.97, 0.3]}, {"hay": [288.28, 0.18]}, {"alguien": [288.47, 0.32]}, {"que": [288.8, 0.14]}, {"es": [288.95, 0.16]}, {"m\u00e1s": [289.12, 0.49]}, {"que": [289.64, 0.13]}, {"salom\u00f3n": [289.78, 0.94]}, {"m\u00e1s": [291.97, 0.27]}, {"que": [292.25, 0.13]}, {"todos": [292.39, 0.35]}, {"los": [292.75, 0.21]}, {"profetas": [292.97, 1.04]}, {"pod\u00eda": [294.59, 0.32]}, {"haber": [294.92, 0.18]}, {"dicho": [295.11, 0.5]}, {"yo": [296.2, 0.78]}, {"soy": [297.99, 0.45]}, {"m\u00e1s": [298.45, 0.76]}, {"que": [300.14, 0.13]}, {"la": [300.28, 0.11]}, {"manifestaci\u00f3n": [300.4, 0.93]}, {"de": [301.34, 0.09]}, {"la": [301.44, 0.11]}, {"zarza": [301.56, 0.35]}, {"ardiente": [301.92, 0.65]}, {"la": [304.52, 0.13]}, {"zarza": [304.66, 0.5]}, {"ardiente": [305.17, 0.76]}, {"que": [308.0, 0.21]}, {"eso": [308.22, 0.31]}, {"ocurri\u00f3": [308.54, 0.44]}, {"en": [308.99, 0.08]}, {"el": [309.08, 0.11]}, {"mundo": [309.2, 0.33]}, {"real": [309.54, 0.47]}, {"no": [310.02, 0.11]}, {"era": [310.14, 0.16]}, {"una": [310.31, 0.16]}, {"visi\u00f3n": [310.48, 0.53]}, {"realmente": [311.04, 0.81]}, {"\u00e9l": [311.88, 0.43]}, {"vio": [312.34, 0.67]}, {"el": [313.16, 0.21]}, {"fuego": [313.38, 0.67]}, {"era": [314.12, 0.21]}, {"una": [314.34, 0.13]}, {"zarza": [314.48, 0.59]}, {"que": [315.9, 0.2]}, {"estaba": [316.11, 0.33]}, {"ardiendo": [316.45, 0.69]}, {"era": [317.46, 0.22]}, {"una": [317.69, 0.14]}, {"manifestaci\u00f3n": [317.84, 1.09]}, {"de": [319.55, 0.15]}, {"la": [319.71, 0.09]}, {"divinidad": [319.81, 0.86]}, {"jesucristo": [321.3, 1.4]}, {"tambi\u00e9n": [325.27, 0.56]}, {"es": [325.84, 0.14]}, {"una": [325.99, 0.17]}, {"manifestaci\u00f3n": [326.17, 0.89]}, {"de": [327.07, 0.09]}, {"la": [327.17, 0.11]}, {"divinidad": [327.29, 0.64]}, {"pero": [329.38, 0.74]}, {"es": [330.3, 0.19]}, {"la": [330.5, 0.09]}, {"manifestaci\u00f3n": [330.6, 0.91]}, {"del": [331.52, 0.42]}, {"dios": [332.14, 0.67]}, {"encarnado": [332.84, 0.81]}, {"el": [334.6, 0.19]}, {"dios": [334.8, 0.29]}, {"invisible": [335.1, 0.51]}, {"se": [335.62, 0.13]}, {"manifiesta": [335.76, 0.74]}, {"y": [336.62, 0.17]}, {"se": [336.8, 0.13]}, {"manifiesta": [336.94, 0.59]}, {"como": [337.54, 0.26]}, {"hombre": [337.81, 0.29]}, {"pero": [338.28, 0.21]}, {"no": [338.5, 0.23]}, {"como": [338.74, 0.29]}, {"una": [339.04, 0.17]}, {"aparici\u00f3n": [339.22, 0.82]}, {"sino": [340.07, 0.3]}, {"realmente": [340.38, 1.18]}, {"est\u00e1": [341.57, 0.26]}, {"all\u00ed": [341.84, 0.29]}, {"con": [342.93, 0.25]}, {"su": [343.19, 0.13]}, {"cuerpo": [343.33, 0.56]}, {"ha": [344.15, 0.13]}, {"tardado": [344.29, 0.77]}, {"treinta": [345.09, 0.45]}, {"a\u00f1os": [345.55, 0.58]}, {"en": [346.21, 0.18]}, {"crecer": [346.4, 0.69]}, {"y": [347.76, 0.13]}, {"en": [347.9, 0.13]}, {"llegar": [348.04, 0.26]}, {"all\u00ed": [348.31, 0.37]}, {"a": [349.95, 0.37]}, {"jerusal\u00e9n": [350.33, 0.72]}, {"a": [351.85, 0.49]}, {"genes": [353.08, 0.39]}, {"haret": [353.48, 0.56]}, {"\u00e9l": [355.93, 0.25]}, {"es": [356.19, 0.49]}, {"la": [356.71, 0.33]}, {"\u00faltima": [357.07, 0.92]}, {"perd\u00f3n": [359.42, 0.5]}, {"la": [361.01, 0.17]}, {"pen\u00faltima": [361.19, 1.13]}, {"manifestaci\u00f3n": [362.47, 1.03]}, {"de": [363.51, 0.11]}, {"dios": [363.63, 0.42]}, {"la": [365.27, 0.27]}, {"\u00faltima": [365.55, 0.64]}, {"ser\u00e1": [366.43, 0.43]}, {"la": [366.87, 0.13]}, {"del": [367.01, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [367.17, 0.61]}, {"santo": [367.79, 0.59]}, {"\u00faltima": [369.23, 0.47]}, {"manifestaci\u00f3n": [369.71, 1.09]}, {"de": [370.81, 0.23]}, {"insisto": [372.32, 0.67]}, {"no": [373.02, 0.23]}, {"una": [373.26, 0.21]}, {"visi\u00f3n": [373.48, 0.86]}, {"ni": [374.52, 0.21]}, {"un": [374.74, 0.15]}, {"sue\u00f1o": [374.9, 0.84]}, {"ni": [375.96, 0.19]}, {"una": [376.16, 0.17]}, {"locuci\u00f3n": [376.34, 1.05]}, {"que": [377.42, 0.33]}, {"escucha": [377.98, 0.47]}, {"en": [378.46, 0.11]}, {"su": [378.58, 0.12]}, {"interior": [378.71, 0.74]}, {"una": [379.46, 0.21]}, {"voz": [379.68, 0.28]}, {"no": [379.97, 0.26]}, {"realmente": [381.19, 0.69]}, {"todos": [381.89, 0.53]}, {"subieron": [382.43, 0.49]}, {"el": [382.93, 0.15]}, {"fuego": [383.09, 0.35]}, {"del": [383.45, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [383.61, 0.51]}, {"santo": [384.13, 0.48]}, {"todos": [385.07, 0.55]}, {"lo": [385.63, 0.14]}, {"vieron": [385.78, 0.52]}, {"c\u00f3mo": [386.39, 0.35]}, {"descend\u00eda": [386.75, 0.78]}, {"pues": [388.75, 0.23]}, {"bien": [388.99, 0.31]}, {"el": [389.33, 0.33]}, {"hijo": [389.69, 0.75]}, {"encarnado": [391.57, 0.82]}, {"es": [392.42, 0.18]}, {"una": [392.61, 0.13]}, {"manifestaci\u00f3n": [392.75, 0.85]}, {"de": [393.61, 0.11]}, {"dios": [393.73, 0.37]}, {"pero": [395.55, 0.2]}, {"una": [395.76, 0.14]}, {"manifestaci\u00f3n": [395.91, 0.75]}, {"tan": [396.67, 0.35]}, {"real": [397.03, 0.67]}, {"como": [398.07, 0.25]}, {"la": [398.33, 0.09]}, {"zarza": [398.43, 0.47]}, {"o": [398.91, 0.09]}, {"como": [399.01, 0.22]}, {"el": [399.24, 0.06]}, {"fuego": [399.31, 0.37]}, {"que": [399.69, 0.13]}, {"bajo": [399.83, 0.22]}, {"era": [402.12, 0.25]}, {"t\u00edos": [402.38, 0.62]}, {"que": [403.12, 0.19]}, {"se": [403.32, 0.13]}, {"manifestaba": [403.46, 0.61]}, {"encarn\u00e1ndose": [404.08, 1.17]}, {"como": [405.26, 0.33]}, {"hombre": [405.6, 0.4]}, {"el": [407.51, 0.22]}, {"hijo": [407.74, 0.5]}, {"podr\u00eda": [408.8, 0.35]}, {"decir": [409.16, 0.31]}, {"soy": [409.48, 0.31]}, {"m\u00e1s": [409.8, 1.15]}, {"soy": [410.98, 0.45]}, {"m\u00e1s": [411.44, 0.81]}, {"fijaos": [412.88, 1.24]}, {"la": [415.83, 0.18]}, {"primera": [416.02, 0.75]}, {"la": [416.81, 0.24]}, {"primera": [417.06, 0.41]}, {"teofan\u00eda": [417.48, 1.02]}, {"que": [418.85, 0.16]}, {"aparece": [419.02, 0.51]}, {"aqu\u00ed": [419.54, 0.67]}, {"en": [420.24, 0.18]}, {"la": [420.43, 0.08]}, {"vida": [420.52, 0.19]}, {"de": [420.72, 0.09]}, {"mois\u00e9s": [420.82, 1.22]}, {"hab\u00eda": [422.36, 0.31]}, {"habido": [422.68, 0.22]}, {"alguna": [422.91, 0.36]}, {"otra": [423.28, 0.46]}, {"en": [424.26, 0.73]}, {"en": [425.04, 0.75]}, {"abraham": [425.82, 0.53]}, {"pero": [426.36, 0.25]}, {"no": [426.62, 0.25]}, {"de": [426.88, 0.11]}, {"dios": [427.0, 0.55]}, {"mismo": [427.56, 0.58]}, {"era": [428.71, 0.31]}, {"de": [429.03, 0.19]}, {"\u00e1ngeles": [429.23, 0.76]}, {"o": [430.23, 0.21]}, {"de": [430.45, 0.28]}, {"manifestaciones": [431.48, 0.87]}, {"del": [432.36, 0.17]}, {"obrar": [432.54, 0.37]}, {"de": [432.92, 0.14]}, {"dios": [433.07, 0.6]}, {"pero": [433.7, 0.16]}, {"aqu\u00ed": [433.87, 0.14]}, {"es": [434.02, 0.13]}, {"dios": [434.16, 0.6]}, {"el": [435.12, 0.15]}, {"que": [435.28, 0.15]}, {"se": [435.44, 0.11]}, {"manifiesta": [435.56, 0.51]}, {"pues": [436.08, 0.19]}, {"bien": [436.28, 0.21]}, {"aparece": [436.78, 0.43]}, {"el": [437.22, 0.09]}, {"fuego": [437.32, 0.44]}, {"y": [438.96, 0.21]}, {"el": [439.18, 0.13]}, {"fuego": [439.32, 0.6]}, {"es": [440.52, 0.19]}, {"lo": [440.72, 0.11]}, {"que": [440.84, 0.11]}, {"va": [440.96, 0.09]}, {"a": [441.06, 0.03]}, {"aparecer": [441.1, 0.39]}, {"en": [441.5, 0.13]}, {"la": [441.64, 0.1]}, {"\u00faltima": [441.75, 0.39]}, {"y": [444.86, 0.17]}, {"jes\u00fas": [445.04, 0.7]}, {"es": [446.8, 0.27]}, {"m\u00e1s": [447.08, 0.93]}, {"que": [448.04, 0.15]}, {"la": [448.2, 0.09]}, {"zarza": [448.3, 0.55]}, {"jes\u00fas": [449.99, 0.55]}, {"es": [450.55, 0.23]}, {"m\u00e1s": [450.79, 0.27]}, {"que": [451.07, 0.15]}, {"la": [451.23, 0.11]}, {"zarza": [451.35, 0.34]}, {"por": [453.52, 0.19]}, {"lo": [453.72, 0.15]}, {"tanto": [453.88, 0.61]}, {"nos": [456.83, 0.33]}, {"podemos": [457.17, 0.45]}, {"imaginar": [457.63, 0.69]}, {"la": [459.36, 0.23]}, {"zarza": [459.6, 0.48]}, {"ardiente": [460.09, 0.48]}, {"sobre": [460.58, 0.3]}, {"el": [460.89, 0.1]}, {"altar": [461.0, 0.57]}, {"que": [462.16, 0.49]}, {"el": [462.7, 0.27]}, {"sacerdote": [462.98, 0.85]}, {"como": [463.84, 0.28]}, {"mois\u00e9s": [464.13, 0.44]}, {"se": [464.58, 0.1]}, {"acerca": [464.69, 0.67]}, {"y": [466.34, 0.15]}, {"vosotros": [466.5, 0.77]}, {"en": [468.51, 0.19]}, {"vuestra": [468.71, 0.85]}, {"funci\u00f3n": [470.16, 1.04]}, {"sacerdotal": [471.23, 0.96]}, {"con": [472.2, 0.19]}, {"el": [472.4, 0.11]}, {"sacerdocio": [472.52, 1.16]}, {"com\u00fan": [473.71, 0.34]}, {"de": [474.06, 0.09]}, {"los": [474.16, 0.17]}, {"fieles": [474.34, 0.59]}, {"os": [474.96, 0.27]}, {"acerc\u00e1is": [475.24, 1.04]}, {"a": [477.22, 0.19]}, {"este": [477.42, 0.29]}, {"altar": [477.72, 0.45]}, {"que": [478.18, 0.11]}, {"como": [478.3, 0.3]}, {"un": [478.61, 0.16]}, {"monte": [478.78, 0.47]}, {"va": [479.26, 0.12]}, {"a": [479.39, 0.04]}, {"tener": [479.44, 0.48]}, {"esa": [480.3, 0.27]}, {"manifestaci\u00f3n": [480.58, 0.87]}, {"de": [481.46, 0.11]}, {"dios": [481.58, 0.23]}, {"en": [482.47, 0.19]}, {"la": [482.67, 0.11]}, {"forma": [482.79, 0.38]}, {"consagrada": [484.16, 0.97]}, {"en": [485.6, 0.17]}, {"el": [485.78, 0.17]}, {"vino": [485.96, 0.31]}, {"consagrado": [486.28, 0.88]}, {"aqu\u00ed": [488.69, 0.31]}, {"no": [489.01, 0.11]}, {"hay": [489.13, 0.08]}, {"fuego": [489.22, 0.38]}, {"no": [489.63, 0.17]}, {"lo": [489.81, 0.11]}, {"necesitamos": [489.93, 1.0]}, {"no": [491.83, 0.21]}, {"los": [492.05, 0.15]}, {"necesitamos": [492.21, 0.76]}, {"pero": [494.68, 0.29]}, {"verdaderamente": [494.98, 0.89]}, {"est\u00e1": [495.9, 0.69]}, {"aquel": [496.78, 0.41]}, {"que": [497.2, 0.15]}, {"se": [497.36, 0.17]}, {"manifest\u00f3": [497.54, 0.51]}, {"en": [498.06, 0.08]}, {"la": [498.15, 0.1]}, {"zarza": [498.26, 0.47]}, {"y": [498.97, 0.16]}, {"a": [499.14, 0.05]}, {"\u00e9l": [499.2, 0.12]}, {"le": [499.33, 0.16]}, {"habla": [499.5, 0.47]}, {"mois\u00e9s": [500.48, 1.39]}, {"mois\u00e9s": [501.96, 1.41]}, {"tambi\u00e9n": [503.64, 0.49]}, {"nos": [504.14, 0.21]}, {"habla": [504.36, 0.27]}, {"a": [504.64, 0.02]}, {"nosotros": [504.67, 0.88]}, {"sin": [506.71, 0.53]}, {"o\u00edrlo": [507.27, 0.77]}, {"yo": [508.51, 0.43]}, {"soy": [508.95, 0.57]}, {"el": [509.53, 0.19]}, {"dios": [509.73, 0.45]}, {"de": [510.19, 0.11]}, {"tus": [510.31, 0.29]}, {"padres": [510.61, 0.88]}, {"el": [511.78, 0.28]}, {"dios": [512.07, 0.47]}, {"de": [512.55, 0.09]}, {"abraham": [512.65, 0.8]}, {"el": [513.75, 0.23]}, {"dios": [513.99, 0.43]}, {"de": [514.43, 0.08]}, {"isaac": [514.52, 0.8]}, {"y": [515.35, 0.02]}, {"el": [515.65, 0.25]}, {"dios": [515.91, 0.43]}, {"de": [516.35, 0.11]}, {"jacob": [516.47, 0.6]}, {"el": [518.79, 0.21]}, {"dios": [519.01, 0.29]}, {"que": [519.31, 0.35]}, {"va": [520.13, 0.24]}, {"a": [520.38, 0.03]}, {"estar": [520.42, 0.42]}, {"sobre": [520.85, 0.3]}, {"el": [521.16, 0.06]}, {"altar": [521.23, 0.43]}, {"podr\u00eda": [521.67, 0.43]}, {"decir": [522.11, 0.35]}, {"lo": [522.47, 0.13]}, {"mismo": [522.61, 0.5]}, {"con": [523.14, 0.18]}, {"la": [523.33, 0.09]}, {"misma": [523.43, 0.33]}, {"solemnidad": [523.77, 1.05]}, {"mois\u00e9s": [525.88, 0.77]}, {"se": [526.66, 0.23]}, {"tap\u00f3": [526.9, 0.28]}, {"la": [527.19, 0.12]}, {"cara": [527.32, 0.29]}, {"temeroso": [527.62, 0.78]}, {"de": [528.98, 0.13]}, {"ver": [529.12, 0.21]}, {"a": [529.34, 0.03]}, {"dios": [529.38, 0.38]}, {"es": [531.34, 0.29]}, {"por": [531.64, 0.21]}, {"esto": [531.86, 0.54]}, {"y": [533.07, 0.13]}, {"por": [533.21, 0.23]}, {"lo": [533.45, 0.11]}, {"que": [533.57, 0.11]}, {"dice": [533.69, 0.31]}, {"despu\u00e9s": [534.01, 0.89]}, {"qu\u00edtate": [536.38, 0.97]}, {"las": [537.36, 0.21]}, {"sandalias": [537.58, 0.83]}, {"de": [538.42, 0.07]}, {"los": [538.5, 0.27]}, {"pies": [538.78, 0.53]}, {"pues": [539.34, 0.21]}, {"el": [539.56, 0.13]}, {"sitio": [539.7, 0.43]}, {"que": [540.14, 0.13]}, {"pisas": [540.28, 0.74]}, {"es": [541.44, 0.29]}, {"terreno": [541.74, 0.53]}, {"sagrado": [542.28, 0.56]}, {"es": [543.08, 0.23]}, {"por": [543.32, 0.21]}, {"eso": [543.54, 0.41]}, {"que": [544.59, 0.13]}, {"en": [544.73, 0.07]}, {"algunas": [544.81, 0.4]}, {"liturgias": [545.22, 1.26]}, {"como": [547.04, 0.36]}, {"las": [547.41, 0.2]}, {"orientales": [547.62, 1.13]}, {"de": [548.78, 0.13]}, {"la": [548.92, 0.09]}, {"misa": [549.02, 0.55]}, {"para": [552.08, 0.21]}, {"manifestar": [552.3, 0.93]}, {"esta": [553.4, 0.29]}, {"sacralidad": [553.7, 1.03]}, {"el": [554.84, 0.22]}, {"altar": [555.07, 0.53]}, {"se": [555.74, 0.25]}, {"coloc\u00f3": [556.0, 0.51]}, {"detr\u00e1s": [556.52, 0.41]}, {"de": [556.94, 0.06]}, {"un": [557.01, 0.06]}, {"iconostasio": [557.08, 0.91]}, {"hab\u00eda": [558.71, 0.31]}, {"una": [559.03, 0.17]}, {"parte": [559.21, 0.72]}, {"que": [559.97, 0.12]}, {"es": [560.1, 0.1]}, {"la": [560.21, 0.09]}, {"liturgia": [560.31, 0.53]}, {"de": [560.85, 0.08]}, {"la": [560.94, 0.1]}, {"palabra": [561.05, 0.63]}, {"los": [561.96, 0.2]}, {"ritos": [562.17, 0.35]}, {"iniciales": [562.53, 0.64]}, {"las": [563.18, 0.49]}, {"las": [563.7, 0.24]}, {"peticiones": [563.95, 0.47]}, {"de": [564.43, 0.09]}, {"perd\u00f3n": [564.53, 0.4]}, {"que": [565.09, 0.11]}, {"ocurren": [565.21, 0.51]}, {"en": [566.33, 0.14]}, {"la": [566.48, 0.08]}, {"iglesia": [566.57, 0.72]}, {"con": [567.79, 0.27]}, {"todos": [568.07, 0.23]}, {"los": [568.31, 0.17]}, {"fieles": [568.49, 0.73]}, {"pero": [569.57, 0.24]}, {"despu\u00e9s": [569.82, 1.0]}, {"el": [570.97, 0.19]}, {"sacerdote": [571.17, 0.61]}, {"como": [571.79, 0.53]}, {"otro": [572.36, 0.36]}, {"mois\u00e9s": [572.73, 0.92]}, {"que": [573.91, 0.14]}, {"sube": [574.06, 0.45]}, {"alsina": [574.69, 0.61]}, {"y": [575.31, 0.36]}, {"se": [575.71, 0.23]}, {"va": [575.95, 0.11]}, {"detr\u00e1s": [576.07, 0.43]}, {"del": [576.51, 0.17]}, {"iconostasio": [576.69, 0.93]}, {"y": [579.01, 0.13]}, {"all\u00ed": [579.15, 0.39]}, {"con": [579.57, 0.33]}, {"las": [579.91, 0.27]}, {"puertas": [580.19, 0.47]}, {"cerradas": [580.67, 0.88]}, {"en": [582.42, 0.19]}, {"voz": [582.62, 0.33]}, {"baja": [582.96, 0.43]}, {"dice": [583.74, 0.35]}, {"la": [584.1, 0.13]}, {"f\u00f3rmula": [584.24, 0.51]}, {"de": [584.76, 0.1]}, {"la": [584.87, 0.1]}, {"consagraci\u00f3n": [584.98, 1.03]}, {"en": [588.97, 0.19]}, {"el": [589.17, 0.13]}, {"rito": [589.31, 0.33]}, {"latino": [589.65, 0.67]}, {"se": [593.24, 0.23]}, {"ha": [593.48, 0.03]}, {"decidido": [593.52, 0.61]}, {"no": [594.16, 0.4]}, {"nos": [595.52, 0.27]}, {"parece": [595.8, 0.36]}, {"bien": [596.17, 0.26]}, {"eso": [596.44, 0.23]}, {"nos": [596.68, 0.29]}, {"parece": [596.98, 0.41]}, {"bien": [597.4, 0.35]}, {"manifiesta": [598.08, 0.93]}, {"la": [599.02, 0.13]}, {"sacralidad": [599.16, 0.81]}, {"pero": [600.83, 0.19]}, {"en": [601.03, 0.05]}, {"el": [601.09, 0.13]}, {"rito": [601.23, 0.33]}, {"latino": [601.57, 0.54]}, {"los": [603.02, 0.29]}, {"fieles": [603.32, 0.49]}, {"tambi\u00e9n": [603.82, 0.37]}, {"son": [604.2, 0.17]}, {"sacerdotes": [604.38, 0.98]}, {"sin": [606.13, 0.24]}, {"el": [606.38, 0.1]}, {"sacramento": [606.49, 0.61]}, {"del": [607.11, 0.17]}, {"orden": [607.29, 0.59]}, {"pero": [607.91, 0.21]}, {"s\u00ed": [608.13, 0.15]}, {"con": [608.29, 0.17]}, {"el": [608.47, 0.13]}, {"sacerdocio": [608.61, 1.21]}, {"del": [610.15, 0.23]}, {"bautismo": [610.39, 0.83]}, {"tambi\u00e9n": [611.49, 0.41]}, {"ellos": [611.91, 0.34]}, {"ofrecen": [612.41, 0.76]}, {"sobre": [613.18, 0.33]}, {"el": [613.52, 0.07]}, {"altar": [613.6, 0.59]}, {"sus": [614.39, 0.26]}, {"sacrificios": [614.66, 0.96]}, {"que": [616.46, 0.13]}, {"est\u00e9": [616.6, 0.27]}, {"abierto": [616.88, 0.62]}, {"el": [617.8, 0.39]}, {"velo": [618.2, 0.35]}, {"del": [618.56, 0.46]}, {"templo": [619.22, 0.74]}, {"se": [619.99, 0.2]}, {"rasg\u00f3": [620.2, 0.58]}, {"jes\u00fas": [621.57, 0.8]}, {"celebr\u00f3": [622.4, 0.83]}, {"la": [624.07, 0.16]}, {"primera": [624.24, 0.34]}, {"misa": [624.59, 0.38]}, {"con": [626.76, 0.23]}, {"todos": [627.0, 0.26]}, {"sus": [627.27, 0.16]}, {"ap\u00f3stoles": [627.44, 0.95]}, {"los": [628.44, 0.4]}, {"ap\u00f3stoles": [628.85, 1.07]}, {"despu\u00e9s": [630.18, 0.45]}, {"la": [630.64, 0.13]}, {"celebraron": [630.78, 0.72]}, {"sin": [631.53, 0.38]}, {"velos": [631.92, 0.42]}, {"sin": [632.67, 0.26]}, {"iconostasios": [632.94, 0.9]}, {"insisto": [634.89, 0.79]}, {"lo": [635.88, 0.31]}, {"que": [636.2, 0.13]}, {"hacen": [636.34, 0.25]}, {"en": [636.6, 0.13]}, {"las": [636.74, 0.15]}, {"liturgias": [636.9, 0.49]}, {"orientales": [637.4, 0.69]}, {"me": [638.12, 0.21]}, {"parece": [638.34, 0.41]}, {"bien": [638.76, 0.43]}, {"es": [639.56, 0.15]}, {"un": [639.72, 0.11]}, {"modo": [639.84, 0.4]}, {"de": [640.28, 0.15]}, {"manifestar": [640.44, 0.99]}, {"este": [641.9, 0.33]}, {"pasaje": [642.24, 0.59]}, {"en": [643.62, 0.2]}, {"el": [643.83, 0.13]}, {"rito": [643.97, 0.31]}, {"latino": [644.29, 0.64]}, {"se": [645.27, 0.23]}, {"decidi\u00f3": [645.51, 0.42]}, {"no": [645.94, 0.25]}, {"los": [646.22, 0.36]}, {"bautizados": [646.59, 0.86]}, {"pueden": [647.85, 0.41]}, {"estar": [648.27, 0.34]}, {"ante": [648.62, 0.25]}, {"la": [648.88, 0.11]}, {"zarza": [649.0, 0.43]}, {"ardiente": [649.44, 0.64]}, {"no": [651.05, 0.17]}, {"hay": [651.23, 0.11]}, {"que": [651.35, 0.11]}, {"ocultarla": [651.47, 0.51]}, {"no": [651.99, 0.09]}, {"hay": [652.09, 0.08]}, {"que": [652.18, 0.14]}, {"cerrar": [652.33, 0.37]}, {"las": [652.71, 0.23]}, {"puertas": [652.95, 0.71]}, {"por": [654.05, 0.22]}, {"eso": [654.28, 0.33]}, {"en": [654.85, 0.17]}, {"el": [655.03, 0.11]}, {"rito": [655.15, 0.29]}, {"latino": [655.45, 0.52]}, {"a": [656.27, 0.21]}, {"veces": [656.49, 0.29]}, {"hay": [656.79, 0.17]}, {"peque\u00f1as": [656.97, 0.57]}, {"cosas": [657.55, 0.54]}, {"que": [658.37, 0.15]}, {"indican": [658.53, 0.63]}, {"esto": [659.17, 0.49]}, {"como": [659.69, 0.28]}, {"las": [659.98, 0.18]}, {"rejas": [660.17, 0.43]}, {"que": [660.61, 0.1]}, {"hab\u00eda": [660.72, 0.24]}, {"antes": [660.97, 0.27]}, {"en": [661.25, 0.11]}, {"los": [661.37, 0.19]}, {"presbiterios": [661.57, 0.88]}, {"pero": [662.95, 0.27]}, {"predomina": [663.23, 1.15]}, {"la": [665.38, 0.21]}, {"accesibilidad": [665.6, 1.3]}, {"el": [667.54, 0.19]}, {"aspecto": [667.74, 0.53]}, {"de": [668.28, 0.35]}, {"todos": [668.72, 0.93]}, {"pueden": [669.82, 0.37]}, {"estar": [670.2, 0.53]}, {"ante": [670.76, 0.37]}, {"la": [671.14, 0.11]}, {"zarza": [671.26, 0.51]}, {"\u00e9l": [673.51, 0.25]}, {"se": [673.77, 0.11]}, {"hace": [673.89, 0.17]}, {"el": [674.07, 0.65]}, {"mois\u00e9s": [674.75, 0.8]}, {"se": [676.74, 0.22]}, {"descalz\u00f3": [676.97, 0.52]}, {"pero": [677.5, 0.25]}, {"no": [677.76, 0.23]}, {"porque": [678.0, 0.47]}, {"\u00e9l": [678.48, 0.36]}, {"lo": [679.08, 0.21]}, {"pensara": [679.3, 0.73]}, {"con": [680.04, 0.25]}, {"su": [680.3, 0.15]}, {"pensamiento": [680.46, 1.23]}, {"debo": [682.2, 0.27]}, {"descansar": [682.48, 0.62]}, {"no": [683.13, 0.13]}, {"no": [683.27, 0.3]}, {"dios": [683.6, 0.63]}, {"se": [684.24, 0.11]}, {"lo": [684.36, 0.11]}, {"dice": [684.48, 0.57]}, {"des": [685.44, 0.77]}, {"qu\u00edtate": [686.22, 0.71]}, {"las": [686.94, 0.22]}, {"sandalias": [687.17, 1.02]}, {"pues": [688.86, 0.38]}, {"el": [689.88, 0.23]}, {"terreno": [690.12, 0.45]}, {"que": [690.58, 0.13]}, {"pisas": [690.72, 0.39]}, {"es": [691.12, 0.17]}, {"terreno": [691.3, 0.35]}, {"sagrado": [691.66, 0.6]}, {"m\u00e1s": [692.52, 0.55]}, {"sagrado": [693.08, 0.72]}, {"por": [694.54, 0.19]}, {"lo": [694.74, 0.13]}, {"tanto": [694.88, 0.57]}, {"es": [696.9, 0.21]}, {"la": [697.12, 0.49]}, {"la": [697.64, 0.35]}, {"el": [698.12, 0.19]}, {"altar": [698.32, 0.79]}, {"y": [700.02, 0.43]}, {"la": [700.54, 0.17]}, {"inmediaci\u00f3n": [700.72, 0.91]}, {"del": [701.64, 0.19]}, {"altar": [701.84, 0.51]}, {"m\u00e1s": [702.44, 0.75]}, {"sagrado": [703.22, 0.73]}, {"y": [704.34, 0.11]}, {"recuerdo": [704.46, 0.51]}, {"un": [704.98, 0.13]}, {"sacerdote": [705.12, 0.76]}, {"en": [706.14, 0.21]}, {"madrid": [706.36, 0.95]}, {"que": [707.36, 0.13]}, {"celebraban": [707.5, 0.54]}, {"una": [708.05, 0.14]}, {"capilla": [708.2, 0.57]}, {"\u00e9l": [708.78, 0.29]}, {"solo": [709.08, 0.8]}, {"y": [710.92, 0.82]}, {"siempre": [711.75, 0.54]}, {"celebraba": [712.58, 0.59]}, {"la": [713.18, 0.09]}, {"misa": [713.28, 0.27]}, {"descalzo": [713.56, 0.73]}, {"con": [714.5, 0.25]}, {"esta": [714.76, 0.54]}, {"idea": [715.42, 0.59]}, {"eh": [716.26, 0.43]}, {"bueno": [717.32, 0.25]}, {"nada": [718.0, 0.37]}, {"le": [718.38, 0.11]}, {"obligaba": [718.5, 0.62]}, {"a": [719.2, 0.27]}, {"llevar": [719.48, 0.73]}, {"calzado": [720.62, 0.63]}, {"mientras": [721.28, 0.45]}, {"celebraba": [721.74, 0.51]}, {"la": [722.26, 0.09]}, {"misa": [722.36, 0.47]}, {"acab\u00f3": [724.41, 1.03]}, {"sugiriendo": [725.51, 0.84]}, {"los": [726.36, 0.58]}, {"que": [727.07, 0.48]}, {"uy": [728.19, 0.5]}, {"por": [729.42, 0.19]}, {"la": [729.62, 0.11]}, {"palabra": [729.74, 0.39]}, {"que": [730.14, 0.1]}, {"hemos": [730.25, 0.18]}, {"escuchado": [730.44, 0.78]}, {"podemos": [731.26, 0.55]}, {"imaginarnos": [731.82, 1.03]}, {"que": [733.45, 0.19]}, {"sobre": [733.65, 0.33]}, {"\u00e9l": [733.99, 0.09]}, {"har\u00e1": [734.09, 0.44]}, {"de": [734.99, 0.17]}, {"este": [735.17, 0.29]}, {"altar": [735.47, 0.51]}, {"realmente": [736.54, 0.59]}, {"est\u00e1": [737.14, 0.45]}, {"la": [737.62, 0.17]}, {"zarza": [737.8, 0.89]}, {"y": [738.78, 0.13]}, {"el": [738.92, 0.11]}, {"fuego": [739.04, 0.4]}, {"la": [740.18, 0.27]}, {"zarza": [740.46, 0.45]}, {"que": [740.92, 0.13]}, {"puede": [741.06, 0.29]}, {"ser": [741.36, 0.17]}, {"s\u00edmbolo": [741.54, 0.53]}, {"de": [742.08, 0.09]}, {"la": [742.18, 0.09]}, {"humanidad": [742.28, 0.44]}, {"de": [742.73, 0.08]}, {"cristo": [742.82, 0.69]}, {"y": [743.88, 0.13]}, {"ha": [744.02, 0.04]}, {"dicho": [744.07, 0.33]}, {"antes": [744.41, 0.83]}, {"el": [745.28, 0.17]}, {"vegetal": [745.46, 0.45]}, {"m\u00e1s": [745.92, 0.21]}, {"humilde": [746.14, 0.53]}, {"con": [747.74, 0.29]}, {"espinas": [748.06, 0.91]}, {"s\u00edmbolo": [749.0, 0.79]}, {"de": [749.8, 0.15]}, {"cristo": [749.96, 0.75]}, {"humillado": [750.72, 0.86]}, {"con": [752.37, 0.47]}, {"infinidad": [752.87, 0.75]}, {"de": [753.63, 0.47]}, {"espinas": [754.13, 0.81]}, {"que": [754.95, 0.13]}, {"se": [755.09, 0.1]}, {"hab\u00edan": [755.2, 0.32]}, {"clavado": [755.53, 0.53]}, {"en": [756.07, 0.13]}, {"su": [756.21, 0.17]}, {"cuerpo": [756.39, 0.45]}, {"de": [756.85, 0.17]}, {"de": [757.03, 0.15]}, {"la": [757.19, 0.21]}, {"flagelaci\u00f3n": [757.41, 0.83]}, {"de": [758.25, 0.09]}, {"la": [758.35, 0.09]}, {"corona": [758.45, 0.37]}, {"de": [758.83, 0.08]}, {"espinas": [758.92, 0.8]}, {"de": [759.73, 0.22]}, {"tant\u00edsimas": [760.2, 0.74]}, {"cosas": [760.95, 0.53]}, {"pero": [761.91, 0.31]}, {"con": [762.23, 0.17]}, {"el": [762.41, 0.13]}, {"fuego": [762.55, 0.45]}, {"de": [763.01, 0.09]}, {"la": [763.11, 0.09]}, {"divinidad": [763.21, 0.73]}, {"sobre": [764.27, 0.4]}, {"ese": [764.68, 0.18]}, {"cuerpo": [764.87, 0.69]}, {"pues": [766.3, 0.53]}, {"puede": [766.94, 0.26]}, {"ser": [767.21, 0.22]}, {"un": [767.44, 0.29]}, {"bonito": [767.76, 0.45]}, {"modo": [768.22, 0.57]}, {"de": [768.84, 0.1]}, {"imaginarnos": [768.95, 0.72]}, {"hoy": [769.68, 0.21]}, {"a": [769.92, 0.13]}, {"la": [770.06, 0.11]}, {"divinidad": [770.18, 0.92]}, {"porque": [772.04, 0.38]}, {"siempre": [772.78, 0.37]}, {"nos": [773.16, 0.16]}, {"imaginamos": [773.33, 0.54]}, {"a": [773.88, 0.05]}, {"cristo": [773.94, 0.71]}, {"con": [775.67, 0.2]}, {"su": [775.88, 0.16]}, {"cuerpo": [776.05, 0.69]}, {"pero": [777.56, 0.23]}, {"no": [777.8, 0.21]}, {"nos": [778.02, 0.21]}, {"olvidemos": [778.24, 0.8]}, {"dentro": [779.9, 0.81]}, {"de": [780.72, 0.09]}, {"ese": [780.82, 0.19]}, {"cuerpo": [781.02, 0.78]}, {"estaba": [782.7, 0.77]}, {"ese": [785.39, 0.24]}, {"dios": [785.64, 0.36]}, {"que": [786.01, 0.09]}, {"es": [786.11, 0.11]}, {"imposible": [786.23, 0.79]}, {"de": [787.03, 0.13]}, {"representar": [787.17, 1.03]}, {"luz": [788.47, 0.83]}, {"de": [789.33, 0.17]}, {"luz": [789.51, 0.58]}, {"dice": [790.21, 0.47]}, {"el": [790.85, 0.19]}, {"credo": [791.05, 0.55]}, {"pues": [792.27, 0.2]}, {"que": [792.48, 0.13]}, {"todos": [792.62, 0.4]}, {"nosotros": [793.03, 0.79]}, {"os": [794.55, 0.21]}, {"sugiero": [794.77, 0.68]}, {"haced": [795.71, 0.41]}, {"lo": [796.13, 0.13]}, {"que": [796.27, 0.11]}, {"quer\u00e1is": [796.39, 0.43]}, {"como": [796.83, 0.25]}, {"es": [797.09, 0.09]}, {"l\u00f3gico": [797.19, 0.56]}, {"vivamos": [798.23, 0.59]}, {"el": [798.83, 0.11]}, {"resto": [798.95, 0.41]}, {"de": [799.37, 0.09]}, {"la": [799.47, 0.11]}, {"misa": [799.59, 0.49]}, {"como": [800.77, 0.46]}, {"esa": [801.35, 0.35]}, {"zarza": [801.71, 0.4]}, {"ardiente": [802.12, 0.84]}, {"que": [803.29, 0.15]}, {"va": [803.45, 0.11]}, {"a": [803.57, 0.04]}, {"estar": [803.62, 0.32]}, {"aqu\u00ed": [803.95, 0.41]}, {"d\u00e1ndonos": [804.71, 0.95]}, {"con": [805.77, 0.23]}, {"su": [806.01, 0.19]}, {"fuego": [806.21, 0.94]}, {"calor": [807.19, 0.7]}, {"y": [808.11, 0.13]}, {"luz": [808.25, 0.57]}, {"a": [808.85, 0.13]}, {"nuestras": [808.99, 0.51]}, {"almas": [809.51, 0.71]}]}