{"DisplayText": ["Queria.", "\u00bfHacer alguna anotaci\u00f3n m\u00e1s?", "Al serm\u00f3n de ayer sobre San Jos\u00e9.", "Vereis.", "Antes de celebrar la misa.", "En mi oraci\u00f3n, le dije, se\u00f1or, hace tiempo te ped\u00ed.", "Ver s\u00edmbolos de la Virgen Mar\u00eda en la misa.", "Y he visto muchos, he visto a la Virgen Mar\u00eda continuamente en ella.", "\u00bfBueno, he dicho s\u00edmbolos en plural, pero realmente el s\u00edmbolo es el c\u00e1liz? El s\u00edmbolo es el cambio. Podr\u00edamos hacer alg\u00fan matiz m\u00e1s, pero ese es el s\u00edmbolo de la Virgen, un s\u00edmbolo para la Virgen Mar\u00eda, que es \u00fanica.", "Y le dije, se\u00f1or, Te lo ped\u00ed y ahora la veo clar\u00edsimamente.", "Aqu\u00ed todos los d\u00edas.", "\u00bfHabr\u00eda alg\u00fan s\u00edmbolo?", "De San Jos\u00e9.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "Aunque no lo sabemos de cierto, pero por las razones que dije ya en un serm\u00f3n hace un a\u00f1o.", "Hay razones para pensar que San Jos\u00e9 pudiera ser el m\u00e1s Santo de toda la Iglesia despu\u00e9s de la Virgen Mar\u00eda, de cierto, no se sabe.", "Solamente hay razones por las que podr\u00edamos pensar eso que no voy a repetirlas aqu\u00ed.", "Ya las dije en el serm\u00f3n.", "Y examine as\u00ed r\u00e1pidamente de un modo somero en la misa. No se me ocurri\u00f3 nada y me olvid\u00e9 del tema.", "\u00bfPero cuando celebre la misa de pronto?", "Una cosa que dije es verdad, aqu\u00ed voy a ver.", "A San Jos\u00e9 todos los d\u00edas.", "Acordaos que.", "Cuando el c\u00e1liz lo pongo sobre el altar.", "Me imagino que es cuando llevaron a la Virgen Mar\u00eda al Templo cuando extiendo el corporal. Me imagino que esa es la Casa de Nazaret.", "En la que fue puesta.", "Como dije en el serm\u00f3n de ayer, m\u00e1s Santa era la casa de Nazaret.", "Que todo el templo de Jerusal\u00e9n era m\u00e1s peque\u00f1a y m\u00e1s sencilla y m\u00e1s pobre, pero hab\u00eda much\u00edsima m\u00e1s santidad all\u00ed dentro y all\u00ed ponemos a al c\u00e1liz que simboliza la Virgen Mar\u00eda antes de la Encarnaci\u00f3n, pero junto al c\u00e1liz.", "Est\u00e1 la patena.", "La p\u00e1tina para m\u00ed simboliza en esa casa de Nazaret, que es el corporal.", "A San Jos\u00e9.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "El c\u00e1liz es como un seno.", "El c\u00e1liz envuelve pr\u00e1cticamente lo que contiene yo.", "Salvo que sean c\u00e1lices muy anchos y bajos, no veo lo que hay dentro del c\u00e1liz y todav\u00eda no me lo veo menos cuando se pone lapaglia encima. Entonces el C\u00e1liz es s\u00edmbolo de un seno.", "\u00bfDe una flor que contiene dentro algo?", "Mientras que la patena.", "Una vez que se produce la consagraci\u00f3n.", "Del pan es como un abrazo al cuerpo de Cristo. San Jos\u00e9 no lo tuvo en su seno San Jos\u00e9 lo \u00fanico que pudo hacer es abrazarlo entre sus brazos, acurruc\u00e1ndolo en su cuerpo la patena. Es como si abrazara.", "El pan consagrado.", "Despu\u00e9s de la Transubstanciaci\u00f3n, una imagen perfecta es cierto que hay mucha diferencia entre la patena y el c\u00e1liz, como la v\u00eda entre la Virgen Mar\u00eda y San Jos\u00e9.", "Esa presencia de San Jos\u00e9.", "Simbolizada en la patena, no llega hasta el final.", "Clar\u00edsimamente. Cuando yo Tomo la patena y la elev\u00f3 junto con el c\u00e1liz para decir las doxolog\u00edas por Cristo con \u00e9l y en \u00e9l a ti. All\u00ed, a San Jos\u00e9 no estaba, pero durante una parte, si despu\u00e9s la patena para m\u00ed simboliza a la Iglesia.", "Que la patena redonda como el mundo.", "Y ofrece la forma consagrada a todos los hombres.", "Y entonces. IA despu\u00e9s de la conmixti\u00f3n del momento en que el sacerdote mezcla la part\u00edcula de pan con el vino, ah\u00ed est\u00e1 Mar\u00eda y la Iglesia ofreciendo a Cristo la la p\u00e1tina. Es como el ofrecimiento, s\u00ed, s\u00ed, antes.", "Despu\u00e9s de la consagraci\u00f3n, la patena me recuerda el abrazo de San Jos\u00e9.", "Despu\u00e9s de la conmixti\u00f3n la p\u00e1tina me recuerda el ofrecimiento al mundo del cuerpo de Cristo es visible.", "\u00bfEs visible para el sacerdote d\u00f3nde est\u00e1?", "Pues nada m\u00e1s. Os he querido participar. Este detalle, que sin ninguna duda a m\u00ed me va a aumentar mucho la devoci\u00f3n a San Jos\u00e9.", "Que no es un Santo m\u00e1s, tan importante que nuestro pap\u00e1 actual.", "Orden\u00f3 que en los cuatro c\u00e1nones de la MISA se mencionara San Jos\u00e9.", "No se mencionaba.", "Se mencionaban a otros Santos en el canon 1 a Clemente, a San Pedro y Dami\u00e1n etc, pero no a San Jos\u00e9.", "Dijo \u00e9l. \u00bfC\u00f3mo es posible en el canon 1 s\u00ed que se introdujo en la \u00e9poca de Juan XXIII a San Jos\u00e9, pero c\u00f3mo es posible que no se mencione a \u00e9l? Y dijo no.", "Mar\u00eda San Jos\u00e9 y los Santos.", "Yo creo que la Iglesia quiere que nos acordemos de \u00e9l y en este convento que cada vez intentan acercarse m\u00e1s amarilla un modo.", "Tan agradable de acercarse a Mar\u00eda.", "No es acercarse a ella como un concepto.", "S\u00ed, no.", "Como Mar\u00eda en la Casa de Nazaret.", "Y entonces la devoci\u00f3n amarilla lleva a tener presente San Jos\u00e9, el ser muy Mariano.", "Lleva a ser.", "Amante de San Jos\u00e9.", "No digo que de por s\u00ed todas las personas les ocurra eso, pero lleva hay un movimiento de Jes\u00fas a Mar\u00eda.", "Y hay un movimiento de devoci\u00f3n de Mar\u00eda.", "A que tengamos devoci\u00f3n a San Jos\u00e9, el Santo Protector de la Iglesia, como lo declararon los papas, est\u00e9 junto a nosotros en la misa.", ""], "OffsetDuration": [[3.68, 0.7], [6.32, 2.24], [9.36, 1.92], [13.35, 0.81], [16.03, 1.59], [19.13, 3.26], [23.4, 4.88], [29.72, 6.06], [37.05, 16.95], [55.36, 4.84], [60.87, 1.71], [63.38, 1.55], [65.72, 0.82], [68.27, 0.52], [70.27, 6.58], [78.35, 9.21], [88.3, 5.73], [94.63, 1.54], [99.84, 6.13], [107.15, 2.91], [110.93, 4.27], [116.02, 1.56], [120.68, 1.94], [125.01, 3.52], [129.17, 9.51], [139.24, 1.25], [141.27, 4.89], [147.01, 16.35], [164.35, 1.65], [166.97, 5.25], [173.15, 0.76], [175.76, 0.53], [177.46, 2.03], [180.37, 4.62], [186.2, 13.4], [200.53, 2.94], [204.4, 1.39], [206.94, 2.53], [210.22, 17.38], [228.35, 1.37], [230.35, 11.94], [244.24, 2.9], [248.39, 2.93], [252.84, 20.68], [274.26, 3.23], [278.06, 4.49], [283.45, 18.4], [302.48, 5.47], [309.98, 7.82], [318.66, 3.08], [322.71, 12.39], [335.98, 6.2], [342.93, 5.43], [348.94, 1.01], [350.82, 8.2], [360.05, 10.03], [371.12, 2.1], [374.21, 10.62], [385.75, 1.87], [388.37, 2.48], [391.65, 0.46], [392.9, 2.41], [395.95, 6.62], [403.23, 1.12], [404.98, 1.2], [407.4, 7.51], [416.17, 2.33], [419.46, 11.6], [432.51, 5.15]], "Lexical": ["queria", "hacer alguna anotaci\u00f3n m\u00e1s", "al serm\u00f3n de ayer sobre san jos\u00e9", "vereis", "antes de celebrar la misa", "en mi oraci\u00f3n le dije se\u00f1or hace tiempo te ped\u00ed", "ver s\u00edmbolos de la virgen mar\u00eda en la misa", "y he visto muchos he visto a la virgen mar\u00eda continuamente en ella", "bueno he dicho s\u00edmbolos en plural pero realmente el s\u00edmbolo es el c\u00e1liz el s\u00edmbolo es el cambio podr\u00edamos hacer alg\u00fan matiz m\u00e1s pero ese es el s\u00edmbolo de la virgen un s\u00edmbolo para la virgen mar\u00eda que es \u00fanica", "y le dije se\u00f1or te lo ped\u00ed y ahora la veo clar\u00edsimamente", "aqu\u00ed todos los d\u00edas", "habr\u00eda alg\u00fan s\u00edmbolo", "de san jos\u00e9", "por qu\u00e9", "aunque no lo sabemos de cierto pero por las razones que dije ya en un serm\u00f3n hace un a\u00f1o", "hay razones para pensar que san jos\u00e9 pudiera ser el m\u00e1s santo de toda la iglesia despu\u00e9s de la virgen mar\u00eda de cierto no se sabe", "solamente hay razones por las que podr\u00edamos pensar eso que no voy a repetirlas aqu\u00ed", "ya las dije en el serm\u00f3n", "y examine as\u00ed r\u00e1pidamente de un modo somero en la misa no se me ocurri\u00f3 nada y me olvid\u00e9 del tema", "pero cuando celebre la misa de pronto", "una cosa que dije es verdad aqu\u00ed voy a ver", "a san jos\u00e9 todos los d\u00edas", "acordaos que", "cuando el c\u00e1liz lo pongo sobre el altar", "me imagino que es cuando llevaron a la virgen mar\u00eda al templo cuando extiendo el corporal me imagino que esa es la casa de nazaret", "en la que fue puesta", "como dije en el serm\u00f3n de ayer m\u00e1s santa era la casa de nazaret", "que todo el templo de jerusal\u00e9n era m\u00e1s peque\u00f1a y m\u00e1s sencilla y m\u00e1s pobre pero hab\u00eda much\u00edsima m\u00e1s santidad all\u00ed dentro y all\u00ed ponemos a al c\u00e1liz que simboliza la virgen mar\u00eda antes de la encarnaci\u00f3n pero junto al c\u00e1liz", "est\u00e1 la patena", "la p\u00e1tina para m\u00ed simboliza en esa casa de nazaret que es el corporal", "a san jos\u00e9", "por qu\u00e9", "el c\u00e1liz es como un seno", "el c\u00e1liz envuelve pr\u00e1cticamente lo que contiene yo", "salvo que sean c\u00e1lices muy anchos y bajos no veo lo que hay dentro del c\u00e1liz y todav\u00eda no me lo veo menos cuando se pone lapaglia encima entonces el c\u00e1liz es s\u00edmbolo de un seno", "de una flor que contiene dentro algo", "mientras que la patena", "una vez que se produce la consagraci\u00f3n", "del pan es como un abrazo al cuerpo de cristo san jos\u00e9 no lo tuvo en su seno san jos\u00e9 lo \u00fanico que pudo hacer es abrazarlo entre sus brazos acurruc\u00e1ndolo en su cuerpo la patena es como si abrazara", "el pan consagrado", "despu\u00e9s de la transubstanciaci\u00f3n una imagen perfecta es cierto que hay mucha diferencia entre la patena y el c\u00e1liz como la v\u00eda entre la virgen mar\u00eda y san jos\u00e9", "esa presencia de san jos\u00e9", "simbolizada en la patena no llega hasta el final", "clar\u00edsimamente cuando yo tomo la patena y la elev\u00f3 junto con el c\u00e1liz para decir las doxolog\u00edas por cristo con \u00e9l y en \u00e9l a ti all\u00ed a san jos\u00e9 no estaba pero durante una parte si despu\u00e9s la patena para m\u00ed simboliza a la iglesia", "que la patena redonda como el mundo", "y ofrece la forma consagrada a todos los hombres", "y entonces ia despu\u00e9s de la conmixti\u00f3n del momento en que el sacerdote mezcla la part\u00edcula de pan con el vino ah\u00ed est\u00e1 mar\u00eda y la iglesia ofreciendo a cristo la la p\u00e1tina es como el ofrecimiento s\u00ed s\u00ed antes", "despu\u00e9s de la consagraci\u00f3n la patena me recuerda el abrazo de san jos\u00e9", "despu\u00e9s de la conmixti\u00f3n la p\u00e1tina me recuerda el ofrecimiento al mundo del cuerpo de cristo es visible", "es visible para el sacerdote d\u00f3nde est\u00e1", "pues nada m\u00e1s os he querido participar este detalle que sin ninguna duda a m\u00ed me va a aumentar mucho la devoci\u00f3n a san jos\u00e9", "que no es un santo m\u00e1s tan importante que nuestro pap\u00e1 actual", "orden\u00f3 que en los cuatro c\u00e1nones de la misa se mencionara san jos\u00e9", "no se mencionaba", "se mencionaban a otros santos en el canon uno a clemente a san pedro y dami\u00e1n etc pero no a san jos\u00e9", "dijo \u00e9l c\u00f3mo es posible en el canon uno s\u00ed que se introdujo en la \u00e9poca de juan xxiii a san jos\u00e9 pero c\u00f3mo es posible que no se mencione a \u00e9l y dijo no", "mar\u00eda san jos\u00e9 y los santos", "yo creo que la iglesia quiere que nos acordemos de \u00e9l y en este convento que cada vez intentan acercarse m\u00e1s amarilla un modo", "tan agradable de acercarse a mar\u00eda", "no es acercarse a ella como un concepto", "s\u00ed no", "como mar\u00eda en la casa de nazaret", "y entonces la devoci\u00f3n amarilla lleva a tener presente san jos\u00e9 el ser muy mariano", "lleva a ser", "amante de san jos\u00e9", "no digo que de por s\u00ed todas las personas les ocurra eso pero lleva hay un movimiento de jes\u00fas a mar\u00eda", "y hay un movimiento de devoci\u00f3n de mar\u00eda", "a que tengamos devoci\u00f3n a san jos\u00e9 el santo protector de la iglesia como lo declararon los papas est\u00e9 junto a nosotros en la misa", ""], "ITN": ["queria", "hacer alguna anotaci\u00f3n m\u00e1s", "al serm\u00f3n de ayer sobre san jos\u00e9", "vereis", "antes de celebrar la misa", "en mi oraci\u00f3n le dije se\u00f1or hace tiempo te ped\u00ed", "ver s\u00edmbolos de la virgen mar\u00eda en la misa", "y he visto muchos he visto a la virgen mar\u00eda continuamente en ella", "bueno he dicho s\u00edmbolos en plural pero realmente el s\u00edmbolo es el c\u00e1liz el s\u00edmbolo es el cambio podr\u00edamos hacer alg\u00fan matiz m\u00e1s pero ese es el s\u00edmbolo de la virgen un s\u00edmbolo para la virgen mar\u00eda que es \u00fanica", "y le dije se\u00f1or te lo ped\u00ed y ahora la veo clar\u00edsimamente", "aqu\u00ed todos los d\u00edas", "habr\u00eda alg\u00fan s\u00edmbolo", "de san jos\u00e9", "por qu\u00e9", "aunque no lo sabemos de cierto pero por las razones que dije ya en un serm\u00f3n hace un a\u00f1o", "hay razones para pensar que san jos\u00e9 pudiera ser el m\u00e1s santo de toda la iglesia despu\u00e9s de la virgen mar\u00eda de cierto no se sabe", "solamente hay razones por las que podr\u00edamos pensar eso que no voy a repetirlas aqu\u00ed", "ya las dije en el serm\u00f3n", "y examine as\u00ed r\u00e1pidamente de un modo somero en la misa no se me ocurri\u00f3 nada y me olvid\u00e9 del tema", "pero cuando celebre la misa de pronto", "una cosa que dije es verdad aqu\u00ed voy a ver", "a san jos\u00e9 todos los d\u00edas", "acordaos que", "cuando el c\u00e1liz lo pongo sobre el altar", "me imagino que es cuando llevaron a la virgen mar\u00eda al templo cuando extiendo el corporal me imagino que esa es la casa de nazaret", "en la que fue puesta", "como dije en el serm\u00f3n de ayer m\u00e1s santa era la casa de nazaret", "que todo el templo de jerusal\u00e9n era m\u00e1s peque\u00f1a y m\u00e1s sencilla y m\u00e1s pobre pero hab\u00eda much\u00edsima m\u00e1s santidad all\u00ed dentro y all\u00ed ponemos a al c\u00e1liz que simboliza la virgen mar\u00eda antes de la encarnaci\u00f3n pero junto al c\u00e1liz", "est\u00e1 la patena", "la p\u00e1tina para m\u00ed simboliza en esa casa de nazaret que es el corporal", "a san jos\u00e9", "por qu\u00e9", "el c\u00e1liz es como un seno", "el c\u00e1liz envuelve pr\u00e1cticamente lo que contiene yo", "salvo que sean c\u00e1lices muy anchos y bajos no veo lo que hay dentro del c\u00e1liz y todav\u00eda no me lo veo menos cuando se pone lapaglia encima entonces el c\u00e1liz es s\u00edmbolo de un seno", "de una flor que contiene dentro algo", "mientras que la patena", "una vez que se produce la consagraci\u00f3n", "del pan es como un abrazo al cuerpo de cristo san jos\u00e9 no lo tuvo en su seno san jos\u00e9 lo \u00fanico que pudo hacer es abrazarlo entre sus brazos acurruc\u00e1ndolo en su cuerpo la patena es como si abrazara", "el pan consagrado", "despu\u00e9s de la transubstanciaci\u00f3n una imagen perfecta es cierto que hay mucha diferencia entre la patena y el c\u00e1liz como la v\u00eda entre la virgen mar\u00eda y san jos\u00e9", "esa presencia de san jos\u00e9", "simbolizada en la patena no llega hasta el final", "clar\u00edsimamente cuando yo tomo la patena y la elev\u00f3 junto con el c\u00e1liz para decir las doxolog\u00edas por cristo con \u00e9l y en \u00e9l a ti all\u00ed a san jos\u00e9 no estaba pero durante una parte si despu\u00e9s la patena para m\u00ed simboliza a la iglesia", "que la patena redonda como el mundo", "y ofrece la forma consagrada a todos los hombres", "y entonces ia despu\u00e9s de la conmixti\u00f3n del momento en que el sacerdote mezcla la part\u00edcula de pan con el vino ah\u00ed est\u00e1 mar\u00eda y la iglesia ofreciendo a cristo la la p\u00e1tina es como el ofrecimiento s\u00ed s\u00ed antes", "despu\u00e9s de la consagraci\u00f3n la patena me recuerda el abrazo de san jos\u00e9", "despu\u00e9s de la conmixti\u00f3n la p\u00e1tina me recuerda el ofrecimiento al mundo del cuerpo de cristo es visible", "es visible para el sacerdote d\u00f3nde est\u00e1", "pues nada m\u00e1s os he querido participar este detalle que sin ninguna duda a m\u00ed me va a aumentar mucho la devoci\u00f3n a san jos\u00e9", "que no es un santo m\u00e1s tan importante que nuestro pap\u00e1 actual", "orden\u00f3 que en los cuatro c\u00e1nones de la misa se mencionara san jos\u00e9", "no se mencionaba", "se mencionaban a otros santos en el canon 1 a clemente a san pedro y dami\u00e1n etc pero no a san jos\u00e9", "dijo \u00e9l c\u00f3mo es posible en el canon 1 s\u00ed que se introdujo en la \u00e9poca de juan xxiii a san jos\u00e9 pero c\u00f3mo es posible que no se mencione a \u00e9l y dijo no", "mar\u00eda san jos\u00e9 y los santos", "yo creo que la iglesia quiere que nos acordemos de \u00e9l y en este convento que cada vez intentan acercarse m\u00e1s amarilla un modo", "tan agradable de acercarse a mar\u00eda", "no es acercarse a ella como un concepto", "s\u00ed no", "como mar\u00eda en la casa de nazaret", "y entonces la devoci\u00f3n amarilla lleva a tener presente san jos\u00e9 el ser muy mariano", "lleva a ser", "amante de san jos\u00e9", "no digo que de por s\u00ed todas las personas les ocurra eso pero lleva hay un movimiento de jes\u00fas a mar\u00eda", "y hay un movimiento de devoci\u00f3n de mar\u00eda", "a que tengamos devoci\u00f3n a san jos\u00e9 el santo protector de la iglesia como lo declararon los papas est\u00e9 junto a nosotros en la misa", ""], "MaskedITN": ["queria", "\u00bfhacer alguna anotaci\u00f3n m\u00e1s", "al serm\u00f3n de ayer sobre san jos\u00e9", "vereis", "antes de celebrar la misa", "en mi oraci\u00f3n le dije se\u00f1or hace tiempo te ped\u00ed", "ver s\u00edmbolos de la virgen mar\u00eda en la misa", "y he visto muchos he visto a la virgen mar\u00eda continuamente en ella", "\u00bfbueno he dicho s\u00edmbolos en plural pero realmente el s\u00edmbolo es el c\u00e1liz el s\u00edmbolo es el cambio podr\u00edamos hacer alg\u00fan matiz m\u00e1s pero ese es el s\u00edmbolo de la virgen un s\u00edmbolo para la virgen mar\u00eda que es \u00fanica", "y le dije se\u00f1or te lo ped\u00ed y ahora la veo clar\u00edsimamente", "aqu\u00ed todos los d\u00edas", "\u00bfhabr\u00eda alg\u00fan s\u00edmbolo", "de san jos\u00e9", "\u00bfpor qu\u00e9", "aunque no lo sabemos de cierto pero por las razones que dije ya en un serm\u00f3n hace un a\u00f1o", "hay razones para pensar que san jos\u00e9 pudiera ser el m\u00e1s santo de toda la iglesia despu\u00e9s de la virgen mar\u00eda de cierto no se sabe", "solamente hay razones por las que podr\u00edamos pensar eso que no voy a repetirlas aqu\u00ed", "ya las dije en el serm\u00f3n", "y examine as\u00ed r\u00e1pidamente de un modo somero en la misa no se me ocurri\u00f3 nada y me olvid\u00e9 del tema", "\u00bfpero cuando celebre la misa de pronto", "una cosa que dije es verdad aqu\u00ed voy a ver", "a san jos\u00e9 todos los d\u00edas", "acordaos que", "cuando el c\u00e1liz lo pongo sobre el altar", "me imagino que es cuando llevaron a la virgen mar\u00eda al templo cuando extiendo el corporal me imagino que esa es la casa de nazaret", "en la que fue puesta", "como dije en el serm\u00f3n de ayer m\u00e1s santa era la casa de nazaret", "que todo el templo de jerusal\u00e9n era m\u00e1s peque\u00f1a y m\u00e1s sencilla y m\u00e1s pobre pero hab\u00eda much\u00edsima m\u00e1s santidad all\u00ed dentro y all\u00ed ponemos a al c\u00e1liz que simboliza la virgen mar\u00eda antes de la encarnaci\u00f3n pero junto al c\u00e1liz", "est\u00e1 la patena", "la p\u00e1tina para m\u00ed simboliza en esa casa de nazaret que es el corporal", "a san jos\u00e9", "\u00bfpor qu\u00e9", "el c\u00e1liz es como un seno", "el c\u00e1liz envuelve pr\u00e1cticamente lo que contiene yo", "salvo que sean c\u00e1lices muy anchos y bajos no veo lo que hay dentro del c\u00e1liz y todav\u00eda no me lo veo menos cuando se pone lapaglia encima entonces el c\u00e1liz es s\u00edmbolo de un seno", "\u00bfde una flor que contiene dentro algo", "mientras que la patena", "una vez que se produce la consagraci\u00f3n", "del pan es como un abrazo al cuerpo de cristo san jos\u00e9 no lo tuvo en su seno san jos\u00e9 lo \u00fanico que pudo hacer es abrazarlo entre sus brazos acurruc\u00e1ndolo en su cuerpo la patena es como si abrazara", "el pan consagrado", "despu\u00e9s de la transubstanciaci\u00f3n una imagen perfecta es cierto que hay mucha diferencia entre la patena y el c\u00e1liz como la v\u00eda entre la virgen mar\u00eda y san jos\u00e9", "esa presencia de san jos\u00e9", "simbolizada en la patena no llega hasta el final", "clar\u00edsimamente cuando yo tomo la patena y la elev\u00f3 junto con el c\u00e1liz para decir las doxolog\u00edas por cristo con \u00e9l y en \u00e9l a ti all\u00ed a san jos\u00e9 no estaba pero durante una parte si despu\u00e9s la patena para m\u00ed simboliza a la iglesia", "que la patena redonda como el mundo", "y ofrece la forma consagrada a todos los hombres", "y entonces ia despu\u00e9s de la conmixti\u00f3n del momento en que el sacerdote mezcla la part\u00edcula de pan con el vino ah\u00ed est\u00e1 mar\u00eda y la iglesia ofreciendo a cristo la la p\u00e1tina es como el ofrecimiento s\u00ed s\u00ed antes", "despu\u00e9s de la consagraci\u00f3n la patena me recuerda el abrazo de san jos\u00e9", "despu\u00e9s de la conmixti\u00f3n la p\u00e1tina me recuerda el ofrecimiento al mundo del cuerpo de cristo es visible", "\u00bfes visible para el sacerdote d\u00f3nde est\u00e1", "pues nada m\u00e1s os he querido participar este detalle que sin ninguna duda a m\u00ed me va a aumentar mucho la devoci\u00f3n a san jos\u00e9", "que no es un santo m\u00e1s tan importante que nuestro pap\u00e1 actual", "orden\u00f3 que en los cuatro c\u00e1nones de la misa se mencionara san jos\u00e9", "no se mencionaba", "se mencionaban a otros santos en el canon 1 a clemente a san pedro y dami\u00e1n etc pero no a san jos\u00e9", "dijo \u00e9l \u00bfc\u00f3mo es posible en el canon 1 s\u00ed que se introdujo en la \u00e9poca de juan xxiii a san jos\u00e9 pero c\u00f3mo es posible que no se mencione a \u00e9l y dijo no", "mar\u00eda san jos\u00e9 y los santos", "yo creo que la iglesia quiere que nos acordemos de \u00e9l y en este convento que cada vez intentan acercarse m\u00e1s amarilla un modo", "tan agradable de acercarse a mar\u00eda", "no es acercarse a ella como un concepto", "s\u00ed no", "como mar\u00eda en la casa de nazaret", "y entonces la devoci\u00f3n amarilla lleva a tener presente san jos\u00e9 el ser muy mariano", "lleva a ser", "amante de san jos\u00e9", "no digo que de por s\u00ed todas las personas les ocurra eso pero lleva hay un movimiento de jes\u00fas a mar\u00eda", "y hay un movimiento de devoci\u00f3n de mar\u00eda", "a que tengamos devoci\u00f3n a san jos\u00e9 el santo protector de la iglesia como lo declararon los papas est\u00e9 junto a nosotros en la misa", ""], "Words": [{"queria": [3.68, 0.7]}, {"hacer": [6.32, 0.4]}, {"alguna": [6.73, 0.43]}, {"anotaci\u00f3n": [7.17, 0.75]}, {"m\u00e1s": [7.93, 0.63]}, {"al": [9.36, 0.24]}, {"serm\u00f3n": [9.61, 0.37]}, {"de": [9.99, 0.06]}, {"ayer": [10.06, 0.24]}, {"sobre": [10.31, 0.31]}, {"san": [10.63, 0.19]}, {"jos\u00e9": [10.83, 0.45]}, {"vereis": [13.35, 0.81]}, {"antes": [16.03, 0.37]}, {"de": [16.41, 0.09]}, {"celebrar": [16.51, 0.47]}, {"la": [16.99, 0.11]}, {"misa": [17.11, 0.51]}, {"en": [19.13, 0.23]}, {"mi": [19.37, 0.11]}, {"oraci\u00f3n": [19.49, 0.43]}, {"le": [19.93, 0.1]}, {"dije": [20.04, 0.28]}, {"se\u00f1or": [20.33, 0.5]}, {"hace": [21.06, 0.34]}, {"tiempo": [21.41, 0.39]}, {"te": [21.81, 0.13]}, {"ped\u00ed": [21.95, 0.44]}, {"ver": [23.4, 0.91]}, {"s\u00edmbolos": [24.36, 1.32]}, {"de": [25.71, 0.14]}, {"la": [25.86, 0.09]}, {"virgen": [25.96, 0.47]}, {"mar\u00eda": [26.44, 0.55]}, {"en": [27.44, 0.27]}, {"la": [27.72, 0.11]}, {"misa": [27.84, 0.44]}, {"y": [29.72, 0.57]}, {"he": [30.36, 0.11]}, {"visto": [30.48, 0.31]}, {"muchos": [30.8, 0.73]}, {"he": [31.86, 0.18]}, {"visto": [32.05, 0.55]}, {"a": [33.06, 0.13]}, {"la": [33.2, 0.05]}, {"virgen": [33.26, 0.3]}, {"mar\u00eda": [33.57, 0.28]}, {"continuamente": [33.86, 1.21]}, {"en": [35.26, 0.2]}, {"ella": [35.47, 0.31]}, {"bueno": [37.05, 0.28]}, {"he": [37.37, 0.12]}, {"dicho": [37.5, 0.26]}, {"s\u00edmbolos": [37.77, 0.59]}, {"en": [38.37, 0.15]}, {"plural": [38.53, 0.6]}, {"pero": [39.17, 0.53]}, {"realmente": [39.75, 0.73]}, {"el": [40.49, 0.31]}, {"s\u00edmbolo": [40.81, 0.54]}, {"es": [41.36, 0.09]}, {"el": [41.46, 0.14]}, {"c\u00e1liz": [41.61, 0.79]}, {"el": [42.54, 0.2]}, {"s\u00edmbolo": [42.75, 0.46]}, {"es": [43.22, 0.08]}, {"el": [43.31, 0.11]}, {"cambio": [43.43, 0.27]}, {"podr\u00edamos": [44.29, 0.81]}, {"hacer": [45.79, 0.35]}, {"alg\u00fan": [46.15, 0.25]}, {"matiz": [46.41, 0.35]}, {"m\u00e1s": [46.77, 0.27]}, {"pero": [47.05, 0.38]}, {"ese": [47.95, 0.29]}, {"es": [48.25, 0.11]}, {"el": [48.37, 0.13]}, {"s\u00edmbolo": [48.51, 0.49]}, {"de": [49.01, 0.08]}, {"la": [49.1, 0.08]}, {"virgen": [49.19, 0.37]}, {"un": [49.59, 0.38]}, {"s\u00edmbolo": [49.98, 0.91]}, {"para": [51.13, 0.45]}, {"la": [51.81, 0.19]}, {"virgen": [52.01, 0.69]}, {"mar\u00eda": [52.93, 0.37]}, {"que": [53.31, 0.07]}, {"es": [53.39, 0.13]}, {"\u00fanica": [53.53, 0.47]}, {"y": [55.36, 0.13]}, {"le": [55.5, 0.09]}, {"dije": [55.6, 0.31]}, {"se\u00f1or": [55.92, 0.47]}, {"te": [56.42, 0.15]}, {"lo": [56.58, 0.11]}, {"ped\u00ed": [56.7, 0.71]}, {"y": [57.76, 0.13]}, {"ahora": [57.9, 0.21]}, {"la": [58.12, 0.13]}, {"veo": [58.26, 0.31]}, {"clar\u00edsimamente": [58.6, 1.6]}, {"aqu\u00ed": [60.87, 0.57]}, {"todos": [61.47, 0.35]}, {"los": [61.83, 0.21]}, {"d\u00edas": [62.05, 0.53]}, {"habr\u00eda": [63.38, 0.43]}, {"alg\u00fan": [63.82, 0.36]}, {"s\u00edmbolo": [64.19, 0.74]}, {"de": [65.72, 0.15]}, {"san": [65.88, 0.21]}, {"jos\u00e9": [66.1, 0.44]}, {"por": [68.27, 0.21]}, {"qu\u00e9": [68.49, 0.3]}, {"aunque": [70.27, 0.33]}, {"no": [70.61, 0.15]}, {"lo": [70.77, 0.11]}, {"sabemos": [70.89, 0.79]}, {"de": [71.87, 0.17]}, {"cierto": [72.05, 0.77]}, {"pero": [73.33, 0.71]}, {"por": [74.27, 0.21]}, {"las": [74.49, 0.13]}, {"razones": [74.63, 0.36]}, {"que": [75.0, 0.12]}, {"dije": [75.13, 0.23]}, {"ya": [75.37, 0.13]}, {"en": [75.51, 0.09]}, {"un": [75.61, 0.17]}, {"serm\u00f3n": [75.79, 0.41]}, {"hace": [76.21, 0.19]}, {"un": [76.41, 0.08]}, {"a\u00f1o": [76.5, 0.35]}, {"hay": [78.35, 0.23]}, {"razones": [78.59, 0.49]}, {"para": [79.09, 0.19]}, {"pensar": [79.29, 0.39]}, {"que": [79.69, 0.11]}, {"san": [79.81, 0.19]}, {"jos\u00e9": [80.01, 0.33]}, {"pudiera": [80.35, 0.55]}, {"ser": [80.91, 0.23]}, {"el": [81.15, 0.17]}, {"m\u00e1s": [81.33, 0.41]}, {"santo": [81.75, 0.81]}, {"de": [82.87, 0.17]}, {"toda": [83.05, 0.26]}, {"la": [83.32, 0.08]}, {"iglesia": [83.41, 0.83]}, {"despu\u00e9s": [84.33, 0.42]}, {"de": [84.76, 0.08]}, {"la": [84.85, 0.09]}, {"virgen": [84.95, 0.37]}, {"mar\u00eda": [85.33, 0.4]}, {"de": [86.15, 0.19]}, {"cierto": [86.35, 0.49]}, {"no": [86.85, 0.13]}, {"se": [86.99, 0.15]}, {"sabe": [87.15, 0.41]}, {"solamente": [88.3, 0.59]}, {"hay": [88.9, 0.51]}, {"razones": [89.46, 0.79]}, {"por": [90.26, 0.19]}, {"las": [90.46, 0.15]}, {"que": [90.62, 0.13]}, {"podr\u00edamos": [90.76, 0.57]}, {"pensar": [91.34, 0.39]}, {"eso": [91.74, 0.3]}, {"que": [92.07, 0.37]}, {"no": [92.47, 0.21]}, {"voy": [92.69, 0.22]}, {"a": [92.92, 0.07]}, {"repetirlas": [93.0, 0.69]}, {"aqu\u00ed": [93.7, 0.33]}, {"ya": [94.63, 0.37]}, {"las": [95.01, 0.21]}, {"dije": [95.23, 0.23]}, {"en": [95.47, 0.09]}, {"el": [95.57, 0.13]}, {"serm\u00f3n": [95.71, 0.46]}, {"y": [99.84, 0.23]}, {"examine": [100.1, 0.8]}, {"as\u00ed": [100.93, 0.44]}, {"r\u00e1pidamente": [101.4, 0.83]}, {"de": [102.24, 0.07]}, {"un": [102.32, 0.07]}, {"modo": [102.4, 0.21]}, {"somero": [102.62, 0.32]}, {"en": [102.95, 0.05]}, {"la": [103.01, 0.06]}, {"misa": [103.08, 0.33]}, {"no": [103.44, 0.19]}, {"se": [103.64, 0.13]}, {"me": [103.78, 0.07]}, {"ocurri\u00f3": [103.86, 0.38]}, {"nada": [104.25, 0.38]}, {"y": [104.94, 0.17]}, {"me": [105.12, 0.09]}, {"olvid\u00e9": [105.22, 0.35]}, {"del": [105.58, 0.21]}, {"tema": [105.8, 0.17]}, {"pero": [107.15, 0.17]}, {"cuando": [107.33, 0.31]}, {"celebre": [107.65, 0.33]}, {"la": [107.99, 0.11]}, {"misa": [108.11, 0.49]}, {"de": [109.03, 0.23]}, {"pronto": [109.27, 0.79]}, {"una": [110.93, 0.41]}, {"cosa": [111.35, 0.25]}, {"que": [111.61, 0.13]}, {"dije": [111.75, 0.29]}, {"es": [112.07, 0.29]}, {"verdad": [112.37, 0.49]}, {"aqu\u00ed": [113.11, 0.87]}, {"voy": [114.11, 0.45]}, {"a": [114.59, 0.13]}, {"ver": [114.73, 0.47]}, {"a": [116.02, 0.11]}, {"san": [116.14, 0.25]}, {"jos\u00e9": [116.4, 0.35]}, {"todos": [116.76, 0.31]}, {"los": [117.08, 0.19]}, {"d\u00edas": [117.28, 0.3]}, {"acordaos": [120.68, 1.04]}, {"que": [122.04, 0.58]}, {"cuando": [125.01, 0.37]}, {"el": [125.39, 0.13]}, {"c\u00e1liz": [125.53, 0.39]}, {"lo": [125.93, 0.17]}, {"pongo": [126.11, 0.77]}, {"sobre": [126.95, 0.62]}, {"el": [127.6, 0.29]}, {"altar": [127.92, 0.61]}, {"me": [129.17, 0.19]}, {"imagino": [129.37, 0.51]}, {"que": [129.89, 0.09]}, {"es": [129.99, 0.09]}, {"cuando": [130.09, 0.48]}, {"llevaron": [130.6, 0.48]}, {"a": [131.09, 0.05]}, {"la": [131.15, 0.11]}, {"virgen": [131.27, 0.35]}, {"mar\u00eda": [131.63, 0.45]}, {"al": [132.13, 0.23]}, {"templo": [132.37, 0.61]}, {"cuando": [133.53, 0.43]}, {"extiendo": [133.97, 0.71]}, {"el": [134.75, 0.21]}, {"corporal": [134.97, 0.87]}, {"me": [136.45, 0.18]}, {"imagino": [136.64, 0.48]}, {"que": [137.13, 0.09]}, {"esa": [137.23, 0.17]}, {"es": [137.41, 0.15]}, {"la": [137.57, 0.11]}, {"casa": [137.69, 0.33]}, {"de": [138.03, 0.11]}, {"nazaret": [138.15, 0.53]}, {"en": [139.24, 0.19]}, {"la": [139.44, 0.1]}, {"que": [139.55, 0.14]}, {"fue": [139.7, 0.21]}, {"puesta": [139.92, 0.57]}, {"como": [141.27, 0.29]}, {"dije": [141.57, 0.39]}, {"en": [141.97, 0.17]}, {"el": [142.15, 0.11]}, {"serm\u00f3n": [142.27, 0.39]}, {"de": [142.67, 0.06]}, {"ayer": [142.74, 0.36]}, {"m\u00e1s": [143.51, 0.57]}, {"santa": [144.09, 0.57]}, {"era": [144.67, 0.27]}, {"la": [144.95, 0.11]}, {"casa": [145.07, 0.29]}, {"de": [145.37, 0.13]}, {"nazaret": [145.51, 0.65]}, {"que": [147.01, 0.13]}, {"todo": [147.15, 0.32]}, {"el": [147.48, 0.12]}, {"templo": [147.61, 0.49]}, {"de": [148.11, 0.11]}, {"jerusal\u00e9n": [148.23, 0.63]}, {"era": [149.02, 0.22]}, {"m\u00e1s": [149.25, 0.27]}, {"peque\u00f1a": [149.53, 0.51]}, {"y": [150.05, 0.09]}, {"m\u00e1s": [150.15, 0.22]}, {"sencilla": [150.38, 0.5]}, {"y": [150.89, 0.05]}, {"m\u00e1s": [150.95, 0.21]}, {"pobre": [151.17, 0.35]}, {"pero": [151.66, 0.3]}, {"hab\u00eda": [151.97, 0.6]}, {"much\u00edsima": [152.69, 0.59]}, {"m\u00e1s": [153.29, 0.23]}, {"santidad": [153.53, 0.64]}, {"all\u00ed": [154.2, 0.24]}, {"dentro": [154.45, 0.47]}, {"y": [155.52, 0.11]}, {"all\u00ed": [155.64, 0.22]}, {"ponemos": [155.87, 0.47]}, {"a": [156.35, 0.19]}, {"al": [156.71, 0.33]}, {"c\u00e1liz": [157.05, 0.45]}, {"que": [157.51, 0.28]}, {"simboliza": [157.82, 0.62]}, {"la": [158.45, 0.11]}, {"virgen": [158.57, 0.33]}, {"mar\u00eda": [158.91, 0.37]}, {"antes": [159.51, 0.43]}, {"de": [159.95, 0.1]}, {"la": [160.06, 0.06]}, {"encarnaci\u00f3n": [160.13, 0.71]}, {"pero": [161.61, 0.21]}, {"junto": [161.83, 0.79]}, {"al": [162.63, 0.25]}, {"c\u00e1liz": [162.89, 0.47]}, {"est\u00e1": [164.35, 0.57]}, {"la": [165.15, 0.27]}, {"patena": [165.43, 0.57]}, {"la": [166.97, 0.27]}, {"p\u00e1tina": [167.25, 0.61]}, {"para": [168.25, 0.25]}, {"m\u00ed": [168.51, 0.45]}, {"simboliza": [168.99, 0.83]}, {"en": [169.83, 0.21]}, {"esa": [170.05, 0.23]}, {"casa": [170.29, 0.29]}, {"de": [170.59, 0.09]}, {"nazaret": [170.69, 0.45]}, {"que": [171.15, 0.07]}, {"es": [171.23, 0.09]}, {"el": [171.33, 0.13]}, {"corporal": [171.47, 0.75]}, {"a": [173.15, 0.09]}, {"san": [173.25, 0.19]}, {"jos\u00e9": [173.45, 0.46]}, {"por": [175.76, 0.23]}, {"qu\u00e9": [176.0, 0.29]}, {"el": [177.46, 0.25]}, {"c\u00e1liz": [177.72, 0.57]}, {"es": [178.32, 0.21]}, {"como": [178.54, 0.31]}, {"un": [178.86, 0.2]}, {"seno": [179.07, 0.42]}, {"el": [180.37, 0.2]}, {"c\u00e1liz": [180.58, 0.69]}, {"envuelve": [181.3, 1.01]}, {"pr\u00e1cticamente": [182.32, 1.29]}, {"lo": [183.66, 0.27]}, {"que": [183.94, 0.11]}, {"contiene": [184.06, 0.53]}, {"yo": [184.6, 0.39]}, {"salvo": [186.2, 0.35]}, {"que": [186.56, 0.09]}, {"sean": [186.66, 0.23]}, {"c\u00e1lices": [186.9, 0.46]}, {"muy": [187.37, 0.2]}, {"anchos": [187.58, 0.41]}, {"y": [188.0, 0.05]}, {"bajos": [188.06, 0.6]}, {"no": [188.7, 0.33]}, {"veo": [189.04, 0.27]}, {"lo": [189.32, 0.13]}, {"que": [189.46, 0.13]}, {"hay": [189.6, 0.11]}, {"dentro": [189.72, 0.37]}, {"del": [190.1, 0.21]}, {"c\u00e1liz": [190.32, 0.67]}, {"y": [191.02, 0.19]}, {"todav\u00eda": [191.22, 0.47]}, {"no": [191.7, 0.11]}, {"me": [191.82, 0.22]}, {"lo": [192.07, 0.22]}, {"veo": [192.3, 0.2]}, {"menos": [192.51, 0.45]}, {"cuando": [192.99, 0.3]}, {"se": [193.3, 0.13]}, {"pone": [193.44, 0.25]}, {"lapaglia": [193.7, 0.87]}, {"encima": [194.7, 0.73]}, {"entonces": [196.42, 0.51]}, {"el": [196.94, 0.19]}, {"c\u00e1liz": [197.14, 0.31]}, {"es": [197.46, 0.13]}, {"s\u00edmbolo": [197.6, 0.42]}, {"de": [198.03, 0.34]}, {"un": [198.42, 0.4]}, {"seno": [198.86, 0.74]}, {"de": [200.53, 0.15]}, {"una": [200.69, 0.15]}, {"flor": [200.85, 0.41]}, {"que": [201.27, 0.15]}, {"contiene": [201.43, 0.48]}, {"dentro": [201.92, 0.58]}, {"algo": [202.91, 0.56]}, {"mientras": [204.4, 0.56]}, {"que": [204.97, 0.13]}, {"la": [205.11, 0.13]}, {"patena": [205.25, 0.54]}, {"una": [206.94, 0.3]}, {"vez": [207.25, 0.19]}, {"que": [207.45, 0.11]}, {"se": [207.57, 0.13]}, {"produce": [207.71, 0.49]}, {"la": [208.21, 0.13]}, {"consagraci\u00f3n": [208.35, 1.12]}, {"del": [210.22, 0.27]}, {"pan": [210.5, 0.51]}, {"es": [212.22, 0.25]}, {"como": [212.48, 0.4]}, {"un": [212.91, 0.34]}, {"abrazo": [213.29, 0.55]}, {"al": [213.85, 0.08]}, {"cuerpo": [213.94, 0.33]}, {"de": [214.28, 0.07]}, {"cristo": [214.36, 0.57]}, {"san": [215.26, 0.41]}, {"jos\u00e9": [215.68, 0.42]}, {"no": [216.26, 0.37]}, {"lo": [216.64, 0.15]}, {"tuvo": [216.8, 0.26]}, {"en": [217.07, 0.09]}, {"su": [217.17, 0.14]}, {"seno": [217.32, 0.37]}, {"san": [217.77, 0.24]}, {"jos\u00e9": [218.02, 0.37]}, {"lo": [218.42, 0.25]}, {"\u00fanico": [218.68, 0.35]}, {"que": [219.04, 0.11]}, {"pudo": [219.16, 0.23]}, {"hacer": [219.4, 0.24]}, {"es": [219.65, 0.28]}, {"abrazarlo": [219.96, 0.81]}, {"entre": [221.08, 0.35]}, {"sus": [221.44, 0.21]}, {"brazos": [221.66, 0.47]}, {"acurruc\u00e1ndolo": [222.74, 0.9]}, {"en": [223.65, 0.19]}, {"su": [223.85, 0.14]}, {"cuerpo": [224.0, 0.49]}, {"la": [224.83, 0.3]}, {"patena": [225.14, 0.5]}, {"es": [225.65, 0.35]}, {"como": [226.04, 0.31]}, {"si": [226.36, 0.29]}, {"abrazara": [226.66, 0.94]}, {"el": [228.35, 0.23]}, {"pan": [228.59, 0.25]}, {"consagrado": [228.85, 0.87]}, {"despu\u00e9s": [230.35, 0.41]}, {"de": [230.77, 0.07]}, {"la": [230.85, 0.13]}, {"transubstanciaci\u00f3n": [230.99, 1.09]}, {"una": [232.45, 0.27]}, {"imagen": [232.73, 0.81]}, {"perfecta": [233.73, 0.75]}, {"es": [235.17, 0.21]}, {"cierto": [235.39, 0.37]}, {"que": [235.77, 0.07]}, {"hay": [235.85, 0.07]}, {"mucha": [235.93, 0.31]}, {"diferencia": [236.25, 0.74]}, {"entre": [237.19, 0.43]}, {"la": [237.63, 0.13]}, {"patena": [237.77, 0.57]}, {"y": [238.35, 0.13]}, {"el": [238.49, 0.11]}, {"c\u00e1liz": [238.61, 0.41]}, {"como": [239.03, 0.31]}, {"la": [239.35, 0.09]}, {"v\u00eda": [239.45, 0.36]}, {"entre": [239.85, 0.31]}, {"la": [240.17, 0.09]}, {"virgen": [240.27, 0.33]}, {"mar\u00eda": [240.61, 0.53]}, {"y": [241.43, 0.11]}, {"san": [241.55, 0.21]}, {"jos\u00e9": [241.77, 0.52]}, {"esa": [244.24, 0.31]}, {"presencia": [244.56, 1.17]}, {"de": [246.04, 0.23]}, {"san": [246.28, 0.25]}, {"jos\u00e9": [246.54, 0.6]}, {"simbolizada": [248.39, 0.65]}, {"en": [249.05, 0.05]}, {"la": [249.11, 0.09]}, {"patena": [249.21, 0.57]}, {"no": [249.81, 0.41]}, {"llega": [250.23, 0.29]}, {"hasta": [250.53, 0.23]}, {"el": [250.77, 0.06]}, {"final": [250.84, 0.48]}, {"clar\u00edsimamente": [252.84, 1.25]}, {"cuando": [254.22, 0.35]}, {"yo": [254.58, 0.15]}, {"tomo": [254.74, 0.25]}, {"la": [255.0, 0.13]}, {"patena": [255.14, 0.53]}, {"y": [255.98, 0.15]}, {"la": [256.14, 0.13]}, {"elev\u00f3": [256.28, 0.59]}, {"junto": [256.9, 0.37]}, {"con": [257.28, 0.18]}, {"el": [257.47, 0.1]}, {"c\u00e1liz": [257.58, 0.61]}, {"para": [258.3, 0.23]}, {"decir": [258.54, 0.56]}, {"las": [259.21, 0.28]}, {"doxolog\u00edas": [259.5, 0.69]}, {"por": [260.2, 0.23]}, {"cristo": [260.44, 0.61]}, {"con": [261.06, 0.27]}, {"\u00e9l": [261.34, 0.28]}, {"y": [261.63, 0.14]}, {"en": [261.78, 0.13]}, {"\u00e9l": [261.92, 0.37]}, {"a": [262.48, 0.19]}, {"ti": [262.68, 0.35]}, {"all\u00ed": [263.2, 0.49]}, {"a": [263.7, 0.11]}, {"san": [263.85, 0.24]}, {"jos\u00e9": [264.1, 0.31]}, {"no": [264.42, 0.11]}, {"estaba": [264.54, 0.61]}, {"pero": [266.06, 0.8]}, {"durante": [267.18, 0.4]}, {"una": [267.59, 0.12]}, {"parte": [267.72, 0.31]}, {"si": [268.04, 0.39]}, {"despu\u00e9s": [268.74, 0.83]}, {"la": [269.86, 0.21]}, {"patena": [270.08, 0.52]}, {"para": [270.64, 0.29]}, {"m\u00ed": [270.94, 0.41]}, {"simboliza": [271.89, 0.68]}, {"a": [272.58, 0.15]}, {"la": [272.74, 0.09]}, {"iglesia": [272.84, 0.68]}, {"que": [274.26, 0.53]}, {"la": [275.0, 0.24]}, {"patena": [275.25, 0.38]}, {"redonda": [275.64, 0.77]}, {"como": [276.42, 0.26]}, {"el": [276.69, 0.08]}, {"mundo": [276.78, 0.71]}, {"y": [278.06, 0.44]}, {"ofrece": [278.72, 1.1]}, {"la": [279.85, 0.16]}, {"forma": [280.02, 0.45]}, {"consagrada": [280.48, 0.77]}, {"a": [281.28, 0.15]}, {"todos": [281.44, 0.33]}, {"los": [281.78, 0.21]}, {"hombres": [282.0, 0.55]}, {"y": [283.45, 0.15]}, {"entonces": [283.61, 0.9]}, {"ia": [284.55, 0.21]}, {"despu\u00e9s": [284.77, 1.09]}, {"de": [285.89, 0.93]}, {"la": [286.93, 0.25]}, {"conmixti\u00f3n": [287.19, 0.91]}, {"del": [288.13, 0.25]}, {"momento": [288.39, 0.33]}, {"en": [288.73, 0.05]}, {"que": [288.79, 0.14]}, {"el": [288.94, 0.1]}, {"sacerdote": [289.05, 0.53]}, {"mezcla": [289.59, 0.49]}, {"la": [290.57, 0.27]}, {"part\u00edcula": [290.85, 0.67]}, {"de": [291.53, 0.09]}, {"pan": [291.63, 0.25]}, {"con": [291.89, 0.15]}, {"el": [292.05, 0.13]}, {"vino": [292.19, 0.3]}, {"ah\u00ed": [292.69, 0.23]}, {"est\u00e1": [292.93, 0.23]}, {"mar\u00eda": [293.17, 0.69]}, {"y": [293.99, 0.15]}, {"la": [294.15, 0.09]}, {"iglesia": [294.25, 0.73]}, {"ofreciendo": [295.27, 0.89]}, {"a": [296.17, 0.13]}, {"cristo": [296.31, 0.57]}, {"la": [297.11, 0.28]}, {"la": [297.71, 0.47]}, {"p\u00e1tina": [298.19, 0.41]}, {"es": [298.61, 0.31]}, {"como": [298.93, 0.24]}, {"el": [299.18, 0.06]}, {"ofrecimiento": [299.25, 0.91]}, {"s\u00ed": [300.17, 0.33]}, {"s\u00ed": [300.62, 0.3]}, {"antes": [300.93, 0.92]}, {"despu\u00e9s": [302.48, 0.47]}, {"de": [302.96, 0.08]}, {"la": [303.05, 0.08]}, {"consagraci\u00f3n": [303.14, 1.13]}, {"la": [304.7, 0.23]}, {"patena": [304.94, 0.4]}, {"me": [305.35, 0.12]}, {"recuerda": [305.48, 0.74]}, {"el": [306.28, 0.23]}, {"abrazo": [306.52, 0.42]}, {"de": [306.95, 0.08]}, {"san": [307.04, 0.23]}, {"jos\u00e9": [307.28, 0.67]}, {"despu\u00e9s": [309.98, 0.59]}, {"de": [310.58, 0.09]}, {"la": [310.68, 0.11]}, {"conmixti\u00f3n": [310.8, 0.91]}, {"la": [311.94, 0.19]}, {"p\u00e1tina": [312.14, 0.37]}, {"me": [312.52, 0.12]}, {"recuerda": [312.65, 0.72]}, {"el": [313.58, 0.19]}, {"ofrecimiento": [313.78, 0.89]}, {"al": [314.68, 0.09]}, {"mundo": [314.78, 0.55]}, {"del": [315.62, 0.21]}, {"cuerpo": [315.84, 0.41]}, {"de": [316.26, 0.09]}, {"cristo": [316.36, 0.51]}, {"es": [316.88, 0.23]}, {"visible": [317.12, 0.68]}, {"es": [318.66, 0.27]}, {"visible": [318.94, 0.55]}, {"para": [319.5, 0.24]}, {"el": [319.75, 0.08]}, {"sacerdote": [319.84, 0.87]}, {"d\u00f3nde": [320.94, 0.33]}, {"est\u00e1": [321.28, 0.46]}, {"pues": [322.71, 0.53]}, {"nada": [323.25, 0.25]}, {"m\u00e1s": [323.51, 0.64]}, {"os": [324.18, 0.16]}, {"he": [324.35, 0.05]}, {"querido": [324.41, 0.55]}, {"participar": [324.99, 1.09]}, {"este": [326.43, 0.85]}, {"detalle": [327.33, 0.7]}, {"que": [328.41, 0.17]}, {"sin": [328.59, 0.41]}, {"ninguna": [329.01, 0.55]}, {"duda": [329.57, 0.67]}, {"a": [330.57, 0.19]}, {"m\u00ed": [330.77, 0.21]}, {"me": [330.99, 0.17]}, {"va": [331.17, 0.42]}, {"a": [331.71, 0.11]}, {"aumentar": [331.83, 0.71]}, {"mucho": [332.55, 0.66]}, {"la": [333.45, 0.18]}, {"devoci\u00f3n": [333.64, 0.64]}, {"a": [334.31, 0.11]}, {"san": [334.43, 0.17]}, {"jos\u00e9": [334.61, 0.49]}, {"que": [335.98, 0.17]}, {"no": [336.16, 0.25]}, {"es": [336.42, 0.09]}, {"un": [336.52, 0.21]}, {"santo": [336.74, 0.41]}, {"m\u00e1s": [337.16, 0.64]}, {"tan": [338.4, 0.25]}, {"importante": [338.66, 1.19]}, {"que": [340.34, 0.16]}, {"nuestro": [340.51, 0.42]}, {"pap\u00e1": [340.94, 0.39]}, {"actual": [341.34, 0.84]}, {"orden\u00f3": [342.93, 0.79]}, {"que": [343.99, 0.17]}, {"en": [344.17, 0.15]}, {"los": [344.33, 0.25]}, {"cuatro": [344.59, 0.53]}, {"c\u00e1nones": [345.13, 0.61]}, {"de": [345.75, 0.09]}, {"la": [345.85, 0.11]}, {"misa": [345.97, 0.55]}, {"se": [346.79, 0.25]}, {"mencionara": [347.05, 0.69]}, {"san": [347.75, 0.16]}, {"jos\u00e9": [347.92, 0.44]}, {"no": [348.94, 0.15]}, {"se": [349.1, 0.13]}, {"mencionaba": [349.24, 0.71]}, {"se": [350.82, 0.2]}, {"mencionaban": [351.03, 0.59]}, {"a": [351.63, 0.04]}, {"otros": [351.68, 0.29]}, {"santos": [351.98, 0.79]}, {"en": [353.24, 0.16]}, {"el": [353.41, 0.08]}, {"canon": [353.5, 0.37]}, {"uno": [353.88, 0.19]}, {"a": [354.08, 0.05]}, {"clemente": [354.14, 0.81]}, {"a": [354.96, 0.09]}, {"san": [355.06, 0.58]}, {"pedro": [356.12, 0.37]}, {"y": [356.5, 0.05]}, {"dami\u00e1n": [356.56, 0.51]}, {"etc": [357.08, 0.48]}, {"pero": [357.9, 0.23]}, {"no": [358.14, 0.13]}, {"a": [358.28, 0.07]}, {"san": [358.36, 0.19]}, {"jos\u00e9": [358.56, 0.46]}, {"dijo": [360.05, 0.38]}, {"\u00e9l": [360.44, 0.12]}, {"c\u00f3mo": [360.57, 0.31]}, {"es": [360.89, 0.11]}, {"posible": [361.01, 0.62]}, {"en": [362.25, 0.15]}, {"el": [362.41, 0.09]}, {"canon": [362.51, 0.31]}, {"uno": [362.83, 0.21]}, {"s\u00ed": [363.05, 0.15]}, {"que": [363.21, 0.11]}, {"se": [363.33, 0.11]}, {"introdujo": [363.45, 0.56]}, {"en": [364.02, 0.06]}, {"la": [364.09, 0.07]}, {"\u00e9poca": [364.17, 0.31]}, {"de": [364.49, 0.07]}, {"juan": [364.57, 0.33]}, {"xxiii": [364.91, 0.65]}, {"a": [365.57, 0.07]}, {"san": [365.65, 0.17]}, {"jos\u00e9": [365.83, 0.43]}, {"pero": [366.58, 0.18]}, {"c\u00f3mo": [366.77, 0.15]}, {"es": [366.93, 0.09]}, {"posible": [367.03, 0.48]}, {"que": [367.75, 0.15]}, {"no": [367.91, 0.13]}, {"se": [368.05, 0.13]}, {"mencione": [368.19, 0.65]}, {"a": [368.85, 0.09]}, {"\u00e9l": [368.95, 0.37]}, {"y": [369.45, 0.1]}, {"dijo": [369.56, 0.24]}, {"no": [369.81, 0.27]}, {"mar\u00eda": [371.12, 0.64]}, {"san": [371.79, 0.21]}, {"jos\u00e9": [372.01, 0.35]}, {"y": [372.39, 0.12]}, {"los": [372.52, 0.15]}, {"santos": [372.68, 0.54]}, {"yo": [374.21, 0.19]}, {"creo": [374.41, 0.19]}, {"que": [374.61, 0.11]}, {"la": [374.73, 0.07]}, {"iglesia": [374.81, 0.73]}, {"quiere": [375.61, 0.61]}, {"que": [376.23, 0.15]}, {"nos": [376.39, 0.19]}, {"acordemos": [376.59, 0.67]}, {"de": [377.27, 0.13]}, {"\u00e9l": [377.41, 0.23]}, {"y": [378.32, 0.18]}, {"en": [378.51, 0.1]}, {"este": [378.62, 0.23]}, {"convento": [378.86, 0.78]}, {"que": [379.99, 0.34]}, {"cada": [380.49, 0.21]}, {"vez": [380.71, 0.17]}, {"intentan": [380.89, 0.67]}, {"acercarse": [381.6, 0.7]}, {"m\u00e1s": [382.31, 0.19]}, {"amarilla": [382.51, 0.69]}, {"un": [383.83, 0.37]}, {"modo": [384.21, 0.62]}, {"tan": [385.75, 0.29]}, {"agradable": [386.05, 0.55]}, {"de": [386.61, 0.07]}, {"acercarse": [386.69, 0.46]}, {"a": [387.16, 0.03]}, {"mar\u00eda": [387.2, 0.42]}, {"no": [388.37, 0.22]}, {"es": [388.6, 0.08]}, {"acercarse": [388.69, 0.5]}, {"a": [389.2, 0.02]}, {"ella": [389.23, 0.17]}, {"como": [389.41, 0.31]}, {"un": [389.73, 0.15]}, {"concepto": [389.89, 0.96]}, {"s\u00ed": [391.65, 0.21]}, {"no": [391.87, 0.24]}, {"como": [392.9, 0.26]}, {"mar\u00eda": [393.17, 0.66]}, {"en": [393.96, 0.17]}, {"la": [394.14, 0.09]}, {"casa": [394.24, 0.29]}, {"de": [394.54, 0.09]}, {"nazaret": [394.64, 0.67]}, {"y": [395.95, 0.11]}, {"entonces": [396.07, 0.37]}, {"la": [396.45, 0.13]}, {"devoci\u00f3n": [396.59, 0.53]}, {"amarilla": [397.13, 0.54]}, {"lleva": [397.97, 0.53]}, {"a": [398.53, 0.13]}, {"tener": [398.67, 0.41]}, {"presente": [399.09, 0.67]}, {"san": [399.77, 0.19]}, {"jos\u00e9": [399.97, 0.51]}, {"el": [400.88, 0.26]}, {"ser": [401.15, 0.27]}, {"muy": [401.43, 0.45]}, {"mariano": [401.89, 0.68]}, {"lleva": [403.23, 0.53]}, {"a": [403.79, 0.15]}, {"ser": [403.95, 0.4]}, {"amante": [404.98, 0.48]}, {"de": [405.47, 0.1]}, {"san": [405.58, 0.17]}, {"jos\u00e9": [405.76, 0.42]}, {"no": [407.4, 0.21]}, {"digo": [407.62, 0.27]}, {"que": [407.9, 0.11]}, {"de": [408.02, 0.09]}, {"por": [408.12, 0.19]}, {"s\u00ed": [408.32, 0.15]}, {"todas": [408.48, 0.26]}, {"las": [408.75, 0.18]}, {"personas": [408.94, 0.43]}, {"les": [409.38, 0.17]}, {"ocurra": [409.56, 0.35]}, {"eso": [409.92, 0.25]}, {"pero": [410.42, 0.25]}, {"lleva": [410.68, 0.6]}, {"hay": [411.31, 0.22]}, {"un": [411.54, 0.23]}, {"movimiento": [411.78, 1.15]}, {"de": [413.24, 0.17]}, {"jes\u00fas": [413.42, 0.53]}, {"a": [414.14, 0.17]}, {"mar\u00eda": [414.32, 0.59]}, {"y": [416.17, 0.21]}, {"hay": [416.39, 0.15]}, {"un": [416.55, 0.09]}, {"movimiento": [416.65, 0.59]}, {"de": [417.25, 0.11]}, {"devoci\u00f3n": [417.37, 0.41]}, {"de": [417.79, 0.13]}, {"mar\u00eda": [417.93, 0.57]}, {"a": [419.46, 0.11]}, {"que": [419.58, 0.27]}, {"tengamos": [419.88, 0.44]}, {"devoci\u00f3n": [420.33, 0.64]}, {"a": [421.0, 0.13]}, {"san": [421.14, 0.17]}, {"jos\u00e9": [421.32, 0.45]}, {"el": [422.52, 0.21]}, {"santo": [422.74, 0.8]}, {"protector": [423.58, 0.75]}, {"de": [424.34, 0.11]}, {"la": [424.46, 0.09]}, {"iglesia": [424.56, 0.45]}, {"como": [425.02, 0.69]}, {"lo": [425.78, 0.15]}, {"declararon": [425.94, 0.63]}, {"los": [426.58, 0.21]}, {"papas": [426.8, 0.99]}, {"est\u00e9": [427.9, 0.73]}, {"junto": [428.66, 0.48]}, {"a": [429.15, 0.04]}, {"nosotros": [429.2, 0.91]}, {"en": [430.3, 0.19]}, {"la": [430.5, 0.09]}, {"misa": [430.6, 0.46]}]}