{"DisplayText": ["El se\u00f1or est\u00e9 con vosotros.", "Lectura del Santo Evangelio seg\u00fan San Juan.", "En aquel tiempo, dijo Jes\u00fas a los Fariseos.", "Yo me voy y me buscar\u00e9is y Morir\u00e9is por vuestro pecado, donde yo voy, no pod\u00e9is venir, vosotros y los jud\u00edos comentaban, ser\u00e1 que va a suicidarse y por eso dice donde yo voy no pod\u00e9is venir vosotros.", "Y \u00e9l les dijo.", "Vosotros sois de aqu\u00ed abajo, yo soy de all\u00e1 arriba.", "Vosotros sois de este mundo, yo no soy de este mundo.", "Con raz\u00f3n os he dicho que morir\u00e9is en vuestros pecados.", "\u00bfPues si no cre\u00e9is que yo soy morir\u00e9is en vuestros pecados?", "\u00bfEllos le dec\u00edan, Qui\u00e9n eres t\u00fa?", "Jes\u00fas les contest\u00f3.", "Lo que os estoy diciendo desde el principio.", "Podr\u00eda decir y condenar muchas cosas en vosotros.", "Pero el que me ha enviado es veraz y yo comunic\u00f3 al mundo lo que he aprendido de \u00e9l.", "Ellos no comprendieron lo que les hablaba, que les hablaba del padre.", "Y entonces dijo Jes\u00fas, cuando levant\u00e9is en alto.", "Al hijo del hombre, SABR\u00c9IS que yo soy.", "Y que no hago nada por mi cuenta, sino que hablo como el padre me ha ense\u00f1ado.", "El que me envi\u00f3 est\u00e1 conmigo, no me ha dejado solo.", "Porque yo hago siempre lo que le agrada.", "Cuando les expon\u00eda esto, muchos creyeron en \u00e9l.", "Palabra del se\u00f1or.", "\u00bfEl que me envio?", "Est\u00e1 conmigo.", "No me ha dejado solo.", "Porque yo hago siempre lo que le agrada.", "La Uni\u00f3n de las 3 personas.", "Es una cosa un poco misteriosa.", "Pero que entra en este vers\u00edculo tambi\u00e9n.", "\u00bfPor qu\u00e9 decimos?", "Que concibi\u00f3 la Virgen Mar\u00eda por obra del Esp\u00edritu Santo.", "Porque el Esp\u00edritu Santo.", "Forma parte del acto.", "De la Encarnaci\u00f3n.", "S\u00ed, evidentemente.", "La segunda persona directamente tiene poder para venir al seno de Mar\u00eda.", "Yo creo, aunque esta es una expresi\u00f3n un poco misteriosa, que fue repetida desde el principio porque as\u00ed estaba en las Escrituras.", "Yo creo que se refiere.", "A lo que hemos le\u00eddo hoy.", "Es decir, que la Uni\u00f3n de las 3 personas es tan grande que nada hace el hijo.", "Sin que lo quiera el padre.", "Y lo mismo vale entre el hijo y el Esp\u00edritu Santo.", "El Esp\u00edritu Santo quiere lo que quiere el hijo.", "Y el hijo se encarn\u00f3.", "Pero con el total consentimiento del Esp\u00edritu Santo.", "\u00bfEs cierto que Mar\u00eda dijo s\u00ed?", "Pero tambi\u00e9n el Esp\u00edritu Santo, dijo. S\u00ed.", "Y tambi\u00e9n el padre dijo, s\u00ed.", "Los 3 dijeron s\u00ed.", "Para Encarnaci\u00f3n.", "No lo dijo 1 antes que otro.", "Santo Tom\u00e1s de Aquino. Por lo menos eso es lo que nos ense\u00f1a en la suma teol\u00f3gica, que no lo dijo 1 antes que el otro, sino que.", "Fue algo eternamente decidido.", "Pero.", "Aunque en el tiempo.", "No hubo precedencia.", "Del s\u00ed a la Encarnaci\u00f3n de una de las 3 personas. Respecto a la otra, s\u00ed que es cierto.", "Que el hijo.", "Se encarn\u00f3 con el s\u00ed del Esp\u00edritu Santo.", "Es el s\u00ed del Esp\u00edritu Santo, el que obra la Encarnaci\u00f3n.", "Del mismo modo que es correcto decir que es el s\u00ed del padre el que la obra y el s\u00ed del hijo el que la obra.", "Pero en el credo.", "Se resalta.", "\u00bfEsta verdad?", "El obrar del Esp\u00edritu Santo.", "\u00bfEn el hecho f\u00edsico?", "Material biol\u00f3gico.", "De la Encarnaci\u00f3n.", "De la palabra en el seno de Mar\u00eda.", "Fijaos que en la misa.", "Ser\u00eda err\u00f3neo centrarla solo en Jes\u00fas y nada m\u00e1s que en Jes\u00fas.", "La mayor parte de las oraciones las hace el sacerdote.", "A Dios padre.", "A la primera persona.", "Pero.", "Hay algunos momentos y siempre en cada misa 1 en muy especial.", "En que el sacerdote invoca la venida del Esp\u00edritu Santo. Ese momento tiene incluso un nombre en liturgia especial, la ep\u00edclesis.", "Y del mismo modo.", "Que creemos que.", "El hijo de Dios viene sobre el altar encarnado.", "Con la misma fe.", "Podemos estar seguros de que, a la invocaci\u00f3n del sacerdote, tambi\u00e9n baja el Esp\u00edritu Santo.", "La Uni\u00f3n de las 3 personas y despu\u00e9s de lo que acabo de decir.", "Acab\u00f3 leyendo otra vez el vers\u00edculo que resonar\u00e1.", "Yo creo que con m\u00e1s.", "Profundidad con m\u00e1s claridad.", "Dijo Jes\u00fas.", "A los que le escuchaban, el que me envi\u00f3 est\u00e1 conmigo.", "No me ha dejado solo porque yo hago siempre lo que le agrada.", "Que todos nosotros.", "Vivamos.", "La misa de un modo trinitario y quiz\u00e1s insistamos m\u00e1s en el que sin querer nos podemos olvidar m\u00e1s.", "El Esp\u00edritu Santo descendiendo sobre el altar, rodeando las dos especies eucar\u00edsticas Santific\u00e1ndonos.", "A los que.", "Iba a decir los que los recibimos incluso a los que lo miramos, que el Esp\u00edritu Santo.", "Sea m\u00e1s presente.", "En la liturgia eucar\u00edstica.", ""], "OffsetDuration": [[1.65, 2.51], [6.12, 4.11], [14.75, 3.46], [18.81, 17.44], [37.66, 0.92], [39.62, 4.37], [45.02, 4.55], [50.87, 4.39], [56.28, 4.44], [62.13, 2.83], [65.85, 1.69], [68.29, 2.64], [71.8, 4.49], [77.38, 5.87], [84.75, 4.41], [89.92, 4.05], [94.56, 3.36], [98.85, 6.01], [106.22, 4.14], [111.37, 2.82], [116.06, 3.67], [126.53, 2.0], [141.16, 1.15], [143.23, 1.43], [145.31, 1.52], [148.06, 2.49], [153.22, 3.18], [158.01, 2.0], [161.0, 3.62], [166.49, 1.03], [168.55, 4.16], [174.2, 2.78], [178.08, 1.56], [180.51, 1.18], [183.05, 1.34], [185.52, 5.82], [193.22, 10.2], [204.71, 1.28], [207.37, 1.61], [209.77, 6.12], [216.45, 1.25], [220.06, 4.11], [225.38, 3.08], [229.27, 1.43], [232.21, 5.38], [238.92, 2.8], [242.47, 2.22], [245.31, 1.81], [248.7, 2.15], [251.41, 1.01], [253.59, 2.87], [257.56, 8.41], [267.07, 3.97], [273.62, 0.52], [275.47, 1.7], [278.4, 1.89], [280.98, 6.98], [289.26, 0.83], [291.06, 3.46], [295.73, 5.18], [301.93, 6.19], [309.07, 1.08], [312.72, 1.15], [314.61, 1.03], [317.26, 2.93], [321.13, 1.52], [324.36, 2.62], [327.99, 1.26], [329.82, 2.86], [334.54, 1.58], [337.86, 4.18], [343.22, 3.93], [347.92, 1.07], [349.77, 1.36], [353.51, 0.64], [355.21, 5.41], [361.5, 8.52], [371.19, 1.47], [373.79, 1.3], [375.9, 2.67], [379.99, 1.41], [382.6, 6.61], [391.59, 5.25], [397.62, 3.88], [402.45, 1.36], [404.42, 2.31], [408.6, 1.21], [410.39, 4.38], [415.91, 5.69], [423.04, 1.4], [425.26, 0.75], [426.99, 7.29], [434.91, 11.14], [447.03, 0.75], [448.44, 6.73], [456.42, 2.11], [459.73, 2.11], [462.7, 5.11]], "Lexical": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a los fariseos", "yo me voy y me buscar\u00e9is y morir\u00e9is por vuestro pecado donde yo voy no pod\u00e9is venir vosotros y los jud\u00edos comentaban ser\u00e1 que va a suicidarse y por eso dice donde yo voy no pod\u00e9is venir vosotros", "y \u00e9l les dijo", "vosotros sois de aqu\u00ed abajo yo soy de all\u00e1 arriba", "vosotros sois de este mundo yo no soy de este mundo", "con raz\u00f3n os he dicho que morir\u00e9is en vuestros pecados", "pues si no cre\u00e9is que yo soy morir\u00e9is en vuestros pecados", "ellos le dec\u00edan qui\u00e9n eres t\u00fa", "jes\u00fas les contest\u00f3", "lo que os estoy diciendo desde el principio", "podr\u00eda decir y condenar muchas cosas en vosotros", "pero el que me ha enviado es veraz y yo comunic\u00f3 al mundo lo que he aprendido de \u00e9l", "ellos no comprendieron lo que les hablaba que les hablaba del padre", "y entonces dijo jes\u00fas cuando levant\u00e9is en alto", "al hijo del hombre sabr\u00e9is que yo soy", "y que no hago nada por mi cuenta sino que hablo como el padre me ha ense\u00f1ado", "el que me envi\u00f3 est\u00e1 conmigo no me ha dejado solo", "porque yo hago siempre lo que le agrada", "cuando les expon\u00eda esto muchos creyeron en \u00e9l", "palabra del se\u00f1or", "el que me envio", "est\u00e1 conmigo", "no me ha dejado solo", "porque yo hago siempre lo que le agrada", "la uni\u00f3n de las tres personas", "es una cosa un poco misteriosa", "pero que entra en este vers\u00edculo tambi\u00e9n", "por qu\u00e9 decimos", "que concibi\u00f3 la virgen mar\u00eda por obra del esp\u00edritu santo", "porque el esp\u00edritu santo", "forma parte del acto", "de la encarnaci\u00f3n", "s\u00ed evidentemente", "la segunda persona directamente tiene poder para venir al seno de mar\u00eda", "yo creo aunque esta es una expresi\u00f3n un poco misteriosa que fue repetida desde el principio porque as\u00ed estaba en las escrituras", "yo creo que se refiere", "a lo que hemos le\u00eddo hoy", "es decir que la uni\u00f3n de las tres personas es tan grande que nada hace el hijo", "sin que lo quiera el padre", "y lo mismo vale entre el hijo y el esp\u00edritu santo", "el esp\u00edritu santo quiere lo que quiere el hijo", "y el hijo se encarn\u00f3", "pero con el total consentimiento del esp\u00edritu santo", "es cierto que mar\u00eda dijo s\u00ed", "pero tambi\u00e9n el esp\u00edritu santo dijo s\u00ed", "y tambi\u00e9n el padre dijo s\u00ed", "los tres dijeron s\u00ed", "para encarnaci\u00f3n", "no lo dijo uno antes que otro", "santo tom\u00e1s de aquino por lo menos eso es lo que nos ense\u00f1a en la suma teol\u00f3gica que no lo dijo uno antes que el otro sino que", "fue algo eternamente decidido", "pero", "aunque en el tiempo", "no hubo precedencia", "del s\u00ed a la encarnaci\u00f3n de una de las tres personas respecto a la otra s\u00ed que es cierto", "que el hijo", "se encarn\u00f3 con el s\u00ed del esp\u00edritu santo", "es el s\u00ed del esp\u00edritu santo el que obra la encarnaci\u00f3n", "del mismo modo que es correcto decir que es el s\u00ed del padre el que la obra y el s\u00ed del hijo el que la obra", "pero en el credo", "se resalta", "esta verdad", "el obrar del esp\u00edritu santo", "en el hecho f\u00edsico", "material biol\u00f3gico", "de la encarnaci\u00f3n", "de la palabra en el seno de mar\u00eda", "fijaos que en la misa", "ser\u00eda err\u00f3neo centrarla solo en jes\u00fas y nada m\u00e1s que en jes\u00fas", "la mayor parte de las oraciones las hace el sacerdote", "a dios padre", "a la primera persona", "pero", "hay algunos momentos y siempre en cada misa uno en muy especial", "en que el sacerdote invoca la venida del esp\u00edritu santo ese momento tiene incluso un nombre en liturgia especial la ep\u00edclesis", "y del mismo modo", "que creemos que", "el hijo de dios viene sobre el altar encarnado", "con la misma fe", "podemos estar seguros de que a la invocaci\u00f3n del sacerdote tambi\u00e9n baja el esp\u00edritu santo", "la uni\u00f3n de las tres personas y despu\u00e9s de lo que acabo de decir", "acab\u00f3 leyendo otra vez el vers\u00edculo que resonar\u00e1", "yo creo que con m\u00e1s", "profundidad con m\u00e1s claridad", "dijo jes\u00fas", "a los que le escuchaban el que me envi\u00f3 est\u00e1 conmigo", "no me ha dejado solo porque yo hago siempre lo que le agrada", "que todos nosotros", "vivamos", "la misa de un modo trinitario y quiz\u00e1s insistamos m\u00e1s en el que sin querer nos podemos olvidar m\u00e1s", "el esp\u00edritu santo descendiendo sobre el altar rodeando las dos especies eucar\u00edsticas santific\u00e1ndonos", "a los que", "iba a decir los que los recibimos incluso a los que lo miramos que el esp\u00edritu santo", "sea m\u00e1s presente", "en la liturgia eucar\u00edstica", ""], "ITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a los fariseos", "yo me voy y me buscar\u00e9is y morir\u00e9is por vuestro pecado donde yo voy no pod\u00e9is venir vosotros y los jud\u00edos comentaban ser\u00e1 que va a suicidarse y por eso dice donde yo voy no pod\u00e9is venir vosotros", "y \u00e9l les dijo", "vosotros sois de aqu\u00ed abajo yo soy de all\u00e1 arriba", "vosotros sois de este mundo yo no soy de este mundo", "con raz\u00f3n os he dicho que morir\u00e9is en vuestros pecados", "pues si no cre\u00e9is que yo soy morir\u00e9is en vuestros pecados", "ellos le dec\u00edan qui\u00e9n eres t\u00fa", "jes\u00fas les contest\u00f3", "lo que os estoy diciendo desde el principio", "podr\u00eda decir y condenar muchas cosas en vosotros", "pero el que me ha enviado es veraz y yo comunic\u00f3 al mundo lo que he aprendido de \u00e9l", "ellos no comprendieron lo que les hablaba que les hablaba del padre", "y entonces dijo jes\u00fas cuando levant\u00e9is en alto", "al hijo del hombre sabr\u00e9is que yo soy", "y que no hago nada por mi cuenta sino que hablo como el padre me ha ense\u00f1ado", "el que me envi\u00f3 est\u00e1 conmigo no me ha dejado solo", "porque yo hago siempre lo que le agrada", "cuando les expon\u00eda esto muchos creyeron en \u00e9l", "palabra del se\u00f1or", "el que me envio", "est\u00e1 conmigo", "no me ha dejado solo", "porque yo hago siempre lo que le agrada", "la uni\u00f3n de las 3 personas", "es una cosa un poco misteriosa", "pero que entra en este vers\u00edculo tambi\u00e9n", "por qu\u00e9 decimos", "que concibi\u00f3 la virgen mar\u00eda por obra del esp\u00edritu santo", "porque el esp\u00edritu santo", "forma parte del acto", "de la encarnaci\u00f3n", "s\u00ed evidentemente", "la segunda persona directamente tiene poder para venir al seno de mar\u00eda", "yo creo aunque esta es una expresi\u00f3n un poco misteriosa que fue repetida desde el principio porque as\u00ed estaba en las escrituras", "yo creo que se refiere", "a lo que hemos le\u00eddo hoy", "es decir que la uni\u00f3n de las 3 personas es tan grande que nada hace el hijo", "sin que lo quiera el padre", "y lo mismo vale entre el hijo y el esp\u00edritu santo", "el esp\u00edritu santo quiere lo que quiere el hijo", "y el hijo se encarn\u00f3", "pero con el total consentimiento del esp\u00edritu santo", "es cierto que mar\u00eda dijo s\u00ed", "pero tambi\u00e9n el esp\u00edritu santo dijo s\u00ed", "y tambi\u00e9n el padre dijo s\u00ed", "los 3 dijeron s\u00ed", "para encarnaci\u00f3n", "no lo dijo 1 antes que otro", "santo tom\u00e1s de aquino por lo menos eso es lo que nos ense\u00f1a en la suma teol\u00f3gica que no lo dijo 1 antes que el otro sino que", "fue algo eternamente decidido", "pero", "aunque en el tiempo", "no hubo precedencia", "del s\u00ed a la encarnaci\u00f3n de una de las 3 personas respecto a la otra s\u00ed que es cierto", "que el hijo", "se encarn\u00f3 con el s\u00ed del esp\u00edritu santo", "es el s\u00ed del esp\u00edritu santo el que obra la encarnaci\u00f3n", "del mismo modo que es correcto decir que es el s\u00ed del padre el que la obra y el s\u00ed del hijo el que la obra", "pero en el credo", "se resalta", "esta verdad", "el obrar del esp\u00edritu santo", "en el hecho f\u00edsico", "material biol\u00f3gico", "de la encarnaci\u00f3n", "de la palabra en el seno de mar\u00eda", "fijaos que en la misa", "ser\u00eda err\u00f3neo centrarla solo en jes\u00fas y nada m\u00e1s que en jes\u00fas", "la mayor parte de las oraciones las hace el sacerdote", "a dios padre", "a la primera persona", "pero", "hay algunos momentos y siempre en cada misa 1 en muy especial", "en que el sacerdote invoca la venida del esp\u00edritu santo ese momento tiene incluso un nombre en liturgia especial la ep\u00edclesis", "y del mismo modo", "que creemos que", "el hijo de dios viene sobre el altar encarnado", "con la misma fe", "podemos estar seguros de que a la invocaci\u00f3n del sacerdote tambi\u00e9n baja el esp\u00edritu santo", "la uni\u00f3n de las 3 personas y despu\u00e9s de lo que acabo de decir", "acab\u00f3 leyendo otra vez el vers\u00edculo que resonar\u00e1", "yo creo que con m\u00e1s", "profundidad con m\u00e1s claridad", "dijo jes\u00fas", "a los que le escuchaban el que me envi\u00f3 est\u00e1 conmigo", "no me ha dejado solo porque yo hago siempre lo que le agrada", "que todos nosotros", "vivamos", "la misa de un modo trinitario y quiz\u00e1s insistamos m\u00e1s en el que sin querer nos podemos olvidar m\u00e1s", "el esp\u00edritu santo descendiendo sobre el altar rodeando las dos especies eucar\u00edsticas santific\u00e1ndonos", "a los que", "iba a decir los que los recibimos incluso a los que lo miramos que el esp\u00edritu santo", "sea m\u00e1s presente", "en la liturgia eucar\u00edstica", ""], "MaskedITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a los fariseos", "yo me voy y me buscar\u00e9is y morir\u00e9is por vuestro pecado donde yo voy no pod\u00e9is venir vosotros y los jud\u00edos comentaban ser\u00e1 que va a suicidarse y por eso dice donde yo voy no pod\u00e9is venir vosotros", "y \u00e9l les dijo", "vosotros sois de aqu\u00ed abajo yo soy de all\u00e1 arriba", "vosotros sois de este mundo yo no soy de este mundo", "con raz\u00f3n os he dicho que morir\u00e9is en vuestros pecados", "\u00bfpues si no cre\u00e9is que yo soy morir\u00e9is en vuestros pecados", "\u00bfellos le dec\u00edan qui\u00e9n eres t\u00fa", "jes\u00fas les contest\u00f3", "lo que os estoy diciendo desde el principio", "podr\u00eda decir y condenar muchas cosas en vosotros", "pero el que me ha enviado es veraz y yo comunic\u00f3 al mundo lo que he aprendido de \u00e9l", "ellos no comprendieron lo que les hablaba que les hablaba del padre", "y entonces dijo jes\u00fas cuando levant\u00e9is en alto", "al hijo del hombre sabr\u00e9is que yo soy", "y que no hago nada por mi cuenta sino que hablo como el padre me ha ense\u00f1ado", "el que me envi\u00f3 est\u00e1 conmigo no me ha dejado solo", "porque yo hago siempre lo que le agrada", "cuando les expon\u00eda esto muchos creyeron en \u00e9l", "palabra del se\u00f1or", "\u00bfel que me envio", "est\u00e1 conmigo", "no me ha dejado solo", "porque yo hago siempre lo que le agrada", "la uni\u00f3n de las 3 personas", "es una cosa un poco misteriosa", "pero que entra en este vers\u00edculo tambi\u00e9n", "\u00bfpor qu\u00e9 decimos", "que concibi\u00f3 la virgen mar\u00eda por obra del esp\u00edritu santo", "porque el esp\u00edritu santo", "forma parte del acto", "de la encarnaci\u00f3n", "s\u00ed evidentemente", "la segunda persona directamente tiene poder para venir al seno de mar\u00eda", "yo creo aunque esta es una expresi\u00f3n un poco misteriosa que fue repetida desde el principio porque as\u00ed estaba en las escrituras", "yo creo que se refiere", "a lo que hemos le\u00eddo hoy", "es decir que la uni\u00f3n de las 3 personas es tan grande que nada hace el hijo", "sin que lo quiera el padre", "y lo mismo vale entre el hijo y el esp\u00edritu santo", "el esp\u00edritu santo quiere lo que quiere el hijo", "y el hijo se encarn\u00f3", "pero con el total consentimiento del esp\u00edritu santo", "\u00bfes cierto que mar\u00eda dijo s\u00ed", "pero tambi\u00e9n el esp\u00edritu santo dijo s\u00ed", "y tambi\u00e9n el padre dijo s\u00ed", "los 3 dijeron s\u00ed", "para encarnaci\u00f3n", "no lo dijo 1 antes que otro", "santo tom\u00e1s de aquino por lo menos eso es lo que nos ense\u00f1a en la suma teol\u00f3gica que no lo dijo 1 antes que el otro sino que", "fue algo eternamente decidido", "pero", "aunque en el tiempo", "no hubo precedencia", "del s\u00ed a la encarnaci\u00f3n de una de las 3 personas respecto a la otra s\u00ed que es cierto", "que el hijo", "se encarn\u00f3 con el s\u00ed del esp\u00edritu santo", "es el s\u00ed del esp\u00edritu santo el que obra la encarnaci\u00f3n", "del mismo modo que es correcto decir que es el s\u00ed del padre el que la obra y el s\u00ed del hijo el que la obra", "pero en el credo", "se resalta", "\u00bfesta verdad", "el obrar del esp\u00edritu santo", "\u00bfen el hecho f\u00edsico", "material biol\u00f3gico", "de la encarnaci\u00f3n", "de la palabra en el seno de mar\u00eda", "fijaos que en la misa", "ser\u00eda err\u00f3neo centrarla solo en jes\u00fas y nada m\u00e1s que en jes\u00fas", "la mayor parte de las oraciones las hace el sacerdote", "a dios padre", "a la primera persona", "pero", "hay algunos momentos y siempre en cada misa 1 en muy especial", "en que el sacerdote invoca la venida del esp\u00edritu santo ese momento tiene incluso un nombre en liturgia especial la ep\u00edclesis", "y del mismo modo", "que creemos que", "el hijo de dios viene sobre el altar encarnado", "con la misma fe", "podemos estar seguros de que a la invocaci\u00f3n del sacerdote tambi\u00e9n baja el esp\u00edritu santo", "la uni\u00f3n de las 3 personas y despu\u00e9s de lo que acabo de decir", "acab\u00f3 leyendo otra vez el vers\u00edculo que resonar\u00e1", "yo creo que con m\u00e1s", "profundidad con m\u00e1s claridad", "dijo jes\u00fas", "a los que le escuchaban el que me envi\u00f3 est\u00e1 conmigo", "no me ha dejado solo porque yo hago siempre lo que le agrada", "que todos nosotros", "vivamos", "la misa de un modo trinitario y quiz\u00e1s insistamos m\u00e1s en el que sin querer nos podemos olvidar m\u00e1s", "el esp\u00edritu santo descendiendo sobre el altar rodeando las dos especies eucar\u00edsticas santific\u00e1ndonos", "a los que", "iba a decir los que los recibimos incluso a los que lo miramos que el esp\u00edritu santo", "sea m\u00e1s presente", "en la liturgia eucar\u00edstica", ""], "Words": [{"el": [1.65, 0.17]}, {"se\u00f1or": [1.83, 0.85]}, {"est\u00e9": [2.71, 0.41]}, {"con": [3.13, 0.17]}, {"vosotros": [3.31, 0.85]}, {"lectura": [6.12, 0.84]}, {"del": [7.2, 0.25]}, {"santo": [7.46, 0.43]}, {"evangelio": [7.9, 0.93]}, {"seg\u00fan": [8.86, 0.56]}, {"san": [9.43, 0.22]}, {"juan": [9.66, 0.57]}, {"en": [14.75, 0.18]}, {"aquel": [14.94, 0.28]}, {"tiempo": [15.23, 0.61]}, {"dijo": [15.87, 0.39]}, {"jes\u00fas": [16.27, 0.73]}, {"a": [17.09, 0.13]}, {"los": [17.23, 0.15]}, {"fariseos": [17.39, 0.82]}, {"yo": [18.81, 0.25]}, {"me": [19.07, 0.13]}, {"voy": [19.21, 0.43]}, {"y": [19.67, 0.11]}, {"me": [19.79, 0.11]}, {"buscar\u00e9is": [19.91, 0.97]}, {"y": [21.29, 0.13]}, {"morir\u00e9is": [21.43, 0.63]}, {"por": [22.07, 0.19]}, {"vuestro": [22.27, 0.39]}, {"pecado": [22.67, 0.63]}, {"donde": [23.97, 0.37]}, {"yo": [24.35, 0.15]}, {"voy": [24.51, 0.45]}, {"no": [25.07, 0.29]}, {"pod\u00e9is": [25.37, 0.41]}, {"venir": [25.79, 0.31]}, {"vosotros": [26.11, 0.86]}, {"y": [27.99, 0.13]}, {"los": [28.13, 0.15]}, {"jud\u00edos": [28.29, 0.49]}, {"comentaban": [28.79, 0.97]}, {"ser\u00e1": [30.23, 0.39]}, {"que": [30.63, 0.13]}, {"va": [30.77, 0.1]}, {"a": [30.88, 0.04]}, {"suicidarse": [30.93, 0.93]}, {"y": [32.03, 0.13]}, {"por": [32.17, 0.19]}, {"eso": [32.37, 0.21]}, {"dice": [32.59, 0.47]}, {"donde": [33.41, 0.35]}, {"yo": [33.77, 0.16]}, {"voy": [33.94, 0.5]}, {"no": [34.51, 0.29]}, {"pod\u00e9is": [34.81, 0.35]}, {"venir": [35.17, 0.29]}, {"vosotros": [35.47, 0.78]}, {"y": [37.66, 0.19]}, {"\u00e9l": [37.86, 0.12]}, {"les": [37.99, 0.22]}, {"dijo": [38.22, 0.36]}, {"vosotros": [39.62, 0.81]}, {"sois": [40.44, 0.39]}, {"de": [40.84, 0.08]}, {"aqu\u00ed": [40.93, 0.24]}, {"abajo": [41.18, 0.65]}, {"yo": [42.4, 0.23]}, {"soy": [42.64, 0.39]}, {"de": [43.04, 0.17]}, {"all\u00e1": [43.22, 0.22]}, {"arriba": [43.45, 0.54]}, {"vosotros": [45.02, 0.65]}, {"sois": [45.68, 0.36]}, {"de": [46.05, 0.1]}, {"este": [46.16, 0.31]}, {"mundo": [46.48, 0.57]}, {"yo": [47.76, 0.33]}, {"no": [48.1, 0.17]}, {"soy": [48.28, 0.31]}, {"de": [48.6, 0.11]}, {"este": [48.72, 0.25]}, {"mundo": [48.98, 0.59]}, {"con": [50.87, 0.26]}, {"raz\u00f3n": [51.14, 0.56]}, {"os": [51.73, 0.2]}, {"he": [51.94, 0.07]}, {"dicho": [52.02, 0.57]}, {"que": [52.96, 0.21]}, {"morir\u00e9is": [53.18, 0.64]}, {"en": [53.83, 0.1]}, {"vuestros": [53.94, 0.51]}, {"pecados": [54.46, 0.8]}, {"pues": [56.28, 0.24]}, {"si": [56.53, 0.1]}, {"no": [56.64, 0.17]}, {"cre\u00e9is": [56.82, 0.44]}, {"que": [57.27, 0.12]}, {"yo": [57.4, 0.23]}, {"soy": [57.64, 0.49]}, {"morir\u00e9is": [58.46, 0.75]}, {"en": [59.22, 0.11]}, {"vuestros": [59.34, 0.57]}, {"pecados": [59.92, 0.8]}, {"ellos": [62.13, 0.41]}, {"le": [62.55, 0.11]}, {"dec\u00edan": [62.67, 0.66]}, {"qui\u00e9n": [63.89, 0.37]}, {"eres": [64.27, 0.37]}, {"t\u00fa": [64.65, 0.31]}, {"jes\u00fas": [65.85, 0.6]}, {"les": [66.46, 0.19]}, {"contest\u00f3": [66.66, 0.88]}, {"lo": [68.29, 0.26]}, {"que": [68.56, 0.08]}, {"os": [68.65, 0.08]}, {"estoy": [68.74, 0.33]}, {"diciendo": [69.08, 0.61]}, {"desde": [69.7, 0.29]}, {"el": [70.0, 0.11]}, {"principio": [70.12, 0.81]}, {"podr\u00eda": [71.8, 0.72]}, {"decir": [72.55, 0.81]}, {"y": [73.39, 0.15]}, {"condenar": [73.55, 0.79]}, {"muchas": [74.37, 0.51]}, {"cosas": [74.89, 0.41]}, {"en": [75.31, 0.09]}, {"vosotros": [75.41, 0.88]}, {"pero": [77.38, 0.22]}, {"el": [77.61, 0.06]}, {"que": [77.68, 0.13]}, {"me": [77.82, 0.09]}, {"ha": [77.92, 0.03]}, {"enviado": [77.96, 0.65]}, {"es": [78.64, 0.19]}, {"veraz": [78.84, 0.73]}, {"y": [80.28, 0.15]}, {"yo": [80.44, 0.13]}, {"comunic\u00f3": [80.58, 0.43]}, {"al": [81.02, 0.09]}, {"mundo": [81.12, 0.43]}, {"lo": [81.56, 0.17]}, {"que": [81.74, 0.16]}, {"he": [81.91, 0.14]}, {"aprendido": [82.06, 0.71]}, {"de": [82.78, 0.17]}, {"\u00e9l": [82.96, 0.29]}, {"ellos": [84.75, 0.37]}, {"no": [85.13, 0.11]}, {"comprendieron": [85.25, 0.85]}, {"lo": [86.11, 0.13]}, {"que": [86.25, 0.12]}, {"les": [86.38, 0.22]}, {"hablaba": [86.61, 0.58]}, {"que": [87.59, 0.24]}, {"les": [87.84, 0.2]}, {"hablaba": [88.05, 0.35]}, {"del": [88.41, 0.21]}, {"padre": [88.63, 0.53]}, {"y": [89.92, 0.12]}, {"entonces": [90.05, 0.46]}, {"dijo": [90.52, 0.29]}, {"jes\u00fas": [90.82, 0.65]}, {"cuando": [92.01, 0.5]}, {"levant\u00e9is": [92.52, 0.69]}, {"en": [93.22, 0.17]}, {"alto": [93.4, 0.57]}, {"al": [94.56, 0.19]}, {"hijo": [94.76, 0.21]}, {"del": [94.98, 0.15]}, {"hombre": [95.14, 0.55]}, {"sabr\u00e9is": [96.17, 0.96]}, {"que": [97.14, 0.13]}, {"yo": [97.28, 0.16]}, {"soy": [97.45, 0.47]}, {"y": [98.85, 0.15]}, {"que": [99.01, 0.15]}, {"no": [99.17, 0.15]}, {"hago": [99.33, 0.2]}, {"nada": [99.54, 0.38]}, {"por": [99.93, 0.23]}, {"mi": [100.17, 0.13]}, {"cuenta": [100.31, 0.65]}, {"sino": [101.31, 0.63]}, {"que": [101.95, 0.22]}, {"hablo": [102.21, 0.65]}, {"como": [102.97, 0.27]}, {"el": [103.25, 0.11]}, {"padre": [103.37, 0.47]}, {"me": [103.85, 0.15]}, {"ha": [104.01, 0.04]}, {"ense\u00f1ado": [104.06, 0.8]}, {"el": [106.22, 0.2]}, {"que": [106.43, 0.13]}, {"me": [106.57, 0.09]}, {"envi\u00f3": [106.67, 0.72]}, {"est\u00e1": [107.67, 0.31]}, {"conmigo": [107.99, 0.71]}, {"no": [108.99, 0.31]}, {"me": [109.31, 0.12]}, {"ha": [109.44, 0.04]}, {"dejado": [109.49, 0.37]}, {"solo": [109.87, 0.49]}, {"porque": [111.37, 0.37]}, {"yo": [111.75, 0.22]}, {"hago": [111.98, 0.22]}, {"siempre": [112.21, 0.88]}, {"lo": [113.19, 0.22]}, {"que": [113.42, 0.14]}, {"le": [113.57, 0.07]}, {"agrada": [113.65, 0.54]}, {"cuando": [116.06, 0.27]}, {"les": [116.34, 0.15]}, {"expon\u00eda": [116.5, 0.53]}, {"esto": [117.04, 0.7]}, {"muchos": [117.8, 0.79]}, {"creyeron": [118.62, 0.61]}, {"en": [119.24, 0.15]}, {"\u00e9l": [119.4, 0.33]}, {"palabra": [126.53, 0.88]}, {"del": [127.45, 0.25]}, {"se\u00f1or": [127.71, 0.82]}, {"el": [141.16, 0.21]}, {"que": [141.38, 0.15]}, {"me": [141.54, 0.09]}, {"envio": [141.64, 0.67]}, {"est\u00e1": [143.23, 0.57]}, {"conmigo": [143.83, 0.83]}, {"no": [145.31, 0.37]}, {"me": [145.69, 0.15]}, {"ha": [145.85, 0.05]}, {"dejado": [145.91, 0.39]}, {"solo": [146.31, 0.52]}, {"porque": [148.06, 0.33]}, {"yo": [148.4, 0.26]}, {"hago": [148.67, 0.24]}, {"siempre": [148.92, 0.73]}, {"lo": [149.66, 0.11]}, {"que": [149.78, 0.15]}, {"le": [149.94, 0.09]}, {"agrada": [150.04, 0.51]}, {"la": [153.22, 0.39]}, {"uni\u00f3n": [153.64, 0.93]}, {"de": [154.62, 0.15]}, {"las": [154.78, 0.25]}, {"tres": [155.04, 0.35]}, {"personas": [155.4, 1.0]}, {"es": [158.01, 0.2]}, {"una": [158.22, 0.15]}, {"cosa": [158.38, 0.26]}, {"un": [158.65, 0.12]}, {"poco": [158.78, 0.27]}, {"misteriosa": [159.06, 0.95]}, {"pero": [161.0, 0.27]}, {"que": [161.28, 0.17]}, {"entra": [161.46, 0.59]}, {"en": [162.66, 0.21]}, {"este": [162.88, 0.31]}, {"vers\u00edculo": [163.2, 0.69]}, {"tambi\u00e9n": [163.9, 0.72]}, {"por": [166.49, 0.23]}, {"qu\u00e9": [166.73, 0.13]}, {"decimos": [166.87, 0.65]}, {"que": [168.55, 0.19]}, {"concibi\u00f3": [168.75, 0.49]}, {"la": [169.25, 0.09]}, {"virgen": [169.35, 0.29]}, {"mar\u00eda": [169.65, 0.59]}, {"por": [170.45, 0.3]}, {"obra": [170.76, 0.54]}, {"del": [171.41, 0.19]}, {"esp\u00edritu": [171.61, 0.59]}, {"santo": [172.21, 0.5]}, {"porque": [174.2, 0.93]}, {"el": [175.22, 0.23]}, {"esp\u00edritu": [175.46, 0.71]}, {"santo": [176.18, 0.8]}, {"forma": [178.08, 0.39]}, {"parte": [178.48, 0.37]}, {"del": [178.86, 0.19]}, {"acto": [179.06, 0.58]}, {"de": [180.51, 0.17]}, {"la": [180.69, 0.07]}, {"encarnaci\u00f3n": [180.77, 0.92]}, {"s\u00ed": [183.05, 0.24]}, {"evidentemente": [183.3, 1.09]}, {"la": [185.52, 0.15]}, {"segunda": [185.68, 0.43]}, {"persona": [186.12, 0.49]}, {"directamente": [186.64, 1.27]}, {"tiene": [187.92, 0.33]}, {"poder": [188.26, 0.58]}, {"para": [189.28, 0.61]}, {"venir": [189.92, 0.39]}, {"al": [190.32, 0.09]}, {"seno": [190.42, 0.29]}, {"de": [190.72, 0.09]}, {"mar\u00eda": [190.82, 0.52]}, {"yo": [193.22, 0.27]}, {"creo": [193.5, 0.62]}, {"aunque": [194.15, 0.32]}, {"esta": [194.48, 0.19]}, {"es": [194.68, 0.09]}, {"una": [194.78, 0.13]}, {"expresi\u00f3n": [194.92, 0.83]}, {"un": [195.82, 0.25]}, {"poco": [196.08, 0.37]}, {"misteriosa": [196.46, 1.09]}, {"que": [197.98, 0.27]}, {"fue": [198.26, 0.33]}, {"repetida": [198.62, 0.67]}, {"desde": [199.3, 0.27]}, {"el": [199.58, 0.09]}, {"principio": [199.68, 0.85]}, {"porque": [200.88, 0.29]}, {"as\u00ed": [201.18, 0.25]}, {"estaba": [201.44, 0.59]}, {"en": [202.04, 0.2]}, {"las": [202.25, 0.18]}, {"escrituras": [202.44, 0.98]}, {"yo": [204.71, 0.17]}, {"creo": [204.89, 0.21]}, {"que": [205.11, 0.11]}, {"se": [205.23, 0.15]}, {"refiere": [205.39, 0.6]}, {"a": [207.37, 0.31]}, {"lo": [207.71, 0.23]}, {"que": [207.95, 0.1]}, {"hemos": [208.06, 0.22]}, {"le\u00eddo": [208.29, 0.37]}, {"hoy": [208.67, 0.31]}, {"es": [209.77, 0.18]}, {"decir": [209.96, 0.51]}, {"que": [210.5, 0.19]}, {"la": [210.7, 0.23]}, {"uni\u00f3n": [210.96, 0.71]}, {"de": [211.68, 0.13]}, {"las": [211.82, 0.19]}, {"tres": [212.02, 0.25]}, {"personas": [212.28, 0.45]}, {"es": [212.74, 0.17]}, {"tan": [212.92, 0.21]}, {"grande": [213.14, 0.67]}, {"que": [214.04, 0.43]}, {"nada": [214.48, 0.57]}, {"hace": [215.06, 0.22]}, {"el": [215.29, 0.12]}, {"hijo": [215.42, 0.47]}, {"sin": [216.45, 0.25]}, {"que": [216.71, 0.13]}, {"lo": [216.85, 0.09]}, {"quiera": [216.95, 0.23]}, {"el": [217.19, 0.09]}, {"padre": [217.29, 0.41]}, {"y": [220.06, 0.49]}, {"lo": [220.58, 0.29]}, {"mismo": [220.88, 0.65]}, {"vale": [221.54, 0.53]}, {"entre": [222.24, 0.36]}, {"el": [222.61, 0.1]}, {"hijo": [222.72, 0.21]}, {"y": [222.94, 0.07]}, {"el": [223.02, 0.09]}, {"esp\u00edritu": [223.12, 0.57]}, {"santo": [223.7, 0.47]}, {"el": [225.38, 0.17]}, {"esp\u00edritu": [225.56, 0.5]}, {"santo": [226.07, 0.39]}, {"quiere": [226.47, 0.77]}, {"lo": [227.53, 0.17]}, {"que": [227.71, 0.09]}, {"quiere": [227.81, 0.28]}, {"el": [228.1, 0.12]}, {"hijo": [228.23, 0.23]}, {"y": [229.27, 0.19]}, {"el": [229.47, 0.11]}, {"hijo": [229.59, 0.25]}, {"se": [229.85, 0.11]}, {"encarn\u00f3": [229.97, 0.73]}, {"pero": [232.21, 0.47]}, {"con": [232.71, 0.25]}, {"el": [232.97, 0.34]}, {"total": [233.34, 1.02]}, {"consentimiento": [234.53, 1.69]}, {"del": [236.37, 0.19]}, {"esp\u00edritu": [236.57, 0.53]}, {"santo": [237.11, 0.48]}, {"es": [238.92, 0.35]}, {"cierto": [239.28, 0.87]}, {"que": [240.2, 0.19]}, {"mar\u00eda": [240.4, 0.35]}, {"dijo": [240.76, 0.38]}, {"s\u00ed": [241.17, 0.55]}, {"pero": [242.47, 0.26]}, {"tambi\u00e9n": [242.74, 0.47]}, {"el": [243.22, 0.1]}, {"esp\u00edritu": [243.33, 0.48]}, {"santo": [243.82, 0.33]}, {"dijo": [244.16, 0.29]}, {"s\u00ed": [244.46, 0.23]}, {"y": [245.31, 0.13]}, {"tambi\u00e9n": [245.45, 0.43]}, {"el": [245.89, 0.17]}, {"padre": [246.07, 0.35]}, {"dijo": [246.43, 0.35]}, {"s\u00ed": [246.79, 0.33]}, {"los": [248.7, 0.37]}, {"tres": [249.08, 0.6]}, {"dijeron": [249.71, 0.62]}, {"s\u00ed": [250.34, 0.51]}, {"para": [251.41, 0.19]}, {"encarnaci\u00f3n": [251.61, 0.81]}, {"no": [253.59, 0.34]}, {"lo": [253.94, 0.13]}, {"dijo": [254.08, 0.6]}, {"uno": [254.71, 0.5]}, {"antes": [255.24, 0.57]}, {"que": [255.82, 0.15]}, {"otro": [255.98, 0.48]}, {"santo": [257.56, 0.45]}, {"tom\u00e1s": [258.02, 0.29]}, {"de": [258.32, 0.06]}, {"aquino": [258.39, 0.32]}, {"por": [258.72, 0.2]}, {"lo": [258.93, 0.08]}, {"menos": [259.02, 0.29]}, {"eso": [259.32, 0.19]}, {"es": [259.52, 0.07]}, {"lo": [259.6, 0.11]}, {"que": [259.72, 0.13]}, {"nos": [259.86, 0.19]}, {"ense\u00f1a": [260.06, 0.84]}, {"en": [261.22, 0.19]}, {"la": [261.42, 0.1]}, {"suma": [261.53, 0.53]}, {"teol\u00f3gica": [262.09, 0.78]}, {"que": [263.7, 0.17]}, {"no": [263.88, 0.19]}, {"lo": [264.08, 0.09]}, {"dijo": [264.18, 0.3]}, {"uno": [264.49, 0.15]}, {"antes": [264.65, 0.26]}, {"que": [264.92, 0.1]}, {"el": [265.03, 0.08]}, {"otro": [265.12, 0.17]}, {"sino": [265.3, 0.33]}, {"que": [265.64, 0.33]}, {"fue": [267.07, 0.6]}, {"algo": [267.7, 1.0]}, {"eternamente": [268.97, 1.36]}, {"decidido": [270.34, 0.7]}, {"pero": [273.62, 0.52]}, {"aunque": [275.47, 0.44]}, {"en": [275.92, 0.16]}, {"el": [276.09, 0.21]}, {"tiempo": [276.31, 0.86]}, {"no": [278.4, 0.29]}, {"hubo": [278.7, 0.31]}, {"precedencia": [279.02, 1.27]}, {"del": [280.98, 0.33]}, {"s\u00ed": [281.32, 0.66]}, {"a": [282.01, 0.14]}, {"la": [282.16, 0.07]}, {"encarnaci\u00f3n": [282.24, 1.02]}, {"de": [283.65, 0.16]}, {"una": [283.82, 0.2]}, {"de": [284.03, 0.08]}, {"las": [284.12, 0.21]}, {"tres": [284.34, 0.25]}, {"personas": [284.6, 0.48]}, {"respecto": [285.09, 0.5]}, {"a": [285.6, 0.02]}, {"la": [285.63, 0.1]}, {"otra": [285.74, 0.37]}, {"s\u00ed": [286.42, 0.59]}, {"que": [287.02, 0.12]}, {"es": [287.15, 0.16]}, {"cierto": [287.32, 0.64]}, {"que": [289.26, 0.13]}, {"el": [289.4, 0.13]}, {"hijo": [289.54, 0.55]}, {"se": [291.06, 0.21]}, {"encarn\u00f3": [291.28, 0.63]}, {"con": [291.94, 0.29]}, {"el": [292.24, 0.19]}, {"s\u00ed": [292.44, 0.69]}, {"del": [293.21, 0.2]}, {"esp\u00edritu": [293.42, 0.55]}, {"santo": [293.98, 0.54]}, {"es": [295.73, 0.29]}, {"el": [296.03, 0.23]}, {"s\u00ed": [296.27, 0.27]}, {"del": [296.55, 0.19]}, {"esp\u00edritu": [296.75, 0.53]}, {"santo": [297.29, 0.89]}, {"el": [298.63, 0.25]}, {"que": [298.89, 0.32]}, {"obra": [299.24, 0.61]}, {"la": [299.88, 0.2]}, {"encarnaci\u00f3n": [300.09, 0.82]}, {"del": [301.93, 0.25]}, {"mismo": [302.19, 0.39]}, {"modo": [302.59, 0.27]}, {"que": [302.87, 0.12]}, {"es": [303.0, 0.1]}, {"correcto": [303.11, 0.53]}, {"decir": [303.65, 0.39]}, {"que": [304.07, 0.29]}, {"es": [304.37, 0.09]}, {"el": [304.47, 0.15]}, {"s\u00ed": [304.63, 0.29]}, {"del": [304.93, 0.23]}, {"padre": [305.17, 0.32]}, {"el": [305.5, 0.1]}, {"que": [305.61, 0.14]}, {"la": [305.76, 0.14]}, {"obra": [305.91, 0.31]}, {"y": [306.32, 0.2]}, {"el": [306.53, 0.11]}, {"s\u00ed": [306.65, 0.23]}, {"del": [306.89, 0.19]}, {"hijo": [307.09, 0.19]}, {"el": [307.29, 0.07]}, {"que": [307.37, 0.15]}, {"la": [307.53, 0.15]}, {"obra": [307.69, 0.43]}, {"pero": [309.07, 0.23]}, {"en": [309.31, 0.09]}, {"el": [309.41, 0.17]}, {"credo": [309.59, 0.56]}, {"se": [312.72, 0.27]}, {"resalta": [313.0, 0.87]}, {"esta": [314.61, 0.35]}, {"verdad": [314.97, 0.67]}, {"el": [317.26, 0.25]}, {"obrar": [317.54, 0.78]}, {"del": [318.36, 0.23]}, {"esp\u00edritu": [318.6, 0.81]}, {"santo": [319.42, 0.77]}, {"en": [321.13, 0.21]}, {"el": [321.35, 0.13]}, {"hecho": [321.49, 0.25]}, {"f\u00edsico": [321.75, 0.9]}, {"material": [324.36, 1.09]}, {"biol\u00f3gico": [325.9, 1.08]}, {"de": [327.99, 0.19]}, {"la": [328.19, 0.07]}, {"encarnaci\u00f3n": [328.27, 0.98]}, {"de": [329.82, 0.47]}, {"la": [330.32, 0.19]}, {"palabra": [330.52, 0.82]}, {"en": [331.52, 0.18]}, {"el": [331.71, 0.12]}, {"seno": [331.84, 0.3]}, {"de": [332.15, 0.1]}, {"mar\u00eda": [332.26, 0.42]}, {"fijaos": [334.54, 0.67]}, {"que": [335.22, 0.1]}, {"en": [335.33, 0.1]}, {"la": [335.44, 0.11]}, {"misa": [335.56, 0.56]}, {"ser\u00eda": [337.86, 0.47]}, {"err\u00f3neo": [338.34, 0.63]}, {"centrarla": [339.0, 0.85]}, {"solo": [339.88, 0.52]}, {"en": [340.41, 0.1]}, {"jes\u00fas": [340.52, 0.39]}, {"y": [340.92, 0.05]}, {"nada": [340.98, 0.24]}, {"m\u00e1s": [341.23, 0.16]}, {"que": [341.4, 0.1]}, {"en": [341.51, 0.1]}, {"jes\u00fas": [341.62, 0.42]}, {"la": [343.22, 0.19]}, {"mayor": [343.42, 0.45]}, {"parte": [343.88, 0.39]}, {"de": [344.28, 0.1]}, {"las": [344.39, 0.22]}, {"oraciones": [344.62, 1.02]}, {"las": [345.68, 0.29]}, {"hace": [345.98, 0.22]}, {"el": [346.21, 0.1]}, {"sacerdote": [346.32, 0.83]}, {"a": [347.92, 0.19]}, {"dios": [348.12, 0.39]}, {"padre": [348.52, 0.47]}, {"a": [349.77, 0.17]}, {"la": [349.95, 0.11]}, {"primera": [350.07, 0.43]}, {"persona": [350.51, 0.62]}, {"pero": [353.51, 0.64]}, {"hay": [355.21, 0.38]}, {"algunos": [355.62, 0.78]}, {"momentos": [356.41, 0.75]}, {"y": [357.19, 0.17]}, {"siempre": [357.37, 0.65]}, {"en": [358.03, 0.09]}, {"cada": [358.13, 0.25]}, {"misa": [358.39, 0.34]}, {"uno": [358.76, 0.36]}, {"en": [359.13, 0.2]}, {"muy": [359.36, 0.49]}, {"especial": [359.86, 0.76]}, {"en": [361.5, 0.25]}, {"que": [361.76, 0.17]}, {"el": [361.94, 0.29]}, {"sacerdote": [362.24, 0.69]}, {"invoca": [362.96, 0.77]}, {"la": [363.74, 0.1]}, {"venida": [363.85, 0.38]}, {"del": [364.24, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [364.4, 0.55]}, {"santo": [364.96, 0.34]}, {"ese": [365.31, 0.16]}, {"momento": [365.48, 0.54]}, {"tiene": [366.4, 0.26]}, {"incluso": [366.67, 0.38]}, {"un": [367.06, 0.09]}, {"nombre": [367.16, 0.35]}, {"en": [367.52, 0.07]}, {"liturgia": [367.6, 0.53]}, {"especial": [368.14, 0.45]}, {"la": [368.6, 0.19]}, {"ep\u00edclesis": [368.8, 1.22]}, {"y": [371.19, 0.14]}, {"del": [371.34, 0.19]}, {"mismo": [371.54, 0.6]}, {"modo": [372.17, 0.49]}, {"que": [373.79, 0.17]}, {"creemos": [373.97, 0.75]}, {"que": [374.75, 0.34]}, {"el": [375.9, 0.19]}, {"hijo": [376.1, 0.21]}, {"de": [376.32, 0.11]}, {"dios": [376.44, 0.29]}, {"viene": [376.74, 0.25]}, {"sobre": [377.0, 0.23]}, {"el": [377.24, 0.06]}, {"altar": [377.31, 0.4]}, {"encarnado": [377.75, 0.82]}, {"con": [379.99, 0.37]}, {"la": [380.37, 0.11]}, {"misma": [380.49, 0.53]}, {"fe": [381.03, 0.37]}, {"podemos": [382.6, 0.41]}, {"estar": [383.02, 0.35]}, {"seguros": [383.38, 0.56]}, {"de": [384.2, 0.21]}, {"que": [384.42, 0.13]}, {"a": [384.56, 0.03]}, {"la": [384.6, 0.08]}, {"invocaci\u00f3n": [384.69, 0.74]}, {"del": [385.44, 0.15]}, {"sacerdote": [385.6, 0.76]}, {"tambi\u00e9n": [386.64, 0.63]}, {"baja": [387.28, 0.47]}, {"el": [388.08, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [388.24, 0.53]}, {"santo": [388.78, 0.43]}, {"la": [391.59, 0.21]}, {"uni\u00f3n": [391.81, 0.69]}, {"de": [392.67, 0.15]}, {"las": [392.83, 0.21]}, {"tres": [393.05, 0.25]}, {"personas": [393.31, 0.87]}, {"y": [394.71, 0.34]}, {"despu\u00e9s": [395.08, 0.48]}, {"de": [395.57, 0.09]}, {"lo": [395.67, 0.1]}, {"que": [395.78, 0.08]}, {"acabo": [395.87, 0.31]}, {"de": [396.19, 0.1]}, {"decir": [396.3, 0.54]}, {"acab\u00f3": [397.62, 0.7]}, {"leyendo": [398.35, 0.49]}, {"otra": [398.85, 0.2]}, {"vez": [399.06, 0.19]}, {"el": [399.26, 0.15]}, {"vers\u00edculo": [399.42, 0.83]}, {"que": [400.48, 0.25]}, {"resonar\u00e1": [400.74, 0.76]}, {"yo": [402.45, 0.2]}, {"creo": [402.66, 0.22]}, {"que": [402.89, 0.11]}, {"con": [403.01, 0.21]}, {"m\u00e1s": [403.23, 0.58]}, {"profundidad": [404.42, 1.01]}, {"con": [405.46, 0.21]}, {"m\u00e1s": [405.68, 0.23]}, {"claridad": [405.92, 0.81]}, {"dijo": [408.6, 0.49]}, {"jes\u00fas": [409.1, 0.71]}, {"a": [410.39, 0.11]}, {"los": [410.51, 0.21]}, {"que": [410.73, 0.11]}, {"le": [410.85, 0.07]}, {"escuchaban": [410.93, 0.59]}, {"el": [412.11, 0.29]}, {"que": [412.41, 0.17]}, {"me": [412.59, 0.11]}, {"envi\u00f3": [412.71, 0.93]}, {"est\u00e1": [413.73, 0.45]}, {"conmigo": [414.19, 0.58]}, {"no": [415.91, 0.39]}, {"me": [416.31, 0.13]}, {"ha": [416.45, 0.05]}, {"dejado": [416.51, 0.41]}, {"solo": [416.93, 0.73]}, {"porque": [418.21, 0.41]}, {"yo": [418.63, 0.22]}, {"hago": [418.86, 0.58]}, {"siempre": [419.53, 0.95]}, {"lo": [420.51, 0.35]}, {"que": [420.87, 0.13]}, {"le": [421.01, 0.08]}, {"agrada": [421.1, 0.5]}, {"que": [423.04, 0.19]}, {"todos": [423.24, 0.37]}, {"nosotros": [423.62, 0.82]}, {"vivamos": [425.26, 0.75]}, {"la": [426.99, 0.25]}, {"misa": [427.25, 0.39]}, {"de": [427.65, 0.09]}, {"un": [427.75, 0.09]}, {"modo": [427.85, 0.27]}, {"trinitario": [428.13, 0.88]}, {"y": [429.79, 0.13]}, {"quiz\u00e1s": [429.93, 0.43]}, {"insistamos": [430.37, 0.71]}, {"m\u00e1s": [431.09, 0.29]}, {"en": [431.41, 0.19]}, {"el": [431.61, 0.13]}, {"que": [431.75, 0.25]}, {"sin": [432.03, 0.41]}, {"querer": [432.45, 0.43]}, {"nos": [432.89, 0.25]}, {"podemos": [433.15, 0.37]}, {"olvidar": [433.53, 0.41]}, {"m\u00e1s": [433.95, 0.33]}, {"el": [434.91, 0.19]}, {"esp\u00edritu": [435.11, 0.73]}, {"santo": [435.85, 0.85]}, {"descendiendo": [436.97, 1.11]}, {"sobre": [438.09, 0.32]}, {"el": [438.42, 0.06]}, {"altar": [438.49, 0.67]}, {"rodeando": [439.91, 1.29]}, {"las": [441.73, 0.25]}, {"dos": [441.99, 0.19]}, {"especies": [442.19, 0.55]}, {"eucar\u00edsticas": [442.75, 1.27]}, {"santific\u00e1ndonos": [444.49, 1.56]}, {"a": [447.03, 0.13]}, {"los": [447.17, 0.29]}, {"que": [447.47, 0.31]}, {"iba": [448.44, 0.32]}, {"a": [448.77, 0.03]}, {"decir": [448.81, 0.22]}, {"los": [449.04, 0.15]}, {"que": [449.2, 0.1]}, {"los": [449.31, 0.12]}, {"recibimos": [449.44, 0.53]}, {"incluso": [450.24, 0.65]}, {"a": [450.9, 0.02]}, {"los": [450.93, 0.2]}, {"que": [451.14, 0.32]}, {"lo": [451.72, 0.23]}, {"miramos": [451.96, 0.75]}, {"que": [453.32, 0.33]}, {"el": [453.66, 0.25]}, {"esp\u00edritu": [453.92, 0.59]}, {"santo": [454.52, 0.65]}, {"sea": [456.42, 0.45]}, {"m\u00e1s": [456.88, 0.54]}, {"presente": [457.46, 1.07]}, {"en": [459.73, 0.23]}, {"la": [459.97, 0.09]}, {"liturgia": [460.07, 0.79]}, {"eucar\u00edstica": [460.89, 0.95]}]}