{"DisplayText": ["Ya que ayer.", "Pues.", "Explique algunas pocas cosas acerca del canon, cuatro de la plegaria Eucar\u00edstica n\u00famero cuatro.", "He pensado que dado que.", "Los que est\u00e1is aqu\u00ed escuch\u00e1is misa todos los d\u00edas, pod\u00eda dar unas pinceladas de las cuatro plegarias eucar\u00edsticas.", "La primera de todas el canon romano.", "Es muy f\u00e1cil de identificar porque es un canon en el que.", "Hay un momento dado.", "En el que ello, el celebrante hace inclinaci\u00f3n profunda para decir una parte.", "Al alzarse a levantarse a esa antigua.", "Otro momento en que se golpea el pecho.", "Y en la consagraci\u00f3n es el \u00fanico de los cuatro cantones en que la r\u00fabrica dice que cuando diga el sacerdote y Jes\u00fas, tomando el pan, mir\u00f3 al cielo diciendo, pues que levant\u00e9 la vista.", "Este canon.", "Probablemente estaba ya compuesto en el siglo cuarto.", "Cuarto, desde luego.", "En hay documentos en que ya aparece, si bien.", "Hubo algunos, cu\u00e1ntos cambios y qued\u00f3 fijado definitivamente en el siglo sexto en por el pap\u00e1 Gregorio, primero, Gregorio magno.", "El canon romano.", "Es el que ha sido usado en todo el rito latino al que pertenecemos desde.", "No, desde esta \u00e9poca, desde antes, porque en realidad he dicho que qued\u00f3.", "Fijado en el siglo sexto pero que ya en el siglo cuarto.", "Tenemos textos con lo cual es anterior. E esto es una maravilla ver esta continuidad, que mientras estamos orando nosotros en la MISA nos inscribimos.", "En ese fluir de cristianos siglo tras siglo.", "Que oraron incluso oyendo las mismas palabras.", "El canon romano.", "El canon romano es el m\u00e1s largo canon 1 y el canon dos es el m\u00e1s corto, el canon dos.", "Tiene un sabor.", "De cercan\u00eda a los ap\u00f3stoles.", "Y.", "Procede.", "Del el canon de San Hip\u00f3lito de la An\u00e1fora de San Hip\u00f3lito, que fue un Santo que vivi\u00f3 en el siglo segundo.", "Era tan antiguo.", "Este canon que el Concilio Vaticano, segundo con muy buen sentido, dijo pong\u00e1moslo entre los c\u00e1nones.", "Que podamos orar de un modo tan primitivo.", "Le hicieron unas cuantas adaptaciones, pero pr\u00e1cticamente es el mismo.", "Del siglo segundo, ni m\u00e1s ni menos, es distinto del canon romano si veis el largo canon romano y c\u00f3mo est\u00e1n organizadas las cosas que se piden. Dentro de esa plegaria eucar\u00edstica ver\u00e9is que.", "Tiene otra forma en el canon dos, el canon 3.", "Es.", "El patr\u00f3n.", "Del canon romano, pero con adiciones de.", "Liturgias orientales.", "Est\u00e1 muy inspirada esta plegaria eucar\u00edstica en textos b\u00edblicos.", "Y los reconocer\u00e9is cuando uso este canon porque.", "Se menciona, bueno, existe la posibilidad que yo siempre uso de mencionar o el Santo del d\u00eda o.", "El patr\u00f3n del lugar.", "Reconocer\u00e9is este canon porque siempre mencion\u00f3 a los patrones.", "Y protectores de la congregaci\u00f3n en la que est\u00e1 este convento. Unas veces menciona a 1 OA dos otras veces a otro.", "Es el \u00fanico canon en que da esa posibilidad. Lo digo porque no mencion\u00f3 a San Francisco OA Santa Beatriz de Silva OA Santa \u00darsula cuando me apetece, sino que solamente este canon da esta posibilidad.", "En el canon 1, por ejemplo, se mencionan a los ap\u00f3stoles y muchos m\u00e1rtires, pero no se pueden a\u00f1adir m\u00e1s.", "Despu\u00e9s hay otros c\u00e1nones.", "\u00bfQu\u00e9?", "Est\u00e1n ahora es les han dado otro nombre. Disculpad, que voy a por el misal y veo qu\u00e9 nombre les han dado.", "Antes se llamaban la plegaria Eucar\u00edstica n\u00famero 5.", "\u00bfPero ahora?", "Les han numerado.", "Bajo.", "En la nueva edici\u00f3n del misal.", "Como de 1 hasta el D cuatro YR 1 YR dos R 1 YR dos, porque son plegarias de la reconciliaci\u00f3n y de es lo que antes era el canon 5. En la anterior edici\u00f3n.", "Estos c\u00e1nones, como gust\u00f3 tant\u00edsimo, tant\u00edsimo el canon quinto, que era una nueva creaci\u00f3n. \u00bfAlgunos dijeron, por qu\u00e9 no damos la posibilidad para el que quiera?", "De usar m\u00e1s formas de oraci\u00f3n y se aprobaron estas 6.", "Estas no son.", "Como las primeras f\u00f3siles, cosas antiqu\u00edsimas y venerables que a m\u00ed me da tant\u00edsima devoci\u00f3n el recitar, sino que es fruto.", "Del estudio de la liturgia.", "De los grandes sabios que estuvieron en ese Concilio.", "Fijaos solamente los t\u00edtulos que ponen detr\u00e1s de la numeraci\u00f3n.", "Insisto, solamente est\u00e1n numerados con una letra. El primero de ellos es la Iglesia en camino hacia la unidad.", "Ese es el tema principal de ese canon.", "El n\u00famero dos el t\u00edtulo es Dios, Gu\u00eda a su Iglesia por el camino de salvaci\u00f3n.", "Para m\u00ed, que tengo el t\u00edtulo, pues es muy sencillo, mientras voy llorando, fijarme en c\u00f3mo va desarrollando ese tema, lo mismo que a veces un m\u00fasico da una frase musical y la va desarrollando en su composici\u00f3n.", "El tercero tiene un t\u00edtulo precioso, Jes\u00fas Camino hacia el padre.", "El cuarto Jes\u00fas.", "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 haciendo el bien?", "Y despu\u00e9s, y con esto ya acabamos, quedan dos c\u00e1nones que est\u00e1n centrados en la reconciliaci\u00f3n.", "A m\u00ed me gustan tanto todos los c\u00e1nones. Todas las plegarias eucar\u00edsticas que.", "Uso todas por igual.", "\u00bfNo se pueden usar todas todos los d\u00edas? Perd\u00f3n, no se puede usar cualquiera todos los d\u00edas porque hay d\u00edas que est\u00e1n mandadas oraciones especiales, prefacios especiales esos d\u00edas, pues no se puede, pero el resto de los d\u00edas que hay libertad, yo voy anot\u00e1ndolo.", "\u00bfPara que as\u00ed?", "Podamos, todos juntos, orar.", "Con todas las oraciones de la Iglesia.", "Y esto es una cosa de verdad, una riqueza tan bonita, tan bonita porque.", "En los primeros siglos, lo cual ten\u00eda otra belleza.", "La oraci\u00f3n era fija.", "Siempre que hab\u00eda misa siempre se dec\u00edan Exact\u00edsima mente las mismas palabras en el siglo tercero, cuarto en cualquier comunidad.", "El Esp\u00edritu Santo.", "Va haciendo florecer riquezas en su Iglesia. No ha acabado el su labor de hacer florecer cosas, la de la fe. Si la fiesta fijada, pero la liturgia hay que reconocer que.", "Sobre todo desde el Vaticano, segundo.", "Tenemos todo lo antiguo.", "Inmutado.", "M\u00e1s todas las riquezas nuevas, de forma que los fieles pueden tambi\u00e9n escoger o el sacerdote celebrante.", "Pues nada m\u00e1s. Ojal\u00e1 que todos nosotros.", "Nos introduzcamos cada vez m\u00e1s en las Plegarias eucar\u00edsticas a trav\u00e9s de las cuales honramos a nuestro Dios.", ""], "OffsetDuration": [[1.04, 0.82], [2.73, 0.65], [4.65, 8.31], [14.39, 3.0], [18.04, 8.48], [28.3, 2.66], [31.76, 6.92], [39.56, 1.15], [41.29, 5.8], [48.32, 3.86], [53.04, 2.15], [56.25, 15.29], [72.91, 0.97], [74.68, 4.38], [80.05, 2.68], [83.43, 4.16], [88.28, 10.41], [99.91, 1.23], [102.37, 7.27], [110.24, 4.2], [116.23, 4.45], [121.31, 14.86], [137.17, 3.78], [142.09, 4.41], [147.87, 1.09], [150.55, 7.61], [161.68, 1.66], [164.01, 2.36], [167.31, 0.61], [169.39, 1.24], [171.49, 7.78], [180.84, 1.38], [182.83, 7.1], [190.63, 3.99], [196.03, 4.97], [202.07, 13.61], [216.29, 4.92], [222.66, 0.53], [223.83, 1.1], [225.65, 4.83], [231.58, 1.86], [236.08, 5.64], [243.37, 4.48], [248.76, 7.6], [257.1, 1.97], [260.04, 5.79], [266.61, 7.82], [275.69, 15.24], [291.62, 5.68], [300.11, 2.73], [303.73, 0.56], [306.54, 6.6], [320.74, 3.39], [324.75, 0.76], [326.66, 2.09], [329.58, 0.67], [331.74, 1.59], [334.07, 14.27], [349.36, 13.23], [363.49, 3.99], [369.35, 1.74], [371.87, 11.18], [383.66, 2.38], [386.68, 3.94], [393.11, 4.87], [398.68, 8.88], [408.39, 3.31], [413.26, 6.55], [421.05, 14.47], [436.6, 5.37], [443.73, 2.19], [446.67, 1.95], [450.26, 8.72], [461.19, 6.47], [469.81, 1.47], [472.15, 23.54], [496.31, 0.97], [498.27, 1.97], [501.05, 2.36], [505.1, 6.35], [512.57, 2.89], [516.4, 1.1], [518.08, 9.29], [528.69, 1.61], [531.05, 15.99], [548.15, 2.18], [551.23, 1.93], [554.46, 0.9], [556.05, 6.74], [563.75, 4.06], [569.62, 11.65], [582.7, 12.9]], "Lexical": ["ya que ayer", "pues", "explique algunas pocas cosas acerca del canon cuatro de la plegaria eucar\u00edstica n\u00famero cuatro", "he pensado que dado que", "los que est\u00e1is aqu\u00ed escuch\u00e1is misa todos los d\u00edas pod\u00eda dar unas pinceladas de las cuatro plegarias eucar\u00edsticas", "la primera de todas el canon romano", "es muy f\u00e1cil de identificar porque es un canon en el que", "hay un momento dado", "en el que ello el celebrante hace inclinaci\u00f3n profunda para decir una parte", "al alzarse a levantarse a esa antigua", "otro momento en que se golpea el pecho", "y en la consagraci\u00f3n es el \u00fanico de los cuatro cantones en que la r\u00fabrica dice que cuando diga el sacerdote y jes\u00fas tomando el pan mir\u00f3 al cielo diciendo pues que levant\u00e9 la vista", "este canon", "probablemente estaba ya compuesto en el siglo cuarto", "cuarto desde luego", "en hay documentos en que ya aparece si bien", "hubo algunos cu\u00e1ntos cambios y qued\u00f3 fijado definitivamente en el siglo sexto en por el pap\u00e1 gregorio primero gregorio magno", "el canon romano", "es el que ha sido usado en todo el rito latino al que pertenecemos desde", "no desde esta \u00e9poca desde antes porque en realidad he dicho que qued\u00f3", "fijado en el siglo sexto pero que ya en el siglo cuarto", "tenemos textos con lo cual es anterior e esto es una maravilla ver esta continuidad que mientras estamos orando nosotros en la misa nos inscribimos", "en ese fluir de cristianos siglo tras siglo", "que oraron incluso oyendo las mismas palabras", "el canon romano", "el canon romano es el m\u00e1s largo canon uno y el canon dos es el m\u00e1s corto el canon dos", "tiene un sabor", "de cercan\u00eda a los ap\u00f3stoles", "y", "procede", "del el canon de san hip\u00f3lito de la an\u00e1fora de san hip\u00f3lito que fue un santo que vivi\u00f3 en el siglo segundo", "era tan antiguo", "este canon que el concilio vaticano segundo con muy buen sentido dijo pong\u00e1moslo entre los c\u00e1nones", "que podamos orar de un modo tan primitivo", "le hicieron unas cuantas adaptaciones pero pr\u00e1cticamente es el mismo", "del siglo segundo ni m\u00e1s ni menos es distinto del canon romano si veis el largo canon romano y c\u00f3mo est\u00e1n organizadas las cosas que se piden dentro de esa plegaria eucar\u00edstica ver\u00e9is que", "tiene otra forma en el canon dos el canon tres", "es", "el patr\u00f3n", "del canon romano pero con adiciones de", "liturgias orientales", "est\u00e1 muy inspirada esta plegaria eucar\u00edstica en textos b\u00edblicos", "y los reconocer\u00e9is cuando uso este canon porque", "se menciona bueno existe la posibilidad que yo siempre uso de mencionar o el santo del d\u00eda o", "el patr\u00f3n del lugar", "reconocer\u00e9is este canon porque siempre mencion\u00f3 a los patrones", "y protectores de la congregaci\u00f3n en la que est\u00e1 este convento unas veces menciona a uno o a dos otras veces a otro", "es el \u00fanico canon en que da esa posibilidad lo digo porque no mencion\u00f3 a san francisco o a santa beatriz de silva o a santa \u00farsula cuando me apetece sino que solamente este canon da esta posibilidad", "en el canon uno por ejemplo se mencionan a los ap\u00f3stoles y muchos m\u00e1rtires pero no se pueden a\u00f1adir m\u00e1s", "despu\u00e9s hay otros c\u00e1nones", "qu\u00e9", "est\u00e1n ahora es les han dado otro nombre disculpad que voy a por el misal y veo qu\u00e9 nombre les han dado", "antes se llamaban la plegaria eucar\u00edstica n\u00famero cinco", "pero ahora", "les han numerado", "bajo", "en la nueva edici\u00f3n del misal", "como de uno hasta el d cuatro y r uno y r dos r uno y r dos porque son plegarias de la reconciliaci\u00f3n y de es lo que antes era el canon cinco en la anterior edici\u00f3n", "estos c\u00e1nones como gust\u00f3 tant\u00edsimo tant\u00edsimo el canon quinto que era una nueva creaci\u00f3n algunos dijeron por qu\u00e9 no damos la posibilidad para el que quiera", "de usar m\u00e1s formas de oraci\u00f3n y se aprobaron estas seis", "estas no son", "como las primeras f\u00f3siles cosas antiqu\u00edsimas y venerables que a m\u00ed me da tant\u00edsima devoci\u00f3n el recitar sino que es fruto", "del estudio de la liturgia", "de los grandes sabios que estuvieron en ese concilio", "fijaos solamente los t\u00edtulos que ponen detr\u00e1s de la numeraci\u00f3n", "insisto solamente est\u00e1n numerados con una letra el primero de ellos es la iglesia en camino hacia la unidad", "ese es el tema principal de ese canon", "el n\u00famero dos el t\u00edtulo es dios gu\u00eda a su iglesia por el camino de salvaci\u00f3n", "para m\u00ed que tengo el t\u00edtulo pues es muy sencillo mientras voy llorando fijarme en c\u00f3mo va desarrollando ese tema lo mismo que a veces un m\u00fasico da una frase musical y la va desarrollando en su composici\u00f3n", "el tercero tiene un t\u00edtulo precioso jes\u00fas camino hacia el padre", "el cuarto jes\u00fas", "qu\u00e9 pas\u00f3 haciendo el bien", "y despu\u00e9s y con esto ya acabamos quedan dos c\u00e1nones que est\u00e1n centrados en la reconciliaci\u00f3n", "a m\u00ed me gustan tanto todos los c\u00e1nones todas las plegarias eucar\u00edsticas que", "uso todas por igual", "no se pueden usar todas todos los d\u00edas perd\u00f3n no se puede usar cualquiera todos los d\u00edas porque hay d\u00edas que est\u00e1n mandadas oraciones especiales prefacios especiales esos d\u00edas pues no se puede pero el resto de los d\u00edas que hay libertad yo voy anot\u00e1ndolo", "para que as\u00ed", "podamos todos juntos orar", "con todas las oraciones de la iglesia", "y esto es una cosa de verdad una riqueza tan bonita tan bonita porque", "en los primeros siglos lo cual ten\u00eda otra belleza", "la oraci\u00f3n era fija", "siempre que hab\u00eda misa siempre se dec\u00edan exact\u00edsima mente las mismas palabras en el siglo tercero cuarto en cualquier comunidad", "el esp\u00edritu santo", "va haciendo florecer riquezas en su iglesia no ha acabado el su labor de hacer florecer cosas la de la fe si la fiesta fijada pero la liturgia hay que reconocer que", "sobre todo desde el vaticano segundo", "tenemos todo lo antiguo", "inmutado", "m\u00e1s todas las riquezas nuevas de forma que los fieles pueden tambi\u00e9n escoger o el sacerdote celebrante", "pues nada m\u00e1s ojal\u00e1 que todos nosotros", "nos introduzcamos cada vez m\u00e1s en las plegarias eucar\u00edsticas a trav\u00e9s de las cuales honramos a nuestro dios", ""], "ITN": ["ya que ayer", "pues", "explique algunas pocas cosas acerca del canon cuatro de la plegaria eucar\u00edstica n\u00famero cuatro", "he pensado que dado que", "los que est\u00e1is aqu\u00ed escuch\u00e1is misa todos los d\u00edas pod\u00eda dar unas pinceladas de las cuatro plegarias eucar\u00edsticas", "la primera de todas el canon romano", "es muy f\u00e1cil de identificar porque es un canon en el que", "hay un momento dado", "en el que ello el celebrante hace inclinaci\u00f3n profunda para decir una parte", "al alzarse a levantarse a esa antigua", "otro momento en que se golpea el pecho", "y en la consagraci\u00f3n es el \u00fanico de los cuatro cantones en que la r\u00fabrica dice que cuando diga el sacerdote y jes\u00fas tomando el pan mir\u00f3 al cielo diciendo pues que levant\u00e9 la vista", "este canon", "probablemente estaba ya compuesto en el siglo cuarto", "cuarto desde luego", "en hay documentos en que ya aparece si bien", "hubo algunos cu\u00e1ntos cambios y qued\u00f3 fijado definitivamente en el siglo sexto en por el pap\u00e1 gregorio primero gregorio magno", "el canon romano", "es el que ha sido usado en todo el rito latino al que pertenecemos desde", "no desde esta \u00e9poca desde antes porque en realidad he dicho que qued\u00f3", "fijado en el siglo sexto pero que ya en el siglo cuarto", "tenemos textos con lo cual es anterior e esto es una maravilla ver esta continuidad que mientras estamos orando nosotros en la misa nos inscribimos", "en ese fluir de cristianos siglo tras siglo", "que oraron incluso oyendo las mismas palabras", "el canon romano", "el canon romano es el m\u00e1s largo canon 1 y el canon dos es el m\u00e1s corto el canon dos", "tiene un sabor", "de cercan\u00eda a los ap\u00f3stoles", "y", "procede", "del el canon de san hip\u00f3lito de la an\u00e1fora de san hip\u00f3lito que fue un santo que vivi\u00f3 en el siglo segundo", "era tan antiguo", "este canon que el concilio vaticano segundo con muy buen sentido dijo pong\u00e1moslo entre los c\u00e1nones", "que podamos orar de un modo tan primitivo", "le hicieron unas cuantas adaptaciones pero pr\u00e1cticamente es el mismo", "del siglo segundo ni m\u00e1s ni menos es distinto del canon romano si veis el largo canon romano y c\u00f3mo est\u00e1n organizadas las cosas que se piden dentro de esa plegaria eucar\u00edstica ver\u00e9is que", "tiene otra forma en el canon dos el canon 3", "es", "el patr\u00f3n", "del canon romano pero con adiciones de", "liturgias orientales", "est\u00e1 muy inspirada esta plegaria eucar\u00edstica en textos b\u00edblicos", "y los reconocer\u00e9is cuando uso este canon porque", "se menciona bueno existe la posibilidad que yo siempre uso de mencionar o el santo del d\u00eda o", "el patr\u00f3n del lugar", "reconocer\u00e9is este canon porque siempre mencion\u00f3 a los patrones", "y protectores de la congregaci\u00f3n en la que est\u00e1 este convento unas veces menciona a 1 OA dos otras veces a otro", "es el \u00fanico canon en que da esa posibilidad lo digo porque no mencion\u00f3 a san francisco OA santa beatriz de silva OA santa \u00farsula cuando me apetece sino que solamente este canon da esta posibilidad", "en el canon 1 por ejemplo se mencionan a los ap\u00f3stoles y muchos m\u00e1rtires pero no se pueden a\u00f1adir m\u00e1s", "despu\u00e9s hay otros c\u00e1nones", "qu\u00e9", "est\u00e1n ahora es les han dado otro nombre disculpad que voy a por el misal y veo qu\u00e9 nombre les han dado", "antes se llamaban la plegaria eucar\u00edstica n\u00famero 5", "pero ahora", "les han numerado", "bajo", "en la nueva edici\u00f3n del misal", "como de 1 hasta el d cuatro YR 1 YR dos r 1 YR dos porque son plegarias de la reconciliaci\u00f3n y de es lo que antes era el canon 5 en la anterior edici\u00f3n", "estos c\u00e1nones como gust\u00f3 tant\u00edsimo tant\u00edsimo el canon quinto que era una nueva creaci\u00f3n algunos dijeron por qu\u00e9 no damos la posibilidad para el que quiera", "de usar m\u00e1s formas de oraci\u00f3n y se aprobaron estas 6", "estas no son", "como las primeras f\u00f3siles cosas antiqu\u00edsimas y venerables que a m\u00ed me da tant\u00edsima devoci\u00f3n el recitar sino que es fruto", "del estudio de la liturgia", "de los grandes sabios que estuvieron en ese concilio", "fijaos solamente los t\u00edtulos que ponen detr\u00e1s de la numeraci\u00f3n", "insisto solamente est\u00e1n numerados con una letra el primero de ellos es la iglesia en camino hacia la unidad", "ese es el tema principal de ese canon", "el n\u00famero dos el t\u00edtulo es dios gu\u00eda a su iglesia por el camino de salvaci\u00f3n", "para m\u00ed que tengo el t\u00edtulo pues es muy sencillo mientras voy llorando fijarme en c\u00f3mo va desarrollando ese tema lo mismo que a veces un m\u00fasico da una frase musical y la va desarrollando en su composici\u00f3n", "el tercero tiene un t\u00edtulo precioso jes\u00fas camino hacia el padre", "el cuarto jes\u00fas", "qu\u00e9 pas\u00f3 haciendo el bien", "y despu\u00e9s y con esto ya acabamos quedan dos c\u00e1nones que est\u00e1n centrados en la reconciliaci\u00f3n", "a m\u00ed me gustan tanto todos los c\u00e1nones todas las plegarias eucar\u00edsticas que", "uso todas por igual", "no se pueden usar todas todos los d\u00edas perd\u00f3n no se puede usar cualquiera todos los d\u00edas porque hay d\u00edas que est\u00e1n mandadas oraciones especiales prefacios especiales esos d\u00edas pues no se puede pero el resto de los d\u00edas que hay libertad yo voy anot\u00e1ndolo", "para que as\u00ed", "podamos todos juntos orar", "con todas las oraciones de la iglesia", "y esto es una cosa de verdad una riqueza tan bonita tan bonita porque", "en los primeros siglos lo cual ten\u00eda otra belleza", "la oraci\u00f3n era fija", "siempre que hab\u00eda misa siempre se dec\u00edan exact\u00edsima mente las mismas palabras en el siglo tercero cuarto en cualquier comunidad", "el esp\u00edritu santo", "va haciendo florecer riquezas en su iglesia no ha acabado el su labor de hacer florecer cosas la de la fe si la fiesta fijada pero la liturgia hay que reconocer que", "sobre todo desde el vaticano segundo", "tenemos todo lo antiguo", "inmutado", "m\u00e1s todas las riquezas nuevas de forma que los fieles pueden tambi\u00e9n escoger o el sacerdote celebrante", "pues nada m\u00e1s ojal\u00e1 que todos nosotros", "nos introduzcamos cada vez m\u00e1s en las plegarias eucar\u00edsticas a trav\u00e9s de las cuales honramos a nuestro dios", ""], "MaskedITN": ["ya que ayer", "pues", "explique algunas pocas cosas acerca del canon cuatro de la plegaria eucar\u00edstica n\u00famero cuatro", "he pensado que dado que", "los que est\u00e1is aqu\u00ed escuch\u00e1is misa todos los d\u00edas pod\u00eda dar unas pinceladas de las cuatro plegarias eucar\u00edsticas", "la primera de todas el canon romano", "es muy f\u00e1cil de identificar porque es un canon en el que", "hay un momento dado", "en el que ello el celebrante hace inclinaci\u00f3n profunda para decir una parte", "al alzarse a levantarse a esa antigua", "otro momento en que se golpea el pecho", "y en la consagraci\u00f3n es el \u00fanico de los cuatro cantones en que la r\u00fabrica dice que cuando diga el sacerdote y jes\u00fas tomando el pan mir\u00f3 al cielo diciendo pues que levant\u00e9 la vista", "este canon", "probablemente estaba ya compuesto en el siglo cuarto", "cuarto desde luego", "en hay documentos en que ya aparece si bien", "hubo algunos cu\u00e1ntos cambios y qued\u00f3 fijado definitivamente en el siglo sexto en por el pap\u00e1 gregorio primero gregorio magno", "el canon romano", "es el que ha sido usado en todo el rito latino al que pertenecemos desde", "no desde esta \u00e9poca desde antes porque en realidad he dicho que qued\u00f3", "fijado en el siglo sexto pero que ya en el siglo cuarto", "tenemos textos con lo cual es anterior e esto es una maravilla ver esta continuidad que mientras estamos orando nosotros en la misa nos inscribimos", "en ese fluir de cristianos siglo tras siglo", "que oraron incluso oyendo las mismas palabras", "el canon romano", "el canon romano es el m\u00e1s largo canon 1 y el canon dos es el m\u00e1s corto el canon dos", "tiene un sabor", "de cercan\u00eda a los ap\u00f3stoles", "y", "procede", "del el canon de san hip\u00f3lito de la an\u00e1fora de san hip\u00f3lito que fue un santo que vivi\u00f3 en el siglo segundo", "era tan antiguo", "este canon que el concilio vaticano segundo con muy buen sentido dijo pong\u00e1moslo entre los c\u00e1nones", "que podamos orar de un modo tan primitivo", "le hicieron unas cuantas adaptaciones pero pr\u00e1cticamente es el mismo", "del siglo segundo ni m\u00e1s ni menos es distinto del canon romano si veis el largo canon romano y c\u00f3mo est\u00e1n organizadas las cosas que se piden dentro de esa plegaria eucar\u00edstica ver\u00e9is que", "tiene otra forma en el canon dos el canon 3", "es", "el patr\u00f3n", "del canon romano pero con adiciones de", "liturgias orientales", "est\u00e1 muy inspirada esta plegaria eucar\u00edstica en textos b\u00edblicos", "y los reconocer\u00e9is cuando uso este canon porque", "se menciona bueno existe la posibilidad que yo siempre uso de mencionar o el santo del d\u00eda o", "el patr\u00f3n del lugar", "reconocer\u00e9is este canon porque siempre mencion\u00f3 a los patrones", "y protectores de la congregaci\u00f3n en la que est\u00e1 este convento unas veces menciona a 1 oa dos otras veces a otro", "es el \u00fanico canon en que da esa posibilidad lo digo porque no mencion\u00f3 a san francisco oa santa beatriz de silva oa santa \u00farsula cuando me apetece sino que solamente este canon da esta posibilidad", "en el canon 1 por ejemplo se mencionan a los ap\u00f3stoles y muchos m\u00e1rtires pero no se pueden a\u00f1adir m\u00e1s", "despu\u00e9s hay otros c\u00e1nones", "\u00bfqu\u00e9", "est\u00e1n ahora es les han dado otro nombre disculpad que voy a por el misal y veo qu\u00e9 nombre les han dado", "antes se llamaban la plegaria eucar\u00edstica n\u00famero 5", "\u00bfpero ahora", "les han numerado", "bajo", "en la nueva edici\u00f3n del misal", "como de 1 hasta el d cuatro yr 1 yr dos r 1 yr dos porque son plegarias de la reconciliaci\u00f3n y de es lo que antes era el canon 5 en la anterior edici\u00f3n", "estos c\u00e1nones como gust\u00f3 tant\u00edsimo tant\u00edsimo el canon quinto que era una nueva creaci\u00f3n \u00bfalgunos dijeron por qu\u00e9 no damos la posibilidad para el que quiera", "de usar m\u00e1s formas de oraci\u00f3n y se aprobaron estas 6", "estas no son", "como las primeras f\u00f3siles cosas antiqu\u00edsimas y venerables que a m\u00ed me da tant\u00edsima devoci\u00f3n el recitar sino que es fruto", "del estudio de la liturgia", "de los grandes sabios que estuvieron en ese concilio", "fijaos solamente los t\u00edtulos que ponen detr\u00e1s de la numeraci\u00f3n", "insisto solamente est\u00e1n numerados con una letra el primero de ellos es la iglesia en camino hacia la unidad", "ese es el tema principal de ese canon", "el n\u00famero dos el t\u00edtulo es dios gu\u00eda a su iglesia por el camino de salvaci\u00f3n", "para m\u00ed que tengo el t\u00edtulo pues es muy sencillo mientras voy llorando fijarme en c\u00f3mo va desarrollando ese tema lo mismo que a veces un m\u00fasico da una frase musical y la va desarrollando en su composici\u00f3n", "el tercero tiene un t\u00edtulo precioso jes\u00fas camino hacia el padre", "el cuarto jes\u00fas", "\u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 haciendo el bien", "y despu\u00e9s y con esto ya acabamos quedan dos c\u00e1nones que est\u00e1n centrados en la reconciliaci\u00f3n", "a m\u00ed me gustan tanto todos los c\u00e1nones todas las plegarias eucar\u00edsticas que", "uso todas por igual", "\u00bfno se pueden usar todas todos los d\u00edas perd\u00f3n no se puede usar cualquiera todos los d\u00edas porque hay d\u00edas que est\u00e1n mandadas oraciones especiales prefacios especiales esos d\u00edas pues no se puede pero el resto de los d\u00edas que hay libertad yo voy anot\u00e1ndolo", "\u00bfpara que as\u00ed", "podamos todos juntos orar", "con todas las oraciones de la iglesia", "y esto es una cosa de verdad una riqueza tan bonita tan bonita porque", "en los primeros siglos lo cual ten\u00eda otra belleza", "la oraci\u00f3n era fija", "siempre que hab\u00eda misa siempre se dec\u00edan exact\u00edsima mente las mismas palabras en el siglo tercero cuarto en cualquier comunidad", "el esp\u00edritu santo", "va haciendo florecer riquezas en su iglesia no ha acabado el su labor de hacer florecer cosas la de la fe si la fiesta fijada pero la liturgia hay que reconocer que", "sobre todo desde el vaticano segundo", "tenemos todo lo antiguo", "inmutado", "m\u00e1s todas las riquezas nuevas de forma que los fieles pueden tambi\u00e9n escoger o el sacerdote celebrante", "pues nada m\u00e1s ojal\u00e1 que todos nosotros", "nos introduzcamos cada vez m\u00e1s en las plegarias eucar\u00edsticas a trav\u00e9s de las cuales honramos a nuestro dios", ""], "Words": [{"ya": [1.04, 0.25]}, {"que": [1.3, 0.11]}, {"ayer": [1.42, 0.44]}, {"pues": [2.73, 0.65]}, {"explique": [4.65, 0.49]}, {"algunas": [5.15, 0.51]}, {"pocas": [5.67, 0.37]}, {"cosas": [6.05, 0.74]}, {"acerca": [7.43, 1.03]}, {"del": [8.63, 0.86]}, {"canon": [9.52, 0.34]}, {"cuatro": [9.87, 0.79]}, {"de": [10.91, 0.17]}, {"la": [11.09, 0.13]}, {"plegaria": [11.23, 0.39]}, {"eucar\u00edstica": [11.63, 0.53]}, {"n\u00famero": [12.17, 0.27]}, {"cuatro": [12.45, 0.51]}, {"he": [14.39, 0.11]}, {"pensado": [14.51, 0.68]}, {"que": [15.71, 0.52]}, {"dado": [16.51, 0.41]}, {"que": [16.93, 0.46]}, {"los": [18.04, 0.23]}, {"que": [18.28, 0.08]}, {"est\u00e1is": [18.37, 0.32]}, {"aqu\u00ed": [18.7, 0.25]}, {"escuch\u00e1is": [18.96, 0.51]}, {"misa": [19.48, 0.31]}, {"todos": [19.8, 0.29]}, {"los": [20.1, 0.17]}, {"d\u00edas": [20.28, 0.94]}, {"pod\u00eda": [21.25, 0.56]}, {"dar": [21.82, 0.25]}, {"unas": [22.08, 0.31]}, {"pinceladas": [22.4, 1.23]}, {"de": [23.66, 0.17]}, {"las": [23.84, 0.49]}, {"cuatro": [24.36, 0.59]}, {"plegarias": [24.96, 0.62]}, {"eucar\u00edsticas": [25.59, 0.93]}, {"la": [28.3, 0.23]}, {"primera": [28.54, 0.31]}, {"de": [28.86, 0.13]}, {"todas": [29.0, 0.66]}, {"el": [29.69, 0.18]}, {"canon": [29.88, 0.45]}, {"romano": [30.34, 0.62]}, {"es": [31.76, 0.31]}, {"muy": [32.08, 0.27]}, {"f\u00e1cil": [32.36, 0.53]}, {"de": [32.9, 0.79]}, {"identificar": [33.74, 0.98]}, {"porque": [34.94, 0.66]}, {"es": [36.16, 0.77]}, {"un": [36.96, 0.23]}, {"canon": [37.2, 0.61]}, {"en": [37.84, 0.27]}, {"el": [38.12, 0.13]}, {"que": [38.26, 0.42]}, {"hay": [39.56, 0.21]}, {"un": [39.78, 0.07]}, {"momento": [39.86, 0.39]}, {"dado": [40.26, 0.45]}, {"en": [41.29, 0.19]}, {"el": [41.49, 0.15]}, {"que": [41.65, 0.13]}, {"ello": [41.79, 0.56]}, {"el": [42.41, 0.15]}, {"celebrante": [42.57, 0.75]}, {"hace": [43.79, 0.41]}, {"inclinaci\u00f3n": [44.21, 0.65]}, {"profunda": [44.87, 0.61]}, {"para": [45.49, 0.5]}, {"decir": [46.03, 0.35]}, {"una": [46.39, 0.17]}, {"parte": [46.57, 0.52]}, {"al": [48.32, 0.56]}, {"alzarse": [49.0, 1.01]}, {"a": [50.2, 0.13]}, {"levantarse": [50.34, 0.81]}, {"a": [51.16, 0.08]}, {"esa": [51.25, 0.18]}, {"antigua": [51.44, 0.74]}, {"otro": [53.04, 0.3]}, {"momento": [53.35, 0.35]}, {"en": [53.71, 0.06]}, {"que": [53.78, 0.11]}, {"se": [53.9, 0.11]}, {"golpea": [54.02, 0.37]}, {"el": [54.4, 0.09]}, {"pecho": [54.5, 0.69]}, {"y": [56.25, 0.21]}, {"en": [56.47, 0.23]}, {"la": [56.71, 0.15]}, {"consagraci\u00f3n": [56.87, 1.39]}, {"es": [58.57, 0.23]}, {"el": [58.81, 0.39]}, {"\u00fanico": [59.65, 0.67]}, {"de": [60.33, 0.21]}, {"los": [60.55, 0.17]}, {"cuatro": [60.73, 0.31]}, {"cantones": [61.05, 0.66]}, {"en": [61.81, 0.17]}, {"que": [61.99, 0.13]}, {"la": [62.13, 0.11]}, {"r\u00fabrica": [62.25, 0.49]}, {"dice": [62.75, 0.47]}, {"que": [63.71, 0.32]}, {"cuando": [64.07, 0.65]}, {"diga": [65.27, 0.31]}, {"el": [65.59, 0.07]}, {"sacerdote": [65.67, 0.55]}, {"y": [66.27, 0.13]}, {"jes\u00fas": [66.41, 0.49]}, {"tomando": [66.91, 0.41]}, {"el": [67.33, 0.09]}, {"pan": [67.43, 0.29]}, {"mir\u00f3": [67.75, 0.71]}, {"al": [68.49, 0.25]}, {"cielo": [68.75, 0.51]}, {"diciendo": [69.27, 0.53]}, {"pues": [70.05, 0.21]}, {"que": [70.27, 0.13]}, {"levant\u00e9": [70.41, 0.51]}, {"la": [70.93, 0.13]}, {"vista": [71.07, 0.47]}, {"este": [72.91, 0.31]}, {"canon": [73.23, 0.65]}, {"probablemente": [74.68, 1.15]}, {"estaba": [75.87, 0.48]}, {"ya": [76.36, 0.21]}, {"compuesto": [76.58, 1.11]}, {"en": [77.72, 0.17]}, {"el": [77.9, 0.13]}, {"siglo": [78.04, 0.37]}, {"cuarto": [78.42, 0.64]}, {"cuarto": [80.05, 0.67]}, {"desde": [81.89, 0.33]}, {"luego": [82.23, 0.5]}, {"en": [83.43, 0.49]}, {"hay": [83.95, 0.17]}, {"documentos": [84.13, 0.53]}, {"en": [84.67, 0.09]}, {"que": [84.77, 0.11]}, {"ya": [84.89, 0.3]}, {"aparece": [85.47, 0.75]}, {"si": [86.79, 0.29]}, {"bien": [87.09, 0.5]}, {"hubo": [88.28, 0.37]}, {"algunos": [88.66, 0.69]}, {"cu\u00e1ntos": [89.38, 0.53]}, {"cambios": [89.92, 0.78]}, {"y": [91.24, 0.17]}, {"qued\u00f3": [91.42, 0.29]}, {"fijado": [91.72, 0.75]}, {"definitivamente": [92.5, 0.97]}, {"en": [93.48, 0.07]}, {"el": [93.56, 0.11]}, {"siglo": [93.68, 0.31]}, {"sexto": [94.0, 0.67]}, {"en": [94.8, 0.5]}, {"por": [95.78, 0.21]}, {"el": [96.0, 0.11]}, {"pap\u00e1": [96.12, 0.27]}, {"gregorio": [96.4, 0.71]}, {"primero": [97.12, 0.62]}, {"gregorio": [97.77, 0.49]}, {"magno": [98.27, 0.42]}, {"el": [99.91, 0.16]}, {"canon": [100.08, 0.36]}, {"romano": [100.45, 0.69]}, {"es": [102.37, 0.17]}, {"el": [102.55, 0.11]}, {"que": [102.67, 0.09]}, {"ha": [102.77, 0.03]}, {"sido": [102.81, 0.47]}, {"usado": [103.29, 0.78]}, {"en": [104.11, 0.21]}, {"todo": [104.33, 0.27]}, {"el": [104.61, 0.11]}, {"rito": [104.73, 0.69]}, {"latino": [106.17, 0.77]}, {"al": [106.95, 0.13]}, {"que": [107.09, 0.13]}, {"pertenecemos": [107.23, 1.52]}, {"desde": [108.79, 0.85]}, {"no": [110.24, 0.19]}, {"desde": [110.44, 0.25]}, {"esta": [110.7, 0.19]}, {"\u00e9poca": [110.9, 0.39]}, {"desde": [111.32, 0.45]}, {"antes": [111.78, 0.77]}, {"porque": [112.7, 0.29]}, {"en": [113.0, 0.11]}, {"realidad": [113.12, 0.35]}, {"he": [113.48, 0.05]}, {"dicho": [113.54, 0.29]}, {"que": [113.84, 0.15]}, {"qued\u00f3": [114.0, 0.44]}, {"fijado": [116.23, 0.55]}, {"en": [116.79, 0.15]}, {"el": [116.95, 0.11]}, {"siglo": [117.07, 0.29]}, {"sexto": [117.37, 0.6]}, {"pero": [118.47, 0.49]}, {"que": [119.19, 0.19]}, {"ya": [119.39, 0.15]}, {"en": [119.55, 0.1]}, {"el": [119.66, 0.1]}, {"siglo": [119.77, 0.33]}, {"cuarto": [120.11, 0.57]}, {"tenemos": [121.31, 0.53]}, {"textos": [121.85, 0.5]}, {"con": [122.36, 0.15]}, {"lo": [122.52, 0.07]}, {"cual": [122.6, 0.22]}, {"es": [122.83, 0.26]}, {"anterior": [123.12, 0.86]}, {"e": [124.39, 0.41]}, {"esto": [126.11, 0.31]}, {"es": [126.43, 0.46]}, {"una": [127.09, 0.27]}, {"maravilla": [127.37, 0.47]}, {"ver": [127.85, 0.19]}, {"esta": [128.05, 0.5]}, {"continuidad": [128.63, 1.59]}, {"que": [130.39, 0.33]}, {"mientras": [130.73, 0.39]}, {"estamos": [131.13, 0.49]}, {"orando": [131.63, 0.41]}, {"nosotros": [132.05, 0.49]}, {"en": [132.55, 0.11]}, {"la": [132.67, 0.11]}, {"misa": [132.79, 0.47]}, {"nos": [133.87, 0.55]}, {"inscribimos": [134.77, 1.4]}, {"en": [137.17, 0.21]}, {"ese": [137.39, 0.25]}, {"fluir": [137.65, 0.63]}, {"de": [138.29, 0.13]}, {"cristianos": [138.43, 1.05]}, {"siglo": [139.72, 0.48]}, {"tras": [140.21, 0.25]}, {"siglo": [140.47, 0.48]}, {"que": [142.09, 0.19]}, {"oraron": [142.29, 0.59]}, {"incluso": [142.91, 1.25]}, {"oyendo": [144.25, 0.65]}, {"las": [144.91, 0.21]}, {"mismas": [145.13, 0.47]}, {"palabras": [145.61, 0.89]}, {"el": [147.87, 0.19]}, {"canon": [148.07, 0.45]}, {"romano": [148.53, 0.43]}, {"el": [150.55, 0.12]}, {"canon": [150.68, 0.27]}, {"romano": [150.96, 0.3]}, {"es": [151.27, 0.08]}, {"el": [151.36, 0.13]}, {"m\u00e1s": [151.5, 0.23]}, {"largo": [151.74, 0.51]}, {"canon": [152.94, 0.35]}, {"uno": [153.3, 0.4]}, {"y": [154.01, 0.16]}, {"el": [154.18, 0.09]}, {"canon": [154.28, 0.45]}, {"dos": [154.74, 0.59]}, {"es": [155.36, 0.17]}, {"el": [155.54, 0.13]}, {"m\u00e1s": [155.68, 0.23]}, {"corto": [155.92, 0.53]}, {"el": [157.11, 0.24]}, {"canon": [157.36, 0.37]}, {"dos": [157.74, 0.42]}, {"tiene": [161.68, 0.43]}, {"un": [162.12, 0.35]}, {"sabor": [162.5, 0.84]}, {"de": [164.01, 0.13]}, {"cercan\u00eda": [164.15, 0.77]}, {"a": [164.95, 0.13]}, {"los": [165.09, 0.19]}, {"ap\u00f3stoles": [165.29, 1.08]}, {"y": [167.31, 0.61]}, {"procede": [169.39, 1.24]}, {"del": [171.49, 0.59]}, {"el": [172.47, 0.67]}, {"canon": [173.17, 0.45]}, {"de": [173.63, 0.19]}, {"san": [173.83, 0.27]}, {"hip\u00f3lito": [174.11, 0.61]}, {"de": [174.73, 0.13]}, {"la": [174.87, 0.09]}, {"an\u00e1fora": [174.97, 0.39]}, {"de": [175.37, 0.11]}, {"san": [175.49, 0.19]}, {"hip\u00f3lito": [175.69, 0.7]}, {"que": [176.43, 0.15]}, {"fue": [176.59, 0.18]}, {"un": [176.78, 0.16]}, {"santo": [176.95, 0.39]}, {"que": [177.35, 0.15]}, {"vivi\u00f3": [177.51, 0.47]}, {"en": [177.99, 0.14]}, {"el": [178.14, 0.12]}, {"siglo": [178.27, 0.37]}, {"segundo": [178.65, 0.62]}, {"era": [180.84, 0.27]}, {"tan": [181.12, 0.22]}, {"antiguo": [181.35, 0.87]}, {"este": [182.83, 0.31]}, {"canon": [183.15, 0.55]}, {"que": [184.07, 0.29]}, {"el": [184.37, 0.24]}, {"concilio": [184.62, 0.41]}, {"vaticano": [185.04, 0.46]}, {"segundo": [185.51, 0.41]}, {"con": [185.93, 0.23]}, {"muy": [186.17, 0.33]}, {"buen": [186.51, 0.29]}, {"sentido": [186.81, 0.53]}, {"dijo": [187.35, 0.55]}, {"pong\u00e1moslo": [188.13, 0.62]}, {"entre": [188.76, 0.22]}, {"los": [188.99, 0.17]}, {"c\u00e1nones": [189.17, 0.76]}, {"que": [190.63, 0.15]}, {"podamos": [190.79, 0.59]}, {"orar": [191.39, 0.59]}, {"de": [192.41, 0.23]}, {"un": [192.65, 0.13]}, {"modo": [192.79, 0.31]}, {"tan": [193.11, 0.67]}, {"primitivo": [193.81, 0.81]}, {"le": [196.03, 0.26]}, {"hicieron": [196.3, 0.33]}, {"unas": [196.64, 0.19]}, {"cuantas": [196.84, 0.44]}, {"adaptaciones": [197.29, 0.83]}, {"pero": [198.13, 0.37]}, {"pr\u00e1cticamente": [198.83, 1.01]}, {"es": [199.91, 0.23]}, {"el": [200.15, 0.21]}, {"mismo": [200.39, 0.61]}, {"del": [202.07, 0.27]}, {"siglo": [202.35, 0.61]}, {"segundo": [202.97, 0.55]}, {"ni": [203.53, 0.15]}, {"m\u00e1s": [203.69, 0.24]}, {"ni": [203.94, 0.14]}, {"menos": [204.09, 0.63]}, {"es": [205.05, 0.35]}, {"distinto": [205.41, 0.65]}, {"del": [206.07, 0.15]}, {"canon": [206.23, 0.37]}, {"romano": [206.61, 0.56]}, {"si": [207.63, 0.33]}, {"veis": [207.97, 0.22]}, {"el": [208.2, 0.1]}, {"largo": [208.31, 0.31]}, {"canon": [208.63, 0.33]}, {"romano": [208.97, 0.46]}, {"y": [209.54, 0.16]}, {"c\u00f3mo": [209.71, 0.25]}, {"est\u00e1n": [209.97, 0.39]}, {"organizadas": [210.4, 1.28]}, {"las": [211.71, 0.35]}, {"cosas": [212.07, 0.35]}, {"que": [212.43, 0.11]}, {"se": [212.55, 0.15]}, {"piden": [212.71, 0.59]}, {"dentro": [213.33, 0.39]}, {"de": [213.73, 0.07]}, {"esa": [213.81, 0.17]}, {"plegaria": [213.99, 0.35]}, {"eucar\u00edstica": [214.35, 0.58]}, {"ver\u00e9is": [214.96, 0.44]}, {"que": [215.41, 0.27]}, {"tiene": [216.29, 0.3]}, {"otra": [216.6, 0.2]}, {"forma": [216.81, 0.53]}, {"en": [217.37, 0.23]}, {"el": [217.61, 0.29]}, {"canon": [218.08, 0.4]}, {"dos": [218.49, 0.45]}, {"el": [219.99, 0.18]}, {"canon": [220.18, 0.38]}, {"tres": [220.57, 0.64]}, {"es": [222.66, 0.53]}, {"el": [223.83, 0.27]}, {"patr\u00f3n": [224.11, 0.82]}, {"del": [225.65, 0.23]}, {"canon": [225.89, 0.35]}, {"romano": [226.25, 0.62]}, {"pero": [227.53, 0.49]}, {"con": [228.15, 0.45]}, {"adiciones": [228.63, 1.35]}, {"de": [230.01, 0.47]}, {"liturgias": [231.58, 0.89]}, {"orientales": [232.5, 0.94]}, {"est\u00e1": [236.08, 0.59]}, {"muy": [236.7, 0.43]}, {"inspirada": [237.14, 0.86]}, {"esta": [238.01, 0.29]}, {"plegaria": [238.31, 0.37]}, {"eucar\u00edstica": [238.69, 0.77]}, {"en": [240.0, 0.31]}, {"textos": [240.32, 0.54]}, {"b\u00edblicos": [240.87, 0.85]}, {"y": [243.37, 0.41]}, {"los": [243.81, 0.25]}, {"reconocer\u00e9is": [244.07, 1.17]}, {"cuando": [245.31, 0.38]}, {"uso": [245.7, 0.22]}, {"este": [245.93, 0.21]}, {"canon": [246.15, 0.52]}, {"porque": [247.13, 0.72]}, {"se": [248.76, 0.25]}, {"menciona": [249.02, 0.69]}, {"bueno": [249.74, 0.27]}, {"existe": [250.12, 0.61]}, {"la": [250.74, 0.09]}, {"posibilidad": [250.84, 0.81]}, {"que": [251.68, 0.14]}, {"yo": [251.83, 0.12]}, {"siempre": [251.96, 0.45]}, {"uso": [252.42, 0.36]}, {"de": [253.01, 0.18]}, {"mencionar": [253.2, 0.55]}, {"o": [253.78, 0.12]}, {"el": [253.91, 0.1]}, {"santo": [254.02, 0.41]}, {"del": [254.44, 0.15]}, {"d\u00eda": [254.6, 0.43]}, {"o": [255.84, 0.52]}, {"el": [257.1, 0.19]}, {"patr\u00f3n": [257.3, 0.61]}, {"del": [258.24, 0.27]}, {"lugar": [258.52, 0.55]}, {"reconocer\u00e9is": [260.04, 0.87]}, {"este": [260.92, 0.27]}, {"canon": [261.2, 0.31]}, {"porque": [261.52, 0.25]}, {"siempre": [261.78, 0.33]}, {"mencion\u00f3": [262.12, 0.67]}, {"a": [263.44, 0.42]}, {"los": [264.28, 0.37]}, {"patrones": [264.66, 1.17]}, {"y": [266.61, 0.13]}, {"protectores": [266.75, 1.13]}, {"de": [268.03, 0.25]}, {"la": [268.29, 0.13]}, {"congregaci\u00f3n": [268.43, 0.89]}, {"en": [269.36, 0.14]}, {"la": [269.51, 0.09]}, {"que": [269.61, 0.09]}, {"est\u00e1": [269.71, 0.19]}, {"este": [269.91, 0.19]}, {"convento": [270.11, 0.73]}, {"unas": [271.27, 0.36]}, {"veces": [271.64, 0.32]}, {"menciona": [271.97, 0.36]}, {"a": [272.34, 0.04]}, {"uno": [272.39, 0.32]}, {"o": [272.72, 0.1]}, {"a": [272.83, 0.05]}, {"dos": [272.89, 0.37]}, {"otras": [273.27, 0.31]}, {"veces": [273.59, 0.29]}, {"a": [273.89, 0.09]}, {"otro": [273.99, 0.44]}, {"es": [275.69, 0.19]}, {"el": [275.89, 0.23]}, {"\u00fanico": [276.15, 0.45]}, {"canon": [276.61, 0.56]}, {"en": [277.7, 0.24]}, {"que": [277.95, 0.17]}, {"da": [278.13, 0.13]}, {"esa": [278.27, 0.21]}, {"posibilidad": [278.49, 1.07]}, {"lo": [279.97, 0.19]}, {"digo": [280.17, 0.23]}, {"porque": [280.41, 0.37]}, {"no": [280.81, 0.17]}, {"mencion\u00f3": [280.99, 0.55]}, {"a": [281.55, 0.07]}, {"san": [281.63, 0.16]}, {"francisco": [281.8, 0.6]}, {"o": [282.41, 0.09]}, {"a": [282.51, 0.04]}, {"santa": [282.56, 0.32]}, {"beatriz": [282.89, 0.41]}, {"de": [283.31, 0.09]}, {"silva": [283.41, 0.57]}, {"o": [284.33, 0.23]}, {"a": [284.57, 0.03]}, {"santa": [284.61, 0.29]}, {"\u00farsula": [284.91, 0.43]}, {"cuando": [285.53, 0.41]}, {"me": [285.95, 0.11]}, {"apetece": [286.07, 0.44]}, {"sino": [286.52, 0.28]}, {"que": [286.81, 0.55]}, {"solamente": [287.41, 0.82]}, {"este": [288.24, 0.21]}, {"canon": [288.46, 0.36]}, {"da": [288.83, 0.36]}, {"esta": [289.35, 0.35]}, {"posibilidad": [289.71, 1.22]}, {"en": [291.62, 0.17]}, {"el": [291.8, 0.11]}, {"canon": [291.92, 0.33]}, {"uno": [292.26, 0.25]}, {"por": [292.52, 0.15]}, {"ejemplo": [292.68, 0.25]}, {"se": [292.94, 0.11]}, {"mencionan": [293.06, 0.43]}, {"a": [293.5, 0.05]}, {"los": [293.56, 0.17]}, {"ap\u00f3stoles": [293.74, 0.67]}, {"y": [294.42, 0.05]}, {"muchos": [294.48, 0.35]}, {"m\u00e1rtires": [294.84, 0.57]}, {"pero": [295.42, 0.19]}, {"no": [295.62, 0.13]}, {"se": [295.76, 0.11]}, {"pueden": [295.88, 0.35]}, {"a\u00f1adir": [296.24, 0.43]}, {"m\u00e1s": [296.68, 0.62]}, {"despu\u00e9s": [300.11, 0.66]}, {"hay": [300.81, 0.39]}, {"otros": [301.35, 0.64]}, {"c\u00e1nones": [302.03, 0.81]}, {"qu\u00e9": [303.73, 0.56]}, {"est\u00e1n": [306.54, 0.69]}, {"ahora": [307.48, 0.31]}, {"es": [307.8, 0.07]}, {"les": [307.88, 0.19]}, {"han": [308.08, 0.15]}, {"dado": [308.24, 0.4]}, {"otro": [308.68, 0.35]}, {"nombre": [309.04, 0.5]}, {"disculpad": [309.77, 0.62]}, {"que": [310.4, 0.09]}, {"voy": [310.5, 0.15]}, {"a": [310.66, 0.07]}, {"por": [310.74, 0.19]}, {"el": [310.94, 0.11]}, {"misal": [311.06, 0.49]}, {"y": [311.58, 0.13]}, {"veo": [311.72, 0.23]}, {"qu\u00e9": [311.96, 0.13]}, {"nombre": [312.1, 0.29]}, {"les": [312.4, 0.21]}, {"han": [312.62, 0.11]}, {"dado": [312.74, 0.4]}, {"antes": [320.74, 0.51]}, {"se": [321.26, 0.11]}, {"llamaban": [321.38, 0.47]}, {"la": [321.86, 0.11]}, {"plegaria": [321.98, 0.47]}, {"eucar\u00edstica": [322.46, 0.76]}, {"n\u00famero": [323.25, 0.36]}, {"cinco": [323.62, 0.51]}, {"pero": [324.75, 0.29]}, {"ahora": [325.05, 0.46]}, {"les": [326.66, 0.35]}, {"han": [327.02, 0.52]}, {"numerado": [327.88, 0.87]}, {"bajo": [329.58, 0.67]}, {"en": [331.74, 0.19]}, {"la": [331.94, 0.09]}, {"nueva": [332.04, 0.25]}, {"edici\u00f3n": [332.3, 0.35]}, {"del": [332.66, 0.17]}, {"misal": [332.84, 0.49]}, {"como": [334.07, 0.76]}, {"de": [334.93, 0.29]}, {"uno": [335.23, 0.74]}, {"hasta": [336.07, 0.35]}, {"el": [336.43, 0.07]}, {"d": [336.51, 0.11]}, {"cuatro": [336.63, 0.57]}, {"y": [338.17, 0.15]}, {"r": [338.33, 0.39]}, {"uno": [338.73, 0.19]}, {"y": [338.93, 0.07]}, {"r": [339.01, 0.24]}, {"dos": [339.26, 0.37]}, {"r": [339.71, 0.29]}, {"uno": [340.01, 0.17]}, {"y": [340.19, 0.05]}, {"r": [340.25, 0.23]}, {"dos": [340.49, 0.23]}, {"porque": [340.73, 0.26]}, {"son": [341.0, 0.18]}, {"plegarias": [341.19, 0.44]}, {"de": [341.64, 0.08]}, {"la": [341.73, 0.11]}, {"reconciliaci\u00f3n": [341.85, 1.01]}, {"y": [343.57, 0.21]}, {"de": [343.79, 0.41]}, {"es": [344.23, 0.19]}, {"lo": [344.43, 0.09]}, {"que": [344.53, 0.11]}, {"antes": [344.65, 0.29]}, {"era": [344.95, 0.31]}, {"el": [345.27, 0.27]}, {"canon": [345.55, 0.65]}, {"cinco": [346.23, 0.67]}, {"en": [346.91, 0.09]}, {"la": [347.01, 0.07]}, {"anterior": [347.09, 0.55]}, {"edici\u00f3n": [347.67, 0.67]}, {"estos": [349.36, 0.45]}, {"c\u00e1nones": [349.82, 1.17]}, {"como": [351.02, 0.31]}, {"gust\u00f3": [351.34, 0.45]}, {"tant\u00edsimo": [351.8, 1.11]}, {"tant\u00edsimo": [352.92, 1.07]}, {"el": [354.78, 0.17]}, {"canon": [354.96, 0.36]}, {"quinto": [355.33, 0.5]}, {"que": [355.84, 0.11]}, {"era": [355.96, 0.12]}, {"una": [356.09, 0.14]}, {"nueva": [356.24, 0.25]}, {"creaci\u00f3n": [356.5, 0.73]}, {"algunos": [357.69, 0.52]}, {"dijeron": [358.22, 0.62]}, {"por": [358.88, 0.33]}, {"qu\u00e9": [359.22, 0.17]}, {"no": [359.4, 0.13]}, {"damos": [359.54, 0.33]}, {"la": [359.88, 0.11]}, {"posibilidad": [360.0, 1.33]}, {"para": [361.4, 0.23]}, {"el": [361.64, 0.09]}, {"que": [361.74, 0.15]}, {"quiera": [361.9, 0.69]}, {"de": [363.49, 0.21]}, {"usar": [363.71, 0.35]}, {"m\u00e1s": [364.07, 0.23]}, {"formas": [364.31, 0.44]}, {"de": [364.76, 0.07]}, {"oraci\u00f3n": [364.84, 0.5]}, {"y": [365.87, 0.13]}, {"se": [366.01, 0.09]}, {"aprobaron": [366.11, 0.47]}, {"estas": [366.59, 0.31]}, {"seis": [366.91, 0.57]}, {"estas": [369.35, 0.5]}, {"no": [369.88, 0.46]}, {"son": [370.37, 0.72]}, {"como": [371.87, 0.31]}, {"las": [372.19, 0.23]}, {"primeras": [372.43, 0.75]}, {"f\u00f3siles": [373.45, 1.37]}, {"cosas": [375.21, 0.53]}, {"antiqu\u00edsimas": [375.77, 1.1]}, {"y": [376.91, 0.11]}, {"venerables": [377.03, 1.17]}, {"que": [378.37, 0.15]}, {"a": [378.53, 0.03]}, {"m\u00ed": [378.57, 0.13]}, {"me": [378.71, 0.09]}, {"da": [378.81, 0.13]}, {"tant\u00edsima": [378.95, 0.71]}, {"devoci\u00f3n": [379.67, 0.67]}, {"el": [380.37, 0.23]}, {"recitar": [380.61, 0.67]}, {"sino": [381.58, 0.36]}, {"que": [381.95, 0.12]}, {"es": [382.08, 0.18]}, {"fruto": [382.27, 0.78]}, {"del": [383.66, 0.25]}, {"estudio": [383.92, 0.99]}, {"de": [384.94, 0.17]}, {"la": [385.12, 0.11]}, {"liturgia": [385.24, 0.8]}, {"de": [386.68, 0.15]}, {"los": [386.84, 0.27]}, {"grandes": [387.12, 1.0]}, {"sabios": [388.15, 0.82]}, {"que": [389.04, 0.09]}, {"estuvieron": [389.14, 0.51]}, {"en": [389.66, 0.12]}, {"ese": [389.79, 0.16]}, {"concilio": [389.96, 0.66]}, {"fijaos": [393.11, 0.8]}, {"solamente": [393.94, 0.6]}, {"los": [394.55, 0.25]}, {"t\u00edtulos": [394.81, 0.76]}, {"que": [395.61, 0.15]}, {"ponen": [395.77, 0.52]}, {"detr\u00e1s": [396.33, 0.67]}, {"de": [397.03, 0.15]}, {"la": [397.19, 0.09]}, {"numeraci\u00f3n": [397.29, 0.69]}, {"insisto": [398.68, 0.67]}, {"solamente": [399.42, 0.55]}, {"est\u00e1n": [399.98, 0.31]}, {"numerados": [400.3, 0.55]}, {"con": [400.86, 0.19]}, {"una": [401.06, 0.17]}, {"letra": [401.24, 0.49]}, {"el": [402.54, 0.23]}, {"primero": [402.78, 0.31]}, {"de": [403.1, 0.08]}, {"ellos": [403.19, 0.26]}, {"es": [403.46, 0.33]}, {"la": [403.82, 0.23]}, {"iglesia": [404.06, 0.89]}, {"en": [405.32, 0.25]}, {"camino": [405.58, 0.61]}, {"hacia": [406.42, 0.37]}, {"la": [406.8, 0.11]}, {"unidad": [406.92, 0.64]}, {"ese": [408.39, 0.23]}, {"es": [408.63, 0.07]}, {"el": [408.71, 0.11]}, {"tema": [408.83, 0.27]}, {"principal": [409.11, 0.76]}, {"de": [410.38, 0.5]}, {"ese": [411.01, 0.29]}, {"canon": [411.31, 0.39]}, {"el": [413.26, 0.35]}, {"n\u00famero": [413.62, 0.31]}, {"dos": [413.94, 0.53]}, {"el": [414.9, 0.19]}, {"t\u00edtulo": [415.1, 0.38]}, {"es": [415.49, 0.22]}, {"dios": [415.74, 0.73]}, {"gu\u00eda": [416.5, 0.56]}, {"a": [417.16, 0.17]}, {"su": [417.34, 0.21]}, {"iglesia": [417.56, 0.83]}, {"por": [418.48, 0.16]}, {"el": [418.65, 0.08]}, {"camino": [418.74, 0.33]}, {"de": [419.08, 0.07]}, {"salvaci\u00f3n": [419.16, 0.65]}, {"para": [421.05, 0.19]}, {"m\u00ed": [421.25, 0.44]}, {"que": [421.73, 0.15]}, {"tengo": [421.89, 0.3]}, {"el": [422.2, 0.1]}, {"t\u00edtulo": [422.31, 0.52]}, {"pues": [422.86, 0.17]}, {"es": [423.04, 0.14]}, {"muy": [423.19, 0.16]}, {"sencillo": [423.36, 0.69]}, {"mientras": [424.31, 0.41]}, {"voy": [424.73, 0.17]}, {"llorando": [424.91, 0.55]}, {"fijarme": [425.65, 0.82]}, {"en": [426.5, 0.24]}, {"c\u00f3mo": [426.75, 0.5]}, {"va": [427.29, 0.23]}, {"desarrollando": [427.53, 0.96]}, {"ese": [428.79, 0.29]}, {"tema": [429.09, 0.45]}, {"lo": [429.87, 0.21]}, {"mismo": [430.09, 0.31]}, {"que": [430.41, 0.08]}, {"a": [430.5, 0.03]}, {"veces": [430.54, 0.28]}, {"un": [430.83, 0.11]}, {"m\u00fasico": [430.95, 0.57]}, {"da": [431.75, 0.16]}, {"una": [431.92, 0.2]}, {"frase": [432.13, 0.37]}, {"musical": [432.51, 0.56]}, {"y": [433.29, 0.13]}, {"la": [433.43, 0.11]}, {"va": [433.55, 0.13]}, {"desarrollando": [433.69, 0.71]}, {"en": [434.41, 0.06]}, {"su": [434.48, 0.16]}, {"composici\u00f3n": [434.65, 0.87]}, {"el": [436.6, 0.25]}, {"tercero": [436.86, 0.57]}, {"tiene": [437.44, 0.24]}, {"un": [437.69, 0.06]}, {"t\u00edtulo": [437.76, 0.37]}, {"precioso": [438.14, 0.77]}, {"jes\u00fas": [439.31, 0.99]}, {"camino": [440.62, 0.47]}, {"hacia": [441.1, 0.21]}, {"el": [441.32, 0.11]}, {"padre": [441.44, 0.53]}, {"el": [443.73, 0.23]}, {"cuarto": [443.97, 0.88]}, {"jes\u00fas": [445.07, 0.85]}, {"qu\u00e9": [446.67, 0.19]}, {"pas\u00f3": [446.87, 0.74]}, {"haciendo": [447.65, 0.57]}, {"el": [448.23, 0.07]}, {"bien": [448.31, 0.31]}, {"y": [450.26, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [450.4, 0.7]}, {"y": [451.16, 0.11]}, {"con": [451.28, 0.21]}, {"esto": [451.5, 0.27]}, {"ya": [451.78, 0.27]}, {"acabamos": [452.08, 0.86]}, {"quedan": [453.54, 0.39]}, {"dos": [453.94, 0.47]}, {"c\u00e1nones": [454.99, 0.79]}, {"que": [455.82, 0.13]}, {"est\u00e1n": [455.96, 0.41]}, {"centrados": [456.4, 1.25]}, {"en": [457.74, 0.21]}, {"la": [457.96, 0.09]}, {"reconciliaci\u00f3n": [458.06, 0.92]}, {"a": [461.19, 0.16]}, {"m\u00ed": [461.36, 0.14]}, {"me": [461.51, 0.09]}, {"gustan": [461.61, 0.43]}, {"tanto": [462.05, 0.44]}, {"todos": [462.61, 0.85]}, {"los": [463.49, 0.33]}, {"c\u00e1nones": [463.83, 0.84]}, {"todas": [464.71, 0.37]}, {"las": [465.09, 0.17]}, {"plegarias": [465.27, 0.46]}, {"eucar\u00edsticas": [465.74, 1.09]}, {"que": [467.25, 0.41]}, {"uso": [469.81, 0.53]}, {"todas": [470.35, 0.43]}, {"por": [470.79, 0.15]}, {"igual": [470.95, 0.33]}, {"no": [472.15, 0.27]}, {"se": [472.43, 0.17]}, {"pueden": [472.61, 0.41]}, {"usar": [473.03, 0.45]}, {"todas": [473.63, 0.62]}, {"todos": [474.28, 0.36]}, {"los": [474.65, 0.21]}, {"d\u00edas": [474.87, 0.68]}, {"perd\u00f3n": [475.85, 0.57]}, {"no": [476.43, 0.08]}, {"se": [476.52, 0.11]}, {"puede": [476.64, 0.25]}, {"usar": [476.9, 0.3]}, {"cualquiera": [477.21, 0.88]}, {"todos": [478.33, 0.33]}, {"los": [478.67, 0.19]}, {"d\u00edas": [478.87, 0.77]}, {"porque": [479.67, 0.39]}, {"hay": [480.1, 0.25]}, {"d\u00edas": [480.36, 0.82]}, {"que": [481.23, 0.12]}, {"est\u00e1n": [481.36, 0.38]}, {"mandadas": [481.75, 0.76]}, {"oraciones": [482.55, 0.78]}, {"especiales": [483.37, 0.87]}, {"prefacios": [484.27, 0.9]}, {"especiales": [485.2, 0.84]}, {"esos": [486.23, 0.3]}, {"d\u00edas": [486.54, 0.32]}, {"pues": [486.87, 0.37]}, {"no": [487.29, 0.17]}, {"se": [487.47, 0.13]}, {"puede": [487.61, 0.43]}, {"pero": [488.89, 0.99]}, {"el": [489.99, 0.15]}, {"resto": [490.15, 0.31]}, {"de": [490.47, 0.09]}, {"los": [490.57, 0.19]}, {"d\u00edas": [490.77, 0.63]}, {"que": [491.43, 0.15]}, {"hay": [491.59, 0.15]}, {"libertad": [491.75, 1.03]}, {"yo": [493.01, 0.54]}, {"voy": [493.73, 0.61]}, {"anot\u00e1ndolo": [494.79, 0.9]}, {"para": [496.31, 0.25]}, {"que": [496.57, 0.15]}, {"as\u00ed": [496.73, 0.55]}, {"podamos": [498.27, 0.49]}, {"todos": [498.77, 0.31]}, {"juntos": [499.09, 0.53]}, {"orar": [499.65, 0.59]}, {"con": [501.05, 0.39]}, {"todas": [501.47, 0.49]}, {"las": [501.97, 0.19]}, {"oraciones": [502.17, 0.49]}, {"de": [502.67, 0.09]}, {"la": [502.77, 0.08]}, {"iglesia": [502.86, 0.55]}, {"y": [505.1, 0.15]}, {"esto": [505.26, 0.21]}, {"es": [505.48, 0.07]}, {"una": [505.56, 0.17]}, {"cosa": [505.74, 0.46]}, {"de": [506.7, 0.13]}, {"verdad": [506.84, 0.23]}, {"una": [507.08, 0.27]}, {"riqueza": [507.36, 0.51]}, {"tan": [507.88, 0.61]}, {"bonita": [508.5, 0.71]}, {"tan": [509.36, 0.28]}, {"bonita": [509.65, 0.62]}, {"porque": [510.89, 0.56]}, {"en": [512.57, 0.15]}, {"los": [512.73, 0.15]}, {"primeros": [512.89, 0.39]}, {"siglos": [513.29, 0.43]}, {"lo": [513.75, 0.15]}, {"cual": [513.91, 0.27]}, {"ten\u00eda": [514.19, 0.36]}, {"otra": [514.56, 0.22]}, {"belleza": [514.79, 0.67]}, {"la": [516.4, 0.19]}, {"oraci\u00f3n": [516.6, 0.35]}, {"era": [516.96, 0.15]}, {"fija": [517.12, 0.38]}, {"siempre": [518.08, 0.63]}, {"que": [518.72, 0.07]}, {"hab\u00eda": [518.8, 0.23]}, {"misa": [519.04, 0.41]}, {"siempre": [519.48, 0.83]}, {"se": [520.32, 0.17]}, {"dec\u00edan": [520.5, 0.39]}, {"exact\u00edsima": [520.92, 1.45]}, {"mente": [522.38, 0.38]}, {"las": [522.77, 0.2]}, {"mismas": [522.98, 0.35]}, {"palabras": [523.34, 0.87]}, {"en": [524.24, 0.17]}, {"el": [524.42, 0.11]}, {"siglo": [524.54, 0.39]}, {"tercero": [524.94, 0.62]}, {"cuarto": [525.57, 0.62]}, {"en": [526.23, 0.16]}, {"cualquier": [526.4, 0.37]}, {"comunidad": [526.78, 0.59]}, {"el": [528.69, 0.14]}, {"esp\u00edritu": [528.84, 0.66]}, {"santo": [529.51, 0.79]}, {"va": [531.05, 0.58]}, {"haciendo": [531.93, 0.57]}, {"florecer": [532.51, 0.93]}, {"riquezas": [533.71, 0.81]}, {"en": [534.55, 0.16]}, {"su": [534.72, 0.14]}, {"iglesia": [534.87, 0.69]}, {"no": [536.03, 0.24]}, {"ha": [536.28, 0.02]}, {"acabado": [536.31, 0.51]}, {"el": [536.83, 0.36]}, {"su": [537.45, 0.27]}, {"labor": [537.73, 0.58]}, {"de": [538.35, 0.1]}, {"hacer": [538.46, 0.26]}, {"florecer": [538.73, 0.57]}, {"cosas": [539.31, 0.59]}, {"la": [539.97, 0.15]}, {"de": [540.13, 0.09]}, {"la": [540.23, 0.11]}, {"fe": [540.35, 0.17]}, {"si": [540.53, 0.37]}, {"la": [541.09, 0.19]}, {"fiesta": [541.29, 0.39]}, {"fijada": [541.69, 0.55]}, {"pero": [542.63, 0.23]}, {"la": [542.87, 0.15]}, {"liturgia": [543.03, 1.25]}, {"hay": [544.63, 0.31]}, {"que": [544.95, 0.15]}, {"reconocer": [545.11, 1.07]}, {"que": [546.59, 0.45]}, {"sobre": [548.15, 0.33]}, {"todo": [548.49, 0.27]}, {"desde": [548.77, 0.25]}, {"el": [549.03, 0.07]}, {"vaticano": [549.11, 0.49]}, {"segundo": [549.61, 0.72]}, {"tenemos": [551.23, 0.59]}, {"todo": [551.97, 0.38]}, {"lo": [552.36, 0.1]}, {"antiguo": [552.47, 0.69]}, {"inmutado": [554.46, 0.9]}, {"m\u00e1s": [556.05, 0.35]}, {"todas": [556.41, 0.35]}, {"las": [556.77, 0.15]}, {"riquezas": [556.93, 0.53]}, {"nuevas": [557.47, 0.63]}, {"de": [558.37, 0.13]}, {"forma": [558.51, 0.33]}, {"que": [558.85, 0.11]}, {"los": [558.97, 0.15]}, {"fieles": [559.13, 0.37]}, {"pueden": [559.51, 0.29]}, {"tambi\u00e9n": [559.81, 0.37]}, {"escoger": [560.19, 0.57]}, {"o": [561.17, 0.31]}, {"el": [561.49, 0.09]}, {"sacerdote": [561.59, 0.63]}, {"celebrante": [562.23, 0.56]}, {"pues": [563.75, 0.24]}, {"nada": [564.0, 0.21]}, {"m\u00e1s": [564.22, 0.46]}, {"ojal\u00e1": [564.71, 0.62]}, {"que": [565.78, 0.16]}, {"todos": [565.95, 0.69]}, {"nosotros": [566.76, 1.05]}, {"nos": [569.62, 0.35]}, {"introduzcamos": [569.98, 1.61]}, {"cada": [571.8, 0.27]}, {"vez": [572.08, 0.23]}, {"m\u00e1s": [572.32, 0.75]}, {"en": [573.5, 0.27]}, {"las": [573.78, 0.66]}, {"plegarias": [574.72, 0.67]}, {"eucar\u00edsticas": [575.4, 1.25]}, {"a": [576.88, 0.17]}, {"trav\u00e9s": [577.06, 0.35]}, {"de": [577.42, 0.09]}, {"las": [577.52, 0.19]}, {"cuales": [577.72, 0.84]}, {"honramos": [579.0, 1.04]}, {"a": [580.27, 0.12]}, {"nuestro": [580.4, 0.41]}, {"dios": [580.82, 0.45]}]}