{"DisplayText": ["El se\u00f1or est\u00e9 con vosotros.", "Lectura del Santo Evangelio seg\u00fan San Juan.", "En aquel tiempo, dijo Jes\u00fas a sus disc\u00edpulos.", "Ahora me voy al que me envi\u00f3.", "\u00bfY ninguno de vosotros me pregunta a d\u00f3nde vas?", "Sino que por haberos dicho esto, la tristeza os ha llenado el coraz\u00f3n.", "Sin embargo os digo la verdad.", "Os conviene que yo me vaya.", "Porque si no me voy, no vendr\u00e1 a vosotros, el par\u00e1clito.", "En cambio, si me voy, os lo enviar\u00e9.", "Y cuando venga, dejar\u00e1 convicto al mundo acerca de un pecado, de una justicia y de una condena.", "De un pecado, porque no creen en m\u00ed.", "De una justicia porque me voy al padre y no me ver\u00e9is.", "De una condena porque el pr\u00edncipe de este mundo est\u00e1 condenado.", "Palabra del se\u00f1or.", "Es curioso.", "Que Jes\u00fas nos revel\u00f3.", "\u00bfQu\u00e9?", "La venida del Esp\u00edritu Santo estaba relacionada.", "Con su marcha.", "Os conviene que yo me vaya porque si no me voy no vendr\u00e1 a vosotros, el par\u00e1clito.", "\u00bfPorque esta relaci\u00f3n?", "Entre la marcha de Jes\u00fas.", "Y la venida del Esp\u00edritu Santo.", "Pues.", "No tengo clar\u00edsima respuesta porque no pod\u00edan estar los dos a la vez.", "Lo cierto es que.", "La Trinidad hab\u00eda dispuesto que las cosas fueran as\u00ed.", "Quiz\u00e1s a modo de posibilidad.", "\u00bfTal vez sea porque?", "Estaba determinado que en un tiempo luciera.", "El hijo encarnado sobre la tierra visible.", "\u00bfY que despu\u00e9s viniera?", "El tiempo del esp\u00edritu.", "Que junto al tiempo de Jes\u00fas oculto en la eucarist\u00eda, se uniera la venida del Esp\u00edritu Santo.", "\u00bfQuizas?", "El tiempo.", "De predicaci\u00f3n de Jes\u00fas. \u00bfPuede entenderse como una preparaci\u00f3n?", "Para la efusi\u00f3n del esp\u00edritu.", "\u00bfEs cierto que los 3 son iguales en dignidad?", "\u00bfO sea, es Dios o no se es Dios?", "\u00bfPero podemos entender?", "Todo el tiempo de preparaci\u00f3n de los ap\u00f3stoles con Jes\u00fas, sus ense\u00f1anzas, obras y oraci\u00f3n y sufrimientos como tiempo de preparaci\u00f3n para la efusi\u00f3n del esp\u00edritu.", "A ra\u00edz de estas palabras de Jes\u00fas.", "En cambio, si me voy, os lo enviar\u00e9.", "Podemos entender el tiempo de la Iglesia como tiempo del esp\u00edritu.", "El esp\u00edritu.", "Actu\u00f3.", "De un modo poderoso.", "En los maestros.", "En los que obraban milagros en todas las distintas funciones y ministerios.", "Que nos cuenta Pablo en sus cartas.", "Y por \u00faltimo, tambi\u00e9n es cierto que cuando una persona.", "\u00bfSe siente m\u00e1s abandonada de Jes\u00fas, se siente que Jes\u00fas ya no le habla? Es entonces cuando de modo imperceptible act\u00faa m\u00e1s el Esp\u00edritu Santo en esa persona.", "Eso es as\u00ed cuanto una persona se sienta m\u00e1s abandonada, no le diga nada a la lectura del Evangelio. Valoraci\u00f3n y est\u00e1 seca cuando est\u00e1 as\u00ed m\u00e1s act\u00faa el Esp\u00edritu Santo en la persona.", "As\u00ed que las palabras, en cambio, si me voy, os lo enviar\u00e9. Tambi\u00e9n pueden ser le\u00eddas de esta manera, que todos nosotros deseemos la venida del Esp\u00edritu Santo a cada una de nuestras almas.", ""], "OffsetDuration": [[1.0, 2.66], [5.57, 4.35], [14.43, 3.45], [18.74, 1.73], [21.06, 3.38], [25.35, 5.09], [31.57, 2.08], [34.31, 1.84], [36.75, 4.07], [42.24, 2.73], [46.49, 7.36], [55.12, 2.59], [58.63, 5.16], [64.61, 5.24], [75.6, 2.13], [86.57, 0.94], [88.23, 1.48], [90.75, 0.55], [92.06, 4.69], [97.3, 1.03], [99.09, 6.85], [107.81, 2.27], [111.53, 2.06], [114.82, 2.14], [118.72, 0.47], [120.03, 5.51], [126.37, 1.17], [130.12, 3.58], [135.25, 3.66], [140.08, 1.39], [143.88, 4.65], [150.03, 2.93], [153.85, 2.19], [156.71, 1.35], [159.34, 8.57], [168.82, 1.22], [171.48, 1.01], [173.24, 5.68], [179.57, 1.91], [183.35, 3.67], [187.64, 1.74], [191.14, 2.32], [194.74, 14.35], [211.56, 2.07], [214.84, 2.32], [218.19, 3.86], [224.65, 1.13], [227.13, 0.94], [228.69, 1.57], [231.23, 1.14], [233.1, 8.58], [242.34, 4.25], [248.44, 3.83], [253.49, 13.12], [267.73, 16.43], [285.48, 18.09], [305.45, 3.66]], "Lexical": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "ahora me voy al que me envi\u00f3", "y ninguno de vosotros me pregunta a d\u00f3nde vas", "sino que por haberos dicho esto la tristeza os ha llenado el coraz\u00f3n", "sin embargo os digo la verdad", "os conviene que yo me vaya", "porque si no me voy no vendr\u00e1 a vosotros el par\u00e1clito", "en cambio si me voy os lo enviar\u00e9", "y cuando venga dejar\u00e1 convicto al mundo acerca de un pecado de una justicia y de una condena", "de un pecado porque no creen en m\u00ed", "de una justicia porque me voy al padre y no me ver\u00e9is", "de una condena porque el pr\u00edncipe de este mundo est\u00e1 condenado", "palabra del se\u00f1or", "es curioso", "que jes\u00fas nos revel\u00f3", "qu\u00e9", "la venida del esp\u00edritu santo estaba relacionada", "con su marcha", "os conviene que yo me vaya porque si no me voy no vendr\u00e1 a vosotros el par\u00e1clito", "porque esta relaci\u00f3n", "entre la marcha de jes\u00fas", "y la venida del esp\u00edritu santo", "pues", "no tengo clar\u00edsima respuesta porque no pod\u00edan estar los dos a la vez", "lo cierto es que", "la trinidad hab\u00eda dispuesto que las cosas fueran as\u00ed", "quiz\u00e1s a modo de posibilidad", "tal vez sea porque", "estaba determinado que en un tiempo luciera", "el hijo encarnado sobre la tierra visible", "y que despu\u00e9s viniera", "el tiempo del esp\u00edritu", "que junto al tiempo de jes\u00fas oculto en la eucarist\u00eda se uniera la venida del esp\u00edritu santo", "quizas", "el tiempo", "de predicaci\u00f3n de jes\u00fas puede entenderse como una preparaci\u00f3n", "para la efusi\u00f3n del esp\u00edritu", "es cierto que los tres son iguales en dignidad", "o sea es dios o no se es dios", "pero podemos entender", "todo el tiempo de preparaci\u00f3n de los ap\u00f3stoles con jes\u00fas sus ense\u00f1anzas obras y oraci\u00f3n y sufrimientos como tiempo de preparaci\u00f3n para la efusi\u00f3n del esp\u00edritu", "a ra\u00edz de estas palabras de jes\u00fas", "en cambio si me voy os lo enviar\u00e9", "podemos entender el tiempo de la iglesia como tiempo del esp\u00edritu", "el esp\u00edritu", "actu\u00f3", "de un modo poderoso", "en los maestros", "en los que obraban milagros en todas las distintas funciones y ministerios", "que nos cuenta pablo en sus cartas", "y por \u00faltimo tambi\u00e9n es cierto que cuando una persona", "se siente m\u00e1s abandonada de jes\u00fas se siente que jes\u00fas ya no le habla es entonces cuando de modo imperceptible act\u00faa m\u00e1s el esp\u00edritu santo en esa persona", "eso es as\u00ed cuanto una persona se sienta m\u00e1s abandonada no le diga nada a la lectura del evangelio valoraci\u00f3n y est\u00e1 seca cuando est\u00e1 as\u00ed m\u00e1s act\u00faa el esp\u00edritu santo en la persona", "as\u00ed que las palabras en cambio si me voy os lo enviar\u00e9 tambi\u00e9n pueden ser le\u00eddas de esta manera que todos nosotros deseemos la venida del esp\u00edritu santo a cada una de nuestras almas", ""], "ITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "ahora me voy al que me envi\u00f3", "y ninguno de vosotros me pregunta a d\u00f3nde vas", "sino que por haberos dicho esto la tristeza os ha llenado el coraz\u00f3n", "sin embargo os digo la verdad", "os conviene que yo me vaya", "porque si no me voy no vendr\u00e1 a vosotros el par\u00e1clito", "en cambio si me voy os lo enviar\u00e9", "y cuando venga dejar\u00e1 convicto al mundo acerca de un pecado de una justicia y de una condena", "de un pecado porque no creen en m\u00ed", "de una justicia porque me voy al padre y no me ver\u00e9is", "de una condena porque el pr\u00edncipe de este mundo est\u00e1 condenado", "palabra del se\u00f1or", "es curioso", "que jes\u00fas nos revel\u00f3", "qu\u00e9", "la venida del esp\u00edritu santo estaba relacionada", "con su marcha", "os conviene que yo me vaya porque si no me voy no vendr\u00e1 a vosotros el par\u00e1clito", "porque esta relaci\u00f3n", "entre la marcha de jes\u00fas", "y la venida del esp\u00edritu santo", "pues", "no tengo clar\u00edsima respuesta porque no pod\u00edan estar los dos a la vez", "lo cierto es que", "la trinidad hab\u00eda dispuesto que las cosas fueran as\u00ed", "quiz\u00e1s a modo de posibilidad", "tal vez sea porque", "estaba determinado que en un tiempo luciera", "el hijo encarnado sobre la tierra visible", "y que despu\u00e9s viniera", "el tiempo del esp\u00edritu", "que junto al tiempo de jes\u00fas oculto en la eucarist\u00eda se uniera la venida del esp\u00edritu santo", "quizas", "el tiempo", "de predicaci\u00f3n de jes\u00fas puede entenderse como una preparaci\u00f3n", "para la efusi\u00f3n del esp\u00edritu", "es cierto que los 3 son iguales en dignidad", "o sea es dios o no se es dios", "pero podemos entender", "todo el tiempo de preparaci\u00f3n de los ap\u00f3stoles con jes\u00fas sus ense\u00f1anzas obras y oraci\u00f3n y sufrimientos como tiempo de preparaci\u00f3n para la efusi\u00f3n del esp\u00edritu", "a ra\u00edz de estas palabras de jes\u00fas", "en cambio si me voy os lo enviar\u00e9", "podemos entender el tiempo de la iglesia como tiempo del esp\u00edritu", "el esp\u00edritu", "actu\u00f3", "de un modo poderoso", "en los maestros", "en los que obraban milagros en todas las distintas funciones y ministerios", "que nos cuenta pablo en sus cartas", "y por \u00faltimo tambi\u00e9n es cierto que cuando una persona", "se siente m\u00e1s abandonada de jes\u00fas se siente que jes\u00fas ya no le habla es entonces cuando de modo imperceptible act\u00faa m\u00e1s el esp\u00edritu santo en esa persona", "eso es as\u00ed cuanto una persona se sienta m\u00e1s abandonada no le diga nada a la lectura del evangelio valoraci\u00f3n y est\u00e1 seca cuando est\u00e1 as\u00ed m\u00e1s act\u00faa el esp\u00edritu santo en la persona", "as\u00ed que las palabras en cambio si me voy os lo enviar\u00e9 tambi\u00e9n pueden ser le\u00eddas de esta manera que todos nosotros deseemos la venida del esp\u00edritu santo a cada una de nuestras almas", ""], "MaskedITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "ahora me voy al que me envi\u00f3", "\u00bfy ninguno de vosotros me pregunta a d\u00f3nde vas", "sino que por haberos dicho esto la tristeza os ha llenado el coraz\u00f3n", "sin embargo os digo la verdad", "os conviene que yo me vaya", "porque si no me voy no vendr\u00e1 a vosotros el par\u00e1clito", "en cambio si me voy os lo enviar\u00e9", "y cuando venga dejar\u00e1 convicto al mundo acerca de un pecado de una justicia y de una condena", "de un pecado porque no creen en m\u00ed", "de una justicia porque me voy al padre y no me ver\u00e9is", "de una condena porque el pr\u00edncipe de este mundo est\u00e1 condenado", "palabra del se\u00f1or", "es curioso", "que jes\u00fas nos revel\u00f3", "\u00bfqu\u00e9", "la venida del esp\u00edritu santo estaba relacionada", "con su marcha", "os conviene que yo me vaya porque si no me voy no vendr\u00e1 a vosotros el par\u00e1clito", "\u00bfporque esta relaci\u00f3n", "entre la marcha de jes\u00fas", "y la venida del esp\u00edritu santo", "pues", "no tengo clar\u00edsima respuesta porque no pod\u00edan estar los dos a la vez", "lo cierto es que", "la trinidad hab\u00eda dispuesto que las cosas fueran as\u00ed", "quiz\u00e1s a modo de posibilidad", "\u00bftal vez sea porque", "estaba determinado que en un tiempo luciera", "el hijo encarnado sobre la tierra visible", "\u00bfy que despu\u00e9s viniera", "el tiempo del esp\u00edritu", "que junto al tiempo de jes\u00fas oculto en la eucarist\u00eda se uniera la venida del esp\u00edritu santo", "\u00bfquizas", "el tiempo", "de predicaci\u00f3n de jes\u00fas \u00bfpuede entenderse como una preparaci\u00f3n", "para la efusi\u00f3n del esp\u00edritu", "\u00bfes cierto que los 3 son iguales en dignidad", "\u00bfo sea es dios o no se es dios", "\u00bfpero podemos entender", "todo el tiempo de preparaci\u00f3n de los ap\u00f3stoles con jes\u00fas sus ense\u00f1anzas obras y oraci\u00f3n y sufrimientos como tiempo de preparaci\u00f3n para la efusi\u00f3n del esp\u00edritu", "a ra\u00edz de estas palabras de jes\u00fas", "en cambio si me voy os lo enviar\u00e9", "podemos entender el tiempo de la iglesia como tiempo del esp\u00edritu", "el esp\u00edritu", "actu\u00f3", "de un modo poderoso", "en los maestros", "en los que obraban milagros en todas las distintas funciones y ministerios", "que nos cuenta pablo en sus cartas", "y por \u00faltimo tambi\u00e9n es cierto que cuando una persona", "\u00bfse siente m\u00e1s abandonada de jes\u00fas se siente que jes\u00fas ya no le habla es entonces cuando de modo imperceptible act\u00faa m\u00e1s el esp\u00edritu santo en esa persona", "eso es as\u00ed cuanto una persona se sienta m\u00e1s abandonada no le diga nada a la lectura del evangelio valoraci\u00f3n y est\u00e1 seca cuando est\u00e1 as\u00ed m\u00e1s act\u00faa el esp\u00edritu santo en la persona", "as\u00ed que las palabras en cambio si me voy os lo enviar\u00e9 tambi\u00e9n pueden ser le\u00eddas de esta manera que todos nosotros deseemos la venida del esp\u00edritu santo a cada una de nuestras almas", ""], "Words": [{"el": [1.0, 0.25]}, {"se\u00f1or": [1.26, 0.8]}, {"est\u00e9": [2.24, 0.39]}, {"con": [2.64, 0.18]}, {"vosotros": [2.83, 0.83]}, {"lectura": [5.57, 0.81]}, {"del": [6.41, 0.35]}, {"santo": [6.77, 0.51]}, {"evangelio": [7.29, 1.06]}, {"seg\u00fan": [8.51, 0.61]}, {"san": [9.13, 0.19]}, {"juan": [9.33, 0.59]}, {"en": [14.43, 0.19]}, {"aquel": [14.63, 0.28]}, {"tiempo": [14.92, 0.6]}, {"dijo": [15.55, 0.36]}, {"jes\u00fas": [15.92, 0.63]}, {"a": [16.58, 0.13]}, {"sus": [16.72, 0.23]}, {"disc\u00edpulos": [16.96, 0.92]}, {"ahora": [18.74, 0.49]}, {"me": [19.24, 0.11]}, {"voy": [19.36, 0.27]}, {"al": [19.64, 0.11]}, {"que": [19.76, 0.13]}, {"me": [19.9, 0.07]}, {"envi\u00f3": [19.98, 0.49]}, {"y": [21.06, 0.11]}, {"ninguno": [21.18, 0.47]}, {"de": [21.66, 0.07]}, {"vosotros": [21.74, 0.57]}, {"me": [22.32, 0.13]}, {"pregunta": [22.46, 0.75]}, {"a": [23.3, 0.15]}, {"d\u00f3nde": [23.46, 0.33]}, {"vas": [23.8, 0.64]}, {"sino": [25.35, 0.43]}, {"que": [25.79, 0.33]}, {"por": [26.15, 0.18]}, {"haberos": [26.34, 0.36]}, {"dicho": [26.71, 0.32]}, {"esto": [27.04, 0.49]}, {"la": [27.75, 0.19]}, {"tristeza": [27.95, 0.85]}, {"os": [28.97, 0.19]}, {"ha": [29.17, 0.11]}, {"llenado": [29.29, 0.36]}, {"el": [29.66, 0.1]}, {"coraz\u00f3n": [29.77, 0.67]}, {"sin": [31.57, 0.25]}, {"embargo": [31.83, 0.65]}, {"os": [32.53, 0.21]}, {"digo": [32.75, 0.26]}, {"la": [33.02, 0.1]}, {"verdad": [33.13, 0.52]}, {"os": [34.31, 0.25]}, {"conviene": [34.57, 0.67]}, {"que": [35.25, 0.13]}, {"yo": [35.39, 0.13]}, {"me": [35.53, 0.13]}, {"vaya": [35.67, 0.48]}, {"porque": [36.75, 0.35]}, {"si": [37.11, 0.15]}, {"no": [37.27, 0.11]}, {"me": [37.39, 0.1]}, {"voy": [37.5, 0.7]}, {"no": [38.31, 0.31]}, {"vendr\u00e1": [38.63, 0.47]}, {"a": [39.11, 0.13]}, {"vosotros": [39.25, 0.67]}, {"el": [39.93, 0.15]}, {"par\u00e1clito": [40.09, 0.73]}, {"en": [42.24, 0.19]}, {"cambio": [42.44, 0.79]}, {"si": [43.28, 0.27]}, {"me": [43.56, 0.11]}, {"voy": [43.68, 0.43]}, {"os": [44.16, 0.19]}, {"lo": [44.36, 0.08]}, {"enviar\u00e9": [44.45, 0.52]}, {"y": [46.49, 0.11]}, {"cuando": [46.61, 0.35]}, {"venga": [46.97, 0.46]}, {"dejar\u00e1": [47.65, 0.39]}, {"convicto": [48.05, 0.65]}, {"al": [48.71, 0.17]}, {"mundo": [48.89, 0.43]}, {"acerca": [49.33, 0.44]}, {"de": [49.78, 0.07]}, {"un": [49.86, 0.12]}, {"pecado": [49.99, 0.63]}, {"de": [51.11, 0.19]}, {"una": [51.31, 0.17]}, {"justicia": [51.49, 0.82]}, {"y": [52.71, 0.13]}, {"de": [52.85, 0.13]}, {"una": [52.99, 0.21]}, {"condena": [53.21, 0.64]}, {"de": [55.12, 0.19]}, {"un": [55.32, 0.17]}, {"pecado": [55.5, 0.75]}, {"porque": [56.32, 0.31]}, {"no": [56.64, 0.25]}, {"creen": [56.9, 0.38]}, {"en": [57.29, 0.14]}, {"m\u00ed": [57.44, 0.27]}, {"de": [58.63, 0.2]}, {"una": [58.84, 0.2]}, {"justicia": [59.05, 1.05]}, {"porque": [60.19, 0.39]}, {"me": [60.59, 0.13]}, {"voy": [60.73, 0.27]}, {"al": [61.01, 0.13]}, {"padre": [61.15, 0.57]}, {"y": [62.67, 0.13]}, {"no": [62.81, 0.19]}, {"me": [63.01, 0.11]}, {"ver\u00e9is": [63.13, 0.66]}, {"de": [64.61, 0.16]}, {"una": [64.78, 0.2]}, {"condena": [64.99, 0.64]}, {"porque": [65.83, 0.33]}, {"el": [66.17, 0.29]}, {"pr\u00edncipe": [66.47, 0.97]}, {"de": [67.47, 0.21]}, {"este": [67.69, 0.33]}, {"mundo": [68.03, 0.63]}, {"est\u00e1": [68.71, 0.37]}, {"condenado": [69.09, 0.76]}, {"palabra": [75.6, 0.99]}, {"del": [76.64, 0.27]}, {"se\u00f1or": [76.92, 0.81]}, {"es": [86.57, 0.17]}, {"curioso": [86.75, 0.76]}, {"que": [88.23, 0.15]}, {"jes\u00fas": [88.39, 0.43]}, {"nos": [88.83, 0.23]}, {"revel\u00f3": [89.07, 0.64]}, {"qu\u00e9": [90.75, 0.55]}, {"la": [92.06, 0.23]}, {"venida": [92.3, 0.41]}, {"del": [92.72, 0.17]}, {"esp\u00edritu": [92.9, 0.65]}, {"santo": [93.56, 0.77]}, {"estaba": [95.0, 0.61]}, {"relacionada": [95.64, 1.11]}, {"con": [97.3, 0.23]}, {"su": [97.54, 0.19]}, {"marcha": [97.74, 0.59]}, {"os": [99.09, 0.21]}, {"conviene": [99.31, 0.7]}, {"que": [100.47, 0.17]}, {"yo": [100.65, 0.14]}, {"me": [100.8, 0.14]}, {"vaya": [100.95, 0.49]}, {"porque": [102.09, 0.41]}, {"si": [102.51, 0.17]}, {"no": [102.69, 0.13]}, {"me": [102.83, 0.11]}, {"voy": [102.95, 0.52]}, {"no": [103.57, 0.37]}, {"vendr\u00e1": [103.95, 0.51]}, {"a": [104.47, 0.11]}, {"vosotros": [104.59, 0.55]}, {"el": [105.15, 0.13]}, {"par\u00e1clito": [105.29, 0.65]}, {"porque": [107.81, 0.94]}, {"esta": [108.81, 0.43]}, {"relaci\u00f3n": [109.25, 0.83]}, {"entre": [111.53, 0.57]}, {"la": [112.13, 0.19]}, {"marcha": [112.33, 0.47]}, {"de": [112.81, 0.09]}, {"jes\u00fas": [112.91, 0.68]}, {"y": [114.82, 0.13]}, {"la": [114.96, 0.13]}, {"venida": [115.1, 0.35]}, {"del": [115.46, 0.17]}, {"esp\u00edritu": [115.64, 0.61]}, {"santo": [116.26, 0.7]}, {"pues": [118.72, 0.47]}, {"no": [120.03, 0.35]}, {"tengo": [120.39, 1.11]}, {"clar\u00edsima": [121.75, 0.67]}, {"respuesta": [122.43, 0.73]}, {"porque": [123.2, 0.36]}, {"no": [123.57, 0.13]}, {"pod\u00edan": [123.71, 0.37]}, {"estar": [124.09, 0.35]}, {"los": [124.45, 0.2]}, {"dos": [124.66, 0.24]}, {"a": [124.91, 0.05]}, {"la": [124.97, 0.11]}, {"vez": [125.09, 0.45]}, {"lo": [126.37, 0.23]}, {"cierto": [126.61, 0.41]}, {"es": [127.03, 0.13]}, {"que": [127.17, 0.37]}, {"la": [130.12, 0.23]}, {"trinidad": [130.36, 0.91]}, {"hab\u00eda": [131.3, 0.35]}, {"dispuesto": [131.66, 0.55]}, {"que": [132.22, 0.13]}, {"las": [132.36, 0.17]}, {"cosas": [132.54, 0.35]}, {"fueran": [132.9, 0.39]}, {"as\u00ed": [133.3, 0.4]}, {"quiz\u00e1s": [135.25, 1.33]}, {"a": [136.73, 0.19]}, {"modo": [136.93, 0.34]}, {"de": [137.28, 0.56]}, {"posibilidad": [137.87, 1.04]}, {"tal": [140.08, 0.27]}, {"vez": [140.36, 0.21]}, {"sea": [140.58, 0.27]}, {"porque": [140.86, 0.61]}, {"estaba": [143.88, 0.59]}, {"determinado": [144.48, 1.07]}, {"que": [145.94, 0.37]}, {"en": [146.32, 0.13]}, {"un": [146.46, 0.21]}, {"tiempo": [146.68, 0.91]}, {"luciera": [147.62, 0.91]}, {"el": [150.03, 0.31]}, {"hijo": [150.37, 0.37]}, {"encarnado": [150.75, 0.63]}, {"sobre": [151.39, 0.31]}, {"la": [151.71, 0.09]}, {"tierra": [151.81, 0.34]}, {"visible": [152.16, 0.8]}, {"y": [153.85, 0.18]}, {"que": [154.04, 0.15]}, {"despu\u00e9s": [154.2, 1.1]}, {"viniera": [155.33, 0.71]}, {"el": [156.71, 0.19]}, {"tiempo": [156.91, 0.33]}, {"del": [157.25, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [157.41, 0.65]}, {"que": [159.34, 0.42]}, {"junto": [160.15, 0.57]}, {"al": [160.73, 0.24]}, {"tiempo": [160.98, 0.59]}, {"de": [161.58, 0.09]}, {"jes\u00fas": [161.68, 0.5]}, {"oculto": [162.21, 1.0]}, {"en": [163.28, 0.18]}, {"la": [163.47, 0.06]}, {"eucarist\u00eda": [163.54, 0.99]}, {"se": [164.68, 0.35]}, {"uniera": [165.04, 0.83]}, {"la": [166.16, 0.15]}, {"venida": [166.32, 0.35]}, {"del": [166.68, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [166.84, 0.53]}, {"santo": [167.38, 0.53]}, {"quizas": [168.82, 1.22]}, {"el": [171.48, 0.25]}, {"tiempo": [171.74, 0.75]}, {"de": [173.24, 0.75]}, {"predicaci\u00f3n": [174.44, 0.75]}, {"de": [175.2, 0.09]}, {"jes\u00fas": [175.3, 0.75]}, {"puede": [176.1, 0.29]}, {"entenderse": [176.4, 0.57]}, {"como": [176.98, 0.23]}, {"una": [177.22, 0.32]}, {"preparaci\u00f3n": [177.7, 1.22]}, {"para": [179.57, 0.23]}, {"la": [179.81, 0.13]}, {"efusi\u00f3n": [179.95, 0.61]}, {"del": [180.57, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [180.73, 0.75]}, {"es": [183.35, 0.23]}, {"cierto": [183.59, 0.57]}, {"que": [184.51, 0.27]}, {"los": [184.79, 0.23]}, {"tres": [185.03, 0.18]}, {"son": [185.22, 0.24]}, {"iguales": [185.49, 0.51]}, {"en": [186.01, 0.17]}, {"dignidad": [186.19, 0.83]}, {"o": [187.64, 0.16]}, {"sea": [187.81, 0.16]}, {"es": [187.98, 0.11]}, {"dios": [188.1, 0.29]}, {"o": [188.42, 0.13]}, {"no": [188.56, 0.15]}, {"se": [188.72, 0.15]}, {"es": [188.88, 0.11]}, {"dios": [189.0, 0.38]}, {"pero": [191.14, 0.46]}, {"podemos": [191.68, 0.61]}, {"entender": [192.32, 1.14]}, {"todo": [194.74, 0.98]}, {"el": [195.88, 0.27]}, {"tiempo": [196.16, 0.43]}, {"de": [196.6, 0.13]}, {"preparaci\u00f3n": [196.74, 0.65]}, {"de": [197.4, 0.08]}, {"los": [197.49, 0.18]}, {"ap\u00f3stoles": [197.68, 0.75]}, {"con": [198.44, 0.27]}, {"jes\u00fas": [198.72, 0.51]}, {"sus": [199.24, 0.22]}, {"ense\u00f1anzas": [199.47, 1.67]}, {"obras": [201.17, 0.76]}, {"y": [201.94, 0.07]}, {"oraci\u00f3n": [202.02, 0.87]}, {"y": [203.06, 0.11]}, {"sufrimientos": [203.18, 0.88]}, {"como": [204.52, 0.78]}, {"tiempo": [205.34, 0.63]}, {"de": [205.98, 0.13]}, {"preparaci\u00f3n": [206.12, 1.07]}, {"para": [207.3, 0.39]}, {"la": [207.7, 0.07]}, {"efusi\u00f3n": [207.78, 0.47]}, {"del": [208.26, 0.14]}, {"esp\u00edritu": [208.41, 0.68]}, {"a": [211.56, 0.13]}, {"ra\u00edz": [211.7, 0.33]}, {"de": [212.04, 0.06]}, {"estas": [212.11, 0.3]}, {"palabras": [212.42, 0.41]}, {"de": [212.84, 0.09]}, {"jes\u00fas": [212.94, 0.69]}, {"en": [214.84, 0.27]}, {"cambio": [215.12, 0.45]}, {"si": [215.58, 0.13]}, {"me": [215.72, 0.11]}, {"voy": [215.84, 0.3]}, {"os": [216.17, 0.22]}, {"lo": [216.4, 0.11]}, {"enviar\u00e9": [216.52, 0.64]}, {"podemos": [218.19, 0.45]}, {"entender": [218.65, 0.5]}, {"el": [219.16, 0.14]}, {"tiempo": [219.31, 0.35]}, {"de": [219.67, 0.09]}, {"la": [219.77, 0.09]}, {"iglesia": [219.87, 0.39]}, {"como": [220.27, 0.31]}, {"tiempo": [220.59, 0.47]}, {"del": [221.07, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [221.23, 0.82]}, {"el": [224.65, 0.21]}, {"esp\u00edritu": [224.87, 0.91]}, {"actu\u00f3": [227.13, 0.94]}, {"de": [228.69, 0.2]}, {"un": [228.9, 0.1]}, {"modo": [229.01, 0.27]}, {"poderoso": [229.29, 0.97]}, {"en": [231.23, 0.19]}, {"los": [231.43, 0.17]}, {"maestros": [231.61, 0.76]}, {"en": [233.1, 0.35]}, {"los": [233.48, 0.33]}, {"que": [233.82, 0.38]}, {"obraban": [234.48, 0.53]}, {"milagros": [235.02, 0.93]}, {"en": [236.42, 0.72]}, {"todas": [237.78, 0.39]}, {"las": [238.18, 0.19]}, {"distintas": [238.38, 0.87]}, {"funciones": [239.28, 1.07]}, {"y": [240.38, 0.11]}, {"ministerios": [240.5, 1.18]}, {"que": [242.34, 0.47]}, {"nos": [243.44, 0.29]}, {"cuenta": [243.74, 0.74]}, {"pablo": [244.62, 0.57]}, {"en": [245.22, 0.19]}, {"sus": [245.42, 0.23]}, {"cartas": [245.66, 0.93]}, {"y": [248.44, 0.13]}, {"por": [248.58, 0.19]}, {"\u00faltimo": [248.78, 0.66]}, {"tambi\u00e9n": [249.47, 0.36]}, {"es": [249.84, 0.13]}, {"cierto": [249.98, 0.37]}, {"que": [250.36, 0.41]}, {"cuando": [250.8, 0.45]}, {"una": [251.26, 0.19]}, {"persona": [251.46, 0.81]}, {"se": [253.49, 0.22]}, {"siente": [253.72, 0.32]}, {"m\u00e1s": [254.05, 0.21]}, {"abandonada": [254.27, 0.53]}, {"de": [254.81, 0.13]}, {"jes\u00fas": [254.95, 0.91]}, {"se": [256.15, 0.21]}, {"siente": [256.37, 0.59]}, {"que": [257.35, 0.58]}, {"jes\u00fas": [257.99, 0.45]}, {"ya": [258.45, 0.11]}, {"no": [258.57, 0.11]}, {"le": [258.69, 0.17]}, {"habla": [258.87, 0.55]}, {"es": [259.91, 0.25]}, {"entonces": [260.17, 0.69]}, {"cuando": [260.87, 0.33]}, {"de": [261.21, 0.13]}, {"modo": [261.35, 0.4]}, {"imperceptible": [261.78, 1.56]}, {"act\u00faa": [263.69, 0.73]}, {"m\u00e1s": [264.43, 0.4]}, {"el": [264.86, 0.18]}, {"esp\u00edritu": [265.05, 0.55]}, {"santo": [265.61, 0.33]}, {"en": [265.95, 0.07]}, {"esa": [266.03, 0.21]}, {"persona": [266.25, 0.36]}, {"eso": [267.73, 0.46]}, {"es": [268.33, 0.19]}, {"as\u00ed": [268.53, 0.3]}, {"cuanto": [269.29, 0.97]}, {"una": [270.27, 0.37]}, {"persona": [270.65, 0.83]}, {"se": [272.01, 0.23]}, {"sienta": [272.25, 0.49]}, {"m\u00e1s": [272.75, 0.41]}, {"abandonada": [273.19, 1.23]}, {"no": [274.9, 0.24]}, {"le": [275.15, 0.11]}, {"diga": [275.27, 0.39]}, {"nada": [275.67, 0.23]}, {"a": [275.91, 0.02]}, {"la": [275.94, 0.12]}, {"lectura": [276.07, 0.37]}, {"del": [276.45, 0.13]}, {"evangelio": [276.59, 0.69]}, {"valoraci\u00f3n": [277.29, 0.67]}, {"y": [277.97, 0.04]}, {"est\u00e1": [278.02, 0.26]}, {"seca": [278.29, 0.57]}, {"cuando": [279.18, 0.42]}, {"est\u00e1": [279.61, 0.2]}, {"as\u00ed": [279.82, 0.32]}, {"m\u00e1s": [280.39, 0.53]}, {"act\u00faa": [280.95, 0.86]}, {"el": [281.84, 0.2]}, {"esp\u00edritu": [282.05, 0.67]}, {"santo": [282.73, 0.53]}, {"en": [283.31, 0.23]}, {"la": [283.55, 0.09]}, {"persona": [283.65, 0.51]}, {"as\u00ed": [285.48, 0.41]}, {"que": [285.9, 0.57]}, {"las": [286.77, 0.28]}, {"palabras": [287.06, 0.75]}, {"en": [288.18, 0.27]}, {"cambio": [288.46, 0.71]}, {"si": [289.2, 0.33]}, {"me": [289.54, 0.1]}, {"voy": [289.65, 0.43]}, {"os": [290.24, 0.23]}, {"lo": [290.48, 0.06]}, {"enviar\u00e9": [290.55, 0.61]}, {"tambi\u00e9n": [291.44, 0.53]}, {"pueden": [291.98, 0.29]}, {"ser": [292.28, 0.23]}, {"le\u00eddas": [292.52, 0.66]}, {"de": [293.21, 0.15]}, {"esta": [293.37, 0.22]}, {"manera": [293.6, 0.48]}, {"que": [294.87, 0.18]}, {"todos": [295.06, 0.35]}, {"nosotros": [295.42, 1.0]}, {"deseemos": [296.9, 1.17]}, {"la": [298.4, 0.31]}, {"venida": [298.72, 0.73]}, {"del": [299.64, 0.23]}, {"esp\u00edritu": [299.88, 0.61]}, {"santo": [300.5, 0.63]}, {"a": [301.46, 0.13]}, {"cada": [301.6, 0.31]}, {"una": [301.92, 0.25]}, {"de": [302.18, 0.09]}, {"nuestras": [302.28, 0.55]}, {"almas": [302.84, 0.73]}]}