{"DisplayText": ["El se\u00f1or est\u00e9 con vosotros.", "Lectura del Santo Evangelio seg\u00fan San Mateo.", "En aquel tiempo, dijo Jes\u00fas a sus disc\u00edpulos.", "Si vuestra justicia no es mayor que la de los escribas y fariseos, no entrar\u00e9is en el Reino de los cielos.", "\u00bfHab\u00e9is o\u00eddo que se dijo a los antiguos, no matar\u00e1s, y el que mate ser\u00e1 reo de juicio?", "Pero yo os digo todo el que se deja llevar de la c\u00f3lera contra su hermano ser\u00e1 procesado.", "Y si 1 llama a su hermano ******* tendr\u00e1 que comparecer ante el sanedr\u00edn, y si lo llama necio, merece la condena de la gehenna del fuego.", "\u00bfPor tanto, si cuando vas a presentar tu ofrenda sobre el altar, te acuerdas? All\u00ed mismo de que tu hermano tiene quejas contra TI, deja all\u00ed tu ofrenda ante el altar y vete primero a reconciliarte con tu hermano. Y entonces vuelve a presentar tu ofrenda.", "Con el que te pone pleito, procura arreglarte enseguida mientras vais todav\u00eda de camino, no sea que te entregue al juez y el juez al alguacil y te metan en la c\u00e1rcel.", "En verdad te digo que no saldr\u00e1s de all\u00ed hasta que hayas pagado el \u00faltimo c\u00e9ntimo.", "Palabra del se\u00f1or.", "\u00bfOs hab\u00e9is preguntado quiz\u00e1s alguna vez?", "Porque nos damos la paz en el rito de la liturgia romana de la misa.", "Antes, justo de la comuni\u00f3n.", "Pues.", "D\u00e1ndole vueltas a estos asuntos.", "Hace a\u00f1os pensaba, parece que lo m\u00e1s l\u00f3gico es darse la paz.", "Despu\u00e9s de la liturgia de la palabra.", "Antes del credo despu\u00e9s del credo, antes de las preces, despu\u00e9s de las preces.", "Como escucha de la palabra.", "Nos damos la paz y despu\u00e9s ya nos centramos en la eucarist\u00eda.", "\u00bfY entonces yo pensaba, y por qu\u00e9 entonces?", "La paz se da en ese momento.", "Estaba un poco intrigado, despu\u00e9s me enter\u00e9 de que en otros ritos cat\u00f3licos de la misa se da efectivamente al final de la liturgia de la palabra.", "En la misa.", "Que se celebraba, por ejemplo en el norte de \u00c1frica en la \u00e9poca de San Agust\u00edn, se da en ese momento.", "Y entonces, cuando estaba leyendo acerca de estos asuntos y dec\u00eda el autor, no se sabe por qu\u00e9 en Roma exist\u00eda esta costumbre.", "De pronto se me ocurri\u00f3 una idea que me convenci\u00f3.", "Qui\u00e9n sabe si es verdad o no y es el Evangelio que hemos le\u00eddo hoy.", "El Evangelio.", "Dice.", "S\u00ed, cuando vas a presentar tu ofrenda sobre el altar, te acuerdas all\u00ed mismo de que tu hermano tiene quejas contra TI, deja all\u00ed tu ofrenda ante el altar y vete primero a reconciliarte con tu hermano.", "Y entonces vuelve a presentar tu ofrenda.", "Si Dios es lo primero.", "Dios es lo principal.", "Pero incluso en un momento como ese que vas a ofrecer la ofrenda, si te acuerdas que alguien tiene algo contra ti, d\u00e9jalo.", "Y primero lo lo otro.", "Con lo cual, yo creo que por estas palabras de Jes\u00fas dijeron, Vamos a poner la paz justo antes de la comuni\u00f3n.", "Para que, si guardamos alg\u00fan rencor, si tenemos algo contra alguien, en ese momento, hagamos la paz. En ese momento, perdonemos. \u00bfEs cierto que cuando damos la paz?", "Lo m\u00e1s normal es que no est\u00e9 la persona que nos ha hecho un da\u00f1o justo al lado nuestro.", "Pero dando la paz al otro, escuchando como el sacerdote pide que nos demos la paz interiormente ser\u00e1 muy buena, cosa que en ese momento hagamos lo que \u00e9l nos nos ha dicho hoy en el Evangelio, deja all\u00ed tu ofrenda ante el altar, ante el altar y vete primero a reconciliarte con tu hermano.", "Es decir.", "A lo mejor el otro no quiere, pero nosotros.", "S\u00ed.", "Mucho de adi\u00f3s.", "Al que perdona.", "Por lo tanto, aunque la persona que nos haya hecho da\u00f1o.", "No est\u00e9 en el templo, interiormente tenemos.", "Que reconciliarnos.", "No significa reconocer que el otro ten\u00eda raz\u00f3n. Lo que dice Jes\u00fas es.", "Ve primero a reconciliarte con tu hermano.", "Lo cual no implica dilucidar qui\u00e9n ten\u00eda la raz\u00f3n. Dios los.", "As\u00ed que este Evangelio que hemos le\u00eddo hoy nos sirva a todos nosotros.", "Para vivir el momento de la paz.", "Como el momento de la paz, con todos y especialmente, que nos acordemos de aquellos.", "Que pensamos que tienen deudas con nosotros.", ""], "OffsetDuration": [[0.49, 2.75], [4.97, 3.83], [12.38, 2.87], [16.0, 7.15], [24.33, 6.26], [31.68, 5.79], [38.82, 8.81], [49.03, 18.86], [69.51, 12.05], [83.07, 5.55], [95.46, 1.84], [105.96, 2.71], [110.44, 5.56], [117.8, 1.96], [122.45, 0.63], [124.56, 1.93], [127.83, 4.88], [133.83, 2.08], [137.02, 4.34], [142.18, 1.67], [144.67, 3.47], [149.84, 3.39], [154.08, 1.71], [156.68, 12.29], [170.17, 0.87], [172.14, 5.63], [181.23, 8.59], [190.38, 2.53], [193.65, 4.37], [199.06, 1.1], [201.96, 0.77], [204.6, 14.75], [220.3, 2.35], [223.96, 2.08], [226.9, 1.13], [228.66, 6.2], [235.6, 1.55], [238.36, 9.4], [248.7, 13.34], [262.62, 5.34], [269.02, 22.72], [293.11, 0.6], [294.38, 3.34], [298.58, 0.51], [300.85, 1.43], [303.07, 0.9], [305.8, 3.27], [309.62, 4.07], [314.33, 1.27], [316.93, 4.96], [323.39, 2.95], [327.17, 5.12], [333.17, 5.13], [338.96, 2.8], [342.31, 7.44], [350.6, 3.38], [357.15, 4.68]], "Lexical": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san mateo", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "si vuestra justicia no es mayor que la de los escribas y fariseos no entrar\u00e9is en el reino de los cielos", "hab\u00e9is o\u00eddo que se dijo a los antiguos no matar\u00e1s y el que mate ser\u00e1 reo de juicio", "pero yo os digo todo el que se deja llevar de la c\u00f3lera contra su hermano ser\u00e1 procesado", "y si uno llama a su hermano imb\u00e9cil tendr\u00e1 que comparecer ante el sanedr\u00edn y si lo llama necio merece la condena de la gehenna del fuego", "por tanto si cuando vas a presentar tu ofrenda sobre el altar te acuerdas all\u00ed mismo de que tu hermano tiene quejas contra ti deja all\u00ed tu ofrenda ante el altar y vete primero a reconciliarte con tu hermano y entonces vuelve a presentar tu ofrenda", "con el que te pone pleito procura arreglarte enseguida mientras vais todav\u00eda de camino no sea que te entregue al juez y el juez al alguacil y te metan en la c\u00e1rcel", "en verdad te digo que no saldr\u00e1s de all\u00ed hasta que hayas pagado el \u00faltimo c\u00e9ntimo", "palabra del se\u00f1or", "os hab\u00e9is preguntado quiz\u00e1s alguna vez", "porque nos damos la paz en el rito de la liturgia romana de la misa", "antes justo de la comuni\u00f3n", "pues", "d\u00e1ndole vueltas a estos asuntos", "hace a\u00f1os pensaba parece que lo m\u00e1s l\u00f3gico es darse la paz", "despu\u00e9s de la liturgia de la palabra", "antes del credo despu\u00e9s del credo antes de las preces despu\u00e9s de las preces", "como escucha de la palabra", "nos damos la paz y despu\u00e9s ya nos centramos en la eucarist\u00eda", "y entonces yo pensaba y por qu\u00e9 entonces", "la paz se da en ese momento", "estaba un poco intrigado despu\u00e9s me enter\u00e9 de que en otros ritos cat\u00f3licos de la misa se da efectivamente al final de la liturgia de la palabra", "en la misa", "que se celebraba por ejemplo en el norte de \u00e1frica en la \u00e9poca de san agust\u00edn se da en ese momento", "y entonces cuando estaba leyendo acerca de estos asuntos y dec\u00eda el autor no se sabe por qu\u00e9 en roma exist\u00eda esta costumbre", "de pronto se me ocurri\u00f3 una idea que me convenci\u00f3", "qui\u00e9n sabe si es verdad o no y es el evangelio que hemos le\u00eddo hoy", "el evangelio", "dice", "s\u00ed cuando vas a presentar tu ofrenda sobre el altar te acuerdas all\u00ed mismo de que tu hermano tiene quejas contra ti deja all\u00ed tu ofrenda ante el altar y vete primero a reconciliarte con tu hermano", "y entonces vuelve a presentar tu ofrenda", "si dios es lo primero", "dios es lo principal", "pero incluso en un momento como ese que vas a ofrecer la ofrenda si te acuerdas que alguien tiene algo contra ti d\u00e9jalo", "y primero lo lo otro", "con lo cual yo creo que por estas palabras de jes\u00fas dijeron vamos a poner la paz justo antes de la comuni\u00f3n", "para que si guardamos alg\u00fan rencor si tenemos algo contra alguien en ese momento hagamos la paz en ese momento perdonemos es cierto que cuando damos la paz", "lo m\u00e1s normal es que no est\u00e9 la persona que nos ha hecho un da\u00f1o justo al lado nuestro", "pero dando la paz al otro escuchando como el sacerdote pide que nos demos la paz interiormente ser\u00e1 muy buena cosa que en ese momento hagamos lo que \u00e9l nos nos ha dicho hoy en el evangelio deja all\u00ed tu ofrenda ante el altar ante el altar y vete primero a reconciliarte con tu hermano", "es decir", "a lo mejor el otro no quiere pero nosotros", "s\u00ed", "mucho de adi\u00f3s", "al que perdona", "por lo tanto aunque la persona que nos haya hecho da\u00f1o", "no est\u00e9 en el templo interiormente tenemos", "que reconciliarnos", "no significa reconocer que el otro ten\u00eda raz\u00f3n lo que dice jes\u00fas es", "ve primero a reconciliarte con tu hermano", "lo cual no implica dilucidar qui\u00e9n ten\u00eda la raz\u00f3n dios los", "as\u00ed que este evangelio que hemos le\u00eddo hoy nos sirva a todos nosotros", "para vivir el momento de la paz", "como el momento de la paz con todos y especialmente que nos acordemos de aquellos", "que pensamos que tienen deudas con nosotros", ""], "ITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san mateo", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "si vuestra justicia no es mayor que la de los escribas y fariseos no entrar\u00e9is en el reino de los cielos", "hab\u00e9is o\u00eddo que se dijo a los antiguos no matar\u00e1s y el que mate ser\u00e1 reo de juicio", "pero yo os digo todo el que se deja llevar de la c\u00f3lera contra su hermano ser\u00e1 procesado", "y si 1 llama a su hermano imb\u00e9cil tendr\u00e1 que comparecer ante el sanedr\u00edn y si lo llama necio merece la condena de la gehenna del fuego", "por tanto si cuando vas a presentar tu ofrenda sobre el altar te acuerdas all\u00ed mismo de que tu hermano tiene quejas contra ti deja all\u00ed tu ofrenda ante el altar y vete primero a reconciliarte con tu hermano y entonces vuelve a presentar tu ofrenda", "con el que te pone pleito procura arreglarte enseguida mientras vais todav\u00eda de camino no sea que te entregue al juez y el juez al alguacil y te metan en la c\u00e1rcel", "en verdad te digo que no saldr\u00e1s de all\u00ed hasta que hayas pagado el \u00faltimo c\u00e9ntimo", "palabra del se\u00f1or", "os hab\u00e9is preguntado quiz\u00e1s alguna vez", "porque nos damos la paz en el rito de la liturgia romana de la misa", "antes justo de la comuni\u00f3n", "pues", "d\u00e1ndole vueltas a estos asuntos", "hace a\u00f1os pensaba parece que lo m\u00e1s l\u00f3gico es darse la paz", "despu\u00e9s de la liturgia de la palabra", "antes del credo despu\u00e9s del credo antes de las preces despu\u00e9s de las preces", "como escucha de la palabra", "nos damos la paz y despu\u00e9s ya nos centramos en la eucarist\u00eda", "y entonces yo pensaba y por qu\u00e9 entonces", "la paz se da en ese momento", "estaba un poco intrigado despu\u00e9s me enter\u00e9 de que en otros ritos cat\u00f3licos de la misa se da efectivamente al final de la liturgia de la palabra", "en la misa", "que se celebraba por ejemplo en el norte de \u00e1frica en la \u00e9poca de san agust\u00edn se da en ese momento", "y entonces cuando estaba leyendo acerca de estos asuntos y dec\u00eda el autor no se sabe por qu\u00e9 en roma exist\u00eda esta costumbre", "de pronto se me ocurri\u00f3 una idea que me convenci\u00f3", "qui\u00e9n sabe si es verdad o no y es el evangelio que hemos le\u00eddo hoy", "el evangelio", "dice", "s\u00ed cuando vas a presentar tu ofrenda sobre el altar te acuerdas all\u00ed mismo de que tu hermano tiene quejas contra ti deja all\u00ed tu ofrenda ante el altar y vete primero a reconciliarte con tu hermano", "y entonces vuelve a presentar tu ofrenda", "si dios es lo primero", "dios es lo principal", "pero incluso en un momento como ese que vas a ofrecer la ofrenda si te acuerdas que alguien tiene algo contra ti d\u00e9jalo", "y primero lo lo otro", "con lo cual yo creo que por estas palabras de jes\u00fas dijeron vamos a poner la paz justo antes de la comuni\u00f3n", "para que si guardamos alg\u00fan rencor si tenemos algo contra alguien en ese momento hagamos la paz en ese momento perdonemos es cierto que cuando damos la paz", "lo m\u00e1s normal es que no est\u00e9 la persona que nos ha hecho un da\u00f1o justo al lado nuestro", "pero dando la paz al otro escuchando como el sacerdote pide que nos demos la paz interiormente ser\u00e1 muy buena cosa que en ese momento hagamos lo que \u00e9l nos nos ha dicho hoy en el evangelio deja all\u00ed tu ofrenda ante el altar ante el altar y vete primero a reconciliarte con tu hermano", "es decir", "a lo mejor el otro no quiere pero nosotros", "s\u00ed", "mucho de adi\u00f3s", "al que perdona", "por lo tanto aunque la persona que nos haya hecho da\u00f1o", "no est\u00e9 en el templo interiormente tenemos", "que reconciliarnos", "no significa reconocer que el otro ten\u00eda raz\u00f3n lo que dice jes\u00fas es", "ve primero a reconciliarte con tu hermano", "lo cual no implica dilucidar qui\u00e9n ten\u00eda la raz\u00f3n dios los", "as\u00ed que este evangelio que hemos le\u00eddo hoy nos sirva a todos nosotros", "para vivir el momento de la paz", "como el momento de la paz con todos y especialmente que nos acordemos de aquellos", "que pensamos que tienen deudas con nosotros", ""], "MaskedITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san mateo", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "si vuestra justicia no es mayor que la de los escribas y fariseos no entrar\u00e9is en el reino de los cielos", "\u00bfhab\u00e9is o\u00eddo que se dijo a los antiguos no matar\u00e1s y el que mate ser\u00e1 reo de juicio", "pero yo os digo todo el que se deja llevar de la c\u00f3lera contra su hermano ser\u00e1 procesado", "y si 1 llama a su hermano ******* tendr\u00e1 que comparecer ante el sanedr\u00edn y si lo llama necio merece la condena de la gehenna del fuego", "\u00bfpor tanto si cuando vas a presentar tu ofrenda sobre el altar te acuerdas all\u00ed mismo de que tu hermano tiene quejas contra ti deja all\u00ed tu ofrenda ante el altar y vete primero a reconciliarte con tu hermano y entonces vuelve a presentar tu ofrenda", "con el que te pone pleito procura arreglarte enseguida mientras vais todav\u00eda de camino no sea que te entregue al juez y el juez al alguacil y te metan en la c\u00e1rcel", "en verdad te digo que no saldr\u00e1s de all\u00ed hasta que hayas pagado el \u00faltimo c\u00e9ntimo", "palabra del se\u00f1or", "\u00bfos hab\u00e9is preguntado quiz\u00e1s alguna vez", "porque nos damos la paz en el rito de la liturgia romana de la misa", "antes justo de la comuni\u00f3n", "pues", "d\u00e1ndole vueltas a estos asuntos", "hace a\u00f1os pensaba parece que lo m\u00e1s l\u00f3gico es darse la paz", "despu\u00e9s de la liturgia de la palabra", "antes del credo despu\u00e9s del credo antes de las preces despu\u00e9s de las preces", "como escucha de la palabra", "nos damos la paz y despu\u00e9s ya nos centramos en la eucarist\u00eda", "\u00bfy entonces yo pensaba y por qu\u00e9 entonces", "la paz se da en ese momento", "estaba un poco intrigado despu\u00e9s me enter\u00e9 de que en otros ritos cat\u00f3licos de la misa se da efectivamente al final de la liturgia de la palabra", "en la misa", "que se celebraba por ejemplo en el norte de \u00e1frica en la \u00e9poca de san agust\u00edn se da en ese momento", "y entonces cuando estaba leyendo acerca de estos asuntos y dec\u00eda el autor no se sabe por qu\u00e9 en roma exist\u00eda esta costumbre", "de pronto se me ocurri\u00f3 una idea que me convenci\u00f3", "qui\u00e9n sabe si es verdad o no y es el evangelio que hemos le\u00eddo hoy", "el evangelio", "dice", "s\u00ed cuando vas a presentar tu ofrenda sobre el altar te acuerdas all\u00ed mismo de que tu hermano tiene quejas contra ti deja all\u00ed tu ofrenda ante el altar y vete primero a reconciliarte con tu hermano", "y entonces vuelve a presentar tu ofrenda", "si dios es lo primero", "dios es lo principal", "pero incluso en un momento como ese que vas a ofrecer la ofrenda si te acuerdas que alguien tiene algo contra ti d\u00e9jalo", "y primero lo lo otro", "con lo cual yo creo que por estas palabras de jes\u00fas dijeron vamos a poner la paz justo antes de la comuni\u00f3n", "para que si guardamos alg\u00fan rencor si tenemos algo contra alguien en ese momento hagamos la paz en ese momento perdonemos \u00bfes cierto que cuando damos la paz", "lo m\u00e1s normal es que no est\u00e9 la persona que nos ha hecho un da\u00f1o justo al lado nuestro", "pero dando la paz al otro escuchando como el sacerdote pide que nos demos la paz interiormente ser\u00e1 muy buena cosa que en ese momento hagamos lo que \u00e9l nos nos ha dicho hoy en el evangelio deja all\u00ed tu ofrenda ante el altar ante el altar y vete primero a reconciliarte con tu hermano", "es decir", "a lo mejor el otro no quiere pero nosotros", "s\u00ed", "mucho de adi\u00f3s", "al que perdona", "por lo tanto aunque la persona que nos haya hecho da\u00f1o", "no est\u00e9 en el templo interiormente tenemos", "que reconciliarnos", "no significa reconocer que el otro ten\u00eda raz\u00f3n lo que dice jes\u00fas es", "ve primero a reconciliarte con tu hermano", "lo cual no implica dilucidar qui\u00e9n ten\u00eda la raz\u00f3n dios los", "as\u00ed que este evangelio que hemos le\u00eddo hoy nos sirva a todos nosotros", "para vivir el momento de la paz", "como el momento de la paz con todos y especialmente que nos acordemos de aquellos", "que pensamos que tienen deudas con nosotros", ""], "Words": [{"el": [0.49, 0.25]}, {"se\u00f1or": [0.75, 0.84]}, {"est\u00e9": [1.69, 0.43]}, {"con": [2.13, 0.19]}, {"vosotros": [2.33, 0.91]}, {"lectura": [4.97, 0.51]}, {"del": [5.49, 0.25]}, {"santo": [5.75, 0.51]}, {"evangelio": [6.27, 0.97]}, {"seg\u00fan": [7.39, 0.59]}, {"san": [7.99, 0.21]}, {"mateo": [8.21, 0.59]}, {"en": [12.38, 0.16]}, {"aquel": [12.55, 0.26]}, {"tiempo": [12.82, 0.47]}, {"dijo": [13.3, 0.31]}, {"jes\u00fas": [13.62, 0.51]}, {"a": [14.14, 0.05]}, {"sus": [14.2, 0.23]}, {"disc\u00edpulos": [14.44, 0.81]}, {"si": [16.0, 0.18]}, {"vuestra": [16.19, 0.34]}, {"justicia": [16.54, 0.66]}, {"no": [17.21, 0.11]}, {"es": [17.33, 0.13]}, {"mayor": [17.47, 0.34]}, {"que": [17.82, 0.12]}, {"la": [17.95, 0.09]}, {"de": [18.05, 0.09]}, {"los": [18.15, 0.15]}, {"escribas": [18.31, 0.65]}, {"y": [18.97, 0.07]}, {"fariseos": [19.05, 0.81]}, {"no": [20.35, 0.27]}, {"entrar\u00e9is": [20.63, 0.87]}, {"en": [21.51, 0.1]}, {"el": [21.62, 0.14]}, {"reino": [21.77, 0.41]}, {"de": [22.19, 0.09]}, {"los": [22.29, 0.23]}, {"cielos": [22.53, 0.62]}, {"hab\u00e9is": [24.33, 0.37]}, {"o\u00eddo": [24.71, 0.33]}, {"que": [25.05, 0.13]}, {"se": [25.19, 0.13]}, {"dijo": [25.33, 0.28]}, {"a": [25.62, 0.03]}, {"los": [25.66, 0.18]}, {"antiguos": [25.85, 0.84]}, {"no": [26.81, 0.27]}, {"matar\u00e1s": [27.09, 0.81]}, {"y": [28.3, 0.18]}, {"el": [28.49, 0.09]}, {"que": [28.59, 0.15]}, {"mate": [28.75, 0.33]}, {"ser\u00e1": [29.09, 0.33]}, {"reo": [29.43, 0.33]}, {"de": [29.77, 0.09]}, {"juicio": [29.87, 0.72]}, {"pero": [31.68, 0.26]}, {"yo": [31.95, 0.21]}, {"os": [32.17, 0.21]}, {"digo": [32.39, 0.33]}, {"todo": [32.73, 0.34]}, {"el": [33.08, 0.08]}, {"que": [33.17, 0.15]}, {"se": [33.33, 0.13]}, {"deja": [33.47, 0.23]}, {"llevar": [33.71, 0.33]}, {"de": [34.05, 0.08]}, {"la": [34.14, 0.12]}, {"c\u00f3lera": [34.27, 0.55]}, {"contra": [35.14, 0.47]}, {"su": [35.62, 0.17]}, {"hermano": [35.8, 0.44]}, {"ser\u00e1": [36.25, 0.31]}, {"procesado": [36.57, 0.9]}, {"y": [38.82, 0.13]}, {"si": [38.96, 0.13]}, {"uno": [39.1, 0.17]}, {"llama": [39.28, 0.23]}, {"a": [39.52, 0.03]}, {"su": [39.56, 0.13]}, {"hermano": [39.7, 0.26]}, {"imb\u00e9cil": [39.97, 0.62]}, {"tendr\u00e1": [40.6, 0.45]}, {"que": [41.06, 0.15]}, {"comparecer": [41.22, 0.71]}, {"ante": [41.94, 0.23]}, {"el": [42.18, 0.09]}, {"sanedr\u00edn": [42.28, 0.76]}, {"y": [43.77, 0.14]}, {"si": [43.92, 0.13]}, {"lo": [44.06, 0.11]}, {"llama": [44.18, 0.25]}, {"necio": [44.44, 0.54]}, {"merece": [45.01, 0.46]}, {"la": [45.48, 0.11]}, {"condena": [45.6, 0.49]}, {"de": [46.1, 0.09]}, {"la": [46.2, 0.11]}, {"gehenna": [46.32, 0.57]}, {"del": [46.9, 0.21]}, {"fuego": [47.12, 0.51]}, {"por": [49.03, 0.19]}, {"tanto": [49.23, 0.54]}, {"si": [49.89, 0.21]}, {"cuando": [50.11, 0.21]}, {"vas": [50.33, 0.15]}, {"a": [50.49, 0.09]}, {"presentar": [50.59, 0.61]}, {"tu": [51.21, 0.11]}, {"ofrenda": [51.33, 0.5]}, {"sobre": [51.84, 0.28]}, {"el": [52.13, 0.09]}, {"altar": [52.23, 0.57]}, {"te": [53.21, 0.12]}, {"acuerdas": [53.34, 0.5]}, {"all\u00ed": [53.85, 0.23]}, {"mismo": [54.09, 0.57]}, {"de": [54.89, 0.13]}, {"que": [55.03, 0.15]}, {"tu": [55.19, 0.14]}, {"hermano": [55.34, 0.44]}, {"tiene": [55.79, 0.31]}, {"quejas": [56.11, 0.57]}, {"contra": [56.69, 0.43]}, {"ti": [57.13, 0.4]}, {"deja": [57.89, 0.63]}, {"all\u00ed": [58.53, 0.41]}, {"tu": [58.95, 0.18]}, {"ofrenda": [59.14, 0.5]}, {"ante": [59.65, 0.23]}, {"el": [59.89, 0.11]}, {"altar": [60.01, 0.56]}, {"y": [60.81, 0.19]}, {"vete": [61.01, 0.35]}, {"primero": [61.37, 0.44]}, {"a": [61.82, 0.04]}, {"reconciliarte": [61.87, 0.9]}, {"con": [62.78, 0.2]}, {"tu": [62.99, 0.11]}, {"hermano": [63.11, 0.53]}, {"y": [64.23, 0.23]}, {"entonces": [64.47, 1.08]}, {"vuelve": [65.58, 0.82]}, {"a": [66.43, 0.15]}, {"presentar": [66.59, 0.61]}, {"tu": [67.21, 0.11]}, {"ofrenda": [67.33, 0.56]}, {"con": [69.51, 0.26]}, {"el": [69.78, 0.11]}, {"que": [69.9, 0.13]}, {"te": [70.04, 0.11]}, {"pone": [70.16, 0.27]}, {"pleito": [70.44, 0.45]}, {"procura": [70.9, 0.56]}, {"arreglarte": [71.47, 0.66]}, {"enseguida": [72.14, 0.73]}, {"mientras": [73.32, 0.39]}, {"vais": [73.72, 0.35]}, {"todav\u00eda": [74.08, 0.53]}, {"de": [74.62, 0.09]}, {"camino": [74.72, 0.59]}, {"no": [75.93, 0.2]}, {"sea": [76.14, 0.27]}, {"que": [76.42, 0.12]}, {"te": [76.55, 0.09]}, {"entregue": [76.65, 0.62]}, {"al": [77.44, 0.29]}, {"juez": [77.74, 0.57]}, {"y": [78.32, 0.06]}, {"el": [78.39, 0.1]}, {"juez": [78.5, 0.45]}, {"al": [78.98, 0.21]}, {"alguacil": [79.2, 0.74]}, {"y": [80.09, 0.16]}, {"te": [80.26, 0.11]}, {"metan": [80.38, 0.37]}, {"en": [80.76, 0.13]}, {"la": [80.9, 0.09]}, {"c\u00e1rcel": [81.0, 0.56]}, {"en": [83.07, 0.15]}, {"verdad": [83.23, 0.39]}, {"te": [83.63, 0.09]}, {"digo": [83.73, 0.35]}, {"que": [84.09, 0.1]}, {"no": [84.2, 0.14]}, {"saldr\u00e1s": [84.35, 0.43]}, {"de": [84.79, 0.08]}, {"all\u00ed": [84.88, 0.35]}, {"hasta": [85.34, 0.4]}, {"que": [85.75, 0.17]}, {"hayas": [85.93, 0.39]}, {"pagado": [86.33, 0.65]}, {"el": [87.17, 0.28]}, {"\u00faltimo": [87.48, 0.62]}, {"c\u00e9ntimo": [88.11, 0.51]}, {"palabra": [95.46, 0.77]}, {"del": [96.27, 0.25]}, {"se\u00f1or": [96.53, 0.77]}, {"os": [105.96, 0.13]}, {"hab\u00e9is": [106.1, 0.35]}, {"preguntado": [106.46, 1.05]}, {"quiz\u00e1s": [107.54, 0.45]}, {"alguna": [108.0, 0.33]}, {"vez": [108.34, 0.33]}, {"porque": [110.44, 0.41]}, {"nos": [110.86, 0.18]}, {"damos": [111.05, 0.34]}, {"la": [111.4, 0.15]}, {"paz": [111.56, 0.91]}, {"en": [112.78, 0.19]}, {"el": [112.98, 0.15]}, {"rito": [113.14, 0.96]}, {"de": [114.2, 0.16]}, {"la": [114.37, 0.1]}, {"liturgia": [114.48, 0.47]}, {"romana": [114.96, 0.43]}, {"de": [115.4, 0.09]}, {"la": [115.5, 0.08]}, {"misa": [115.59, 0.41]}, {"antes": [117.8, 0.55]}, {"justo": [118.36, 0.47]}, {"de": [118.84, 0.11]}, {"la": [118.96, 0.11]}, {"comuni\u00f3n": [119.08, 0.68]}, {"pues": [122.45, 0.63]}, {"d\u00e1ndole": [124.56, 0.37]}, {"vueltas": [124.94, 0.41]}, {"a": [125.36, 0.03]}, {"estos": [125.4, 0.27]}, {"asuntos": [125.68, 0.81]}, {"hace": [127.83, 0.29]}, {"a\u00f1os": [128.13, 0.49]}, {"pensaba": [128.65, 0.63]}, {"parece": [129.59, 0.35]}, {"que": [129.95, 0.11]}, {"lo": [130.07, 0.09]}, {"m\u00e1s": [130.17, 0.23]}, {"l\u00f3gico": [130.41, 0.76]}, {"es": [131.59, 0.19]}, {"darse": [131.79, 0.39]}, {"la": [132.19, 0.13]}, {"paz": [132.33, 0.38]}, {"despu\u00e9s": [133.83, 0.59]}, {"de": [134.43, 0.09]}, {"la": [134.53, 0.11]}, {"liturgia": [134.65, 0.49]}, {"de": [135.15, 0.07]}, {"la": [135.23, 0.13]}, {"palabra": [135.37, 0.54]}, {"antes": [137.02, 0.39]}, {"del": [137.42, 0.17]}, {"credo": [137.6, 0.49]}, {"despu\u00e9s": [138.1, 0.35]}, {"del": [138.46, 0.16]}, {"credo": [138.63, 0.4]}, {"antes": [139.04, 0.29]}, {"de": [139.34, 0.09]}, {"las": [139.44, 0.21]}, {"preces": [139.66, 0.41]}, {"despu\u00e9s": [140.08, 0.39]}, {"de": [140.48, 0.09]}, {"las": [140.58, 0.23]}, {"preces": [140.82, 0.54]}, {"como": [142.18, 0.27]}, {"escucha": [142.46, 0.51]}, {"de": [142.98, 0.08]}, {"la": [143.07, 0.12]}, {"palabra": [143.2, 0.65]}, {"nos": [144.67, 0.25]}, {"damos": [144.93, 0.31]}, {"la": [145.25, 0.09]}, {"paz": [145.35, 0.25]}, {"y": [145.63, 0.11]}, {"despu\u00e9s": [145.75, 0.37]}, {"ya": [146.13, 0.24]}, {"nos": [146.47, 0.29]}, {"centramos": [146.77, 0.53]}, {"en": [147.31, 0.08]}, {"la": [147.4, 0.06]}, {"eucarist\u00eda": [147.47, 0.67]}, {"y": [149.84, 0.11]}, {"entonces": [149.96, 0.34]}, {"yo": [150.31, 0.1]}, {"pensaba": [150.42, 0.46]}, {"y": [150.91, 0.14]}, {"por": [151.06, 0.29]}, {"qu\u00e9": [151.36, 0.47]}, {"entonces": [151.9, 1.33]}, {"la": [154.08, 0.19]}, {"paz": [154.28, 0.34]}, {"se": [154.63, 0.14]}, {"da": [154.78, 0.15]}, {"en": [154.94, 0.11]}, {"ese": [155.06, 0.2]}, {"momento": [155.27, 0.52]}, {"estaba": [156.68, 0.33]}, {"un": [157.02, 0.11]}, {"poco": [157.14, 0.23]}, {"intrigado": [157.38, 0.65]}, {"despu\u00e9s": [158.66, 0.47]}, {"me": [159.14, 0.09]}, {"enter\u00e9": [159.24, 0.55]}, {"de": [160.38, 0.25]}, {"que": [160.64, 0.57]}, {"en": [161.46, 0.21]}, {"otros": [161.68, 0.35]}, {"ritos": [162.04, 0.59]}, {"cat\u00f3licos": [162.64, 1.09]}, {"de": [164.16, 0.17]}, {"la": [164.34, 0.11]}, {"misa": [164.46, 0.48]}, {"se": [165.04, 0.27]}, {"da": [165.32, 0.27]}, {"efectivamente": [165.62, 1.13]}, {"al": [166.92, 0.25]}, {"final": [167.18, 0.35]}, {"de": [167.54, 0.09]}, {"la": [167.64, 0.12]}, {"liturgia": [167.77, 0.5]}, {"de": [168.28, 0.06]}, {"la": [168.35, 0.1]}, {"palabra": [168.46, 0.51]}, {"en": [170.17, 0.17]}, {"la": [170.35, 0.09]}, {"misa": [170.45, 0.59]}, {"que": [172.14, 0.23]}, {"se": [172.38, 0.12]}, {"celebraba": [172.51, 0.52]}, {"por": [173.04, 0.13]}, {"ejemplo": [173.18, 0.62]}, {"en": [174.16, 0.15]}, {"el": [174.32, 0.12]}, {"norte": [174.45, 0.3]}, {"de": [174.76, 0.11]}, {"\u00e1frica": [174.88, 0.36]}, {"en": [175.25, 0.08]}, {"la": [175.34, 0.09]}, {"\u00e9poca": [175.44, 0.27]}, {"de": [175.72, 0.1]}, {"san": [175.83, 0.12]}, {"agust\u00edn": [175.96, 0.49]}, {"se": [176.48, 0.23]}, {"da": [176.72, 0.09]}, {"en": [176.82, 0.12]}, {"ese": [176.95, 0.22]}, {"momento": [177.18, 0.59]}, {"y": [181.23, 0.12]}, {"entonces": [181.36, 0.93]}, {"cuando": [182.32, 0.31]}, {"estaba": [182.64, 0.29]}, {"leyendo": [182.94, 0.39]}, {"acerca": [183.34, 0.33]}, {"de": [183.68, 0.08]}, {"estos": [183.77, 0.3]}, {"asuntos": [184.08, 0.69]}, {"y": [185.02, 0.13]}, {"dec\u00eda": [185.16, 0.35]}, {"el": [185.52, 0.07]}, {"autor": [185.6, 0.65]}, {"no": [186.3, 0.33]}, {"se": [186.64, 0.17]}, {"sabe": [186.82, 0.36]}, {"por": [187.19, 0.24]}, {"qu\u00e9": [187.44, 0.3]}, {"en": [187.78, 0.23]}, {"roma": [188.02, 0.47]}, {"exist\u00eda": [188.52, 0.5]}, {"esta": [189.03, 0.18]}, {"costumbre": [189.22, 0.6]}, {"de": [190.38, 0.17]}, {"pronto": [190.56, 0.35]}, {"se": [190.92, 0.15]}, {"me": [191.08, 0.1]}, {"ocurri\u00f3": [191.19, 0.31]}, {"una": [191.51, 0.14]}, {"idea": [191.66, 0.21]}, {"que": [191.88, 0.15]}, {"me": [192.04, 0.11]}, {"convenci\u00f3": [192.16, 0.75]}, {"qui\u00e9n": [193.65, 0.25]}, {"sabe": [193.91, 0.39]}, {"si": [194.33, 0.29]}, {"es": [194.63, 0.27]}, {"verdad": [194.91, 0.39]}, {"o": [195.31, 0.03]}, {"no": [195.35, 0.19]}, {"y": [195.95, 0.15]}, {"es": [196.11, 0.19]}, {"el": [196.31, 0.23]}, {"evangelio": [196.55, 0.53]}, {"que": [197.09, 0.09]}, {"hemos": [197.19, 0.23]}, {"le\u00eddo": [197.43, 0.33]}, {"hoy": [197.77, 0.25]}, {"el": [199.06, 0.16]}, {"evangelio": [199.23, 0.93]}, {"dice": [201.96, 0.77]}, {"s\u00ed": [204.6, 0.33]}, {"cuando": [204.94, 0.41]}, {"vas": [205.36, 0.21]}, {"a": [205.58, 0.09]}, {"presentar": [205.68, 0.71]}, {"tu": [206.4, 0.16]}, {"ofrenda": [206.57, 0.54]}, {"sobre": [207.12, 0.35]}, {"el": [207.48, 0.09]}, {"altar": [207.58, 0.6]}, {"te": [208.86, 0.15]}, {"acuerdas": [209.02, 0.69]}, {"all\u00ed": [209.72, 0.25]}, {"mismo": [209.98, 0.52]}, {"de": [210.83, 0.2]}, {"que": [211.04, 0.15]}, {"tu": [211.2, 0.14]}, {"hermano": [211.35, 0.46]}, {"tiene": [211.82, 0.31]}, {"quejas": [212.14, 0.41]}, {"contra": [212.56, 0.47]}, {"ti": [213.04, 0.33]}, {"deja": [214.0, 0.44]}, {"all\u00ed": [214.45, 0.2]}, {"tu": [214.66, 0.15]}, {"ofrenda": [214.82, 0.49]}, {"ante": [215.32, 0.25]}, {"el": [215.58, 0.11]}, {"altar": [215.7, 0.58]}, {"y": [216.36, 0.19]}, {"vete": [216.56, 0.55]}, {"primero": [217.12, 0.56]}, {"a": [217.69, 0.04]}, {"reconciliarte": [217.74, 0.91]}, {"con": [218.66, 0.2]}, {"tu": [218.87, 0.12]}, {"hermano": [219.0, 0.35]}, {"y": [220.3, 0.21]}, {"entonces": [220.52, 0.49]}, {"vuelve": [221.02, 0.32]}, {"a": [221.35, 0.02]}, {"presentar": [221.38, 0.59]}, {"tu": [221.98, 0.09]}, {"ofrenda": [222.08, 0.57]}, {"si": [223.96, 0.58]}, {"dios": [224.57, 0.54]}, {"es": [225.12, 0.13]}, {"lo": [225.26, 0.17]}, {"primero": [225.44, 0.6]}, {"dios": [226.9, 0.25]}, {"es": [227.16, 0.13]}, {"lo": [227.3, 0.11]}, {"principal": [227.42, 0.61]}, {"pero": [228.66, 0.19]}, {"incluso": [228.86, 0.45]}, {"en": [229.32, 0.07]}, {"un": [229.4, 0.17]}, {"momento": [229.58, 0.45]}, {"como": [230.04, 0.21]}, {"ese": [230.26, 0.15]}, {"que": [230.42, 0.16]}, {"vas": [230.59, 0.26]}, {"a": [230.86, 0.03]}, {"ofrecer": [230.9, 0.37]}, {"la": [231.28, 0.06]}, {"ofrenda": [231.35, 0.34]}, {"si": [231.7, 0.25]}, {"te": [231.96, 0.11]}, {"acuerdas": [232.08, 0.65]}, {"que": [232.74, 0.09]}, {"alguien": [232.84, 0.23]}, {"tiene": [233.08, 0.27]}, {"algo": [233.36, 0.19]}, {"contra": [233.56, 0.31]}, {"ti": [233.88, 0.2]}, {"d\u00e9jalo": [234.28, 0.58]}, {"y": [235.6, 0.17]}, {"primero": [235.78, 0.47]}, {"lo": [236.26, 0.3]}, {"lo": [236.62, 0.21]}, {"otro": [236.84, 0.31]}, {"con": [238.36, 0.21]}, {"lo": [238.58, 0.07]}, {"cual": [238.66, 0.26]}, {"yo": [238.93, 0.11]}, {"creo": [239.05, 0.2]}, {"que": [239.26, 0.13]}, {"por": [239.4, 0.19]}, {"estas": [239.6, 0.46]}, {"palabras": [240.09, 1.04]}, {"de": [241.48, 0.15]}, {"jes\u00fas": [241.64, 0.63]}, {"dijeron": [242.54, 0.65]}, {"vamos": [243.42, 0.63]}, {"a": [244.06, 0.07]}, {"poner": [244.14, 0.35]}, {"la": [244.5, 0.15]}, {"paz": [244.66, 0.51]}, {"justo": [245.9, 0.66]}, {"antes": [246.57, 0.35]}, {"de": [246.93, 0.08]}, {"la": [247.02, 0.11]}, {"comuni\u00f3n": [247.14, 0.62]}, {"para": [248.7, 0.23]}, {"que": [248.94, 0.13]}, {"si": [249.08, 0.15]}, {"guardamos": [249.24, 0.63]}, {"alg\u00fan": [249.88, 0.35]}, {"rencor": [250.24, 0.79]}, {"si": [251.46, 0.25]}, {"tenemos": [251.72, 0.41]}, {"algo": [252.14, 0.23]}, {"contra": [252.38, 0.47]}, {"alguien": [252.86, 0.45]}, {"en": [254.0, 0.27]}, {"ese": [254.28, 0.27]}, {"momento": [254.56, 0.69]}, {"hagamos": [255.54, 0.53]}, {"la": [256.08, 0.09]}, {"paz": [256.18, 0.4]}, {"en": [256.79, 0.22]}, {"ese": [257.02, 0.2]}, {"momento": [257.23, 0.64]}, {"perdonemos": [257.96, 0.99]}, {"es": [259.66, 0.25]}, {"cierto": [259.92, 0.59]}, {"que": [260.83, 0.16]}, {"cuando": [261.0, 0.32]}, {"damos": [261.33, 0.26]}, {"la": [261.6, 0.11]}, {"paz": [261.72, 0.32]}, {"lo": [262.62, 0.17]}, {"m\u00e1s": [262.8, 0.21]}, {"normal": [263.02, 0.37]}, {"es": [263.4, 0.11]}, {"que": [263.52, 0.13]}, {"no": [263.66, 0.15]}, {"est\u00e9": [263.82, 0.31]}, {"la": [264.14, 0.13]}, {"persona": [264.28, 0.69]}, {"que": [265.26, 0.15]}, {"nos": [265.42, 0.17]}, {"ha": [265.6, 0.05]}, {"hecho": [265.66, 0.19]}, {"un": [265.86, 0.11]}, {"da\u00f1o": [265.98, 0.41]}, {"justo": [266.45, 0.52]}, {"al": [266.98, 0.09]}, {"lado": [267.08, 0.25]}, {"nuestro": [267.34, 0.62]}, {"pero": [269.02, 0.46]}, {"dando": [269.58, 0.71]}, {"la": [270.3, 0.11]}, {"paz": [270.42, 0.26]}, {"al": [270.69, 0.14]}, {"otro": [270.84, 0.41]}, {"escuchando": [271.56, 0.75]}, {"como": [272.32, 0.22]}, {"el": [272.55, 0.06]}, {"sacerdote": [272.62, 0.57]}, {"pide": [273.2, 0.51]}, {"que": [273.72, 0.13]}, {"nos": [273.86, 0.16]}, {"demos": [274.03, 0.25]}, {"la": [274.29, 0.12]}, {"paz": [274.42, 0.36]}, {"interiormente": [274.94, 1.45]}, {"ser\u00e1": [276.64, 0.45]}, {"muy": [277.12, 0.35]}, {"buena": [277.48, 0.29]}, {"cosa": [277.78, 0.46]}, {"que": [278.62, 0.13]}, {"en": [278.76, 0.08]}, {"ese": [278.85, 0.2]}, {"momento": [279.06, 0.39]}, {"hagamos": [279.46, 0.59]}, {"lo": [280.32, 0.23]}, {"que": [280.56, 0.12]}, {"\u00e9l": [280.69, 0.1]}, {"nos": [280.8, 0.29]}, {"nos": [281.3, 0.33]}, {"ha": [281.64, 0.05]}, {"dicho": [281.7, 0.44]}, {"hoy": [282.5, 0.34]}, {"en": [282.85, 0.1]}, {"el": [282.96, 0.11]}, {"evangelio": [283.08, 0.83]}, {"deja": [284.28, 0.5]}, {"all\u00ed": [284.79, 0.2]}, {"tu": [285.0, 0.14]}, {"ofrenda": [285.15, 0.4]}, {"ante": [285.56, 0.19]}, {"el": [285.76, 0.09]}, {"altar": [285.86, 0.49]}, {"ante": [286.39, 0.32]}, {"el": [286.72, 0.08]}, {"altar": [286.81, 0.45]}, {"y": [287.56, 0.16]}, {"vete": [287.73, 1.04]}, {"primero": [288.86, 0.81]}, {"a": [289.85, 0.16]}, {"reconciliarte": [290.02, 1.01]}, {"con": [291.04, 0.18]}, {"tu": [291.23, 0.11]}, {"hermano": [291.35, 0.39]}, {"es": [293.11, 0.17]}, {"decir": [293.29, 0.42]}, {"a": [294.38, 0.14]}, {"lo": [294.53, 0.08]}, {"mejor": [294.62, 0.26]}, {"el": [294.89, 0.12]}, {"otro": [295.02, 0.52]}, {"no": [295.57, 0.18]}, {"quiere": [295.76, 0.5]}, {"pero": [296.6, 0.25]}, {"nosotros": [296.86, 0.86]}, {"s\u00ed": [298.58, 0.51]}, {"mucho": [300.85, 0.67]}, {"de": [301.53, 0.07]}, {"adi\u00f3s": [301.61, 0.67]}, {"al": [303.07, 0.17]}, {"que": [303.25, 0.13]}, {"perdona": [303.39, 0.58]}, {"por": [305.8, 0.21]}, {"lo": [306.02, 0.13]}, {"tanto": [306.16, 0.42]}, {"aunque": [306.9, 0.52]}, {"la": [307.43, 0.1]}, {"persona": [307.54, 0.39]}, {"que": [307.94, 0.11]}, {"nos": [308.06, 0.14]}, {"haya": [308.21, 0.15]}, {"hecho": [308.37, 0.21]}, {"da\u00f1o": [308.59, 0.48]}, {"no": [309.62, 0.17]}, {"est\u00e9": [309.8, 0.25]}, {"en": [310.06, 0.19]}, {"el": [310.26, 0.17]}, {"templo": [310.44, 0.59]}, {"interiormente": [311.17, 1.62]}, {"tenemos": [312.94, 0.75]}, {"que": [314.33, 0.15]}, {"reconciliarnos": [314.49, 1.11]}, {"no": [316.93, 0.15]}, {"significa": [317.09, 0.49]}, {"reconocer": [317.59, 0.47]}, {"que": [318.07, 0.11]}, {"el": [318.19, 0.08]}, {"otro": [318.28, 0.24]}, {"ten\u00eda": [318.53, 0.39]}, {"raz\u00f3n": [318.93, 0.59]}, {"lo": [320.03, 0.19]}, {"que": [320.23, 0.21]}, {"dice": [320.45, 0.32]}, {"jes\u00fas": [320.78, 0.58]}, {"es": [321.39, 0.5]}, {"ve": [323.39, 0.39]}, {"primero": [323.79, 0.75]}, {"a": [324.55, 0.13]}, {"reconciliarte": [324.69, 1.01]}, {"con": [325.71, 0.19]}, {"tu": [325.91, 0.12]}, {"hermano": [326.04, 0.3]}, {"lo": [327.17, 0.13]}, {"cual": [327.31, 0.29]}, {"no": [327.61, 0.09]}, {"implica": [327.71, 0.81]}, {"dilucidar": [328.95, 0.91]}, {"qui\u00e9n": [329.87, 0.29]}, {"ten\u00eda": [330.17, 0.66]}, {"la": [330.93, 0.23]}, {"raz\u00f3n": [331.17, 0.44]}, {"dios": [331.64, 0.32]}, {"los": [331.97, 0.32]}, {"as\u00ed": [333.17, 0.41]}, {"que": [333.59, 0.34]}, {"este": [334.13, 0.42]}, {"evangelio": [334.56, 0.57]}, {"que": [335.14, 0.08]}, {"hemos": [335.23, 0.21]}, {"le\u00eddo": [335.45, 0.32]}, {"hoy": [335.78, 0.3]}, {"nos": [336.59, 0.27]}, {"sirva": [336.87, 0.33]}, {"a": [337.21, 0.05]}, {"todos": [337.27, 0.33]}, {"nosotros": [337.61, 0.69]}, {"para": [338.96, 0.21]}, {"vivir": [339.18, 0.85]}, {"el": [340.24, 0.23]}, {"momento": [340.48, 0.57]}, {"de": [341.06, 0.13]}, {"la": [341.2, 0.13]}, {"paz": [341.34, 0.42]}, {"como": [342.31, 0.27]}, {"el": [342.59, 0.07]}, {"momento": [342.67, 0.33]}, {"de": [343.01, 0.08]}, {"la": [343.1, 0.12]}, {"paz": [343.23, 0.27]}, {"con": [343.51, 0.49]}, {"todos": [344.04, 0.8]}, {"y": [345.21, 0.25]}, {"especialmente": [345.47, 1.43]}, {"que": [346.91, 0.15]}, {"nos": [347.07, 0.21]}, {"acordemos": [347.29, 0.98]}, {"de": [348.93, 0.17]}, {"aquellos": [349.11, 0.64]}, {"que": [350.6, 0.15]}, {"pensamos": [350.76, 1.18]}, {"que": [351.97, 0.16]}, {"tienen": [352.14, 0.39]}, {"deudas": [352.54, 0.61]}, {"con": [353.18, 0.25]}, {"nosotros": [353.44, 0.54]}]}