{"DisplayText": ["El tema de.", "El serm\u00f3n de hoy, dado que celebramos a los dos m\u00e1rtires patronos.", "El tema.", "Puesto que su vida poco sabemos y infinidad de veces ha sido comentada repetida en los sermones.", "Va a ser acerca de otros m\u00e1rtires y Santos.", "Va a ser acerca de una parte del canon 1.", "El canon 1 o canon romano.", "El m\u00e1s largo de los cuatro principales del misal.", "Es un canon antiqu\u00edsimo.", "\u00bfRealmente?", "No se puede decir exactamente cuando comenzaron sus or\u00edgenes fue desarroll\u00e1ndose.", "Pero desde luego.", "Creo recordar haber le\u00eddo que para el siglo quinto.", "En esencia, que exist\u00eda como lo conocemos ahora. Hubo todav\u00eda algunas a\u00f1adiduras y cambios, pero esencialmente era el mismo.", "\u00bfY en ese canon?", "Que ha sido repetido durante m\u00e1s de 1000 a\u00f1os.", "Pr\u00e1cticamente, 1500 a\u00f1os, hasta.", "Hasta nuestros d\u00edas porque contin\u00faa el canon romano, hay una parte.", "Que se dijo en la.", "En la edad antigua eso no hay ninguna duda en la edad media, en el renacimiento en la edad moderna y actualmente, y es.", "Cuando el canon dice reunidos en comuni\u00f3n con toda la Iglesia.", "Veneramos la memoria ante todo de la gloriosa siempre Virgen Mar\u00eda, Madre de Jesucristo, nuestro Dios y se\u00f1or.", "El nombrar a la Virgen Mar\u00eda.", "Nos parece natural.", "Despu\u00e9s, Juan XXIII a\u00f1adi\u00f3 la de su esposo San Jos\u00e9.", "Que en la Antig\u00fcedad no se le hab\u00eda puesto.", "Si se iba a nombrar a varios Santos como no nombrar al esposo de Mar\u00eda.", "Aunque la devoci\u00f3n a San Jos\u00e9, como algo muy extendido.", "Es.", "Ya cerca de la \u00e9poca del Renacimiento y por eso, en la edad antigua no estaba.", "La de su esposo San Jos\u00e9, la de los Santos Ap\u00f3stoles y M\u00e1rtires, Pedro y Pablo, Andr\u00e9s, Santiago y Juan Tom\u00e1s Santiago.", "Funciona a los 12.", "Ap\u00f3stoles, y despu\u00e9s contin\u00faa lino cleto, Clemente, Sixto Cornelio, Cipriano, Lorenzo Cris\u00f3gono, Juan y Pablo, COSME y Dami\u00e1n, y la de Todos los Santos.", "Porque en la misa se menciona.", "A estos Santos.", "Para m\u00ed.", "Esto tiene un sentido muy bonito y es.", "La misa est\u00e1 centrada en Dios, pero pedimos durante este momento que vengan los Santos del cielo, que nos miren desde el cielo.", "Se les pide la intercesi\u00f3n, se les pide que est\u00e9n alrededor.", "Yo muchas veces durante la MISA me imagino a Santos, ap\u00f3stoles.", "A familiares m\u00edos, a sacerdotes que conoc\u00ed, que han muerto la misa.", "Como el lugar donde nos reunimos los vivos y los que est\u00e1n en el cielo y el purgatorio.", "Esto es una cosa.", "Que si lo hacemos de coraz\u00f3n, ellos nos ayudan a vivir la misa.", "Ellos.", "Nos van.", "A pedir gracias, no es que ellos nos env\u00eden gracias directamente, sino que ellos las piden a Dios y Dios las env\u00eda.", "En ese sentido, se puede decir que ellos nos nos dan gracias, pero en realidad su poder es interceder. La acci\u00f3n directa sobre nuestra alma, la gracia.", "Eso es de Dios.", "Los Santos s\u00ed que pueden inspirar, recordar.", "S\u00ed que pueden actuar en nuestras potencias intelectuales.", "Porque ellos nos pueden hablar, pero actuar directamente en el alma y que de pronto sintamos sin ninguna raz\u00f3n, un fervor tremendo que nos lleva a las l\u00e1grimas que no se sabe por qu\u00e9, pero.", "D estamos tan emocionados en la misa que nos dan ganas de llorar, eso solo lo puede hacer Dios.", "El Santo el \u00c1ngel Puede recordar.", "\u00bfPuede?", "Ponernos una palabra en nuestra mente.", "\u00bfPuede insistir en algo?", "Hay dos momentos en el canon romano.", "\u00bfEn qu\u00e9?", "\u00bfSe hace esto?", "1.", "El que he le\u00eddo, que est\u00e1 antes de la consagraci\u00f3n y despu\u00e9s hay otro momento despu\u00e9s que nos acordamos de los difuntos en que se menciona a los ap\u00f3stoles, a Juan Bautista, Esther, Esteban, Mat\u00edas, etc\u00e9tera. O sea, hay dos momentos.", "Indudablemente, en el origen de la misa debi\u00f3 haber solo 1.", "Pero debieron darse cuenta de que era tan importante llamar alrededor del altar.", "\u00bfA los esp\u00edritus?", "De los que forman la Iglesia, que pusieron dos momentos y hay una segunda lista de Santos.", "Interesante tambi\u00e9n que est\u00e1 lista viene despu\u00e9s que se ha pedido por los difuntos. Hay un momento en que el sacerdote pide por los vivos en el canon romano y dice la r\u00fabrica se puede hacer una pausa y hay otro momento en que se pide por los difuntos y de nuevo puede hacerse otra pausa y os recuerdo que estando de capell\u00e1n en el hospital estaba escuchando.", "\u00bfUna enferma? La misa en la televisi\u00f3n.", "Y estaba all\u00ed.", "Escuch\u00e1ndola tambi\u00e9n y le fui a dar la comuni\u00f3n y no me di cuenta de que el sacerdote hab\u00eda llegado al momento.", "En que se ped\u00eda por los difuntos y me dijo, Espera, espera, espera.", "Y quiso aprovechar much\u00edsimo con d\u00e1ndole mucha importancia en la misa.", "Yo tambi\u00e9n puedo interceder, pido la intercesi\u00f3n de los dem\u00e1s sobre m\u00ed, pero yo tambi\u00e9n puedo pedir ante Dios por los que est\u00e1n en el purgatorio.", "Me he acordado muchas veces la seriedad con que esa mujer no quer\u00eda dejar pasar ni una sola vez, aunque estuviera enferma en la cama y vi\u00e9ndola en la televisi\u00f3n.", "Su capacidad de influir sobre.", "Los que est\u00e1n purific\u00e1ndose.", "Yo llevaba.", "Ya muchos meses.", "Diciendo, tengo un d\u00eda.", "\u00bfQu\u00e9?", "\u00bfFijarme, qui\u00e9nes eran estas personas que se mencionan en la misa? Algunos los conoc\u00eda, pero otros para m\u00ed eran un nombre y hoy en el serm\u00f3n en lo que me queda de serm\u00f3n.", "Voy a mencionar.", "Algunas notas para que ya siempre que escuchemos estos nombres.", "\u00bfNos resulten algo m\u00e1s familiares?", "Los primeros los primeros que se mencionan despu\u00e9s de la Sant\u00edsima Virgen Mar\u00eda.", "La primera que tiene que ser mencionada, y de San Jos\u00e9, que era como el otro querub\u00edn sobre el Arca de la Alianza.", "\u00bfLos primeros que se mencionan qui\u00e9nes otros podr\u00edan ser que los ap\u00f3stoles?", "Los ap\u00f3stoles, las piedras, que son el fundamento sobre ellos. No voy a decir m\u00e1s que.", "Unas peque\u00f1as cosas que pueden ser interesantes.", "Pedro y Andr\u00e9s.", "Son dos hermanos.", "Santiago el mayor y Juan, son otros dos hermanos, dice el Evangelio. Y, por \u00faltimo, Santiago y Judas Tadeo son hermanos. No me hab\u00eda dado cuenta hasta hace un par de a\u00f1os.", "Que de 12.", "6 eran hermanos.", "Y 1 de estos encima.", "Primo de Jes\u00fas.", "Algo nos quiere decir el se\u00f1or con esto para m\u00ed el mensaje es que 12 personas sueltas durante 3 a\u00f1os el va a hacer que formen una unidad.", "Que de 12 individuos van a formar.", "Una sola cosa.", "Como en una construcci\u00f3n.", "Los cimientos que piedras sueltas pasan a formar.", "Algo distinto.", "Y se dio cuenta.", "\u00bfDe qu\u00e9?", "Adem\u00e1s de las predicaciones que \u00e9l hiciera, era muy bueno.", "Que existiera ya una facilidad para formar esa unidad, ese entendimiento y qu\u00e9 mejor que el que varios de ellos estuvieran Unidos por lazos de sangre as\u00ed.", "IA varios de por s\u00ed formaban una unidad.", "Desde luego, no es un hecho casual, algo que podamos pasar por alto.", "Eso, los primeros que son hermanos, son Pedro y Andr\u00e9s Andr\u00e9s.", "Es.", "Junto con Pedro los primeros que consta que les dijo que le siguieran, hubo otros que le siguieron. \u00bfCu\u00e1ndo fue a bautizarse? Pero estos son los primeros que les dice seguidme de Andr\u00e9s decir que se dice que predic\u00f3 en el sur de Rusia y en los Balcanes, se dice, qui\u00e9n sabe, yo solo digo la tradici\u00f3n. Santiago el mayor.", "Este.", "Era disc\u00edpulo de Juan Bautista, junto con Juan.", "Y \u00e9stos pasaron de ser disc\u00edpulos de \u00e9l a seguirle despu\u00e9s del bautismo y ya se quedaron con el venid y ver\u00e9is. Aqu\u00ed ya vemos una diferencia respecto al otro par de hermanos, a unos les dice.", "Que le sigan.", "Venid y os har\u00e9 pescadores de hombres a otros, sin embargo, Dios les mueve a que le sigan y \u00e9l los acepta. C\u00f3mo se ve la vocaci\u00f3n puede ser distinta.", "Los otros hermanos son Santiago el menor, que \u00e9ste fue el primer obispo de Jerusal\u00e9n y Judas Tadeo.", "Del cual se dice que era hermano, pero claro, de Judas Tadeo tambi\u00e9n se dice que era hermano de Jes\u00fas, luego primo.", "Primo, luego hab\u00eda ya.", "Estos lazos de los que he hablado.", "Los siguientes tomas, cuya existe una tradici\u00f3n de que predic\u00f3 en Persia, en la India, pero que la tumba se dice que est\u00e1 en Edesa, que est\u00e1 al norte de Grecia, Felipe.", "Que la tradici\u00f3n lo presenta como evangelizador de Frigia Bartolom\u00e9, de este se sabe mucho menos de su vida.", "Pero se dice que.", "Predic\u00f3 en la India, se dice que sufri\u00f3 martirio por desollamiento.", "\u00bfMateo, el recaudador de impuestos?", "Del que.", "Probablemente, tal como dice alg\u00fan padre de la Iglesia, su Evangelio fue escrito primero en arameo y Sim\u00f3n.", "Tambi\u00e9n llamado el zelote. E se dice que predic\u00f3 en Persia y Mesopotamia.", "Sin embargo, si la lista de los ap\u00f3stoles comienza con Pedro y Pablo.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "Ambos estuvieron juntos en Roma.", "Siempre hay tantas im\u00e1genes, mosaicos, pinturas que los representan abraz\u00e1ndose por eso, porque formaron una unidad en la predicaci\u00f3n, en la conversi\u00f3n de Roma.", "En el Evangelio, perd\u00f3n en el canon, que fue compuesto en Roma, se dice Pedro y Pablo.", "Sin embargo, Pablo no fue 1 de los 12 ap\u00f3stoles. Pablo fue ap\u00f3stol en el sentido.", "D enviado a predicar.", "Pero no fue 1 de los 12 ap\u00f3stoles, ese fue Mat\u00edas.", "DESPUES.", "Contin\u00faan 3 papas que sucedieron 1 despu\u00e9s del otro lino, el sucesor de Pedro.", "Cleto o Anacleto, en otros fuentes, fue el sucesor de lino y Clemente.", "Fijaos qu\u00e9 interesante el canon conecta.", "Los ap\u00f3stoles con su continuaci\u00f3n.", "Como diciendo.", "Todo sigue una l\u00ednea ininterrumpida, una cadena que lleva hasta nuestros d\u00edas.", "Despu\u00e9s contin\u00faa con dos papas m\u00e1s que no se suceden entre s\u00ed Sixto.", "Y despu\u00e9s cornelio.", "Pero la Iglesia romana no sigui\u00f3, a\u00f1adiendo papas y m\u00e1s papas y m\u00e1s papas. Primero, el canon ten\u00eda que ser la intercesi\u00f3n de los Santos. No todos los papas bueno Santos, segundo, poni\u00e9ndolo de esta manera tan magistral, 3 seguidos desde Pedro.", "Y despu\u00e9s otros dos ya se indicaba la continuidad. No hac\u00eda falta mencionar en cada misa una lista que se sab\u00eda que iba a ser m\u00e1s larga, pero cuando yo Leo esos nombres de los papas.", "Podr\u00edamos continuar hasta San Juan Pablo segundo.", "Benedicto 16, Francisco.", "DESPUES.", "Contin\u00faa con Cipriano, que fue obispo de Cartago con Lorenzo Di\u00e1cono de Roma.", "Con cris\u00f3gono laico d\u00e1lmata.", "\u00c9ste muri\u00f3 en la \u00e9poca de Diocleciano, la \u00faltima persecuci\u00f3n.", "Interesante despu\u00e9s de.", "Los ap\u00f3stoles, los papas, se pone a un obispo, pero ya no de Roma, de \u00c1frica.", "\u00bfA un di\u00e1cono?", "\u00bfY a un laico?", "La lista ya engloba.", "En los intercesores a todos y ya contin\u00faa con otro laico, Juan, un like o un Santo que fue muy venerado y que muri\u00f3 en el tiempo de juliano el Ap\u00f3stata Pablo, otro laico COSME.", "\u00bfUn laico sirio y m\u00e9dico?", "Y Dami\u00e1n otro laico m\u00e9dico.", "\u00bfYa se ve que en la lista hay varios m\u00e9dicos, cosa que agradar\u00e1 mucho a 1 de los oyentes de este serm\u00f3n, EH? La verdad es que es una cosa.", "Que para nosotros pueden ser nombres, pero para la Iglesia romana todos. Todos conoc\u00edan la vida de cada 1 de estos Santos en la Comunidad en la que se rezaba, el canon se hab\u00eda dicho, se hab\u00eda explicado.", "Hab\u00eda conocidos y hasta familiares, a veces de aquellos Santos, cuando empezaron a ponerse en el canon era algo familiar.", "La misa.", "Pasaba a ser algo que conectaba con los que estaban all\u00ed. No eran meramente nombres.", "Despu\u00e9s he dicho que hab\u00eda una segunda lista despu\u00e9s de la conmemoraci\u00f3n de los difuntos. Despu\u00e9s de la consagraci\u00f3n.", "Juan Bautista, del cual no hay m\u00e1s que explicar, tambi\u00e9n primo de Jes\u00fas y su profeta, que le prepar\u00f3 los caminos.", "Esteban.", "El primero de los m\u00e1rtires, Mat\u00edas, que fue ya.", "El que sucedi\u00f3.", "\u00bfEn el lugar a Judas, el que ocup\u00f3 ese lugar, pero se pone aqu\u00ed?", "No se pone en la anterior lista como para decir Hugo m\u00e1s sucesores de los ap\u00f3stoles, ponemos aqu\u00ed al que ocup\u00f3 el lugar de 1 de los primeros originales, pero la lista contin\u00faa con todos los sucesores de los ap\u00f3stoles.", "Se coloca tambi\u00e9n a Bernab\u00e9, cooperador del Ap\u00f3stol Pablo.", "A Ignacio, obispo de Antioqu\u00eda, cuyas cartas tambi\u00e9n conoc\u00edan muchos cristianos.", "Era de los pocos textos que ten\u00edan en Roma las cartas de Ignacio de Antioqu\u00eda.", "Alejandro.", "Probablemente 1 de los hijos de felicidad.", "Que fue una m\u00e1rtir, Marcelino, Presb\u00edtero de Roma, m\u00e1rtir Pedro, Exorcista de Roma y m\u00e1rtir.", "Y felicidad y perpetua dos santas a las que se les ten\u00eda mucha devoci\u00f3n. Dos mujeres del norte de \u00c1frica.", "Perpetua era una dama noble de Cartago.", "Felicidad era su esclava.", "Como veis, Cartago ten\u00eda mucha importancia.", "En el \u00e1mbito de Roma.", "El canon intenta tomar Santos a los que se les ten\u00eda mucha devoci\u00f3n en esa Comunidad y quer\u00eda la gente que fueran mencionados porque les ten\u00edan devoci\u00f3n. Por eso abundan tantos de Cartago.", "Es felicidad y perpetua conocid\u00edsima su historia. E fueron arrestadas en el a\u00f1o 202 y tambi\u00e9n, aunque no se les mencione en el canon, 3 esclavos de perpetua, y el di\u00e1cono que hab\u00eda convertido a la se\u00f1ora.", "Hackett a una Virgen de Catania en Sicilia. Mart\u00edn Luc\u00eda, Virgen tambi\u00e9n m\u00e1rtir, In\u00e9s, Virgen de Roma, m\u00e1rtir. En la \u00faltima persecuci\u00f3n, Cecilia, Virgen y m\u00e1rtir. Y por \u00faltimo, y con esto acabamos la lista Anastasia, una Virgen de iliria que hoy es Serbia y que tambi\u00e9n muri\u00f3 en la \u00faltima de las grandes. La \u00faltima gran persecuci\u00f3n que tuvieron los cristianos.", "Para nosotros, incluso despu\u00e9s de este serm\u00f3n, no ser\u00e1 tan f\u00e1cil tener esa familiaridad de la que he hablado.", "Pero.", "Incluso aunque recordemos vagamente lo que he dicho, esa parte del canon.", "Nos.", "Y gerta en la historia los que estamos aqu\u00ed sentimos que estamos injertados en el \u00e1rbol de la Iglesia, en una continuidad.", "Esta menci\u00f3n de ap\u00f3stoles, m\u00e1rtires, obispos, laicos, Di\u00e1conos, Presb\u00edteros.", "Qued\u00f3 petrificada ya de esta manera en un momento dado se dieron cuenta de que no pod\u00edan seguir a\u00f1adiendo m\u00e1s nombres, pero era suficiente.", "Yo mismo cuando.", "He rezado muchas veces este canon me acordaba de los m\u00e1rtires de la ciudad de Alcal\u00e1 que murieron en la guerra civil por su fe en Cristo.", "\u00bfNo hace falta a\u00f1adir m\u00e1s nombres expresamente, se trata de que sintamos esto que he dicho?", "Y que pensemos es un buen momento cuando es 1 escuchar a misa para interiormente poner Santos.", "Familiares, etc. Que intercedan por nosotros. Pues nada m\u00e1s.", "Que este serm\u00f3n sirva para ofrecer.", "Una nueva luz.", "Al canon que rezamos en la misa.", ""], "OffsetDuration": [[5.84, 1.73], [8.65, 5.25], [15.67, 0.55], [17.19, 8.54], [26.54, 3.54], [31.74, 4.91], [37.72, 2.03], [41.19, 3.5], [46.6, 2.06], [49.44, 1.0], [52.56, 6.6], [59.82, 1.58], [62.52, 3.44], [66.57, 10.78], [78.61, 1.22], [80.64, 3.21], [84.67, 4.05], [89.77, 4.61], [95.96, 1.01], [97.54, 8.25], [106.52, 4.97], [112.16, 9.13], [123.32, 1.77], [126.06, 1.67], [128.77, 5.05], [134.55, 1.95], [138.42, 4.56], [144.17, 3.62], [148.73, 0.57], [150.03, 5.78], [156.98, 8.8], [167.34, 1.46], [169.37, 12.74], [183.58, 3.98], [189.67, 1.12], [193.49, 0.59], [194.81, 3.37], [199.3, 13.47], [213.97, 4.05], [219.51, 6.68], [227.18, 4.68], [232.72, 7.77], [242.38, 1.13], [244.07, 4.85], [249.79, 0.6], [251.83, 0.87], [254.15, 7.23], [262.01, 11.09], [273.78, 0.79], [275.32, 4.9], [281.25, 4.17], [286.4, 12.61], [299.74, 5.36], [306.38, 2.71], [310.1, 0.51], [311.71, 2.36], [315.07, 1.92], [318.48, 2.9], [322.37, 0.61], [323.73, 1.07], [325.42, 0.48], [326.93, 19.39], [347.36, 4.16], [352.8, 7.82], [361.5, 1.5], [364.34, 8.41], [376.65, 28.06], [404.79, 2.52], [408.44, 1.26], [411.32, 6.87], [419.1, 3.57], [423.33, 6.35], [430.41, 9.51], [440.72, 10.36], [451.71, 2.82], [455.13, 2.02], [458.78, 0.79], [461.33, 1.9], [464.17, 1.8], [466.59, 0.57], [469.07, 13.55], [483.69, 1.38], [485.99, 5.04], [491.59, 2.37], [495.08, 5.77], [501.86, 7.89], [510.97, 4.42], [516.04, 6.61], [523.58, 2.85], [527.87, 1.53], [530.19, 1.6], [534.05, 12.97], [547.6, 1.1], [550.54, 1.68], [553.72, 1.79], [556.1, 1.0], [560.06, 11.42], [572.28, 3.24], [576.27, 0.95], [578.18, 1.32], [580.34, 3.84], [584.75, 1.11], [587.07, 1.06], [588.89, 0.66], [592.05, 4.88], [597.87, 13.57], [612.03, 3.95], [616.84, 4.83], [622.33, 5.37], [628.66, 0.68], [631.16, 24.13], [656.62, 0.81], [658.01, 3.73], [663.5, 14.33], [678.92, 1.16], [680.82, 10.63], [693.56, 9.36], [703.78, 7.45], [712.14, 2.04], [715.32, 1.74], [718.19, 13.95], [732.74, 7.45], [741.35, 2.66], [744.1, 4.81], [749.86, 2.64], [753.18, 0.74], [754.97, 8.3], [764.4, 7.07], [772.8, 5.88], [779.68, 0.7], [781.08, 3.62], [785.5, 13.29], [799.48, 6.81], [807.16, 8.7], [816.49, 1.67], [819.09, 5.19], [825.38, 0.82], [827.48, 7.98], [837.02, 5.83], [845.37, 3.55], [849.86, 3.36], [853.81, 0.99], [856.11, 6.72], [864.34, 5.06], [870.44, 1.33], [874.49, 18.91], [894.01, 12.35], [907.29, 4.11], [911.99, 2.99], [916.63, 0.65], [918.0, 6.46], [925.62, 2.85], [929.03, 4.41], [934.72, 2.52], [937.96, 6.29], [945.18, 1.07], [947.13, 0.87], [948.84, 2.19], [952.0, 16.07], [968.96, 1.76], [971.66, 2.91], [975.93, 9.69], [987.5, 16.74], [1005.46, 9.31], [1015.39, 0.85], [1017.76, 6.53], [1025.26, 7.86], [1033.97, 9.61], [1044.16, 0.82], [1045.96, 4.28], [1051.26, 1.22], [1053.16, 4.7], [1058.42, 16.54], [1075.79, 3.81], [1080.2, 6.91], [1087.68, 5.11], [1094.04, 1.03], [1096.14, 4.16], [1101.0, 9.02], [1111.28, 8.01], [1120.03, 2.99], [1124.0, 1.65], [1127.27, 3.04], [1130.99, 1.31], [1133.32, 13.8], [1148.9, 18.73], [1168.56, 31.05], [1201.23, 7.67], [1209.62, 0.69], [1211.16, 5.58], [1217.4, 0.75], [1219.01, 10.71], [1231.11, 8.51], [1240.42, 9.59], [1251.21, 1.77], [1253.73, 8.63], [1263.86, 6.92], [1271.58, 8.79], [1281.08, 5.01], [1286.74, 3.83], [1291.35, 1.26], [1293.16, 3.21], [1297.75, 4.35]], "Lexical": ["el tema de", "el serm\u00f3n de hoy dado que celebramos a los dos m\u00e1rtires patronos", "el tema", "puesto que su vida poco sabemos y infinidad de veces ha sido comentada repetida en los sermones", "va a ser acerca de otros m\u00e1rtires y santos", "va a ser acerca de una parte del canon uno", "el canon uno o canon romano", "el m\u00e1s largo de los cuatro principales del misal", "es un canon antiqu\u00edsimo", "realmente", "no se puede decir exactamente cuando comenzaron sus or\u00edgenes fue desarroll\u00e1ndose", "pero desde luego", "creo recordar haber le\u00eddo que para el siglo quinto", "en esencia que exist\u00eda como lo conocemos ahora hubo todav\u00eda algunas a\u00f1adiduras y cambios pero esencialmente era el mismo", "y en ese canon", "que ha sido repetido durante m\u00e1s de mil a\u00f1os", "pr\u00e1cticamente mil quinientos a\u00f1os hasta", "hasta nuestros d\u00edas porque contin\u00faa el canon romano hay una parte", "que se dijo en la", "en la edad antigua eso no hay ninguna duda en la edad media en el renacimiento en la edad moderna y actualmente y es", "cuando el canon dice reunidos en comuni\u00f3n con toda la iglesia", "veneramos la memoria ante todo de la gloriosa siempre virgen mar\u00eda madre de jesucristo nuestro dios y se\u00f1or", "el nombrar a la virgen mar\u00eda", "nos parece natural", "despu\u00e9s juan xxiii a\u00f1adi\u00f3 la de su esposo san jos\u00e9", "que en la antig\u00fcedad no se le hab\u00eda puesto", "si se iba a nombrar a varios santos como no nombrar al esposo de mar\u00eda", "aunque la devoci\u00f3n a san jos\u00e9 como algo muy extendido", "es", "ya cerca de la \u00e9poca del renacimiento y por eso en la edad antigua no estaba", "la de su esposo san jos\u00e9 la de los santos ap\u00f3stoles y m\u00e1rtires pedro y pablo andr\u00e9s santiago y juan tom\u00e1s santiago", "funciona a los doce", "ap\u00f3stoles y despu\u00e9s contin\u00faa lino cleto clemente sixto cornelio cipriano lorenzo cris\u00f3gono juan y pablo cosme y dami\u00e1n y la de todos los santos", "porque en la misa se menciona", "a estos santos", "para m\u00ed", "esto tiene un sentido muy bonito y es", "la misa est\u00e1 centrada en dios pero pedimos durante este momento que vengan los santos del cielo que nos miren desde el cielo", "se les pide la intercesi\u00f3n se les pide que est\u00e9n alrededor", "yo muchas veces durante la misa me imagino a santos ap\u00f3stoles", "a familiares m\u00edos a sacerdotes que conoc\u00ed que han muerto la misa", "como el lugar donde nos reunimos los vivos y los que est\u00e1n en el cielo y el purgatorio", "esto es una cosa", "que si lo hacemos de coraz\u00f3n ellos nos ayudan a vivir la misa", "ellos", "nos van", "a pedir gracias no es que ellos nos env\u00eden gracias directamente sino que ellos las piden a dios y dios las env\u00eda", "en ese sentido se puede decir que ellos nos nos dan gracias pero en realidad su poder es interceder la acci\u00f3n directa sobre nuestra alma la gracia", "eso es de dios", "los santos s\u00ed que pueden inspirar recordar", "s\u00ed que pueden actuar en nuestras potencias intelectuales", "porque ellos nos pueden hablar pero actuar directamente en el alma y que de pronto sintamos sin ninguna raz\u00f3n un fervor tremendo que nos lleva a las l\u00e1grimas que no se sabe por qu\u00e9 pero", "d estamos tan emocionados en la misa que nos dan ganas de llorar eso solo lo puede hacer dios", "el santo el \u00e1ngel puede recordar", "puede", "ponernos una palabra en nuestra mente", "puede insistir en algo", "hay dos momentos en el canon romano", "en qu\u00e9", "se hace esto", "uno", "el que he le\u00eddo que est\u00e1 antes de la consagraci\u00f3n y despu\u00e9s hay otro momento despu\u00e9s que nos acordamos de los difuntos en que se menciona a los ap\u00f3stoles a juan bautista esther esteban mat\u00edas etc\u00e9tera o sea hay dos momentos", "indudablemente en el origen de la misa debi\u00f3 haber solo uno", "pero debieron darse cuenta de que era tan importante llamar alrededor del altar", "a los esp\u00edritus", "de los que forman la iglesia que pusieron dos momentos y hay una segunda lista de santos", "interesante tambi\u00e9n que est\u00e1 lista viene despu\u00e9s que se ha pedido por los difuntos hay un momento en que el sacerdote pide por los vivos en el canon romano y dice la r\u00fabrica se puede hacer una pausa y hay otro momento en que se pide por los difuntos y de nuevo puede hacerse otra pausa y os recuerdo que estando de capell\u00e1n en el hospital estaba escuchando", "una enferma la misa en la televisi\u00f3n", "y estaba all\u00ed", "escuch\u00e1ndola tambi\u00e9n y le fui a dar la comuni\u00f3n y no me di cuenta de que el sacerdote hab\u00eda llegado al momento", "en que se ped\u00eda por los difuntos y me dijo espera espera espera", "y quiso aprovechar much\u00edsimo con d\u00e1ndole mucha importancia en la misa", "yo tambi\u00e9n puedo interceder pido la intercesi\u00f3n de los dem\u00e1s sobre m\u00ed pero yo tambi\u00e9n puedo pedir ante dios por los que est\u00e1n en el purgatorio", "me he acordado muchas veces la seriedad con que esa mujer no quer\u00eda dejar pasar ni una sola vez aunque estuviera enferma en la cama y vi\u00e9ndola en la televisi\u00f3n", "su capacidad de influir sobre", "los que est\u00e1n purific\u00e1ndose", "yo llevaba", "ya muchos meses", "diciendo tengo un d\u00eda", "qu\u00e9", "fijarme qui\u00e9nes eran estas personas que se mencionan en la misa algunos los conoc\u00eda pero otros para m\u00ed eran un nombre y hoy en el serm\u00f3n en lo que me queda de serm\u00f3n", "voy a mencionar", "algunas notas para que ya siempre que escuchemos estos nombres", "nos resulten algo m\u00e1s familiares", "los primeros los primeros que se mencionan despu\u00e9s de la sant\u00edsima virgen mar\u00eda", "la primera que tiene que ser mencionada y de san jos\u00e9 que era como el otro querub\u00edn sobre el arca de la alianza", "los primeros que se mencionan qui\u00e9nes otros podr\u00edan ser que los ap\u00f3stoles", "los ap\u00f3stoles las piedras que son el fundamento sobre ellos no voy a decir m\u00e1s que", "unas peque\u00f1as cosas que pueden ser interesantes", "pedro y andr\u00e9s", "son dos hermanos", "santiago el mayor y juan son otros dos hermanos dice el evangelio y por \u00faltimo santiago y judas tadeo son hermanos no me hab\u00eda dado cuenta hasta hace un par de a\u00f1os", "que de doce", "seis eran hermanos", "y uno de estos encima", "primo de jes\u00fas", "algo nos quiere decir el se\u00f1or con esto para m\u00ed el mensaje es que doce personas sueltas durante tres a\u00f1os el va a hacer que formen una unidad", "que de doce individuos van a formar", "una sola cosa", "como en una construcci\u00f3n", "los cimientos que piedras sueltas pasan a formar", "algo distinto", "y se dio cuenta", "de qu\u00e9", "adem\u00e1s de las predicaciones que \u00e9l hiciera era muy bueno", "que existiera ya una facilidad para formar esa unidad ese entendimiento y qu\u00e9 mejor que el que varios de ellos estuvieran unidos por lazos de sangre as\u00ed", "ia varios de por s\u00ed formaban una unidad", "desde luego no es un hecho casual algo que podamos pasar por alto", "eso los primeros que son hermanos son pedro y andr\u00e9s andr\u00e9s", "es", "junto con pedro los primeros que consta que les dijo que le siguieran hubo otros que le siguieron cu\u00e1ndo fue a bautizarse pero estos son los primeros que les dice seguidme de andr\u00e9s decir que se dice que predic\u00f3 en el sur de rusia y en los balcanes se dice qui\u00e9n sabe yo solo digo la tradici\u00f3n santiago el mayor", "este", "era disc\u00edpulo de juan bautista junto con juan", "y \u00e9stos pasaron de ser disc\u00edpulos de \u00e9l a seguirle despu\u00e9s del bautismo y ya se quedaron con el venid y ver\u00e9is aqu\u00ed ya vemos una diferencia respecto al otro par de hermanos a unos les dice", "que le sigan", "venid y os har\u00e9 pescadores de hombres a otros sin embargo dios les mueve a que le sigan y \u00e9l los acepta c\u00f3mo se ve la vocaci\u00f3n puede ser distinta", "los otros hermanos son santiago el menor que \u00e9ste fue el primer obispo de jerusal\u00e9n y judas tadeo", "del cual se dice que era hermano pero claro de judas tadeo tambi\u00e9n se dice que era hermano de jes\u00fas luego primo", "primo luego hab\u00eda ya", "estos lazos de los que he hablado", "los siguientes tomas cuya existe una tradici\u00f3n de que predic\u00f3 en persia en la india pero que la tumba se dice que est\u00e1 en edesa que est\u00e1 al norte de grecia felipe", "que la tradici\u00f3n lo presenta como evangelizador de frigia bartolom\u00e9 de este se sabe mucho menos de su vida", "pero se dice que", "predic\u00f3 en la india se dice que sufri\u00f3 martirio por desollamiento", "mateo el recaudador de impuestos", "del que", "probablemente tal como dice alg\u00fan padre de la iglesia su evangelio fue escrito primero en arameo y sim\u00f3n", "tambi\u00e9n llamado el zelote e se dice que predic\u00f3 en persia y mesopotamia", "sin embargo si la lista de los ap\u00f3stoles comienza con pedro y pablo", "por qu\u00e9", "ambos estuvieron juntos en roma", "siempre hay tantas im\u00e1genes mosaicos pinturas que los representan abraz\u00e1ndose por eso porque formaron una unidad en la predicaci\u00f3n en la conversi\u00f3n de roma", "en el evangelio perd\u00f3n en el canon que fue compuesto en roma se dice pedro y pablo", "sin embargo pablo no fue uno de los doce ap\u00f3stoles pablo fue ap\u00f3stol en el sentido", "d enviado a predicar", "pero no fue uno de los doce ap\u00f3stoles ese fue mat\u00edas", "despues", "contin\u00faan tres papas que sucedieron uno despu\u00e9s del otro lino el sucesor de pedro", "cleto o anacleto en otros fuentes fue el sucesor de lino y clemente", "fijaos qu\u00e9 interesante el canon conecta", "los ap\u00f3stoles con su continuaci\u00f3n", "como diciendo", "todo sigue una l\u00ednea ininterrumpida una cadena que lleva hasta nuestros d\u00edas", "despu\u00e9s contin\u00faa con dos papas m\u00e1s que no se suceden entre s\u00ed sixto", "y despu\u00e9s cornelio", "pero la iglesia romana no sigui\u00f3 a\u00f1adiendo papas y m\u00e1s papas y m\u00e1s papas primero el canon ten\u00eda que ser la intercesi\u00f3n de los santos no todos los papas bueno santos segundo poni\u00e9ndolo de esta manera tan magistral tres seguidos desde pedro", "y despu\u00e9s otros dos ya se indicaba la continuidad no hac\u00eda falta mencionar en cada misa una lista que se sab\u00eda que iba a ser m\u00e1s larga pero cuando yo leo esos nombres de los papas", "podr\u00edamos continuar hasta san juan pablo segundo", "benedicto diecis\u00e9is francisco", "despues", "contin\u00faa con cipriano que fue obispo de cartago con lorenzo di\u00e1cono de roma", "con cris\u00f3gono laico d\u00e1lmata", "\u00e9ste muri\u00f3 en la \u00e9poca de diocleciano la \u00faltima persecuci\u00f3n", "interesante despu\u00e9s de", "los ap\u00f3stoles los papas se pone a un obispo pero ya no de roma de \u00e1frica", "a un di\u00e1cono", "y a un laico", "la lista ya engloba", "en los intercesores a todos y ya contin\u00faa con otro laico juan un like o un santo que fue muy venerado y que muri\u00f3 en el tiempo de juliano el ap\u00f3stata pablo otro laico cosme", "un laico sirio y m\u00e9dico", "y dami\u00e1n otro laico m\u00e9dico", "ya se ve que en la lista hay varios m\u00e9dicos cosa que agradar\u00e1 mucho a uno de los oyentes de este serm\u00f3n eh la verdad es que es una cosa", "que para nosotros pueden ser nombres pero para la iglesia romana todos todos conoc\u00edan la vida de cada uno de estos santos en la comunidad en la que se rezaba el canon se hab\u00eda dicho se hab\u00eda explicado", "hab\u00eda conocidos y hasta familiares a veces de aquellos santos cuando empezaron a ponerse en el canon era algo familiar", "la misa", "pasaba a ser algo que conectaba con los que estaban all\u00ed no eran meramente nombres", "despu\u00e9s he dicho que hab\u00eda una segunda lista despu\u00e9s de la conmemoraci\u00f3n de los difuntos despu\u00e9s de la consagraci\u00f3n", "juan bautista del cual no hay m\u00e1s que explicar tambi\u00e9n primo de jes\u00fas y su profeta que le prepar\u00f3 los caminos", "esteban", "el primero de los m\u00e1rtires mat\u00edas que fue ya", "el que sucedi\u00f3", "en el lugar a judas el que ocup\u00f3 ese lugar pero se pone aqu\u00ed", "no se pone en la anterior lista como para decir hugo m\u00e1s sucesores de los ap\u00f3stoles ponemos aqu\u00ed al que ocup\u00f3 el lugar de uno de los primeros originales pero la lista contin\u00faa con todos los sucesores de los ap\u00f3stoles", "se coloca tambi\u00e9n a bernab\u00e9 cooperador del ap\u00f3stol pablo", "a ignacio obispo de antioqu\u00eda cuyas cartas tambi\u00e9n conoc\u00edan muchos cristianos", "era de los pocos textos que ten\u00edan en roma las cartas de ignacio de antioqu\u00eda", "alejandro", "probablemente uno de los hijos de felicidad", "que fue una m\u00e1rtir marcelino presb\u00edtero de roma m\u00e1rtir pedro exorcista de roma y m\u00e1rtir", "y felicidad y perpetua dos santas a las que se les ten\u00eda mucha devoci\u00f3n dos mujeres del norte de \u00e1frica", "perpetua era una dama noble de cartago", "felicidad era su esclava", "como veis cartago ten\u00eda mucha importancia", "en el \u00e1mbito de roma", "el canon intenta tomar santos a los que se les ten\u00eda mucha devoci\u00f3n en esa comunidad y quer\u00eda la gente que fueran mencionados porque les ten\u00edan devoci\u00f3n por eso abundan tantos de cartago", "es felicidad y perpetua conocid\u00edsima su historia e fueron arrestadas en el a\u00f1o doscientos dos y tambi\u00e9n aunque no se les mencione en el canon tres esclavos de perpetua y el di\u00e1cono que hab\u00eda convertido a la se\u00f1ora", "hackett a una virgen de catania en sicilia mart\u00edn luc\u00eda virgen tambi\u00e9n m\u00e1rtir in\u00e9s virgen de roma m\u00e1rtir en la \u00faltima persecuci\u00f3n cecilia virgen y m\u00e1rtir y por \u00faltimo y con esto acabamos la lista anastasia una virgen de iliria que hoy es serbia y que tambi\u00e9n muri\u00f3 en la \u00faltima de las grandes la \u00faltima gran persecuci\u00f3n que tuvieron los cristianos", "para nosotros incluso despu\u00e9s de este serm\u00f3n no ser\u00e1 tan f\u00e1cil tener esa familiaridad de la que he hablado", "pero", "incluso aunque recordemos vagamente lo que he dicho esa parte del canon", "nos", "y gerta en la historia los que estamos aqu\u00ed sentimos que estamos injertados en el \u00e1rbol de la iglesia en una continuidad", "esta menci\u00f3n de ap\u00f3stoles m\u00e1rtires obispos laicos di\u00e1conos presb\u00edteros", "qued\u00f3 petrificada ya de esta manera en un momento dado se dieron cuenta de que no pod\u00edan seguir a\u00f1adiendo m\u00e1s nombres pero era suficiente", "yo mismo cuando", "he rezado muchas veces este canon me acordaba de los m\u00e1rtires de la ciudad de alcal\u00e1 que murieron en la guerra civil por su fe en cristo", "no hace falta a\u00f1adir m\u00e1s nombres expresamente se trata de que sintamos esto que he dicho", "y que pensemos es un buen momento cuando es uno escuchar a misa para interiormente poner santos", "familiares etc que intercedan por nosotros pues nada m\u00e1s", "que este serm\u00f3n sirva para ofrecer", "una nueva luz", "al canon que rezamos en la misa", ""], "ITN": ["el tema de", "el serm\u00f3n de hoy dado que celebramos a los dos m\u00e1rtires patronos", "el tema", "puesto que su vida poco sabemos y infinidad de veces ha sido comentada repetida en los sermones", "va a ser acerca de otros m\u00e1rtires y santos", "va a ser acerca de una parte del canon 1", "el canon 1 o canon romano", "el m\u00e1s largo de los cuatro principales del misal", "es un canon antiqu\u00edsimo", "realmente", "no se puede decir exactamente cuando comenzaron sus or\u00edgenes fue desarroll\u00e1ndose", "pero desde luego", "creo recordar haber le\u00eddo que para el siglo quinto", "en esencia que exist\u00eda como lo conocemos ahora hubo todav\u00eda algunas a\u00f1adiduras y cambios pero esencialmente era el mismo", "y en ese canon", "que ha sido repetido durante m\u00e1s de 1000 a\u00f1os", "pr\u00e1cticamente 1500 a\u00f1os hasta", "hasta nuestros d\u00edas porque contin\u00faa el canon romano hay una parte", "que se dijo en la", "en la edad antigua eso no hay ninguna duda en la edad media en el renacimiento en la edad moderna y actualmente y es", "cuando el canon dice reunidos en comuni\u00f3n con toda la iglesia", "veneramos la memoria ante todo de la gloriosa siempre virgen mar\u00eda madre de jesucristo nuestro dios y se\u00f1or", "el nombrar a la virgen mar\u00eda", "nos parece natural", "despu\u00e9s juan xxiii a\u00f1adi\u00f3 la de su esposo san jos\u00e9", "que en la antig\u00fcedad no se le hab\u00eda puesto", "si se iba a nombrar a varios santos como no nombrar al esposo de mar\u00eda", "aunque la devoci\u00f3n a san jos\u00e9 como algo muy extendido", "es", "ya cerca de la \u00e9poca del renacimiento y por eso en la edad antigua no estaba", "la de su esposo san jos\u00e9 la de los santos ap\u00f3stoles y m\u00e1rtires pedro y pablo andr\u00e9s santiago y juan tom\u00e1s santiago", "funciona a los 12", "ap\u00f3stoles y despu\u00e9s contin\u00faa lino cleto clemente sixto cornelio cipriano lorenzo cris\u00f3gono juan y pablo cosme y dami\u00e1n y la de todos los santos", "porque en la misa se menciona", "a estos santos", "para m\u00ed", "esto tiene un sentido muy bonito y es", "la misa est\u00e1 centrada en dios pero pedimos durante este momento que vengan los santos del cielo que nos miren desde el cielo", "se les pide la intercesi\u00f3n se les pide que est\u00e9n alrededor", "yo muchas veces durante la misa me imagino a santos ap\u00f3stoles", "a familiares m\u00edos a sacerdotes que conoc\u00ed que han muerto la misa", "como el lugar donde nos reunimos los vivos y los que est\u00e1n en el cielo y el purgatorio", "esto es una cosa", "que si lo hacemos de coraz\u00f3n ellos nos ayudan a vivir la misa", "ellos", "nos van", "a pedir gracias no es que ellos nos env\u00eden gracias directamente sino que ellos las piden a dios y dios las env\u00eda", "en ese sentido se puede decir que ellos nos nos dan gracias pero en realidad su poder es interceder la acci\u00f3n directa sobre nuestra alma la gracia", "eso es de dios", "los santos s\u00ed que pueden inspirar recordar", "s\u00ed que pueden actuar en nuestras potencias intelectuales", "porque ellos nos pueden hablar pero actuar directamente en el alma y que de pronto sintamos sin ninguna raz\u00f3n un fervor tremendo que nos lleva a las l\u00e1grimas que no se sabe por qu\u00e9 pero", "d estamos tan emocionados en la misa que nos dan ganas de llorar eso solo lo puede hacer dios", "el santo el \u00e1ngel puede recordar", "puede", "ponernos una palabra en nuestra mente", "puede insistir en algo", "hay dos momentos en el canon romano", "en qu\u00e9", "se hace esto", "1", "el que he le\u00eddo que est\u00e1 antes de la consagraci\u00f3n y despu\u00e9s hay otro momento despu\u00e9s que nos acordamos de los difuntos en que se menciona a los ap\u00f3stoles a juan bautista esther esteban mat\u00edas etc\u00e9tera o sea hay dos momentos", "indudablemente en el origen de la misa debi\u00f3 haber solo 1", "pero debieron darse cuenta de que era tan importante llamar alrededor del altar", "a los esp\u00edritus", "de los que forman la iglesia que pusieron dos momentos y hay una segunda lista de santos", "interesante tambi\u00e9n que est\u00e1 lista viene despu\u00e9s que se ha pedido por los difuntos hay un momento en que el sacerdote pide por los vivos en el canon romano y dice la r\u00fabrica se puede hacer una pausa y hay otro momento en que se pide por los difuntos y de nuevo puede hacerse otra pausa y os recuerdo que estando de capell\u00e1n en el hospital estaba escuchando", "una enferma la misa en la televisi\u00f3n", "y estaba all\u00ed", "escuch\u00e1ndola tambi\u00e9n y le fui a dar la comuni\u00f3n y no me di cuenta de que el sacerdote hab\u00eda llegado al momento", "en que se ped\u00eda por los difuntos y me dijo espera espera espera", "y quiso aprovechar much\u00edsimo con d\u00e1ndole mucha importancia en la misa", "yo tambi\u00e9n puedo interceder pido la intercesi\u00f3n de los dem\u00e1s sobre m\u00ed pero yo tambi\u00e9n puedo pedir ante dios por los que est\u00e1n en el purgatorio", "me he acordado muchas veces la seriedad con que esa mujer no quer\u00eda dejar pasar ni una sola vez aunque estuviera enferma en la cama y vi\u00e9ndola en la televisi\u00f3n", "su capacidad de influir sobre", "los que est\u00e1n purific\u00e1ndose", "yo llevaba", "ya muchos meses", "diciendo tengo un d\u00eda", "qu\u00e9", "fijarme qui\u00e9nes eran estas personas que se mencionan en la misa algunos los conoc\u00eda pero otros para m\u00ed eran un nombre y hoy en el serm\u00f3n en lo que me queda de serm\u00f3n", "voy a mencionar", "algunas notas para que ya siempre que escuchemos estos nombres", "nos resulten algo m\u00e1s familiares", "los primeros los primeros que se mencionan despu\u00e9s de la sant\u00edsima virgen mar\u00eda", "la primera que tiene que ser mencionada y de san jos\u00e9 que era como el otro querub\u00edn sobre el arca de la alianza", "los primeros que se mencionan qui\u00e9nes otros podr\u00edan ser que los ap\u00f3stoles", "los ap\u00f3stoles las piedras que son el fundamento sobre ellos no voy a decir m\u00e1s que", "unas peque\u00f1as cosas que pueden ser interesantes", "pedro y andr\u00e9s", "son dos hermanos", "santiago el mayor y juan son otros dos hermanos dice el evangelio y por \u00faltimo santiago y judas tadeo son hermanos no me hab\u00eda dado cuenta hasta hace un par de a\u00f1os", "que de 12", "6 eran hermanos", "y 1 de estos encima", "primo de jes\u00fas", "algo nos quiere decir el se\u00f1or con esto para m\u00ed el mensaje es que 12 personas sueltas durante 3 a\u00f1os el va a hacer que formen una unidad", "que de 12 individuos van a formar", "una sola cosa", "como en una construcci\u00f3n", "los cimientos que piedras sueltas pasan a formar", "algo distinto", "y se dio cuenta", "de qu\u00e9", "adem\u00e1s de las predicaciones que \u00e9l hiciera era muy bueno", "que existiera ya una facilidad para formar esa unidad ese entendimiento y qu\u00e9 mejor que el que varios de ellos estuvieran unidos por lazos de sangre as\u00ed", "ia varios de por s\u00ed formaban una unidad", "desde luego no es un hecho casual algo que podamos pasar por alto", "eso los primeros que son hermanos son pedro y andr\u00e9s andr\u00e9s", "es", "junto con pedro los primeros que consta que les dijo que le siguieran hubo otros que le siguieron cu\u00e1ndo fue a bautizarse pero estos son los primeros que les dice seguidme de andr\u00e9s decir que se dice que predic\u00f3 en el sur de rusia y en los balcanes se dice qui\u00e9n sabe yo solo digo la tradici\u00f3n santiago el mayor", "este", "era disc\u00edpulo de juan bautista junto con juan", "y \u00e9stos pasaron de ser disc\u00edpulos de \u00e9l a seguirle despu\u00e9s del bautismo y ya se quedaron con el venid y ver\u00e9is aqu\u00ed ya vemos una diferencia respecto al otro par de hermanos a unos les dice", "que le sigan", "venid y os har\u00e9 pescadores de hombres a otros sin embargo dios les mueve a que le sigan y \u00e9l los acepta c\u00f3mo se ve la vocaci\u00f3n puede ser distinta", "los otros hermanos son santiago el menor que \u00e9ste fue el primer obispo de jerusal\u00e9n y judas tadeo", "del cual se dice que era hermano pero claro de judas tadeo tambi\u00e9n se dice que era hermano de jes\u00fas luego primo", "primo luego hab\u00eda ya", "estos lazos de los que he hablado", "los siguientes tomas cuya existe una tradici\u00f3n de que predic\u00f3 en persia en la india pero que la tumba se dice que est\u00e1 en edesa que est\u00e1 al norte de grecia felipe", "que la tradici\u00f3n lo presenta como evangelizador de frigia bartolom\u00e9 de este se sabe mucho menos de su vida", "pero se dice que", "predic\u00f3 en la india se dice que sufri\u00f3 martirio por desollamiento", "mateo el recaudador de impuestos", "del que", "probablemente tal como dice alg\u00fan padre de la iglesia su evangelio fue escrito primero en arameo y sim\u00f3n", "tambi\u00e9n llamado el zelote e se dice que predic\u00f3 en persia y mesopotamia", "sin embargo si la lista de los ap\u00f3stoles comienza con pedro y pablo", "por qu\u00e9", "ambos estuvieron juntos en roma", "siempre hay tantas im\u00e1genes mosaicos pinturas que los representan abraz\u00e1ndose por eso porque formaron una unidad en la predicaci\u00f3n en la conversi\u00f3n de roma", "en el evangelio perd\u00f3n en el canon que fue compuesto en roma se dice pedro y pablo", "sin embargo pablo no fue 1 de los 12 ap\u00f3stoles pablo fue ap\u00f3stol en el sentido", "d enviado a predicar", "pero no fue 1 de los 12 ap\u00f3stoles ese fue mat\u00edas", "despues", "contin\u00faan 3 papas que sucedieron 1 despu\u00e9s del otro lino el sucesor de pedro", "cleto o anacleto en otros fuentes fue el sucesor de lino y clemente", "fijaos qu\u00e9 interesante el canon conecta", "los ap\u00f3stoles con su continuaci\u00f3n", "como diciendo", "todo sigue una l\u00ednea ininterrumpida una cadena que lleva hasta nuestros d\u00edas", "despu\u00e9s contin\u00faa con dos papas m\u00e1s que no se suceden entre s\u00ed sixto", "y despu\u00e9s cornelio", "pero la iglesia romana no sigui\u00f3 a\u00f1adiendo papas y m\u00e1s papas y m\u00e1s papas primero el canon ten\u00eda que ser la intercesi\u00f3n de los santos no todos los papas bueno santos segundo poni\u00e9ndolo de esta manera tan magistral 3 seguidos desde pedro", "y despu\u00e9s otros dos ya se indicaba la continuidad no hac\u00eda falta mencionar en cada misa una lista que se sab\u00eda que iba a ser m\u00e1s larga pero cuando yo leo esos nombres de los papas", "podr\u00edamos continuar hasta san juan pablo segundo", "benedicto 16 francisco", "despues", "contin\u00faa con cipriano que fue obispo de cartago con lorenzo di\u00e1cono de roma", "con cris\u00f3gono laico d\u00e1lmata", "\u00e9ste muri\u00f3 en la \u00e9poca de diocleciano la \u00faltima persecuci\u00f3n", "interesante despu\u00e9s de", "los ap\u00f3stoles los papas se pone a un obispo pero ya no de roma de \u00e1frica", "a un di\u00e1cono", "y a un laico", "la lista ya engloba", "en los intercesores a todos y ya contin\u00faa con otro laico juan un like o un santo que fue muy venerado y que muri\u00f3 en el tiempo de juliano el ap\u00f3stata pablo otro laico cosme", "un laico sirio y m\u00e9dico", "y dami\u00e1n otro laico m\u00e9dico", "ya se ve que en la lista hay varios m\u00e9dicos cosa que agradar\u00e1 mucho a 1 de los oyentes de este serm\u00f3n eh la verdad es que es una cosa", "que para nosotros pueden ser nombres pero para la iglesia romana todos todos conoc\u00edan la vida de cada 1 de estos santos en la comunidad en la que se rezaba el canon se hab\u00eda dicho se hab\u00eda explicado", "hab\u00eda conocidos y hasta familiares a veces de aquellos santos cuando empezaron a ponerse en el canon era algo familiar", "la misa", "pasaba a ser algo que conectaba con los que estaban all\u00ed no eran meramente nombres", "despu\u00e9s he dicho que hab\u00eda una segunda lista despu\u00e9s de la conmemoraci\u00f3n de los difuntos despu\u00e9s de la consagraci\u00f3n", "juan bautista del cual no hay m\u00e1s que explicar tambi\u00e9n primo de jes\u00fas y su profeta que le prepar\u00f3 los caminos", "esteban", "el primero de los m\u00e1rtires mat\u00edas que fue ya", "el que sucedi\u00f3", "en el lugar a judas el que ocup\u00f3 ese lugar pero se pone aqu\u00ed", "no se pone en la anterior lista como para decir hugo m\u00e1s sucesores de los ap\u00f3stoles ponemos aqu\u00ed al que ocup\u00f3 el lugar de 1 de los primeros originales pero la lista contin\u00faa con todos los sucesores de los ap\u00f3stoles", "se coloca tambi\u00e9n a bernab\u00e9 cooperador del ap\u00f3stol pablo", "a ignacio obispo de antioqu\u00eda cuyas cartas tambi\u00e9n conoc\u00edan muchos cristianos", "era de los pocos textos que ten\u00edan en roma las cartas de ignacio de antioqu\u00eda", "alejandro", "probablemente 1 de los hijos de felicidad", "que fue una m\u00e1rtir marcelino presb\u00edtero de roma m\u00e1rtir pedro exorcista de roma y m\u00e1rtir", "y felicidad y perpetua dos santas a las que se les ten\u00eda mucha devoci\u00f3n dos mujeres del norte de \u00e1frica", "perpetua era una dama noble de cartago", "felicidad era su esclava", "como veis cartago ten\u00eda mucha importancia", "en el \u00e1mbito de roma", "el canon intenta tomar santos a los que se les ten\u00eda mucha devoci\u00f3n en esa comunidad y quer\u00eda la gente que fueran mencionados porque les ten\u00edan devoci\u00f3n por eso abundan tantos de cartago", "es felicidad y perpetua conocid\u00edsima su historia e fueron arrestadas en el a\u00f1o 202 y tambi\u00e9n aunque no se les mencione en el canon 3 esclavos de perpetua y el di\u00e1cono que hab\u00eda convertido a la se\u00f1ora", "hackett a una virgen de catania en sicilia mart\u00edn luc\u00eda virgen tambi\u00e9n m\u00e1rtir in\u00e9s virgen de roma m\u00e1rtir en la \u00faltima persecuci\u00f3n cecilia virgen y m\u00e1rtir y por \u00faltimo y con esto acabamos la lista anastasia una virgen de iliria que hoy es serbia y que tambi\u00e9n muri\u00f3 en la \u00faltima de las grandes la \u00faltima gran persecuci\u00f3n que tuvieron los cristianos", "para nosotros incluso despu\u00e9s de este serm\u00f3n no ser\u00e1 tan f\u00e1cil tener esa familiaridad de la que he hablado", "pero", "incluso aunque recordemos vagamente lo que he dicho esa parte del canon", "nos", "y gerta en la historia los que estamos aqu\u00ed sentimos que estamos injertados en el \u00e1rbol de la iglesia en una continuidad", "esta menci\u00f3n de ap\u00f3stoles m\u00e1rtires obispos laicos di\u00e1conos presb\u00edteros", "qued\u00f3 petrificada ya de esta manera en un momento dado se dieron cuenta de que no pod\u00edan seguir a\u00f1adiendo m\u00e1s nombres pero era suficiente", "yo mismo cuando", "he rezado muchas veces este canon me acordaba de los m\u00e1rtires de la ciudad de alcal\u00e1 que murieron en la guerra civil por su fe en cristo", "no hace falta a\u00f1adir m\u00e1s nombres expresamente se trata de que sintamos esto que he dicho", "y que pensemos es un buen momento cuando es 1 escuchar a misa para interiormente poner santos", "familiares etc que intercedan por nosotros pues nada m\u00e1s", "que este serm\u00f3n sirva para ofrecer", "una nueva luz", "al canon que rezamos en la misa", ""], "MaskedITN": ["el tema de", "el serm\u00f3n de hoy dado que celebramos a los dos m\u00e1rtires patronos", "el tema", "puesto que su vida poco sabemos y infinidad de veces ha sido comentada repetida en los sermones", "va a ser acerca de otros m\u00e1rtires y santos", "va a ser acerca de una parte del canon 1", "el canon 1 o canon romano", "el m\u00e1s largo de los cuatro principales del misal", "es un canon antiqu\u00edsimo", "\u00bfrealmente", "no se puede decir exactamente cuando comenzaron sus or\u00edgenes fue desarroll\u00e1ndose", "pero desde luego", "creo recordar haber le\u00eddo que para el siglo quinto", "en esencia que exist\u00eda como lo conocemos ahora hubo todav\u00eda algunas a\u00f1adiduras y cambios pero esencialmente era el mismo", "\u00bfy en ese canon", "que ha sido repetido durante m\u00e1s de 1000 a\u00f1os", "pr\u00e1cticamente 1500 a\u00f1os hasta", "hasta nuestros d\u00edas porque contin\u00faa el canon romano hay una parte", "que se dijo en la", "en la edad antigua eso no hay ninguna duda en la edad media en el renacimiento en la edad moderna y actualmente y es", "cuando el canon dice reunidos en comuni\u00f3n con toda la iglesia", "veneramos la memoria ante todo de la gloriosa siempre virgen mar\u00eda madre de jesucristo nuestro dios y se\u00f1or", "el nombrar a la virgen mar\u00eda", "nos parece natural", "despu\u00e9s juan xxiii a\u00f1adi\u00f3 la de su esposo san jos\u00e9", "que en la antig\u00fcedad no se le hab\u00eda puesto", "si se iba a nombrar a varios santos como no nombrar al esposo de mar\u00eda", "aunque la devoci\u00f3n a san jos\u00e9 como algo muy extendido", "es", "ya cerca de la \u00e9poca del renacimiento y por eso en la edad antigua no estaba", "la de su esposo san jos\u00e9 la de los santos ap\u00f3stoles y m\u00e1rtires pedro y pablo andr\u00e9s santiago y juan tom\u00e1s santiago", "funciona a los 12", "ap\u00f3stoles y despu\u00e9s contin\u00faa lino cleto clemente sixto cornelio cipriano lorenzo cris\u00f3gono juan y pablo cosme y dami\u00e1n y la de todos los santos", "porque en la misa se menciona", "a estos santos", "para m\u00ed", "esto tiene un sentido muy bonito y es", "la misa est\u00e1 centrada en dios pero pedimos durante este momento que vengan los santos del cielo que nos miren desde el cielo", "se les pide la intercesi\u00f3n se les pide que est\u00e9n alrededor", "yo muchas veces durante la misa me imagino a santos ap\u00f3stoles", "a familiares m\u00edos a sacerdotes que conoc\u00ed que han muerto la misa", "como el lugar donde nos reunimos los vivos y los que est\u00e1n en el cielo y el purgatorio", "esto es una cosa", "que si lo hacemos de coraz\u00f3n ellos nos ayudan a vivir la misa", "ellos", "nos van", "a pedir gracias no es que ellos nos env\u00eden gracias directamente sino que ellos las piden a dios y dios las env\u00eda", "en ese sentido se puede decir que ellos nos nos dan gracias pero en realidad su poder es interceder la acci\u00f3n directa sobre nuestra alma la gracia", "eso es de dios", "los santos s\u00ed que pueden inspirar recordar", "s\u00ed que pueden actuar en nuestras potencias intelectuales", "porque ellos nos pueden hablar pero actuar directamente en el alma y que de pronto sintamos sin ninguna raz\u00f3n un fervor tremendo que nos lleva a las l\u00e1grimas que no se sabe por qu\u00e9 pero", "d estamos tan emocionados en la misa que nos dan ganas de llorar eso solo lo puede hacer dios", "el santo el \u00e1ngel puede recordar", "\u00bfpuede", "ponernos una palabra en nuestra mente", "\u00bfpuede insistir en algo", "hay dos momentos en el canon romano", "\u00bfen qu\u00e9", "\u00bfse hace esto", "1", "el que he le\u00eddo que est\u00e1 antes de la consagraci\u00f3n y despu\u00e9s hay otro momento despu\u00e9s que nos acordamos de los difuntos en que se menciona a los ap\u00f3stoles a juan bautista esther esteban mat\u00edas etc\u00e9tera o sea hay dos momentos", "indudablemente en el origen de la misa debi\u00f3 haber solo 1", "pero debieron darse cuenta de que era tan importante llamar alrededor del altar", "\u00bfa los esp\u00edritus", "de los que forman la iglesia que pusieron dos momentos y hay una segunda lista de santos", "interesante tambi\u00e9n que est\u00e1 lista viene despu\u00e9s que se ha pedido por los difuntos hay un momento en que el sacerdote pide por los vivos en el canon romano y dice la r\u00fabrica se puede hacer una pausa y hay otro momento en que se pide por los difuntos y de nuevo puede hacerse otra pausa y os recuerdo que estando de capell\u00e1n en el hospital estaba escuchando", "\u00bfuna enferma la misa en la televisi\u00f3n", "y estaba all\u00ed", "escuch\u00e1ndola tambi\u00e9n y le fui a dar la comuni\u00f3n y no me di cuenta de que el sacerdote hab\u00eda llegado al momento", "en que se ped\u00eda por los difuntos y me dijo espera espera espera", "y quiso aprovechar much\u00edsimo con d\u00e1ndole mucha importancia en la misa", "yo tambi\u00e9n puedo interceder pido la intercesi\u00f3n de los dem\u00e1s sobre m\u00ed pero yo tambi\u00e9n puedo pedir ante dios por los que est\u00e1n en el purgatorio", "me he acordado muchas veces la seriedad con que esa mujer no quer\u00eda dejar pasar ni una sola vez aunque estuviera enferma en la cama y vi\u00e9ndola en la televisi\u00f3n", "su capacidad de influir sobre", "los que est\u00e1n purific\u00e1ndose", "yo llevaba", "ya muchos meses", "diciendo tengo un d\u00eda", "\u00bfqu\u00e9", "\u00bffijarme qui\u00e9nes eran estas personas que se mencionan en la misa algunos los conoc\u00eda pero otros para m\u00ed eran un nombre y hoy en el serm\u00f3n en lo que me queda de serm\u00f3n", "voy a mencionar", "algunas notas para que ya siempre que escuchemos estos nombres", "\u00bfnos resulten algo m\u00e1s familiares", "los primeros los primeros que se mencionan despu\u00e9s de la sant\u00edsima virgen mar\u00eda", "la primera que tiene que ser mencionada y de san jos\u00e9 que era como el otro querub\u00edn sobre el arca de la alianza", "\u00bflos primeros que se mencionan qui\u00e9nes otros podr\u00edan ser que los ap\u00f3stoles", "los ap\u00f3stoles las piedras que son el fundamento sobre ellos no voy a decir m\u00e1s que", "unas peque\u00f1as cosas que pueden ser interesantes", "pedro y andr\u00e9s", "son dos hermanos", "santiago el mayor y juan son otros dos hermanos dice el evangelio y por \u00faltimo santiago y judas tadeo son hermanos no me hab\u00eda dado cuenta hasta hace un par de a\u00f1os", "que de 12", "6 eran hermanos", "y 1 de estos encima", "primo de jes\u00fas", "algo nos quiere decir el se\u00f1or con esto para m\u00ed el mensaje es que 12 personas sueltas durante 3 a\u00f1os el va a hacer que formen una unidad", "que de 12 individuos van a formar", "una sola cosa", "como en una construcci\u00f3n", "los cimientos que piedras sueltas pasan a formar", "algo distinto", "y se dio cuenta", "\u00bfde qu\u00e9", "adem\u00e1s de las predicaciones que \u00e9l hiciera era muy bueno", "que existiera ya una facilidad para formar esa unidad ese entendimiento y qu\u00e9 mejor que el que varios de ellos estuvieran unidos por lazos de sangre as\u00ed", "ia varios de por s\u00ed formaban una unidad", "desde luego no es un hecho casual algo que podamos pasar por alto", "eso los primeros que son hermanos son pedro y andr\u00e9s andr\u00e9s", "es", "junto con pedro los primeros que consta que les dijo que le siguieran hubo otros que le siguieron \u00bfcu\u00e1ndo fue a bautizarse pero estos son los primeros que les dice seguidme de andr\u00e9s decir que se dice que predic\u00f3 en el sur de rusia y en los balcanes se dice qui\u00e9n sabe yo solo digo la tradici\u00f3n santiago el mayor", "este", "era disc\u00edpulo de juan bautista junto con juan", "y \u00e9stos pasaron de ser disc\u00edpulos de \u00e9l a seguirle despu\u00e9s del bautismo y ya se quedaron con el venid y ver\u00e9is aqu\u00ed ya vemos una diferencia respecto al otro par de hermanos a unos les dice", "que le sigan", "venid y os har\u00e9 pescadores de hombres a otros sin embargo dios les mueve a que le sigan y \u00e9l los acepta c\u00f3mo se ve la vocaci\u00f3n puede ser distinta", "los otros hermanos son santiago el menor que \u00e9ste fue el primer obispo de jerusal\u00e9n y judas tadeo", "del cual se dice que era hermano pero claro de judas tadeo tambi\u00e9n se dice que era hermano de jes\u00fas luego primo", "primo luego hab\u00eda ya", "estos lazos de los que he hablado", "los siguientes tomas cuya existe una tradici\u00f3n de que predic\u00f3 en persia en la india pero que la tumba se dice que est\u00e1 en edesa que est\u00e1 al norte de grecia felipe", "que la tradici\u00f3n lo presenta como evangelizador de frigia bartolom\u00e9 de este se sabe mucho menos de su vida", "pero se dice que", "predic\u00f3 en la india se dice que sufri\u00f3 martirio por desollamiento", "\u00bfmateo el recaudador de impuestos", "del que", "probablemente tal como dice alg\u00fan padre de la iglesia su evangelio fue escrito primero en arameo y sim\u00f3n", "tambi\u00e9n llamado el zelote e se dice que predic\u00f3 en persia y mesopotamia", "sin embargo si la lista de los ap\u00f3stoles comienza con pedro y pablo", "\u00bfpor qu\u00e9", "ambos estuvieron juntos en roma", "siempre hay tantas im\u00e1genes mosaicos pinturas que los representan abraz\u00e1ndose por eso porque formaron una unidad en la predicaci\u00f3n en la conversi\u00f3n de roma", "en el evangelio perd\u00f3n en el canon que fue compuesto en roma se dice pedro y pablo", "sin embargo pablo no fue 1 de los 12 ap\u00f3stoles pablo fue ap\u00f3stol en el sentido", "d enviado a predicar", "pero no fue 1 de los 12 ap\u00f3stoles ese fue mat\u00edas", "despues", "contin\u00faan 3 papas que sucedieron 1 despu\u00e9s del otro lino el sucesor de pedro", "cleto o anacleto en otros fuentes fue el sucesor de lino y clemente", "fijaos qu\u00e9 interesante el canon conecta", "los ap\u00f3stoles con su continuaci\u00f3n", "como diciendo", "todo sigue una l\u00ednea ininterrumpida una cadena que lleva hasta nuestros d\u00edas", "despu\u00e9s contin\u00faa con dos papas m\u00e1s que no se suceden entre s\u00ed sixto", "y despu\u00e9s cornelio", "pero la iglesia romana no sigui\u00f3 a\u00f1adiendo papas y m\u00e1s papas y m\u00e1s papas primero el canon ten\u00eda que ser la intercesi\u00f3n de los santos no todos los papas bueno santos segundo poni\u00e9ndolo de esta manera tan magistral 3 seguidos desde pedro", "y despu\u00e9s otros dos ya se indicaba la continuidad no hac\u00eda falta mencionar en cada misa una lista que se sab\u00eda que iba a ser m\u00e1s larga pero cuando yo leo esos nombres de los papas", "podr\u00edamos continuar hasta san juan pablo segundo", "benedicto 16 francisco", "despues", "contin\u00faa con cipriano que fue obispo de cartago con lorenzo di\u00e1cono de roma", "con cris\u00f3gono laico d\u00e1lmata", "\u00e9ste muri\u00f3 en la \u00e9poca de diocleciano la \u00faltima persecuci\u00f3n", "interesante despu\u00e9s de", "los ap\u00f3stoles los papas se pone a un obispo pero ya no de roma de \u00e1frica", "\u00bfa un di\u00e1cono", "\u00bfy a un laico", "la lista ya engloba", "en los intercesores a todos y ya contin\u00faa con otro laico juan un like o un santo que fue muy venerado y que muri\u00f3 en el tiempo de juliano el ap\u00f3stata pablo otro laico cosme", "\u00bfun laico sirio y m\u00e9dico", "y dami\u00e1n otro laico m\u00e9dico", "\u00bfya se ve que en la lista hay varios m\u00e9dicos cosa que agradar\u00e1 mucho a 1 de los oyentes de este serm\u00f3n eh la verdad es que es una cosa", "que para nosotros pueden ser nombres pero para la iglesia romana todos todos conoc\u00edan la vida de cada 1 de estos santos en la comunidad en la que se rezaba el canon se hab\u00eda dicho se hab\u00eda explicado", "hab\u00eda conocidos y hasta familiares a veces de aquellos santos cuando empezaron a ponerse en el canon era algo familiar", "la misa", "pasaba a ser algo que conectaba con los que estaban all\u00ed no eran meramente nombres", "despu\u00e9s he dicho que hab\u00eda una segunda lista despu\u00e9s de la conmemoraci\u00f3n de los difuntos despu\u00e9s de la consagraci\u00f3n", "juan bautista del cual no hay m\u00e1s que explicar tambi\u00e9n primo de jes\u00fas y su profeta que le prepar\u00f3 los caminos", "esteban", "el primero de los m\u00e1rtires mat\u00edas que fue ya", "el que sucedi\u00f3", "\u00bfen el lugar a judas el que ocup\u00f3 ese lugar pero se pone aqu\u00ed", "no se pone en la anterior lista como para decir hugo m\u00e1s sucesores de los ap\u00f3stoles ponemos aqu\u00ed al que ocup\u00f3 el lugar de 1 de los primeros originales pero la lista contin\u00faa con todos los sucesores de los ap\u00f3stoles", "se coloca tambi\u00e9n a bernab\u00e9 cooperador del ap\u00f3stol pablo", "a ignacio obispo de antioqu\u00eda cuyas cartas tambi\u00e9n conoc\u00edan muchos cristianos", "era de los pocos textos que ten\u00edan en roma las cartas de ignacio de antioqu\u00eda", "alejandro", "probablemente 1 de los hijos de felicidad", "que fue una m\u00e1rtir marcelino presb\u00edtero de roma m\u00e1rtir pedro exorcista de roma y m\u00e1rtir", "y felicidad y perpetua dos santas a las que se les ten\u00eda mucha devoci\u00f3n dos mujeres del norte de \u00e1frica", "perpetua era una dama noble de cartago", "felicidad era su esclava", "como veis cartago ten\u00eda mucha importancia", "en el \u00e1mbito de roma", "el canon intenta tomar santos a los que se les ten\u00eda mucha devoci\u00f3n en esa comunidad y quer\u00eda la gente que fueran mencionados porque les ten\u00edan devoci\u00f3n por eso abundan tantos de cartago", "es felicidad y perpetua conocid\u00edsima su historia e fueron arrestadas en el a\u00f1o 202 y tambi\u00e9n aunque no se les mencione en el canon 3 esclavos de perpetua y el di\u00e1cono que hab\u00eda convertido a la se\u00f1ora", "hackett a una virgen de catania en sicilia mart\u00edn luc\u00eda virgen tambi\u00e9n m\u00e1rtir in\u00e9s virgen de roma m\u00e1rtir en la \u00faltima persecuci\u00f3n cecilia virgen y m\u00e1rtir y por \u00faltimo y con esto acabamos la lista anastasia una virgen de iliria que hoy es serbia y que tambi\u00e9n muri\u00f3 en la \u00faltima de las grandes la \u00faltima gran persecuci\u00f3n que tuvieron los cristianos", "para nosotros incluso despu\u00e9s de este serm\u00f3n no ser\u00e1 tan f\u00e1cil tener esa familiaridad de la que he hablado", "pero", "incluso aunque recordemos vagamente lo que he dicho esa parte del canon", "nos", "y gerta en la historia los que estamos aqu\u00ed sentimos que estamos injertados en el \u00e1rbol de la iglesia en una continuidad", "esta menci\u00f3n de ap\u00f3stoles m\u00e1rtires obispos laicos di\u00e1conos presb\u00edteros", "qued\u00f3 petrificada ya de esta manera en un momento dado se dieron cuenta de que no pod\u00edan seguir a\u00f1adiendo m\u00e1s nombres pero era suficiente", "yo mismo cuando", "he rezado muchas veces este canon me acordaba de los m\u00e1rtires de la ciudad de alcal\u00e1 que murieron en la guerra civil por su fe en cristo", "\u00bfno hace falta a\u00f1adir m\u00e1s nombres expresamente se trata de que sintamos esto que he dicho", "y que pensemos es un buen momento cuando es 1 escuchar a misa para interiormente poner santos", "familiares etc que intercedan por nosotros pues nada m\u00e1s", "que este serm\u00f3n sirva para ofrecer", "una nueva luz", "al canon que rezamos en la misa", ""], "Words": [{"el": [5.84, 0.21]}, {"tema": [6.06, 0.43]}, {"de": [6.88, 0.69]}, {"el": [8.65, 0.15]}, {"serm\u00f3n": [8.81, 0.33]}, {"de": [9.15, 0.13]}, {"hoy": [9.29, 0.26]}, {"dado": [10.17, 0.27]}, {"que": [10.45, 0.13]}, {"celebramos": [10.59, 0.91]}, {"a": [11.78, 0.18]}, {"los": [11.97, 0.21]}, {"dos": [12.19, 0.23]}, {"m\u00e1rtires": [12.43, 0.63]}, {"patronos": [13.07, 0.83]}, {"el": [15.67, 0.15]}, {"tema": [15.83, 0.39]}, {"puesto": [17.19, 0.33]}, {"que": [17.53, 0.13]}, {"su": [17.67, 0.17]}, {"vida": [17.85, 0.37]}, {"poco": [18.57, 0.33]}, {"sabemos": [18.91, 0.67]}, {"y": [19.59, 0.92]}, {"infinidad": [20.73, 0.6]}, {"de": [21.34, 0.08]}, {"veces": [21.43, 0.41]}, {"ha": [21.85, 0.07]}, {"sido": [21.93, 0.66]}, {"comentada": [22.91, 1.22]}, {"repetida": [24.17, 0.75]}, {"en": [24.93, 0.11]}, {"los": [25.05, 0.14]}, {"sermones": [25.2, 0.53]}, {"va": [26.54, 0.18]}, {"a": [26.73, 0.04]}, {"ser": [26.78, 0.56]}, {"acerca": [27.58, 0.38]}, {"de": [27.97, 0.1]}, {"otros": [28.08, 0.27]}, {"m\u00e1rtires": [28.36, 0.89]}, {"y": [29.34, 0.13]}, {"santos": [29.48, 0.6]}, {"va": [31.74, 0.14]}, {"a": [31.89, 0.04]}, {"ser": [31.94, 0.21]}, {"acerca": [32.16, 0.59]}, {"de": [33.22, 0.37]}, {"una": [33.62, 0.31]}, {"parte": [33.94, 0.83]}, {"del": [35.26, 0.45]}, {"canon": [35.72, 0.5]}, {"uno": [36.25, 0.4]}, {"el": [37.72, 0.2]}, {"canon": [37.93, 0.37]}, {"uno": [38.31, 0.33]}, {"o": [38.65, 0.1]}, {"canon": [38.76, 0.36]}, {"romano": [39.13, 0.62]}, {"el": [41.19, 0.17]}, {"m\u00e1s": [41.37, 0.23]}, {"largo": [41.61, 0.35]}, {"de": [41.97, 0.09]}, {"los": [42.07, 0.46]}, {"cuatro": [42.56, 0.36]}, {"principales": [42.93, 0.89]}, {"del": [43.83, 0.25]}, {"misal": [44.09, 0.6]}, {"es": [46.6, 0.21]}, {"un": [46.82, 0.17]}, {"canon": [47.0, 0.5]}, {"antiqu\u00edsimo": [47.53, 1.13]}, {"realmente": [49.44, 1.0]}, {"no": [52.56, 0.19]}, {"se": [52.76, 0.17]}, {"puede": [52.94, 0.39]}, {"decir": [53.34, 0.47]}, {"exactamente": [53.82, 0.63]}, {"cuando": [54.46, 0.45]}, {"comenzaron": [54.92, 0.91]}, {"sus": [55.84, 0.27]}, {"or\u00edgenes": [56.12, 0.98]}, {"fue": [57.3, 0.63]}, {"desarroll\u00e1ndose": [57.98, 1.18]}, {"pero": [59.82, 0.6]}, {"desde": [60.5, 0.37]}, {"luego": [60.88, 0.52]}, {"creo": [62.52, 0.63]}, {"recordar": [63.16, 0.61]}, {"haber": [63.78, 0.25]}, {"le\u00eddo": [64.04, 0.35]}, {"que": [64.4, 0.13]}, {"para": [64.54, 0.23]}, {"el": [64.78, 0.07]}, {"siglo": [64.86, 0.35]}, {"quinto": [65.22, 0.74]}, {"en": [66.57, 0.21]}, {"esencia": [66.79, 0.84]}, {"que": [67.71, 0.14]}, {"exist\u00eda": [67.86, 0.85]}, {"como": [68.74, 0.42]}, {"lo": [69.17, 0.13]}, {"conocemos": [69.31, 0.59]}, {"ahora": [69.91, 0.32]}, {"hubo": [70.49, 0.65]}, {"todav\u00eda": [71.25, 0.47]}, {"algunas": [71.73, 1.03]}, {"a\u00f1adiduras": [73.12, 1.34]}, {"y": [74.47, 0.11]}, {"cambios": [74.59, 0.61]}, {"pero": [75.21, 0.39]}, {"esencialmente": [75.95, 0.76]}, {"era": [76.72, 0.11]}, {"el": [76.84, 0.08]}, {"mismo": [76.93, 0.42]}, {"y": [78.61, 0.15]}, {"en": [78.77, 0.09]}, {"ese": [78.87, 0.25]}, {"canon": [79.13, 0.7]}, {"que": [80.64, 0.19]}, {"ha": [80.84, 0.05]}, {"sido": [80.9, 0.33]}, {"repetido": [81.24, 0.87]}, {"durante": [82.14, 0.39]}, {"m\u00e1s": [82.54, 0.2]}, {"de": [82.75, 0.08]}, {"mil": [82.84, 0.23]}, {"a\u00f1os": [83.08, 0.77]}, {"pr\u00e1cticamente": [84.67, 0.61]}, {"mil": [85.29, 0.27]}, {"quinientos": [85.57, 0.67]}, {"a\u00f1os": [86.25, 0.57]}, {"hasta": [87.66, 1.06]}, {"hasta": [89.77, 0.28]}, {"nuestros": [90.06, 0.5]}, {"d\u00edas": [90.57, 0.51]}, {"porque": [91.09, 0.29]}, {"contin\u00faa": [91.39, 0.65]}, {"el": [92.05, 0.09]}, {"canon": [92.15, 0.37]}, {"romano": [92.53, 0.5]}, {"hay": [93.29, 0.31]}, {"una": [93.61, 0.21]}, {"parte": [93.83, 0.55]}, {"que": [95.96, 0.17]}, {"se": [96.14, 0.13]}, {"dijo": [96.28, 0.33]}, {"en": [96.62, 0.07]}, {"la": [96.7, 0.27]}, {"en": [97.54, 0.25]}, {"la": [97.8, 0.17]}, {"edad": [97.98, 0.41]}, {"antigua": [98.4, 0.52]}, {"eso": [98.93, 0.17]}, {"no": [99.11, 0.09]}, {"hay": [99.21, 0.12]}, {"ninguna": [99.34, 0.43]}, {"duda": [99.78, 0.41]}, {"en": [100.62, 0.17]}, {"la": [100.8, 0.07]}, {"edad": [100.88, 0.23]}, {"media": [101.12, 0.63]}, {"en": [101.97, 0.2]}, {"el": [102.18, 0.13]}, {"renacimiento": [102.32, 0.97]}, {"en": [103.3, 0.06]}, {"la": [103.37, 0.05]}, {"edad": [103.43, 0.22]}, {"moderna": [103.66, 0.57]}, {"y": [104.41, 0.1]}, {"actualmente": [104.52, 0.65]}, {"y": [105.2, 0.17]}, {"es": [105.38, 0.41]}, {"cuando": [106.52, 0.3]}, {"el": [106.83, 0.06]}, {"canon": [106.9, 0.29]}, {"dice": [107.2, 0.45]}, {"reunidos": [108.04, 0.91]}, {"en": [108.98, 0.25]}, {"comuni\u00f3n": [109.24, 0.75]}, {"con": [110.02, 0.29]}, {"toda": [110.32, 0.32]}, {"la": [110.65, 0.1]}, {"iglesia": [110.76, 0.73]}, {"veneramos": [112.16, 0.91]}, {"la": [113.08, 0.13]}, {"memoria": [113.22, 0.74]}, {"ante": [114.49, 0.54]}, {"todo": [115.04, 0.64]}, {"de": [115.82, 0.15]}, {"la": [115.98, 0.11]}, {"gloriosa": [116.1, 0.78]}, {"siempre": [116.91, 0.64]}, {"virgen": [117.56, 0.41]}, {"mar\u00eda": [117.98, 0.51]}, {"madre": [118.92, 0.31]}, {"de": [119.24, 0.09]}, {"jesucristo": [119.34, 0.73]}, {"nuestro": [120.08, 0.4]}, {"dios": [120.49, 0.3]}, {"y": [120.8, 0.05]}, {"se\u00f1or": [120.86, 0.43]}, {"el": [123.32, 0.56]}, {"nombrar": [123.89, 0.4]}, {"a": [124.3, 0.03]}, {"la": [124.34, 0.11]}, {"virgen": [124.46, 0.28]}, {"mar\u00eda": [124.75, 0.34]}, {"nos": [126.06, 0.25]}, {"parece": [126.32, 0.53]}, {"natural": [126.88, 0.85]}, {"despu\u00e9s": [128.77, 0.62]}, {"juan": [129.87, 0.41]}, {"xxiii": [130.29, 0.61]}, {"a\u00f1adi\u00f3": [130.91, 0.75]}, {"la": [132.01, 0.31]}, {"de": [132.33, 0.11]}, {"su": [132.45, 0.13]}, {"esposo": [132.59, 0.45]}, {"san": [133.05, 0.25]}, {"jos\u00e9": [133.31, 0.51]}, {"que": [134.55, 0.1]}, {"en": [134.66, 0.07]}, {"la": [134.74, 0.06]}, {"antig\u00fcedad": [134.81, 0.51]}, {"no": [135.33, 0.13]}, {"se": [135.47, 0.15]}, {"le": [135.63, 0.07]}, {"hab\u00eda": [135.71, 0.25]}, {"puesto": [135.97, 0.53]}, {"si": [138.42, 0.25]}, {"se": [138.68, 0.13]}, {"iba": [138.82, 0.17]}, {"a": [139.0, 0.03]}, {"nombrar": [139.04, 0.41]}, {"a": [139.46, 0.04]}, {"varios": [139.51, 0.36]}, {"santos": [139.88, 0.68]}, {"como": [140.78, 0.33]}, {"no": [141.12, 0.13]}, {"nombrar": [141.26, 0.49]}, {"al": [141.76, 0.13]}, {"esposo": [141.9, 0.49]}, {"de": [142.4, 0.09]}, {"mar\u00eda": [142.5, 0.48]}, {"aunque": [144.17, 0.37]}, {"la": [144.55, 0.11]}, {"devoci\u00f3n": [144.67, 0.47]}, {"a": [145.15, 0.05]}, {"san": [145.21, 0.23]}, {"jos\u00e9": [145.45, 0.5]}, {"como": [145.98, 0.29]}, {"algo": [146.28, 0.18]}, {"muy": [146.47, 0.51]}, {"extendido": [146.99, 0.8]}, {"es": [148.73, 0.57]}, {"ya": [150.03, 0.7]}, {"cerca": [150.76, 0.42]}, {"de": [151.19, 0.11]}, {"la": [151.31, 0.09]}, {"\u00e9poca": [151.41, 0.67]}, {"del": [152.17, 0.27]}, {"renacimiento": [152.45, 0.99]}, {"y": [153.61, 0.21]}, {"por": [153.83, 0.16]}, {"eso": [154.0, 0.3]}, {"en": [154.34, 0.14]}, {"la": [154.49, 0.07]}, {"edad": [154.57, 0.23]}, {"antigua": [154.81, 0.4]}, {"no": [155.22, 0.1]}, {"estaba": [155.33, 0.48]}, {"la": [156.98, 0.15]}, {"de": [157.14, 0.11]}, {"su": [157.26, 0.1]}, {"esposo": [157.37, 0.4]}, {"san": [157.78, 0.16]}, {"jos\u00e9": [157.95, 0.32]}, {"la": [158.55, 0.18]}, {"de": [158.74, 0.07]}, {"los": [158.82, 0.13]}, {"santos": [158.96, 0.47]}, {"ap\u00f3stoles": [159.44, 0.67]}, {"y": [160.12, 0.07]}, {"m\u00e1rtires": [160.2, 0.72]}, {"pedro": [161.2, 0.39]}, {"y": [161.6, 0.07]}, {"pablo": [161.68, 0.67]}, {"andr\u00e9s": [162.38, 0.78]}, {"santiago": [163.17, 0.62]}, {"y": [163.8, 0.03]}, {"juan": [163.84, 0.68]}, {"tom\u00e1s": [164.55, 0.49]}, {"santiago": [165.05, 0.73]}, {"funciona": [167.34, 0.35]}, {"a": [167.7, 0.05]}, {"los": [167.76, 0.38]}, {"doce": [168.17, 0.63]}, {"ap\u00f3stoles": [169.37, 1.19]}, {"y": [170.59, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [170.73, 0.31]}, {"contin\u00faa": [171.05, 0.69]}, {"lino": [171.77, 0.61]}, {"cleto": [172.39, 0.67]}, {"clemente": [173.07, 0.83]}, {"sixto": [173.91, 0.69]}, {"cornelio": [174.61, 0.77]}, {"cipriano": [175.39, 0.73]}, {"lorenzo": [176.13, 0.81]}, {"cris\u00f3gono": [177.21, 0.71]}, {"juan": [177.93, 0.25]}, {"y": [178.19, 0.07]}, {"pablo": [178.27, 0.62]}, {"cosme": [179.15, 0.42]}, {"y": [179.58, 0.04]}, {"dami\u00e1n": [179.63, 0.63]}, {"y": [180.57, 0.17]}, {"la": [180.75, 0.11]}, {"de": [180.87, 0.13]}, {"todos": [181.01, 0.33]}, {"los": [181.35, 0.16]}, {"santos": [181.52, 0.59]}, {"porque": [183.58, 0.95]}, {"en": [184.84, 0.25]}, {"la": [185.1, 0.11]}, {"misa": [185.22, 0.55]}, {"se": [186.54, 0.23]}, {"menciona": [186.78, 0.78]}, {"a": [189.67, 0.18]}, {"estos": [189.86, 0.33]}, {"santos": [190.2, 0.59]}, {"para": [193.49, 0.29]}, {"m\u00ed": [193.79, 0.29]}, {"esto": [194.81, 0.31]}, {"tiene": [195.13, 0.23]}, {"un": [195.37, 0.09]}, {"sentido": [195.47, 0.43]}, {"muy": [195.94, 0.54]}, {"bonito": [196.49, 0.65]}, {"y": [197.49, 0.25]}, {"es": [197.75, 0.43]}, {"la": [199.3, 0.17]}, {"misa": [199.48, 0.25]}, {"est\u00e1": [199.74, 0.21]}, {"centrada": [199.96, 0.73]}, {"en": [200.98, 0.23]}, {"dios": [201.22, 0.65]}, {"pero": [202.78, 0.91]}, {"pedimos": [203.76, 1.07]}, {"durante": [205.16, 0.59]}, {"este": [205.76, 0.29]}, {"momento": [206.06, 0.6]}, {"que": [206.94, 0.3]}, {"vengan": [207.27, 0.9]}, {"los": [208.66, 0.47]}, {"santos": [209.14, 0.61]}, {"del": [209.76, 0.19]}, {"cielo": [209.96, 0.85]}, {"que": [210.9, 0.15]}, {"nos": [211.06, 0.27]}, {"miren": [211.34, 0.45]}, {"desde": [211.8, 0.31]}, {"el": [212.12, 0.09]}, {"cielo": [212.22, 0.55]}, {"se": [213.97, 0.23]}, {"les": [214.21, 0.27]}, {"pide": [214.49, 0.52]}, {"la": [215.22, 0.18]}, {"intercesi\u00f3n": [215.41, 0.75]}, {"se": [216.17, 0.14]}, {"les": [216.32, 0.26]}, {"pide": [216.59, 0.25]}, {"que": [216.85, 0.11]}, {"est\u00e9n": [216.97, 0.29]}, {"alrededor": [217.27, 0.75]}, {"yo": [219.51, 0.19]}, {"muchas": [219.71, 0.51]}, {"veces": [220.23, 0.61]}, {"durante": [220.87, 0.41]}, {"la": [221.29, 0.09]}, {"misa": [221.39, 0.33]}, {"me": [221.91, 0.34]}, {"imagino": [222.26, 0.96]}, {"a": [223.59, 0.31]}, {"santos": [223.91, 0.73]}, {"ap\u00f3stoles": [224.74, 1.45]}, {"a": [227.18, 0.13]}, {"familiares": [227.32, 0.69]}, {"m\u00edos": [228.02, 0.55]}, {"a": [228.6, 0.23]}, {"sacerdotes": [228.84, 0.68]}, {"que": [229.53, 0.12]}, {"conoc\u00ed": [229.66, 0.37]}, {"que": [230.04, 0.18]}, {"han": [230.23, 0.14]}, {"muerto": [230.38, 0.45]}, {"la": [230.98, 0.23]}, {"misa": [231.22, 0.64]}, {"como": [232.72, 0.3]}, {"el": [233.03, 0.08]}, {"lugar": [233.12, 0.58]}, {"donde": [234.0, 0.91]}, {"nos": [234.98, 0.28]}, {"reunimos": [235.27, 0.79]}, {"los": [236.4, 0.35]}, {"vivos": [236.76, 0.71]}, {"y": [237.98, 0.13]}, {"los": [238.12, 0.23]}, {"que": [238.36, 0.09]}, {"est\u00e1n": [238.46, 0.34]}, {"en": [238.81, 0.12]}, {"el": [238.94, 0.13]}, {"cielo": [239.08, 0.39]}, {"y": [239.48, 0.09]}, {"el": [239.58, 0.11]}, {"purgatorio": [239.7, 0.79]}, {"esto": [242.38, 0.31]}, {"es": [242.7, 0.09]}, {"una": [242.8, 0.19]}, {"cosa": [243.0, 0.51]}, {"que": [244.07, 0.17]}, {"si": [244.25, 0.17]}, {"lo": [244.43, 0.1]}, {"hacemos": [244.54, 0.48]}, {"de": [245.03, 0.13]}, {"coraz\u00f3n": [245.17, 0.89]}, {"ellos": [246.23, 0.53]}, {"nos": [246.77, 0.27]}, {"ayudan": [247.05, 0.63]}, {"a": [247.89, 0.11]}, {"vivir": [248.01, 0.41]}, {"la": [248.43, 0.09]}, {"misa": [248.53, 0.39]}, {"ellos": [249.79, 0.6]}, {"nos": [251.83, 0.33]}, {"van": [252.17, 0.53]}, {"a": [254.15, 0.19]}, {"pedir": [254.35, 0.43]}, {"gracias": [254.79, 0.76]}, {"no": [255.58, 0.24]}, {"es": [255.83, 0.15]}, {"que": [255.99, 0.13]}, {"ellos": [256.13, 0.29]}, {"nos": [256.43, 0.23]}, {"env\u00eden": [256.67, 0.37]}, {"gracias": [257.05, 0.41]}, {"directamente": [257.47, 0.84]}, {"sino": [258.57, 0.31]}, {"que": [258.89, 0.09]}, {"ellos": [258.99, 0.23]}, {"las": [259.23, 0.31]}, {"piden": [259.55, 0.35]}, {"a": [259.91, 0.05]}, {"dios": [259.97, 0.45]}, {"y": [260.45, 0.13]}, {"dios": [260.59, 0.25]}, {"las": [260.85, 0.19]}, {"env\u00eda": [261.05, 0.33]}, {"en": [262.01, 0.19]}, {"ese": [262.21, 0.21]}, {"sentido": [262.43, 0.47]}, {"se": [262.91, 0.13]}, {"puede": [263.05, 0.32]}, {"decir": [263.38, 0.32]}, {"que": [263.71, 0.09]}, {"ellos": [263.81, 0.25]}, {"nos": [264.07, 0.35]}, {"nos": [264.69, 0.21]}, {"dan": [264.91, 0.25]}, {"gracias": [265.17, 0.6]}, {"pero": [266.05, 0.3]}, {"en": [266.39, 0.23]}, {"realidad": [266.63, 0.45]}, {"su": [267.09, 0.13]}, {"poder": [267.23, 0.3]}, {"es": [267.54, 0.25]}, {"interceder": [267.85, 0.97]}, {"la": [268.95, 0.18]}, {"acci\u00f3n": [269.14, 0.58]}, {"directa": [269.73, 0.55]}, {"sobre": [270.29, 0.33]}, {"nuestra": [270.63, 0.55]}, {"alma": [271.19, 0.59]}, {"la": [272.19, 0.19]}, {"gracia": [272.39, 0.71]}, {"eso": [273.78, 0.27]}, {"es": [274.06, 0.07]}, {"de": [274.14, 0.09]}, {"dios": [274.24, 0.33]}, {"los": [275.32, 0.27]}, {"santos": [275.6, 0.72]}, {"s\u00ed": [276.46, 0.23]}, {"que": [276.7, 0.13]}, {"pueden": [276.84, 0.65]}, {"inspirar": [277.72, 1.04]}, {"recordar": [279.18, 1.04]}, {"s\u00ed": [281.25, 0.21]}, {"que": [281.47, 0.11]}, {"pueden": [281.59, 0.37]}, {"actuar": [281.99, 0.81]}, {"en": [282.83, 0.17]}, {"nuestras": [283.01, 0.51]}, {"potencias": [283.53, 0.61]}, {"intelectuales": [284.15, 1.27]}, {"porque": [286.4, 0.25]}, {"ellos": [286.66, 0.21]}, {"nos": [286.88, 0.25]}, {"pueden": [287.14, 0.39]}, {"hablar": [287.54, 0.47]}, {"pero": [288.56, 0.23]}, {"actuar": [288.8, 0.49]}, {"directamente": [289.3, 1.09]}, {"en": [290.48, 0.19]}, {"el": [290.68, 0.15]}, {"alma": [290.84, 0.63]}, {"y": [291.69, 0.1]}, {"que": [291.8, 0.13]}, {"de": [291.94, 0.13]}, {"pronto": [292.08, 0.59]}, {"sintamos": [292.68, 0.71]}, {"sin": [293.63, 0.3]}, {"ninguna": [293.94, 0.45]}, {"raz\u00f3n": [294.4, 0.43]}, {"un": [294.86, 0.35]}, {"fervor": [295.22, 0.57]}, {"tremendo": [295.8, 0.47]}, {"que": [296.28, 0.11]}, {"nos": [296.4, 0.14]}, {"lleva": [296.55, 0.18]}, {"a": [296.74, 0.03]}, {"las": [296.78, 0.21]}, {"l\u00e1grimas": [297.0, 0.6]}, {"que": [297.63, 0.17]}, {"no": [297.81, 0.1]}, {"se": [297.92, 0.13]}, {"sabe": [298.06, 0.25]}, {"por": [298.32, 0.17]}, {"qu\u00e9": [298.5, 0.15]}, {"pero": [298.66, 0.35]}, {"d": [299.74, 0.3]}, {"estamos": [300.07, 0.56]}, {"tan": [300.64, 0.14]}, {"emocionados": [300.79, 0.56]}, {"en": [301.36, 0.11]}, {"la": [301.48, 0.07]}, {"misa": [301.56, 0.21]}, {"que": [301.78, 0.09]}, {"nos": [301.88, 0.15]}, {"dan": [302.04, 0.17]}, {"ganas": [302.22, 0.31]}, {"de": [302.54, 0.09]}, {"llorar": [302.64, 0.33]}, {"eso": [303.18, 0.39]}, {"solo": [303.58, 0.42]}, {"lo": [304.01, 0.1]}, {"puede": [304.12, 0.26]}, {"hacer": [304.39, 0.24]}, {"dios": [304.64, 0.46]}, {"el": [306.38, 0.18]}, {"santo": [306.57, 0.52]}, {"el": [307.1, 0.19]}, {"\u00e1ngel": [307.3, 0.56]}, {"puede": [308.02, 0.31]}, {"recordar": [308.34, 0.75]}, {"puede": [310.1, 0.51]}, {"ponernos": [311.71, 0.67]}, {"una": [312.39, 0.17]}, {"palabra": [312.57, 0.45]}, {"en": [313.03, 0.07]}, {"nuestra": [313.11, 0.39]}, {"mente": [313.51, 0.56]}, {"puede": [315.07, 0.34]}, {"insistir": [315.69, 0.89]}, {"en": [316.59, 0.13]}, {"algo": [316.73, 0.26]}, {"hay": [318.48, 0.32]}, {"dos": [318.81, 0.39]}, {"momentos": [319.21, 0.81]}, {"en": [320.05, 0.19]}, {"el": [320.25, 0.15]}, {"canon": [320.41, 0.43]}, {"romano": [320.85, 0.53]}, {"en": [322.37, 0.26]}, {"qu\u00e9": [322.64, 0.34]}, {"se": [323.73, 0.25]}, {"hace": [323.99, 0.27]}, {"esto": [324.29, 0.51]}, {"uno": [325.42, 0.48]}, {"el": [326.93, 0.19]}, {"que": [327.13, 0.17]}, {"he": [327.31, 0.23]}, {"le\u00eddo": [327.55, 0.56]}, {"que": [328.15, 0.15]}, {"est\u00e1": [328.31, 0.23]}, {"antes": [328.55, 0.53]}, {"de": [329.09, 0.08]}, {"la": [329.18, 0.1]}, {"consagraci\u00f3n": [329.29, 0.98]}, {"y": [330.95, 0.15]}, {"despu\u00e9s": [331.11, 0.66]}, {"hay": [331.9, 0.31]}, {"otro": [332.24, 0.4]}, {"momento": [332.65, 0.69]}, {"despu\u00e9s": [333.99, 0.55]}, {"que": [334.55, 0.11]}, {"nos": [334.67, 0.19]}, {"acordamos": [334.87, 0.65]}, {"de": [335.79, 0.19]}, {"los": [335.99, 0.21]}, {"difuntos": [336.21, 0.89]}, {"en": [337.53, 0.25]}, {"que": [337.79, 0.53]}, {"se": [338.65, 0.23]}, {"menciona": [338.89, 0.74]}, {"a": [340.13, 0.13]}, {"los": [340.27, 0.15]}, {"ap\u00f3stoles": [340.43, 0.71]}, {"a": [341.15, 0.05]}, {"juan": [341.21, 0.18]}, {"bautista": [341.4, 0.68]}, {"esther": [342.09, 0.49]}, {"esteban": [342.61, 1.19]}, {"mat\u00edas": [343.81, 0.73]}, {"etc\u00e9tera": [344.57, 0.48]}, {"o": [345.06, 0.06]}, {"sea": [345.13, 0.13]}, {"hay": [345.27, 0.21]}, {"dos": [345.49, 0.27]}, {"momentos": [345.77, 0.55]}, {"indudablemente": [347.36, 1.27]}, {"en": [348.78, 0.16]}, {"el": [348.95, 0.12]}, {"origen": [349.08, 0.39]}, {"de": [349.48, 0.1]}, {"la": [349.59, 0.09]}, {"misa": [349.69, 0.37]}, {"debi\u00f3": [350.09, 0.38]}, {"haber": [350.48, 0.17]}, {"solo": [350.66, 0.44]}, {"uno": [351.14, 0.38]}, {"pero": [352.8, 0.58]}, {"debieron": [353.79, 0.51]}, {"darse": [354.31, 0.41]}, {"cuenta": [354.73, 0.43]}, {"de": [355.17, 0.15]}, {"que": [355.33, 0.41]}, {"era": [356.03, 0.25]}, {"tan": [356.29, 0.31]}, {"importante": [356.61, 1.38]}, {"llamar": [358.59, 0.59]}, {"alrededor": [359.19, 0.65]}, {"del": [359.85, 0.16]}, {"altar": [360.02, 0.6]}, {"a": [361.5, 0.13]}, {"los": [361.64, 0.23]}, {"esp\u00edritus": [361.88, 1.12]}, {"de": [364.34, 0.48]}, {"los": [364.88, 0.47]}, {"que": [365.36, 0.26]}, {"forman": [365.65, 0.44]}, {"la": [366.1, 0.07]}, {"iglesia": [366.18, 0.65]}, {"que": [366.96, 0.15]}, {"pusieron": [367.12, 0.53]}, {"dos": [367.66, 0.21]}, {"momentos": [367.88, 0.64]}, {"y": [368.73, 0.14]}, {"hay": [368.88, 0.24]}, {"una": [369.34, 0.31]}, {"segunda": [369.66, 0.43]}, {"lista": [370.1, 0.53]}, {"de": [371.14, 0.37]}, {"santos": [371.82, 0.93]}, {"interesante": [376.65, 0.94]}, {"tambi\u00e9n": [377.6, 0.57]}, {"que": [378.2, 0.1]}, {"est\u00e1": [378.31, 0.24]}, {"lista": [378.56, 0.61]}, {"viene": [379.46, 0.68]}, {"despu\u00e9s": [380.18, 0.77]}, {"que": [381.18, 0.47]}, {"se": [381.86, 0.27]}, {"ha": [382.14, 0.07]}, {"pedido": [382.22, 0.52]}, {"por": [382.78, 0.29]}, {"los": [383.08, 0.21]}, {"difuntos": [383.3, 0.88]}, {"hay": [384.38, 0.19]}, {"un": [384.58, 0.07]}, {"momento": [384.66, 0.42]}, {"en": [385.09, 0.08]}, {"que": [385.18, 0.12]}, {"el": [385.31, 0.08]}, {"sacerdote": [385.4, 0.59]}, {"pide": [386.31, 0.28]}, {"por": [386.6, 0.25]}, {"los": [386.86, 0.19]}, {"vivos": [387.06, 0.35]}, {"en": [387.42, 0.1]}, {"el": [387.53, 0.12]}, {"canon": [387.66, 0.35]}, {"romano": [388.02, 0.57]}, {"y": [389.16, 0.36]}, {"dice": [389.74, 0.45]}, {"la": [390.2, 0.19]}, {"r\u00fabrica": [390.4, 0.57]}, {"se": [391.14, 0.29]}, {"puede": [391.44, 0.31]}, {"hacer": [391.76, 0.25]}, {"una": [392.02, 0.21]}, {"pausa": [392.24, 0.59]}, {"y": [393.63, 0.1]}, {"hay": [393.74, 0.17]}, {"otro": [393.92, 0.23]}, {"momento": [394.16, 0.41]}, {"en": [394.58, 0.07]}, {"que": [394.66, 0.13]}, {"se": [394.8, 0.13]}, {"pide": [394.94, 0.27]}, {"por": [395.22, 0.19]}, {"los": [395.42, 0.17]}, {"difuntos": [395.6, 0.62]}, {"y": [396.28, 0.11]}, {"de": [396.4, 0.11]}, {"nuevo": [396.52, 0.56]}, {"puede": [397.52, 0.29]}, {"hacerse": [397.82, 0.37]}, {"otra": [398.2, 0.21]}, {"pausa": [398.42, 0.44]}, {"y": [399.18, 0.15]}, {"os": [399.34, 0.06]}, {"recuerdo": [399.41, 0.36]}, {"que": [399.78, 0.07]}, {"estando": [399.86, 0.6]}, {"de": [401.06, 0.15]}, {"capell\u00e1n": [401.22, 0.51]}, {"en": [401.74, 0.14]}, {"el": [401.89, 0.12]}, {"hospital": [402.02, 0.69]}, {"estaba": [403.16, 0.41]}, {"escuchando": [403.58, 1.13]}, {"una": [404.79, 0.17]}, {"enferma": [404.97, 0.66]}, {"la": [405.95, 0.19]}, {"misa": [406.15, 0.3]}, {"en": [406.46, 0.06]}, {"la": [406.53, 0.11]}, {"televisi\u00f3n": [406.65, 0.66]}, {"y": [408.44, 0.13]}, {"estaba": [408.58, 0.38]}, {"all\u00ed": [408.97, 0.73]}, {"escuch\u00e1ndola": [411.32, 0.73]}, {"tambi\u00e9n": [412.06, 0.45]}, {"y": [412.54, 0.13]}, {"le": [412.68, 0.13]}, {"fui": [412.82, 0.2]}, {"a": [413.03, 0.04]}, {"dar": [413.08, 0.15]}, {"la": [413.24, 0.09]}, {"comuni\u00f3n": [413.34, 0.47]}, {"y": [414.28, 0.37]}, {"no": [414.74, 0.19]}, {"me": [414.94, 0.09]}, {"di": [415.04, 0.09]}, {"cuenta": [415.14, 0.31]}, {"de": [415.46, 0.11]}, {"que": [415.58, 0.11]}, {"el": [415.7, 0.07]}, {"sacerdote": [415.78, 0.9]}, {"hab\u00eda": [416.88, 0.33]}, {"llegado": [417.22, 0.31]}, {"al": [417.54, 0.09]}, {"momento": [417.64, 0.55]}, {"en": [419.1, 0.21]}, {"que": [419.32, 0.41]}, {"se": [419.9, 0.23]}, {"ped\u00eda": [420.14, 0.3]}, {"por": [420.45, 0.14]}, {"los": [420.6, 0.13]}, {"difuntos": [420.74, 0.53]}, {"y": [421.3, 0.09]}, {"me": [421.4, 0.05]}, {"dijo": [421.46, 0.16]}, {"espera": [421.63, 0.29]}, {"espera": [421.93, 0.28]}, {"espera": [422.22, 0.45]}, {"y": [423.33, 0.11]}, {"quiso": [423.45, 0.31]}, {"aprovechar": [423.77, 0.63]}, {"much\u00edsimo": [424.41, 0.85]}, {"con": [425.65, 0.61]}, {"d\u00e1ndole": [426.47, 0.47]}, {"mucha": [426.95, 0.41]}, {"importancia": [427.37, 0.9]}, {"en": [428.59, 0.33]}, {"la": [428.93, 0.13]}, {"misa": [429.07, 0.61]}, {"yo": [430.41, 0.37]}, {"tambi\u00e9n": [430.79, 0.59]}, {"puedo": [431.39, 0.41]}, {"interceder": [432.09, 1.06]}, {"pido": [433.19, 0.37]}, {"la": [433.57, 0.09]}, {"intercesi\u00f3n": [433.67, 0.91]}, {"de": [434.59, 0.07]}, {"los": [434.67, 0.17]}, {"dem\u00e1s": [434.85, 0.25]}, {"sobre": [435.11, 0.27]}, {"m\u00ed": [435.39, 0.19]}, {"pero": [435.81, 0.25]}, {"yo": [436.07, 0.17]}, {"tambi\u00e9n": [436.25, 0.37]}, {"puedo": [436.63, 0.25]}, {"pedir": [436.89, 0.31]}, {"ante": [437.21, 0.25]}, {"dios": [437.47, 0.38]}, {"por": [438.09, 0.21]}, {"los": [438.31, 0.17]}, {"que": [438.49, 0.07]}, {"est\u00e1n": [438.57, 0.29]}, {"en": [438.87, 0.12]}, {"el": [439.0, 0.14]}, {"purgatorio": [439.15, 0.77]}, {"me": [440.72, 0.14]}, {"he": [440.87, 0.02]}, {"acordado": [440.9, 0.45]}, {"muchas": [441.36, 0.37]}, {"veces": [441.74, 0.75]}, {"la": [442.52, 0.23]}, {"seriedad": [442.76, 1.17]}, {"con": [444.02, 0.25]}, {"que": [444.28, 0.11]}, {"esa": [444.4, 0.14]}, {"mujer": [444.55, 0.24]}, {"no": [444.8, 0.23]}, {"quer\u00eda": [445.04, 0.38]}, {"dejar": [445.43, 0.3]}, {"pasar": [445.74, 0.45]}, {"ni": [446.6, 0.32]}, {"una": [446.93, 0.18]}, {"sola": [447.12, 0.23]}, {"vez": [447.36, 0.17]}, {"aunque": [447.54, 0.19]}, {"estuviera": [447.74, 0.33]}, {"enferma": [448.08, 0.58]}, {"en": [448.98, 0.21]}, {"la": [449.2, 0.11]}, {"cama": [449.32, 0.37]}, {"y": [449.7, 0.08]}, {"vi\u00e9ndola": [449.79, 0.42]}, {"en": [450.22, 0.07]}, {"la": [450.3, 0.09]}, {"televisi\u00f3n": [450.4, 0.68]}, {"su": [451.71, 0.41]}, {"capacidad": [452.13, 0.85]}, {"de": [452.99, 0.07]}, {"influir": [453.07, 0.63]}, {"sobre": [453.73, 0.8]}, {"los": [455.13, 0.27]}, {"que": [455.41, 0.09]}, {"est\u00e1n": [455.51, 0.49]}, {"purific\u00e1ndose": [456.03, 1.12]}, {"yo": [458.78, 0.2]}, {"llevaba": [458.99, 0.58]}, {"ya": [461.33, 0.47]}, {"muchos": [461.83, 0.63]}, {"meses": [462.47, 0.76]}, {"diciendo": [464.17, 0.63]}, {"tengo": [464.81, 0.41]}, {"un": [465.23, 0.26]}, {"d\u00eda": [465.5, 0.47]}, {"qu\u00e9": [466.59, 0.57]}, {"fijarme": [469.07, 0.86]}, {"qui\u00e9nes": [469.97, 0.53]}, {"eran": [470.51, 0.25]}, {"estas": [470.77, 0.35]}, {"personas": [471.13, 0.66]}, {"que": [471.83, 0.15]}, {"se": [471.99, 0.11]}, {"mencionan": [472.11, 0.76]}, {"en": [473.29, 0.21]}, {"la": [473.51, 0.11]}, {"misa": [473.63, 0.43]}, {"algunos": [474.29, 0.79]}, {"los": [475.09, 0.17]}, {"conoc\u00eda": [475.27, 0.72]}, {"pero": [476.19, 0.33]}, {"otros": [476.55, 0.58]}, {"para": [477.17, 0.21]}, {"m\u00ed": [477.39, 0.23]}, {"eran": [477.65, 0.47]}, {"un": [478.19, 0.22]}, {"nombre": [478.42, 0.48]}, {"y": [479.63, 0.15]}, {"hoy": [479.79, 0.19]}, {"en": [479.99, 0.08]}, {"el": [480.08, 0.12]}, {"serm\u00f3n": [480.21, 0.57]}, {"en": [481.15, 0.15]}, {"lo": [481.31, 0.09]}, {"que": [481.41, 0.13]}, {"me": [481.55, 0.11]}, {"queda": [481.67, 0.25]}, {"de": [481.93, 0.13]}, {"serm\u00f3n": [482.07, 0.55]}, {"voy": [483.69, 0.31]}, {"a": [484.01, 0.09]}, {"mencionar": [484.11, 0.96]}, {"algunas": [485.99, 0.57]}, {"notas": [486.57, 0.75]}, {"para": [487.36, 0.22]}, {"que": [487.59, 0.15]}, {"ya": [487.75, 0.19]}, {"siempre": [487.95, 0.59]}, {"que": [488.55, 0.11]}, {"escuchemos": [488.67, 0.85]}, {"estos": [489.56, 0.48]}, {"nombres": [490.05, 0.98]}, {"nos": [491.59, 0.25]}, {"resulten": [491.85, 0.47]}, {"algo": [492.33, 0.21]}, {"m\u00e1s": [492.55, 0.37]}, {"familiares": [492.95, 1.01]}, {"los": [495.08, 0.33]}, {"primeros": [495.42, 0.65]}, {"los": [496.44, 0.19]}, {"primeros": [496.64, 0.49]}, {"que": [497.14, 0.17]}, {"se": [497.32, 0.4]}, {"mencionan": [497.94, 0.63]}, {"despu\u00e9s": [498.58, 0.41]}, {"de": [499.0, 0.09]}, {"la": [499.1, 0.11]}, {"sant\u00edsima": [499.22, 0.75]}, {"virgen": [499.98, 0.33]}, {"mar\u00eda": [500.32, 0.53]}, {"la": [501.86, 0.21]}, {"primera": [502.08, 0.39]}, {"que": [502.48, 0.15]}, {"tiene": [502.64, 0.27]}, {"que": [502.92, 0.09]}, {"ser": [503.02, 0.19]}, {"mencionada": [503.22, 0.61]}, {"y": [504.22, 0.11]}, {"de": [504.34, 0.11]}, {"san": [504.46, 0.27]}, {"jos\u00e9": [504.74, 1.01]}, {"que": [505.96, 0.17]}, {"era": [506.14, 0.17]}, {"como": [506.32, 0.27]}, {"el": [506.6, 0.07]}, {"otro": [506.68, 0.59]}, {"querub\u00edn": [507.32, 0.71]}, {"sobre": [508.04, 0.31]}, {"el": [508.36, 0.09]}, {"arca": [508.46, 0.26]}, {"de": [508.73, 0.1]}, {"la": [508.84, 0.09]}, {"alianza": [508.94, 0.81]}, {"los": [510.97, 0.29]}, {"primeros": [511.27, 0.33]}, {"que": [511.61, 0.09]}, {"se": [511.71, 0.11]}, {"mencionan": [511.83, 0.47]}, {"qui\u00e9nes": [512.31, 0.53]}, {"otros": [512.85, 0.33]}, {"podr\u00edan": [513.19, 0.41]}, {"ser": [513.61, 0.35]}, {"que": [514.09, 0.15]}, {"los": [514.25, 0.15]}, {"ap\u00f3stoles": [514.41, 0.98]}, {"los": [516.04, 0.21]}, {"ap\u00f3stoles": [516.26, 0.71]}, {"las": [516.98, 0.33]}, {"piedras": [517.34, 0.82]}, {"que": [518.58, 0.13]}, {"son": [518.72, 0.2]}, {"el": [518.93, 0.1]}, {"fundamento": [519.04, 0.59]}, {"sobre": [519.64, 0.34]}, {"ellos": [519.99, 0.44]}, {"no": [520.86, 0.16]}, {"voy": [521.03, 0.14]}, {"a": [521.18, 0.03]}, {"decir": [521.22, 0.47]}, {"m\u00e1s": [521.96, 0.41]}, {"que": [522.38, 0.27]}, {"unas": [523.58, 0.43]}, {"peque\u00f1as": [524.02, 0.51]}, {"cosas": [524.54, 0.33]}, {"que": [524.88, 0.11]}, {"pueden": [525.0, 0.31]}, {"ser": [525.32, 0.16]}, {"interesantes": [525.49, 0.94]}, {"pedro": [527.87, 0.57]}, {"y": [528.45, 0.13]}, {"andr\u00e9s": [528.59, 0.81]}, {"son": [530.19, 0.51]}, {"dos": [530.73, 0.33]}, {"hermanos": [531.07, 0.72]}, {"santiago": [534.05, 1.01]}, {"el": [535.21, 0.18]}, {"mayor": [535.4, 0.36]}, {"y": [535.77, 0.04]}, {"juan": [535.82, 0.45]}, {"son": [536.53, 0.31]}, {"otros": [536.85, 0.33]}, {"dos": [537.19, 0.19]}, {"hermanos": [537.39, 0.51]}, {"dice": [537.91, 0.22]}, {"el": [538.14, 0.06]}, {"evangelio": [538.21, 0.75]}, {"y": [539.59, 0.13]}, {"por": [539.73, 0.19]}, {"\u00faltimo": [539.93, 0.6]}, {"santiago": [540.57, 1.01]}, {"y": [541.81, 0.09]}, {"judas": [541.91, 0.39]}, {"tadeo": [542.31, 0.45]}, {"son": [542.91, 0.33]}, {"hermanos": [543.25, 0.65]}, {"no": [544.45, 0.2]}, {"me": [544.66, 0.08]}, {"hab\u00eda": [544.75, 0.28]}, {"dado": [545.04, 0.24]}, {"cuenta": [545.29, 0.41]}, {"hasta": [545.71, 0.26]}, {"hace": [545.98, 0.12]}, {"un": [546.11, 0.07]}, {"par": [546.19, 0.17]}, {"de": [546.37, 0.11]}, {"a\u00f1os": [546.49, 0.53]}, {"que": [547.6, 0.26]}, {"de": [547.89, 0.2]}, {"doce": [548.1, 0.6]}, {"seis": [550.54, 0.67]}, {"eran": [551.24, 0.31]}, {"hermanos": [551.56, 0.66]}, {"y": [553.72, 0.17]}, {"uno": [553.9, 0.31]}, {"de": [554.22, 0.13]}, {"estos": [554.36, 0.45]}, {"encima": [554.82, 0.69]}, {"primo": [556.1, 0.31]}, {"de": [556.42, 0.09]}, {"jes\u00fas": [556.52, 0.58]}, {"algo": [560.06, 0.31]}, {"nos": [560.38, 0.19]}, {"quiere": [560.58, 0.23]}, {"decir": [560.82, 0.37]}, {"el": [561.2, 0.11]}, {"se\u00f1or": [561.32, 0.42]}, {"con": [561.75, 0.2]}, {"esto": [561.96, 0.41]}, {"para": [563.14, 0.23]}, {"m\u00ed": [563.38, 0.49]}, {"el": [563.9, 0.21]}, {"mensaje": [564.12, 0.6]}, {"es": [564.73, 0.3]}, {"que": [565.48, 0.39]}, {"doce": [565.9, 0.55]}, {"personas": [566.46, 0.54]}, {"sueltas": [567.01, 0.54]}, {"durante": [567.94, 0.53]}, {"tres": [568.48, 0.27]}, {"a\u00f1os": [568.76, 0.37]}, {"el": [569.16, 0.26]}, {"va": [569.43, 0.08]}, {"a": [569.52, 0.03]}, {"hacer": [569.56, 0.23]}, {"que": [569.8, 0.13]}, {"formen": [569.94, 0.49]}, {"una": [570.5, 0.3]}, {"unidad": [570.81, 0.67]}, {"que": [572.28, 0.15]}, {"de": [572.44, 0.11]}, {"doce": [572.56, 0.38]}, {"individuos": [572.97, 1.23]}, {"van": [574.56, 0.33]}, {"a": [574.9, 0.05]}, {"formar": [574.96, 0.56]}, {"una": [576.27, 0.29]}, {"sola": [576.57, 0.29]}, {"cosa": [576.87, 0.35]}, {"como": [578.18, 0.22]}, {"en": [578.41, 0.05]}, {"una": [578.47, 0.18]}, {"construcci\u00f3n": [578.66, 0.84]}, {"los": [580.34, 0.25]}, {"cimientos": [580.6, 0.83]}, {"que": [581.84, 0.17]}, {"piedras": [582.02, 0.54]}, {"sueltas": [582.57, 0.66]}, {"pasan": [583.26, 0.35]}, {"a": [583.62, 0.05]}, {"formar": [583.68, 0.5]}, {"algo": [584.75, 0.37]}, {"distinto": [585.13, 0.73]}, {"y": [587.07, 0.12]}, {"se": [587.2, 0.1]}, {"dio": [587.31, 0.17]}, {"cuenta": [587.49, 0.64]}, {"de": [588.89, 0.25]}, {"qu\u00e9": [589.15, 0.4]}, {"adem\u00e1s": [592.05, 0.59]}, {"de": [592.65, 0.09]}, {"las": [592.75, 0.25]}, {"predicaciones": [593.01, 0.83]}, {"que": [593.85, 0.15]}, {"\u00e9l": [594.01, 0.17]}, {"hiciera": [594.21, 0.67]}, {"era": [595.65, 0.23]}, {"muy": [595.89, 0.47]}, {"bueno": [596.37, 0.56]}, {"que": [597.87, 0.13]}, {"existiera": [598.01, 0.67]}, {"ya": [598.69, 0.25]}, {"una": [598.97, 0.32]}, {"facilidad": [599.32, 1.5]}, {"para": [600.95, 0.44]}, {"formar": [601.43, 0.51]}, {"esa": [601.95, 0.21]}, {"unidad": [602.17, 0.6]}, {"ese": [602.85, 0.24]}, {"entendimiento": [603.1, 0.98]}, {"y": [604.49, 0.17]}, {"qu\u00e9": [604.67, 0.19]}, {"mejor": [604.87, 0.81]}, {"que": [605.95, 0.15]}, {"el": [606.11, 0.09]}, {"que": [606.21, 0.13]}, {"varios": [606.35, 0.39]}, {"de": [606.75, 0.1]}, {"ellos": [606.86, 0.38]}, {"estuvieran": [607.31, 1.25]}, {"unidos": [608.63, 0.69]}, {"por": [609.33, 0.21]}, {"lazos": [609.55, 0.41]}, {"de": [609.97, 0.09]}, {"sangre": [610.07, 0.51]}, {"as\u00ed": [610.77, 0.67]}, {"ia": [612.03, 0.41]}, {"varios": [612.55, 0.84]}, {"de": [613.75, 0.21]}, {"por": [613.97, 0.25]}, {"s\u00ed": [614.23, 0.36]}, {"formaban": [614.62, 0.68]}, {"una": [615.31, 0.19]}, {"unidad": [615.51, 0.47]}, {"desde": [616.84, 0.3]}, {"luego": [617.15, 0.57]}, {"no": [617.78, 0.27]}, {"es": [618.06, 0.11]}, {"un": [618.18, 0.11]}, {"hecho": [618.3, 0.37]}, {"casual": [618.78, 0.81]}, {"algo": [619.94, 0.37]}, {"que": [620.32, 0.13]}, {"podamos": [620.46, 0.41]}, {"pasar": [620.88, 0.29]}, {"por": [621.18, 0.15]}, {"alto": [621.34, 0.33]}, {"eso": [622.33, 0.47]}, {"los": [623.61, 0.25]}, {"primeros": [623.87, 0.39]}, {"que": [624.27, 0.11]}, {"son": [624.39, 0.17]}, {"hermanos": [624.57, 0.34]}, {"son": [624.92, 0.18]}, {"pedro": [625.11, 0.27]}, {"y": [625.39, 0.09]}, {"andr\u00e9s": [625.49, 0.79]}, {"andr\u00e9s": [626.62, 1.08]}, {"es": [628.66, 0.68]}, {"junto": [631.16, 0.43]}, {"con": [631.6, 0.17]}, {"pedro": [631.78, 0.46]}, {"los": [632.44, 0.25]}, {"primeros": [632.7, 0.41]}, {"que": [633.12, 0.11]}, {"consta": [633.24, 0.35]}, {"que": [633.6, 0.13]}, {"les": [633.74, 0.19]}, {"dijo": [633.94, 0.47]}, {"que": [634.58, 0.19]}, {"le": [634.78, 0.13]}, {"siguieran": [634.92, 0.61]}, {"hubo": [636.43, 0.35]}, {"otros": [636.79, 0.32]}, {"que": [637.12, 0.13]}, {"le": [637.26, 0.11]}, {"siguieron": [637.38, 0.57]}, {"cu\u00e1ndo": [637.96, 0.29]}, {"fue": [638.26, 0.15]}, {"a": [638.42, 0.02]}, {"bautizarse": [638.45, 0.74]}, {"pero": [639.36, 0.22]}, {"estos": [639.59, 0.24]}, {"son": [639.84, 0.17]}, {"los": [640.02, 0.19]}, {"primeros": [640.22, 0.39]}, {"que": [640.62, 0.09]}, {"les": [640.72, 0.15]}, {"dice": [640.88, 0.28]}, {"seguidme": [641.33, 0.76]}, {"de": [643.2, 0.16]}, {"andr\u00e9s": [643.37, 0.42]}, {"decir": [643.8, 0.39]}, {"que": [644.2, 0.27]}, {"se": [644.5, 0.27]}, {"dice": [644.78, 0.61]}, {"que": [645.78, 0.23]}, {"predic\u00f3": [646.02, 0.41]}, {"en": [646.44, 0.07]}, {"el": [646.52, 0.11]}, {"sur": [646.64, 0.22]}, {"de": [646.87, 0.1]}, {"rusia": [646.98, 0.53]}, {"y": [647.54, 0.13]}, {"en": [647.68, 0.09]}, {"los": [647.78, 0.17]}, {"balcanes": [647.96, 0.83]}, {"se": [648.88, 0.25]}, {"dice": [649.14, 0.41]}, {"qui\u00e9n": [649.86, 0.41]}, {"sabe": [650.3, 0.43]}, {"yo": [651.28, 0.17]}, {"solo": [651.46, 0.24]}, {"digo": [651.71, 0.22]}, {"la": [651.94, 0.13]}, {"tradici\u00f3n": [652.08, 0.73]}, {"santiago": [653.67, 0.74]}, {"el": [654.42, 0.21]}, {"mayor": [654.64, 0.65]}, {"este": [656.62, 0.81]}, {"era": [658.01, 0.23]}, {"disc\u00edpulo": [658.25, 0.77]}, {"de": [659.03, 0.08]}, {"juan": [659.12, 0.22]}, {"bautista": [659.35, 0.57]}, {"junto": [659.95, 0.94]}, {"con": [660.95, 0.25]}, {"juan": [661.21, 0.53]}, {"y": [663.5, 0.17]}, {"\u00e9stos": [663.68, 0.41]}, {"pasaron": [664.1, 0.51]}, {"de": [664.62, 0.11]}, {"ser": [664.74, 0.23]}, {"disc\u00edpulos": [664.98, 0.71]}, {"de": [665.7, 0.09]}, {"\u00e9l": [665.8, 0.25]}, {"a": [666.08, 0.17]}, {"seguirle": [666.26, 0.59]}, {"despu\u00e9s": [666.86, 0.39]}, {"del": [667.26, 0.11]}, {"bautismo": [667.38, 0.65]}, {"y": [668.12, 0.13]}, {"ya": [668.26, 0.13]}, {"se": [668.4, 0.15]}, {"quedaron": [668.56, 0.39]}, {"con": [668.96, 0.17]}, {"el": [669.14, 0.15]}, {"venid": [669.46, 0.75]}, {"y": [670.32, 0.11]}, {"ver\u00e9is": [670.44, 0.73]}, {"aqu\u00ed": [671.53, 0.38]}, {"ya": [671.92, 0.11]}, {"vemos": [672.04, 0.31]}, {"una": [672.36, 0.17]}, {"diferencia": [672.54, 0.78]}, {"respecto": [673.58, 0.63]}, {"al": [674.22, 0.21]}, {"otro": [674.44, 0.27]}, {"par": [674.72, 0.25]}, {"de": [674.98, 0.11]}, {"hermanos": [675.1, 0.8]}, {"a": [676.38, 0.34]}, {"unos": [676.73, 0.32]}, {"les": [677.06, 0.19]}, {"dice": [677.26, 0.57]}, {"que": [678.92, 0.57]}, {"le": [679.5, 0.11]}, {"sigan": [679.62, 0.46]}, {"venid": [680.82, 0.55]}, {"y": [681.38, 0.03]}, {"os": [681.42, 0.13]}, {"har\u00e9": [681.56, 0.19]}, {"pescadores": [681.76, 0.67]}, {"de": [682.44, 0.13]}, {"hombres": [682.58, 0.62]}, {"a": [683.35, 0.4]}, {"otros": [683.76, 0.32]}, {"sin": [684.09, 0.12]}, {"embargo": [684.22, 0.54]}, {"dios": [685.06, 0.37]}, {"les": [685.44, 0.21]}, {"mueve": [685.66, 0.35]}, {"a": [686.02, 0.05]}, {"que": [686.08, 0.15]}, {"le": [686.24, 0.11]}, {"sigan": [686.36, 0.55]}, {"y": [687.09, 0.12]}, {"\u00e9l": [687.22, 0.13]}, {"los": [687.36, 0.19]}, {"acepta": [687.56, 0.59]}, {"c\u00f3mo": [688.62, 0.25]}, {"se": [688.88, 0.14]}, {"ve": [689.03, 0.1]}, {"la": [689.14, 0.11]}, {"vocaci\u00f3n": [689.26, 0.73]}, {"puede": [690.19, 0.28]}, {"ser": [690.48, 0.19]}, {"distinta": [690.68, 0.77]}, {"los": [693.56, 0.25]}, {"otros": [693.82, 0.33]}, {"hermanos": [694.16, 0.67]}, {"son": [695.02, 0.43]}, {"santiago": [695.48, 0.79]}, {"el": [696.32, 0.31]}, {"menor": [696.64, 0.73]}, {"que": [698.1, 0.19]}, {"\u00e9ste": [698.3, 0.95]}, {"fue": [699.41, 0.25]}, {"el": [699.67, 0.06]}, {"primer": [699.74, 0.32]}, {"obispo": [700.07, 0.36]}, {"de": [700.44, 0.1]}, {"jerusal\u00e9n": [700.55, 0.74]}, {"y": [701.79, 0.12]}, {"judas": [701.92, 0.51]}, {"tadeo": [702.44, 0.48]}, {"del": [703.78, 0.17]}, {"cual": [703.96, 0.21]}, {"se": [704.18, 0.1]}, {"dice": [704.29, 0.2]}, {"que": [704.5, 0.11]}, {"era": [704.62, 0.11]}, {"hermano": [704.74, 0.4]}, {"pero": [705.18, 0.19]}, {"claro": [705.38, 0.29]}, {"de": [705.7, 0.13]}, {"judas": [705.84, 0.45]}, {"tadeo": [706.3, 0.52]}, {"tambi\u00e9n": [707.08, 0.51]}, {"se": [707.6, 0.15]}, {"dice": [707.76, 0.43]}, {"que": [708.54, 0.13]}, {"era": [708.68, 0.28]}, {"hermano": [709.46, 0.53]}, {"de": [710.0, 0.09]}, {"jes\u00fas": [710.1, 0.35]}, {"luego": [710.46, 0.25]}, {"primo": [710.72, 0.51]}, {"primo": [712.14, 0.6]}, {"luego": [713.18, 0.33]}, {"hab\u00eda": [713.52, 0.33]}, {"ya": [713.86, 0.32]}, {"estos": [715.32, 0.41]}, {"lazos": [715.74, 0.4]}, {"de": [716.15, 0.1]}, {"los": [716.26, 0.19]}, {"que": [716.46, 0.09]}, {"he": [716.56, 0.02]}, {"hablado": [716.59, 0.47]}, {"los": [718.19, 0.21]}, {"siguientes": [718.41, 1.05]}, {"tomas": [719.69, 0.88]}, {"cuya": [721.01, 0.58]}, {"existe": [721.81, 0.42]}, {"una": [722.24, 0.16]}, {"tradici\u00f3n": [722.41, 0.76]}, {"de": [723.41, 0.17]}, {"que": [723.59, 0.15]}, {"predic\u00f3": [723.75, 0.43]}, {"en": [724.19, 0.09]}, {"persia": [724.29, 0.3]}, {"en": [724.6, 0.06]}, {"la": [724.67, 0.11]}, {"india": [724.79, 0.45]}, {"pero": [725.37, 0.46]}, {"que": [726.21, 0.17]}, {"la": [726.39, 0.13]}, {"tumba": [726.53, 0.39]}, {"se": [726.93, 0.17]}, {"dice": [727.11, 0.29]}, {"que": [727.41, 0.09]}, {"est\u00e1": [727.51, 0.35]}, {"en": [727.89, 0.29]}, {"edesa": [728.21, 0.65]}, {"que": [729.13, 0.11]}, {"est\u00e1": [729.25, 0.29]}, {"al": [729.55, 0.29]}, {"norte": [729.85, 0.37]}, {"de": [730.23, 0.11]}, {"grecia": [730.35, 0.63]}, {"felipe": [731.42, 0.72]}, {"que": [732.74, 0.15]}, {"la": [732.9, 0.13]}, {"tradici\u00f3n": [733.04, 0.47]}, {"lo": [733.52, 0.09]}, {"presenta": [733.62, 0.55]}, {"como": [734.18, 0.24]}, {"evangelizador": [734.43, 0.76]}, {"de": [735.2, 0.09]}, {"frigia": [735.3, 0.77]}, {"bartolom\u00e9": [736.8, 0.91]}, {"de": [737.76, 0.21]}, {"este": [737.98, 0.23]}, {"se": [738.22, 0.11]}, {"sabe": [738.34, 0.25]}, {"mucho": [738.6, 0.5]}, {"menos": [739.11, 0.36]}, {"de": [739.48, 0.1]}, {"su": [739.59, 0.16]}, {"vida": [739.76, 0.43]}, {"pero": [741.35, 0.25]}, {"se": [741.61, 0.13]}, {"dice": [741.75, 0.68]}, {"que": [742.49, 1.52]}, {"predic\u00f3": [744.1, 0.39]}, {"en": [744.5, 0.07]}, {"la": [744.58, 0.11]}, {"india": [744.7, 0.38]}, {"se": [745.12, 0.25]}, {"dice": [745.38, 0.51]}, {"que": [746.4, 0.29]}, {"sufri\u00f3": [746.7, 0.41]}, {"martirio": [747.12, 0.53]}, {"por": [747.66, 0.25]}, {"desollamiento": [747.92, 0.99]}, {"mateo": [749.86, 0.86]}, {"el": [750.78, 0.15]}, {"recaudador": [750.94, 0.71]}, {"de": [751.66, 0.07]}, {"impuestos": [751.74, 0.76]}, {"del": [753.18, 0.33]}, {"que": [753.52, 0.4]}, {"probablemente": [754.97, 1.15]}, {"tal": [756.33, 0.21]}, {"como": [756.55, 0.23]}, {"dice": [756.79, 0.22]}, {"alg\u00fan": [757.02, 0.26]}, {"padre": [757.29, 0.32]}, {"de": [757.62, 0.08]}, {"la": [757.71, 0.09]}, {"iglesia": [757.81, 0.46]}, {"su": [758.41, 0.3]}, {"evangelio": [758.72, 0.56]}, {"fue": [759.29, 0.15]}, {"escrito": [759.45, 0.37]}, {"primero": [759.83, 0.52]}, {"en": [760.65, 0.26]}, {"arameo": [760.94, 0.64]}, {"y": [762.59, 0.13]}, {"sim\u00f3n": [762.73, 0.54]}, {"tambi\u00e9n": [764.4, 0.73]}, {"llamado": [765.14, 0.45]}, {"el": [765.6, 0.19]}, {"zelote": [765.8, 0.67]}, {"e": [766.76, 0.35]}, {"se": [767.26, 0.25]}, {"dice": [767.52, 0.41]}, {"que": [767.94, 0.33]}, {"predic\u00f3": [768.35, 0.92]}, {"en": [769.28, 0.27]}, {"persia": [769.59, 0.65]}, {"y": [770.5, 0.13]}, {"mesopotamia": [770.64, 0.83]}, {"sin": [772.8, 0.2]}, {"embargo": [773.01, 0.29]}, {"si": [773.31, 0.35]}, {"la": [774.0, 0.25]}, {"lista": [774.26, 0.39]}, {"de": [774.66, 0.08]}, {"los": [774.75, 0.65]}, {"ap\u00f3stoles": [775.67, 0.76]}, {"comienza": [776.44, 0.37]}, {"con": [776.82, 0.39]}, {"pedro": [777.24, 0.71]}, {"y": [778.0, 0.17]}, {"pablo": [778.18, 0.5]}, {"por": [779.68, 0.31]}, {"qu\u00e9": [780.0, 0.38]}, {"ambos": [781.08, 0.81]}, {"estuvieron": [782.08, 0.59]}, {"juntos": [782.68, 0.93]}, {"en": [783.92, 0.25]}, {"roma": [784.18, 0.52]}, {"siempre": [785.5, 0.65]}, {"hay": [786.32, 0.27]}, {"tantas": [786.6, 0.73]}, {"im\u00e1genes": [787.36, 0.85]}, {"mosaicos": [788.73, 1.23]}, {"pinturas": [790.0, 0.55]}, {"que": [790.56, 0.11]}, {"los": [790.68, 0.15]}, {"representan": [790.84, 0.75]}, {"abraz\u00e1ndose": [791.62, 1.14]}, {"por": [793.16, 0.21]}, {"eso": [793.38, 0.21]}, {"porque": [793.6, 0.35]}, {"formaron": [793.96, 0.61]}, {"una": [794.58, 0.17]}, {"unidad": [794.76, 0.94]}, {"en": [795.73, 0.24]}, {"la": [795.98, 0.13]}, {"predicaci\u00f3n": [796.12, 0.94]}, {"en": [797.24, 0.17]}, {"la": [797.42, 0.11]}, {"conversi\u00f3n": [797.54, 0.71]}, {"de": [798.26, 0.13]}, {"roma": [798.4, 0.39]}, {"en": [799.48, 0.23]}, {"el": [799.72, 0.35]}, {"evangelio": [800.1, 0.99]}, {"perd\u00f3n": [801.14, 0.37]}, {"en": [801.54, 0.19]}, {"el": [801.74, 0.12]}, {"canon": [801.87, 0.49]}, {"que": [802.52, 0.17]}, {"fue": [802.7, 0.33]}, {"compuesto": [803.04, 0.6]}, {"en": [803.65, 0.08]}, {"roma": [803.74, 0.25]}, {"se": [804.0, 0.13]}, {"dice": [804.14, 0.29]}, {"pedro": [804.62, 0.63]}, {"y": [805.58, 0.15]}, {"pablo": [805.74, 0.55]}, {"sin": [807.16, 0.25]}, {"embargo": [807.42, 0.44]}, {"pablo": [807.89, 0.5]}, {"no": [808.42, 0.45]}, {"fue": [808.88, 0.52]}, {"uno": [809.58, 0.29]}, {"de": [809.88, 0.07]}, {"los": [809.96, 0.17]}, {"doce": [810.14, 0.23]}, {"ap\u00f3stoles": [810.38, 0.98]}, {"pablo": [811.88, 0.85]}, {"fue": [812.82, 0.45]}, {"ap\u00f3stol": [813.3, 0.99]}, {"en": [814.62, 0.19]}, {"el": [814.82, 0.15]}, {"sentido": [814.98, 0.88]}, {"d": [816.49, 0.21]}, {"enviado": [816.71, 0.59]}, {"a": [817.31, 0.03]}, {"predicar": [817.35, 0.81]}, {"pero": [819.09, 0.27]}, {"no": [819.37, 0.23]}, {"fue": [819.61, 0.29]}, {"uno": [819.93, 0.23]}, {"de": [820.17, 0.09]}, {"los": [820.27, 0.33]}, {"doce": [820.63, 0.77]}, {"ap\u00f3stoles": [821.43, 1.14]}, {"ese": [822.93, 0.25]}, {"fue": [823.19, 0.17]}, {"mat\u00edas": [823.37, 0.91]}, {"despues": [825.38, 0.82]}, {"contin\u00faan": [827.48, 0.72]}, {"tres": [828.21, 0.53]}, {"papas": [828.75, 0.82]}, {"que": [829.65, 0.13]}, {"sucedieron": [829.79, 0.91]}, {"uno": [830.73, 0.62]}, {"despu\u00e9s": [831.63, 0.45]}, {"del": [832.09, 0.19]}, {"otro": [832.29, 0.44]}, {"lino": [833.49, 0.59]}, {"el": [834.11, 0.17]}, {"sucesor": [834.29, 0.47]}, {"de": [834.77, 0.09]}, {"pedro": [834.87, 0.59]}, {"cleto": [837.02, 0.71]}, {"o": [837.84, 0.17]}, {"anacleto": [838.02, 0.72]}, {"en": [838.77, 0.22]}, {"otros": [839.0, 0.37]}, {"fuentes": [839.38, 0.99]}, {"fue": [840.52, 0.24]}, {"el": [840.77, 0.06]}, {"sucesor": [840.84, 0.49]}, {"de": [841.34, 0.09]}, {"lino": [841.44, 0.33]}, {"y": [841.8, 0.13]}, {"clemente": [841.94, 0.91]}, {"fijaos": [845.37, 0.55]}, {"qu\u00e9": [845.93, 0.11]}, {"interesante": [846.05, 0.97]}, {"el": [847.43, 0.27]}, {"canon": [847.71, 0.49]}, {"conecta": [848.21, 0.71]}, {"los": [849.86, 0.27]}, {"ap\u00f3stoles": [850.14, 1.21]}, {"con": [851.74, 0.23]}, {"su": [851.98, 0.25]}, {"continuaci\u00f3n": [852.24, 0.98]}, {"como": [853.81, 0.25]}, {"diciendo": [854.07, 0.73]}, {"todo": [856.11, 0.29]}, {"sigue": [856.41, 0.31]}, {"una": [856.73, 0.18]}, {"l\u00ednea": [856.92, 0.74]}, {"ininterrumpida": [858.31, 1.25]}, {"una": [859.91, 0.26]}, {"cadena": [860.18, 0.55]}, {"que": [860.91, 0.17]}, {"lleva": [861.09, 0.4]}, {"hasta": [861.52, 0.28]}, {"nuestros": [861.81, 0.43]}, {"d\u00edas": [862.25, 0.58]}, {"despu\u00e9s": [864.34, 0.43]}, {"contin\u00faa": [864.78, 0.47]}, {"con": [865.26, 0.23]}, {"dos": [865.5, 0.27]}, {"papas": [865.78, 0.41]}, {"m\u00e1s": [866.2, 0.49]}, {"que": [866.9, 0.15]}, {"no": [867.06, 0.13]}, {"se": [867.2, 0.13]}, {"suceden": [867.34, 0.47]}, {"entre": [867.82, 0.27]}, {"s\u00ed": [868.1, 0.41]}, {"sixto": [868.54, 0.86]}, {"y": [870.44, 0.15]}, {"despu\u00e9s": [870.6, 0.37]}, {"cornelio": [870.98, 0.79]}, {"pero": [874.49, 0.77]}, {"la": [875.35, 0.15]}, {"iglesia": [875.51, 0.39]}, {"romana": [875.91, 0.52]}, {"no": [876.87, 0.35]}, {"sigui\u00f3": [877.23, 0.35]}, {"a\u00f1adiendo": [877.59, 0.57]}, {"papas": [878.17, 0.67]}, {"y": [878.85, 0.05]}, {"m\u00e1s": [878.91, 0.27]}, {"papas": [879.19, 0.43]}, {"y": [879.63, 0.05]}, {"m\u00e1s": [879.69, 0.23]}, {"papas": [879.93, 0.69]}, {"primero": [880.65, 0.47]}, {"el": [881.13, 0.19]}, {"canon": [881.33, 0.57]}, {"ten\u00eda": [882.09, 0.37]}, {"que": [882.47, 0.09]}, {"ser": [882.57, 0.17]}, {"la": [882.75, 0.07]}, {"intercesi\u00f3n": [882.83, 0.87]}, {"de": [883.71, 0.09]}, {"los": [883.81, 0.17]}, {"santos": [883.99, 0.62]}, {"no": [884.99, 0.27]}, {"todos": [885.27, 0.39]}, {"los": [885.67, 0.21]}, {"papas": [885.89, 0.33]}, {"bueno": [886.23, 0.31]}, {"santos": [886.55, 0.75]}, {"segundo": [887.33, 0.7]}, {"poni\u00e9ndolo": [888.37, 0.61]}, {"de": [888.99, 0.11]}, {"esta": [889.11, 0.25]}, {"manera": [889.37, 0.31]}, {"tan": [889.69, 0.33]}, {"magistral": [890.03, 0.88]}, {"tres": [891.39, 0.33]}, {"seguidos": [891.73, 0.75]}, {"desde": [892.51, 0.37]}, {"pedro": [892.89, 0.51]}, {"y": [894.01, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [894.15, 0.35]}, {"otros": [894.51, 0.29]}, {"dos": [894.81, 0.22]}, {"ya": [895.19, 0.17]}, {"se": [895.37, 0.13]}, {"indicaba": [895.51, 0.78]}, {"la": [896.51, 0.21]}, {"continuidad": [896.73, 0.77]}, {"no": [897.51, 0.07]}, {"hac\u00eda": [897.59, 0.25]}, {"falta": [897.85, 0.35]}, {"mencionar": [898.21, 0.86]}, {"en": [899.27, 0.19]}, {"cada": [899.47, 0.25]}, {"misa": [899.73, 0.45]}, {"una": [900.57, 0.33]}, {"lista": [900.91, 0.45]}, {"que": [901.37, 0.15]}, {"se": [901.53, 0.12]}, {"sab\u00eda": [901.66, 0.36]}, {"que": [902.03, 0.09]}, {"iba": [902.13, 0.11]}, {"a": [902.25, 0.03]}, {"ser": [902.29, 0.23]}, {"m\u00e1s": [902.53, 0.21]}, {"larga": [902.75, 0.42]}, {"pero": [903.81, 0.18]}, {"cuando": [904.0, 0.28]}, {"yo": [904.29, 0.15]}, {"leo": [904.45, 0.24]}, {"esos": [904.7, 0.3]}, {"nombres": [905.01, 0.43]}, {"de": [905.45, 0.1]}, {"los": [905.56, 0.2]}, {"papas": [905.77, 0.59]}, {"podr\u00edamos": [907.29, 0.65]}, {"continuar": [907.95, 0.91]}, {"hasta": [909.25, 0.4]}, {"san": [909.71, 0.29]}, {"juan": [910.01, 0.21]}, {"pablo": [910.23, 0.29]}, {"segundo": [910.53, 0.87]}, {"benedicto": [911.99, 0.67]}, {"diecis\u00e9is": [912.67, 1.33]}, {"francisco": [914.09, 0.89]}, {"despues": [916.63, 0.65]}, {"contin\u00faa": [918.0, 0.45]}, {"con": [918.46, 0.23]}, {"cipriano": [918.7, 0.8]}, {"que": [919.62, 0.15]}, {"fue": [919.78, 0.23]}, {"obispo": [920.02, 0.49]}, {"de": [920.52, 0.09]}, {"cartago": [920.62, 0.81]}, {"con": [922.13, 0.26]}, {"lorenzo": [922.4, 0.73]}, {"di\u00e1cono": [923.32, 0.51]}, {"de": [923.84, 0.11]}, {"roma": [923.96, 0.5]}, {"con": [925.62, 0.25]}, {"cris\u00f3gono": [925.88, 0.89]}, {"laico": [927.26, 0.47]}, {"d\u00e1lmata": [927.74, 0.73]}, {"\u00e9ste": [929.03, 0.29]}, {"muri\u00f3": [929.33, 0.55]}, {"en": [930.01, 0.17]}, {"la": [930.19, 0.05]}, {"\u00e9poca": [930.25, 0.29]}, {"de": [930.55, 0.11]}, {"diocleciano": [930.67, 0.71]}, {"la": [931.39, 0.11]}, {"\u00faltima": [931.51, 0.66]}, {"persecuci\u00f3n": [932.45, 0.99]}, {"interesante": [934.72, 1.09]}, {"despu\u00e9s": [936.32, 0.61]}, {"de": [936.94, 0.3]}, {"los": [937.96, 0.22]}, {"ap\u00f3stoles": [938.19, 0.99]}, {"los": [939.36, 0.46]}, {"papas": [939.85, 0.84]}, {"se": [941.06, 0.21]}, {"pone": [941.28, 0.23]}, {"a": [941.52, 0.05]}, {"un": [941.58, 0.11]}, {"obispo": [941.7, 0.61]}, {"pero": [942.38, 0.19]}, {"ya": [942.58, 0.11]}, {"no": [942.7, 0.11]}, {"de": [942.82, 0.11]}, {"roma": [942.94, 0.39]}, {"de": [943.5, 0.15]}, {"\u00e1frica": [943.66, 0.59]}, {"a": [945.18, 0.21]}, {"un": [945.4, 0.17]}, {"di\u00e1cono": [945.58, 0.67]}, {"y": [947.13, 0.15]}, {"a": [947.29, 0.05]}, {"un": [947.35, 0.13]}, {"laico": [947.49, 0.51]}, {"la": [948.84, 0.19]}, {"lista": [949.04, 0.43]}, {"ya": [949.48, 0.34]}, {"engloba": [949.92, 1.11]}, {"en": [952.0, 0.23]}, {"los": [952.24, 0.25]}, {"intercesores": [952.5, 0.97]}, {"a": [953.5, 0.17]}, {"todos": [953.68, 0.62]}, {"y": [955.0, 0.17]}, {"ya": [955.18, 0.17]}, {"contin\u00faa": [955.36, 0.58]}, {"con": [955.95, 0.22]}, {"otro": [956.18, 0.26]}, {"laico": [956.45, 0.6]}, {"juan": [957.14, 0.77]}, {"un": [958.54, 0.19]}, {"like": [958.74, 0.34]}, {"o": [959.09, 0.11]}, {"un": [959.21, 0.18]}, {"santo": [959.4, 0.59]}, {"que": [960.18, 0.15]}, {"fue": [960.34, 0.27]}, {"muy": [960.62, 0.19]}, {"venerado": [960.82, 0.62]}, {"y": [961.62, 0.11]}, {"que": [961.74, 0.13]}, {"muri\u00f3": [961.88, 0.45]}, {"en": [962.34, 0.29]}, {"el": [962.64, 0.23]}, {"tiempo": [962.88, 0.31]}, {"de": [963.2, 0.07]}, {"juliano": [963.28, 0.45]}, {"el": [963.74, 0.07]}, {"ap\u00f3stata": [963.82, 0.79]}, {"pablo": [965.4, 0.81]}, {"otro": [966.34, 0.35]}, {"laico": [966.7, 0.58]}, {"cosme": [967.36, 0.71]}, {"un": [968.96, 0.22]}, {"laico": [969.19, 0.32]}, {"sirio": [969.52, 0.46]}, {"y": [969.99, 0.08]}, {"m\u00e9dico": [970.08, 0.64]}, {"y": [971.66, 0.13]}, {"dami\u00e1n": [971.8, 0.71]}, {"otro": [972.62, 0.59]}, {"laico": [973.24, 0.73]}, {"m\u00e9dico": [974.0, 0.57]}, {"ya": [975.93, 0.17]}, {"se": [976.11, 0.13]}, {"ve": [976.25, 0.11]}, {"que": [976.37, 0.12]}, {"en": [976.5, 0.08]}, {"la": [976.59, 0.08]}, {"lista": [976.68, 0.54]}, {"hay": [977.25, 0.21]}, {"varios": [977.47, 0.37]}, {"m\u00e9dicos": [977.85, 0.77]}, {"cosa": [979.01, 0.31]}, {"que": [979.33, 0.11]}, {"agradar\u00e1": [979.45, 0.45]}, {"mucho": [979.91, 0.47]}, {"a": [980.39, 0.17]}, {"uno": [980.57, 0.19]}, {"de": [980.77, 0.07]}, {"los": [980.85, 0.17]}, {"oyentes": [981.03, 0.53]}, {"de": [981.57, 0.07]}, {"este": [981.65, 0.25]}, {"serm\u00f3n": [981.91, 0.55]}, {"eh": [982.67, 0.33]}, {"la": [984.27, 0.21]}, {"verdad": [984.49, 0.2]}, {"es": [984.7, 0.06]}, {"que": [984.77, 0.1]}, {"es": [984.88, 0.08]}, {"una": [984.97, 0.15]}, {"cosa": [985.13, 0.49]}, {"que": [987.5, 0.15]}, {"para": [987.66, 0.25]}, {"nosotros": [987.92, 0.65]}, {"pueden": [988.58, 0.31]}, {"ser": [988.9, 0.25]}, {"nombres": [989.16, 0.77]}, {"pero": [989.96, 0.23]}, {"para": [990.2, 0.29]}, {"la": [990.5, 0.09]}, {"iglesia": [990.6, 0.53]}, {"romana": [991.14, 0.53]}, {"todos": [992.26, 0.79]}, {"todos": [993.32, 0.79]}, {"conoc\u00edan": [994.34, 0.85]}, {"la": [995.3, 0.17]}, {"vida": [995.48, 0.25]}, {"de": [995.74, 0.09]}, {"cada": [995.84, 0.22]}, {"uno": [996.07, 0.16]}, {"de": [996.24, 0.06]}, {"estos": [996.31, 0.3]}, {"santos": [996.62, 0.67]}, {"en": [997.74, 0.25]}, {"la": [998.0, 0.11]}, {"comunidad": [998.12, 0.63]}, {"en": [998.76, 0.09]}, {"la": [998.86, 0.11]}, {"que": [998.98, 0.13]}, {"se": [999.12, 0.15]}, {"rezaba": [999.28, 0.5]}, {"el": [999.82, 0.23]}, {"canon": [1000.06, 0.51]}, {"se": [1000.92, 0.55]}, {"hab\u00eda": [1001.48, 0.47]}, {"dicho": [1001.96, 0.73]}, {"se": [1002.98, 0.19]}, {"hab\u00eda": [1003.18, 0.22]}, {"explicado": [1003.41, 0.83]}, {"hab\u00eda": [1005.46, 0.37]}, {"conocidos": [1005.84, 0.71]}, {"y": [1006.56, 0.05]}, {"hasta": [1006.62, 0.21]}, {"familiares": [1006.84, 0.65]}, {"a": [1007.5, 0.05]}, {"veces": [1007.56, 0.72]}, {"de": [1008.56, 0.13]}, {"aquellos": [1008.7, 0.4]}, {"santos": [1009.11, 0.62]}, {"cuando": [1009.74, 0.28]}, {"empezaron": [1010.03, 0.52]}, {"a": [1010.56, 0.07]}, {"ponerse": [1010.64, 0.67]}, {"en": [1011.74, 0.18]}, {"el": [1011.93, 0.14]}, {"canon": [1012.08, 0.49]}, {"era": [1013.06, 0.29]}, {"algo": [1013.36, 0.29]}, {"familiar": [1013.66, 1.11]}, {"la": [1015.39, 0.21]}, {"misa": [1015.61, 0.63]}, {"pasaba": [1017.76, 0.39]}, {"a": [1018.16, 0.03]}, {"ser": [1018.2, 0.23]}, {"algo": [1018.44, 0.23]}, {"que": [1018.68, 0.13]}, {"conectaba": [1018.82, 0.94]}, {"con": [1020.02, 0.23]}, {"los": [1020.26, 0.21]}, {"que": [1020.48, 0.08]}, {"estaban": [1020.57, 0.46]}, {"all\u00ed": [1021.04, 0.51]}, {"no": [1022.28, 0.44]}, {"eran": [1022.76, 0.33]}, {"meramente": [1023.1, 0.53]}, {"nombres": [1023.64, 0.65]}, {"despu\u00e9s": [1025.26, 0.64]}, {"he": [1025.94, 0.09]}, {"dicho": [1026.04, 0.46]}, {"que": [1026.63, 0.23]}, {"hab\u00eda": [1026.87, 0.36]}, {"una": [1027.26, 0.27]}, {"segunda": [1027.54, 0.45]}, {"lista": [1028.0, 0.57]}, {"despu\u00e9s": [1028.78, 0.4]}, {"de": [1029.19, 0.07]}, {"la": [1029.27, 0.1]}, {"conmemoraci\u00f3n": [1029.38, 0.97]}, {"de": [1030.36, 0.07]}, {"los": [1030.44, 0.17]}, {"difuntos": [1030.62, 0.67]}, {"despu\u00e9s": [1031.72, 0.35]}, {"de": [1032.08, 0.1]}, {"la": [1032.19, 0.12]}, {"consagraci\u00f3n": [1032.32, 0.8]}, {"juan": [1033.97, 0.32]}, {"bautista": [1034.3, 0.81]}, {"del": [1035.43, 0.24]}, {"cual": [1035.68, 0.52]}, {"no": [1036.47, 0.21]}, {"hay": [1036.69, 0.15]}, {"m\u00e1s": [1036.85, 0.25]}, {"que": [1037.11, 0.08]}, {"explicar": [1037.2, 0.56]}, {"tambi\u00e9n": [1037.77, 0.59]}, {"primo": [1038.37, 0.54]}, {"de": [1038.99, 0.15]}, {"jes\u00fas": [1039.15, 0.73]}, {"y": [1040.23, 0.17]}, {"su": [1040.41, 0.51]}, {"profeta": [1041.24, 0.6]}, {"que": [1041.85, 0.29]}, {"le": [1042.17, 0.17]}, {"prepar\u00f3": [1042.35, 0.41]}, {"los": [1042.77, 0.17]}, {"caminos": [1042.95, 0.63]}, {"esteban": [1044.16, 0.82]}, {"el": [1045.96, 0.19]}, {"primero": [1046.16, 0.38]}, {"de": [1046.55, 0.08]}, {"los": [1046.64, 0.21]}, {"m\u00e1rtires": [1046.86, 1.14]}, {"mat\u00edas": [1048.03, 1.12]}, {"que": [1049.5, 0.15]}, {"fue": [1049.66, 0.25]}, {"ya": [1049.92, 0.32]}, {"el": [1051.26, 0.23]}, {"que": [1051.5, 0.15]}, {"sucedi\u00f3": [1051.66, 0.82]}, {"en": [1053.16, 0.19]}, {"el": [1053.36, 0.11]}, {"lugar": [1053.48, 0.58]}, {"a": [1054.19, 0.12]}, {"judas": [1054.32, 0.71]}, {"el": [1055.06, 0.15]}, {"que": [1055.22, 0.11]}, {"ocup\u00f3": [1055.34, 0.28]}, {"ese": [1055.63, 0.14]}, {"lugar": [1055.78, 0.33]}, {"pero": [1056.6, 0.39]}, {"se": [1057.02, 0.25]}, {"pone": [1057.28, 0.23]}, {"aqu\u00ed": [1057.52, 0.34]}, {"no": [1058.42, 0.17]}, {"se": [1058.6, 0.15]}, {"pone": [1058.76, 0.19]}, {"en": [1058.96, 0.09]}, {"la": [1059.06, 0.07]}, {"anterior": [1059.14, 0.41]}, {"lista": [1059.56, 0.55]}, {"como": [1060.16, 0.29]}, {"para": [1060.46, 0.19]}, {"decir": [1060.66, 0.65]}, {"hugo": [1061.48, 0.39]}, {"m\u00e1s": [1061.88, 0.23]}, {"sucesores": [1062.12, 0.65]}, {"de": [1062.78, 0.09]}, {"los": [1062.88, 0.17]}, {"ap\u00f3stoles": [1063.06, 0.83]}, {"ponemos": [1063.92, 0.41]}, {"aqu\u00ed": [1064.34, 0.81]}, {"al": [1065.26, 0.27]}, {"que": [1065.54, 0.15]}, {"ocup\u00f3": [1065.7, 0.33]}, {"el": [1066.04, 0.06]}, {"lugar": [1066.11, 0.3]}, {"de": [1066.42, 0.07]}, {"uno": [1066.5, 0.17]}, {"de": [1066.68, 0.07]}, {"los": [1066.76, 0.23]}, {"primeros": [1067.0, 0.79]}, {"originales": [1067.88, 1.08]}, {"pero": [1069.16, 0.28]}, {"la": [1069.45, 0.12]}, {"lista": [1069.58, 0.53]}, {"contin\u00faa": [1070.14, 0.61]}, {"con": [1070.76, 0.25]}, {"todos": [1071.02, 0.31]}, {"los": [1071.34, 0.14]}, {"sucesores": [1071.49, 0.88]}, {"de": [1072.84, 0.73]}, {"los": [1073.76, 0.33]}, {"ap\u00f3stoles": [1074.1, 0.86]}, {"se": [1075.79, 0.21]}, {"coloca": [1076.01, 0.37]}, {"tambi\u00e9n": [1076.39, 0.31]}, {"a": [1076.71, 0.05]}, {"bernab\u00e9": [1076.77, 0.87]}, {"cooperador": [1077.69, 0.67]}, {"del": [1078.37, 0.14]}, {"ap\u00f3stol": [1078.52, 0.52]}, {"pablo": [1079.05, 0.55]}, {"a": [1080.2, 0.24]}, {"ignacio": [1080.45, 0.92]}, {"obispo": [1081.46, 0.57]}, {"de": [1082.04, 0.07]}, {"antioqu\u00eda": [1082.12, 0.85]}, {"cuyas": [1083.3, 0.45]}, {"cartas": [1083.76, 0.47]}, {"tambi\u00e9n": [1084.24, 0.62]}, {"conoc\u00edan": [1085.18, 0.57]}, {"muchos": [1085.76, 0.37]}, {"cristianos": [1086.14, 0.97]}, {"era": [1087.68, 0.19]}, {"de": [1087.88, 0.09]}, {"los": [1087.98, 0.29]}, {"pocos": [1088.28, 0.47]}, {"textos": [1088.76, 0.49]}, {"que": [1089.26, 0.13]}, {"ten\u00edan": [1089.4, 0.56]}, {"en": [1089.99, 0.24]}, {"roma": [1090.24, 0.45]}, {"las": [1090.82, 0.19]}, {"cartas": [1091.02, 0.39]}, {"de": [1091.42, 0.07]}, {"ignacio": [1091.5, 0.44]}, {"de": [1091.95, 0.07]}, {"antioqu\u00eda": [1092.03, 0.76]}, {"alejandro": [1094.04, 1.03]}, {"probablemente": [1096.14, 1.15]}, {"uno": [1097.38, 0.25]}, {"de": [1097.64, 0.07]}, {"los": [1097.72, 0.21]}, {"hijos": [1097.94, 0.53]}, {"de": [1098.76, 0.59]}, {"felicidad": [1099.39, 0.91]}, {"que": [1101.0, 0.15]}, {"fue": [1101.16, 0.24]}, {"una": [1101.41, 0.18]}, {"m\u00e1rtir": [1101.6, 0.63]}, {"marcelino": [1102.78, 0.93]}, {"presb\u00edtero": [1104.14, 0.69]}, {"de": [1104.84, 0.13]}, {"roma": [1104.98, 0.53]}, {"m\u00e1rtir": [1105.92, 0.71]}, {"pedro": [1106.78, 0.75]}, {"exorcista": [1107.66, 0.83]}, {"de": [1108.5, 0.11]}, {"roma": [1108.62, 0.45]}, {"y": [1109.24, 0.13]}, {"m\u00e1rtir": [1109.38, 0.64]}, {"y": [1111.28, 0.13]}, {"felicidad": [1111.42, 0.59]}, {"y": [1112.02, 0.07]}, {"perpetua": [1112.1, 0.86]}, {"dos": [1113.24, 0.36]}, {"santas": [1113.61, 0.54]}, {"a": [1114.16, 0.09]}, {"las": [1114.26, 0.19]}, {"que": [1114.46, 0.13]}, {"se": [1114.6, 0.13]}, {"les": [1114.74, 0.19]}, {"ten\u00eda": [1114.94, 0.31]}, {"mucha": [1115.26, 0.61]}, {"devoci\u00f3n": [1115.88, 0.43]}, {"dos": [1116.32, 0.21]}, {"mujeres": [1116.54, 0.99]}, {"del": [1117.72, 0.43]}, {"norte": [1118.16, 0.35]}, {"de": [1118.52, 0.16]}, {"\u00e1frica": [1118.69, 0.6]}, {"perpetua": [1120.03, 0.63]}, {"era": [1120.67, 0.21]}, {"una": [1120.89, 0.22]}, {"dama": [1121.12, 0.64]}, {"noble": [1121.77, 0.37]}, {"de": [1122.15, 0.11]}, {"cartago": [1122.27, 0.75]}, {"felicidad": [1124.0, 0.59]}, {"era": [1124.6, 0.25]}, {"su": [1124.86, 0.18]}, {"esclava": [1125.05, 0.6]}, {"como": [1127.27, 0.32]}, {"veis": [1127.6, 0.26]}, {"cartago": [1127.87, 0.63]}, {"ten\u00eda": [1128.51, 0.35]}, {"mucha": [1128.87, 0.37]}, {"importancia": [1129.25, 1.06]}, {"en": [1130.99, 0.21]}, {"el": [1131.21, 0.11]}, {"\u00e1mbito": [1131.33, 0.39]}, {"de": [1131.73, 0.13]}, {"roma": [1131.87, 0.43]}, {"el": [1133.32, 0.21]}, {"canon": [1133.54, 0.33]}, {"intenta": [1133.88, 0.77]}, {"tomar": [1134.66, 0.53]}, {"santos": [1135.68, 0.91]}, {"a": [1136.98, 0.13]}, {"los": [1137.12, 0.19]}, {"que": [1137.32, 0.13]}, {"se": [1137.46, 0.13]}, {"les": [1137.6, 0.21]}, {"ten\u00eda": [1137.82, 0.41]}, {"mucha": [1138.24, 0.45]}, {"devoci\u00f3n": [1138.7, 0.45]}, {"en": [1139.16, 0.13]}, {"esa": [1139.3, 0.23]}, {"comunidad": [1139.54, 0.91]}, {"y": [1140.52, 0.13]}, {"quer\u00eda": [1140.66, 0.53]}, {"la": [1141.2, 0.11]}, {"gente": [1141.32, 0.3]}, {"que": [1141.63, 0.12]}, {"fueran": [1141.76, 0.35]}, {"mencionados": [1142.12, 0.85]}, {"porque": [1143.0, 0.27]}, {"les": [1143.28, 0.17]}, {"ten\u00edan": [1143.46, 0.45]}, {"devoci\u00f3n": [1143.92, 0.64]}, {"por": [1145.12, 0.15]}, {"eso": [1145.28, 0.29]}, {"abundan": [1145.58, 0.49]}, {"tantos": [1146.08, 0.38]}, {"de": [1146.47, 0.1]}, {"cartago": [1146.58, 0.54]}, {"es": [1148.9, 0.21]}, {"felicidad": [1149.12, 0.54]}, {"y": [1149.67, 0.08]}, {"perpetua": [1149.76, 0.87]}, {"conocid\u00edsima": [1150.86, 0.85]}, {"su": [1151.72, 0.13]}, {"historia": [1151.86, 0.65]}, {"e": [1153.04, 0.56]}, {"fueron": [1153.63, 0.87]}, {"arrestadas": [1154.68, 0.81]}, {"en": [1155.5, 0.09]}, {"el": [1155.6, 0.11]}, {"a\u00f1o": [1155.72, 0.23]}, {"doscientos": [1155.96, 0.71]}, {"dos": [1156.68, 0.41]}, {"y": [1158.04, 0.15]}, {"tambi\u00e9n": [1158.2, 0.67]}, {"aunque": [1158.9, 0.33]}, {"no": [1159.24, 0.11]}, {"se": [1159.36, 0.11]}, {"les": [1159.48, 0.17]}, {"mencione": [1159.66, 0.65]}, {"en": [1160.6, 0.25]}, {"el": [1160.86, 0.13]}, {"canon": [1161.0, 0.58]}, {"tres": [1161.82, 0.29]}, {"esclavos": [1162.12, 0.76]}, {"de": [1162.91, 0.14]}, {"perpetua": [1163.06, 0.74]}, {"y": [1163.84, 0.15]}, {"el": [1164.0, 0.21]}, {"di\u00e1cono": [1164.22, 0.71]}, {"que": [1165.18, 0.25]}, {"hab\u00eda": [1165.44, 0.37]}, {"convertido": [1165.82, 0.82]}, {"a": [1166.72, 0.15]}, {"la": [1166.88, 0.11]}, {"se\u00f1ora": [1167.0, 0.63]}, {"hackett": [1168.56, 0.55]}, {"a": [1169.12, 0.25]}, {"una": [1169.7, 0.21]}, {"virgen": [1169.92, 0.81]}, {"de": [1170.84, 0.13]}, {"catania": [1170.98, 0.57]}, {"en": [1171.56, 0.17]}, {"sicilia": [1171.74, 0.77]}, {"mart\u00edn": [1172.74, 0.59]}, {"luc\u00eda": [1173.36, 0.82]}, {"virgen": [1174.34, 0.79]}, {"tambi\u00e9n": [1175.28, 0.47]}, {"m\u00e1rtir": [1175.76, 0.57]}, {"in\u00e9s": [1176.64, 0.88]}, {"virgen": [1177.62, 0.43]}, {"de": [1178.06, 0.11]}, {"roma": [1178.18, 0.54]}, {"m\u00e1rtir": [1178.94, 0.53]}, {"en": [1179.48, 0.09]}, {"la": [1179.58, 0.09]}, {"\u00faltima": [1179.68, 0.39]}, {"persecuci\u00f3n": [1180.08, 1.04]}, {"cecilia": [1181.36, 1.19]}, {"virgen": [1182.9, 0.43]}, {"y": [1183.34, 0.07]}, {"m\u00e1rtir": [1183.42, 0.57]}, {"y": [1184.3, 0.13]}, {"por": [1184.44, 0.19]}, {"\u00faltimo": [1184.64, 0.73]}, {"y": [1185.5, 0.11]}, {"con": [1185.62, 0.16]}, {"esto": [1185.79, 0.18]}, {"acabamos": [1185.98, 0.39]}, {"la": [1186.38, 0.11]}, {"lista": [1186.5, 0.43]}, {"anastasia": [1186.97, 0.98]}, {"una": [1188.15, 0.34]}, {"virgen": [1188.5, 0.47]}, {"de": [1188.98, 0.26]}, {"iliria": [1189.28, 0.83]}, {"que": [1190.58, 0.23]}, {"hoy": [1190.82, 0.27]}, {"es": [1191.1, 0.41]}, {"serbia": [1191.54, 0.73]}, {"y": [1192.3, 0.13]}, {"que": [1192.44, 0.13]}, {"tambi\u00e9n": [1192.58, 0.41]}, {"muri\u00f3": [1193.0, 0.56]}, {"en": [1193.9, 0.19]}, {"la": [1194.1, 0.21]}, {"\u00faltima": [1194.34, 0.81]}, {"de": [1195.34, 0.15]}, {"las": [1195.5, 0.19]}, {"grandes": [1195.7, 0.38]}, {"la": [1196.12, 0.21]}, {"\u00faltima": [1196.34, 0.39]}, {"gran": [1196.74, 0.25]}, {"persecuci\u00f3n": [1197.0, 0.75]}, {"que": [1197.76, 0.35]}, {"tuvieron": [1198.2, 0.41]}, {"los": [1198.62, 0.15]}, {"cristianos": [1198.78, 0.83]}, {"para": [1201.23, 0.27]}, {"nosotros": [1201.51, 0.75]}, {"incluso": [1202.27, 0.43]}, {"despu\u00e9s": [1202.71, 0.39]}, {"de": [1203.11, 0.07]}, {"este": [1203.19, 0.23]}, {"serm\u00f3n": [1203.43, 0.53]}, {"no": [1204.13, 0.33]}, {"ser\u00e1": [1204.47, 0.35]}, {"tan": [1204.83, 0.29]}, {"f\u00e1cil": [1205.13, 0.59]}, {"tener": [1206.27, 0.32]}, {"esa": [1206.6, 0.26]}, {"familiaridad": [1206.87, 1.01]}, {"de": [1207.89, 0.09]}, {"la": [1207.99, 0.13]}, {"que": [1208.13, 0.17]}, {"he": [1208.31, 0.07]}, {"hablado": [1208.39, 0.51]}, {"pero": [1209.62, 0.69]}, {"incluso": [1211.16, 0.44]}, {"aunque": [1211.61, 0.26]}, {"recordemos": [1211.88, 0.71]}, {"vagamente": [1212.6, 0.71]}, {"lo": [1213.32, 0.13]}, {"que": [1213.46, 0.11]}, {"he": [1213.58, 0.02]}, {"dicho": [1213.61, 0.52]}, {"esa": [1215.04, 0.31]}, {"parte": [1215.36, 0.51]}, {"del": [1215.88, 0.33]}, {"canon": [1216.22, 0.52]}, {"nos": [1217.4, 0.75]}, {"y": [1219.01, 0.31]}, {"gerta": [1219.33, 0.98]}, {"en": [1220.71, 0.19]}, {"la": [1220.91, 0.07]}, {"historia": [1220.99, 0.59]}, {"los": [1221.59, 0.17]}, {"que": [1221.77, 0.09]}, {"estamos": [1221.87, 0.41]}, {"aqu\u00ed": [1222.29, 0.37]}, {"sentimos": [1222.69, 1.21]}, {"que": [1223.93, 0.07]}, {"estamos": [1224.01, 0.49]}, {"injertados": [1224.51, 1.12]}, {"en": [1226.15, 0.19]}, {"el": [1226.35, 0.11]}, {"\u00e1rbol": [1226.47, 0.34]}, {"de": [1226.82, 0.11]}, {"la": [1226.94, 0.08]}, {"iglesia": [1227.03, 0.5]}, {"en": [1227.75, 0.21]}, {"una": [1227.97, 0.3]}, {"continuidad": [1228.41, 1.31]}, {"esta": [1231.11, 0.31]}, {"menci\u00f3n": [1231.43, 0.89]}, {"de": [1232.35, 0.17]}, {"ap\u00f3stoles": [1232.53, 1.5]}, {"m\u00e1rtires": [1234.11, 1.32]}, {"obispos": [1235.46, 1.1]}, {"laicos": [1236.57, 1.11]}, {"di\u00e1conos": [1237.71, 0.89]}, {"presb\u00edteros": [1238.61, 1.01]}, {"qued\u00f3": [1240.42, 0.33]}, {"petrificada": [1240.76, 0.93]}, {"ya": [1241.7, 0.16]}, {"de": [1241.87, 0.08]}, {"esta": [1241.96, 0.25]}, {"manera": [1242.22, 0.63]}, {"en": [1243.26, 0.19]}, {"un": [1243.46, 0.08]}, {"momento": [1243.55, 0.4]}, {"dado": [1243.96, 0.33]}, {"se": [1244.36, 0.25]}, {"dieron": [1244.62, 0.33]}, {"cuenta": [1244.96, 0.33]}, {"de": [1245.3, 0.09]}, {"que": [1245.4, 0.41]}, {"no": [1245.9, 0.23]}, {"pod\u00edan": [1246.14, 0.43]}, {"seguir": [1246.58, 0.29]}, {"a\u00f1adiendo": [1246.88, 0.51]}, {"m\u00e1s": [1247.4, 0.23]}, {"nombres": [1247.64, 0.61]}, {"pero": [1248.7, 0.23]}, {"era": [1248.94, 0.13]}, {"suficiente": [1249.08, 0.93]}, {"yo": [1251.21, 0.21]}, {"mismo": [1251.43, 0.77]}, {"cuando": [1252.37, 0.61]}, {"he": [1253.73, 0.11]}, {"rezado": [1253.85, 0.37]}, {"muchas": [1254.23, 0.35]}, {"veces": [1254.59, 0.31]}, {"este": [1254.91, 0.25]}, {"canon": [1255.17, 0.48]}, {"me": [1255.91, 0.29]}, {"acordaba": [1256.21, 0.47]}, {"de": [1256.69, 0.09]}, {"los": [1256.79, 0.23]}, {"m\u00e1rtires": [1257.03, 0.93]}, {"de": [1258.05, 0.17]}, {"la": [1258.23, 0.11]}, {"ciudad": [1258.35, 0.31]}, {"de": [1258.67, 0.09]}, {"alcal\u00e1": [1258.77, 0.47]}, {"que": [1259.25, 0.17]}, {"murieron": [1259.43, 0.61]}, {"en": [1260.07, 0.17]}, {"la": [1260.25, 0.08]}, {"guerra": [1260.34, 0.26]}, {"civil": [1260.61, 0.49]}, {"por": [1261.11, 0.17]}, {"su": [1261.29, 0.13]}, {"fe": [1261.43, 0.15]}, {"en": [1261.59, 0.11]}, {"cristo": [1261.71, 0.65]}, {"no": [1263.86, 0.21]}, {"hace": [1264.08, 0.15]}, {"falta": [1264.24, 0.26]}, {"a\u00f1adir": [1264.51, 0.38]}, {"m\u00e1s": [1264.9, 0.29]}, {"nombres": [1265.2, 0.67]}, {"expresamente": [1265.9, 1.06]}, {"se": [1267.14, 0.29]}, {"trata": [1267.44, 0.51]}, {"de": [1267.96, 0.15]}, {"que": [1268.12, 0.23]}, {"sintamos": [1268.36, 1.28]}, {"esto": [1269.84, 0.33]}, {"que": [1270.18, 0.11]}, {"he": [1270.3, 0.02]}, {"dicho": [1270.33, 0.45]}, {"y": [1271.58, 0.14]}, {"que": [1271.73, 0.31]}, {"pensemos": [1272.51, 0.7]}, {"es": [1273.25, 0.19]}, {"un": [1273.45, 0.15]}, {"buen": [1273.61, 0.23]}, {"momento": [1273.85, 0.77]}, {"cuando": [1275.11, 0.3]}, {"es": [1275.42, 0.09]}, {"uno": [1275.52, 0.28]}, {"escuchar": [1275.81, 0.43]}, {"a": [1276.25, 0.03]}, {"misa": [1276.29, 0.48]}, {"para": [1276.85, 0.23]}, {"interiormente": [1277.09, 1.49]}, {"poner": [1278.93, 0.43]}, {"santos": [1279.37, 1.0]}, {"familiares": [1281.08, 1.05]}, {"etc": [1282.16, 0.63]}, {"que": [1282.82, 0.15]}, {"intercedan": [1282.98, 0.75]}, {"por": [1283.74, 0.21]}, {"nosotros": [1283.96, 0.75]}, {"pues": [1285.29, 0.2]}, {"nada": [1285.5, 0.21]}, {"m\u00e1s": [1285.72, 0.37]}, {"que": [1286.74, 0.19]}, {"este": [1286.94, 0.25]}, {"serm\u00f3n": [1287.2, 0.65]}, {"sirva": [1288.08, 1.05]}, {"para": [1289.3, 0.42]}, {"ofrecer": [1289.75, 0.82]}, {"una": [1291.35, 0.46]}, {"nueva": [1291.85, 0.39]}, {"luz": [1292.25, 0.36]}, {"al": [1293.16, 0.27]}, {"canon": [1293.44, 0.66]}, {"que": [1294.14, 0.45]}, {"rezamos": [1294.74, 0.85]}, {"en": [1295.64, 0.19]}, {"la": [1295.84, 0.08]}, {"misa": [1295.93, 0.44]}]}