{"DisplayText": ["El se\u00f1or est\u00e9 con vosotros.", "Lectura del Santo Evangelio seg\u00fan San Juan.", "En el principio ya exist\u00eda la palabra y la palabra estaba junto a Dios.", "Y la palabra era Dios.", "La palabra en el principio estaba junto a Dios.", "Por medio de la palabra se hizo todo y sin ella no se hizo nada de lo que se ha hecho.", "En la palabra hab\u00eda vida y la vida era la luz de los hombres.", "La luz brilla en la tiniebla.", "Y la tiniebla no la recibi\u00f3.", "Surgi\u00f3 un hombre enviado por Dios que se llamaba Juan.", "\u00c9ste ven\u00eda como testigo.", "Para dar testimonio de la luz.", "Para que por \u00e9l todos vinieran a la fe.", "\u00bfNo era \u00e9l la luz?", "Sino testigo de la luz.", "La palabra era la luz verdadera.", "Que alumbra a todo hombre.", "Al mundo, vino y en el mundo estaba.", "El mundo se hizo por medio de ella.", "Y el mundo no la conoci\u00f3.", "Vino a su casa.", "Y los suyos no la recibieron.", "\u00bfPero, cu\u00e1ntos la recibieron? \u00bfLes da poder para ser hijos de Dios?", "Si creen en su nombre.", "Estos no han nacido de sangre ni de amor carnal, ni de amor humano, sino de Dios.", "Y la palabra se hizo carne y acamp\u00f3 entre nosotros.", "Y hemos contemplado su gloria.", "Gloria, propia del hijo \u00fanico del padre, lleno de gracia y de verdad.", "\u00bfJuan da testimonio de \u00e9l y grita diciendo, Este es de quien dije? El que viene detr\u00e1s de m\u00ed pasa delante de m\u00ed porque exist\u00eda antes que ello.", "Pues de su plenitud todos hemos recibido gracia tras gracia.", "Porque la ley se dio por medio de Mois\u00e9s.", "La gracia y la verdad vinieron por medio de Jesucristo.", "A Dios nadie lo ha visto jam\u00e1s.", "El hijo \u00fanico.", "Que est\u00e1 en el seno del padre.", "Es quien lo ha dado a conocer.", "Palabra del se\u00f1or.", "S\u00ed.", "D\u00eda de Navidad.", "Hemos le\u00eddo este.", "Fantastico.", "Pr\u00f3logo de San Juan del Evangelio de San Juan.", "Lo cual nos lleva.", "A examinar.", "\u00bfC\u00f3mo comienzan?", "Los cuatro Evangelios de nuestro Se\u00f1or Jesucristo.", "Deteng\u00e1monos un momento a examinarlo.", "El primero, Mateo.", "Comienza con una genealog\u00eda.", "\u00bfSe puede decir que a cada 1 de los Evangelios tiene su peque\u00f1o pr\u00f3logo, pero se puede decir realmente realmente los que?", "De verdad tienen un pr\u00f3logo, son el de Mateo, el primero de todos y el \u00faltimo el de San Juan.", "El de Mateo es la genealog\u00eda.", "Que desciende desde Abraham.", "Es un sentido descendente desde un hombre concreto.", "Abraham.", "Pod\u00eda haber puesto en otro momento el comienzo de ese r\u00edo descendente Mateo, pero considera.", "\u00bfQu\u00e9?", "Su genealog\u00eda, debe centrarse.", "En esta figura.", "Y en lo que supone el en realidad, Mateo no es que decida.", "Y me corrijo a m\u00ed mismo. No es que decida d\u00f3nde empieza la genealog\u00eda. \u00c9l ten\u00eda esa genealog\u00eda.", "Que ven\u00eda desde Abraham, pero Dios s\u00ed que decide que los lectores.", "Se les haga reparar de modo muy concreto.", "En la descendencia de Abraham por parte de Jes\u00fas.", "\u00bfQu\u00e9?", "Examinen, no toda la humanidad, sino la historia.", "Que comienza con la revelaci\u00f3n.", "En Abraham.", "Fijaos.", "\u00bfBueno, iba a fijarme en la contraposici\u00f3n entre Juan y Mateo? Pero Marcos comienza con una cita de Isa\u00edas y despu\u00e9s ya viene Juan el Bautista, y ya sigue con el bautismo del se\u00f1or Marcos. Comienza con una cita, todo el Evangelio, todo el Antiguo Testamento estaba adelante, sin embargo, va a arrancar.", "El anuncio de Cristo con una sola cita, la famosa.", "Cita cuando dice, Mirad, estoy enviando a mi mensajero delante de TI. \u00c9l preparar\u00e1 tu camino. Una, la voz de 1 que grita en el desierto. Preparad el camino del se\u00f1or. Haced rectos sus senderos.", "Y ya Juan el Bautista.", "Es interesante.", "La importancia de Juan el Bautista.", "Juan el Bautista aparece tambi\u00e9n en el pr\u00f3logo de San Juan.", "Que se dedica a cosas tan divinas.", "No voy a insistir aqu\u00ed.", "\u00bfEn porque?", "Juan el Bautista es tan importante porque ya hemos dedicado varios sermones a \u00e9l.", "Insistiendo.", "\u00bfEn que es el m\u00e1s grande nacido de mujer en que?", "\u00bfCuando dice Jes\u00fas, hab\u00e9is ido a ver un profeta? S\u00ed, y en verdad os digo m\u00e1s que un profeta.", "Es.", "La culminaci\u00f3n de todo el Antiguo Testamento.", "Es la c\u00faspide.", "Que pone fin.", "A toda esa l\u00ednea de profetas.", "Profetas, que a su vez son, junto con los libros sapienciales, fruto de profetas.", "Eso es la culminaci\u00f3n de los que comienzan a Abraham.", "Hablar de Juan el Bautista en el fondo.", "Es conectar.", "Con todo lo que ven\u00eda antes, no hace falta nombrar a toda la larga lista de profetas, desde los menores hasta los mayores, hablando de \u00e9l.", "Se toma la \u00faltima piedra que corona esa edificaci\u00f3n, la c\u00faspide.", "Y as\u00ed comprendemos que el Lucas comienza su Evangelio.", "De nuevo con Juan el Bautista.", "Con su profec\u00eda.", "La profec\u00eda de Dios en el templo la historia de Zacar\u00edas lo conecta con el templo.", "As\u00ed que si os fij\u00e1is de los cuatro Evangelios, los dos del medio.", "Van a arrancar con una conexi\u00f3n con lo antiguo el templo.", "Juan el Bautista.", "Y los otros dos de los extremos.", "Mateo, insistiendo en Jes\u00fas como hombre.", "El hijo del hombre en cierto modo podr\u00edamos decir el fruto.", "D.", "Todo ese \u00e1rbol.", "Es el renuevo de Jes\u00e9.", "\u00c9l es.", "Hijo de ese pueblo.", "Despu\u00e9s veremos que tambi\u00e9n es fundador de ese pueblo.", "Pero \u00e9l es hijo de ese pueblo, \u00e9l es.", "Descendiente de aquellos Reyes de Jud\u00e1.", "La humanidad.", "Sin embargo, el Evangelio.", "De San Juan.", "Por el contrario.", "Enfatiza.", "Lo divino.", "La eternidad.", "Y, ya sin negarlo, no se le llama en ese momento hijo de Abraham.", "O hijo de David, sino que.", "Va a ser el logos, la palabra.", "Escoge justamente el t\u00e9rmino m\u00e1s Inmaterial posible, la palabra.", "Adem\u00e1s, logos es la palabra en su sentido m\u00e1s abstracto.", "No es voz, es palabra en su sentido m\u00e1s racional.", "\u00bfYE Inmaterial?", "Fijaos la contraposici\u00f3n.", "Mateo.", "Va a insistir en la humanidad, Juan va a insistir en la divinidad.", "Una cosa que quiero mencionar de pasada y que me parece algo muy bonito.", "\u00bfEs que algunos autores?", "Han.", "Llamado la atenci\u00f3n en la posibilidad de que.", "El pr\u00f3logo de San Juan fuera un himno que exist\u00eda.", "Anterior a la composici\u00f3n del Evangelio.", "Ciertamente, su g\u00e9nero literario es distinto al del Evangelio, ciertamente, la palabra logos referida.", "A la segunda persona no aparece en todos los Evangelio de San Juan, ni una sola vez.", "No ser\u00eda imposible.", "Juan es el autor del Evangelio, pero autor que puede asumir cosas que exist\u00edan en la Comunidad.", "La idea de que fuera un himno incluso cantado.", "En las eucarist\u00edas es muy bella.", "A m\u00ed por lo menos me parece muy bonito el pensar que hubiera habido una persona muy Santa.", "En esa comunidad.", "\u00bfQue hubiera compuesto?", "Ese himno precioso que es el pr\u00f3logo.", "Pero tambi\u00e9n pod\u00eda ser perfectamente obra de un ap\u00f3stol que al final de su vida.", "Teniendo delante los otros Evangelios.", "Habiendo llevado.", "Estos temas cientos y cientos de horas a la oraci\u00f3n.", "Hace una reflexi\u00f3n.", "Que se condensa en ese tambi\u00e9n esa idea me parece muy bonita.", "En cierto modo.", "Juan es autor de todo el Evangelio.", "Tanto si lo escribi\u00f3 como si lo asumi\u00f3.", "Es una.", "Tesis esta que no hace m\u00e1s que a\u00f1adir, para mi inter\u00e9s en la lectura del comienzo del Evangelio, como tambi\u00e9n.", "He descubierto hoy.", "Que dado que escrib\u00edan.", "Sin puntos ni comas. En esa \u00e9poca todo era seguido.", "Hay dos vers\u00edculos.", "Que se pueden cortar en un momento dado o en otro.", "\u00bfY las dos frases tienen sentido?", "De todas maneras, la versi\u00f3n que hemos le\u00eddo y que es la m\u00e1s com\u00fan.", "Es, me parece a m\u00ed m\u00e1s m\u00e1s bella, m\u00e1s l\u00f3gica y m\u00e1s profunda teol\u00f3gicamente, y es la que toman.", "M\u00e1s autores e pero fijaros qu\u00e9 interesante.", "No cree haber le\u00eddo siempre el Evangelio de de San Juan toda la vida y de pronto 1 se encuentra con que quiz\u00e1s le falta una lectura, la de partir un vers\u00edculo en un lugar en vez de en otro cambia el sentido, pero m\u00ednimamente.", "Tampoco es tanto.", "A\u00fan as\u00ed.", "Hab\u00eda pensado hablar del ser en el serm\u00f3n del sistema, consider\u00f3 que no es tan interesante porque la versi\u00f3n IA m\u00e1s extendida parece tambi\u00e9n la m\u00e1s natural.", "\u00bfOtra cosa interesante?", "El pr\u00f3logo de San Juan, fuera cual fuera su origen.", "Condensa.", "Todos los temas, todos tampoco, pero muchos temas que van a ser extendidos despu\u00e9s en el Evangelio de San Juan, o sea, es como si fuera un resumen el pr\u00f3logo que despu\u00e9s se extiende a trav\u00e9s de todo el Evangelio, el Evangelio como.", "Explicitaci\u00f3n de ese pr\u00f3logo.", "Y as\u00ed leemos el Evangelio y encontramos un vers\u00edculo m\u00e1s adelante que nos habla de la preexistencia del logos o del hijo. Otro vers\u00edculo hay que nos habla de que en \u00e9l estaba la vida otro vers\u00edculo.", "En que se nos dice que la vida era luz, otro lugar en que se nos habla de la luz rechazada por las tinieblas.", "\u00bfOtro lugar en que se habla?", "De la luz y los intentos de sofocar la luz.", "Como este puede ser el menos conocido, lo voy a leer en el pr\u00f3logo, se dice la luz brilla en las tinieblas y las tinieblas no la vencieron.", "M\u00e1s adelante en Juan 12, vers\u00edculo 35, dice Jes\u00fas, La luz est\u00e1 con vosotros por un poco m\u00e1s caminad mientras ten\u00e9is la luz, de manera que las tinieblas no os venzan.", "Si camin\u00e1is en las tinieblas, no sab\u00e9is a d\u00f3nde est\u00e1is yendo. Fijaos como esa explicaci\u00f3n, en el fondo es una glosa.", "A ese tema en el pr\u00f3logo dice algo m\u00e1s, no es una mera repetici\u00f3n de esa lucha entre las tinieblas y la oscuridad HD.", "\u00c9l toma ese tema y lo aplica a sus 12 ap\u00f3stoles dici\u00e9ndoles que tienen que caminar en la luz que.", "Caminando en la luz, las tinieblas no les vencer\u00e1n, etc.", "Si os fij\u00e1is.", "La luz que viene al mundo, Cristo que no es recibido por los suyos, que ha nacido de Dios y no de la carne.", "\u00bfQu\u00e9?", "La idea de ver su gloria, etc\u00e9tera. Todos esos temas est\u00e1n.", "Despu\u00e9s explicitados en el Evangelio.", "Cristo nacido.", "De Dios.", "Pero tambi\u00e9n despu\u00e9s nacido de la carne, Cristo nacido, perd\u00f3n, perd\u00f3n, la palabra nacida solo de Dios, solo de Dios.", "Sin 1 G de intervenci\u00f3n de la materia. Solo de Dios, nada de la carne.", "Y, sin embargo, despu\u00e9s.", "El logos.", "S\u00ed que nace de la carne cuando se encarna.", "De ah\u00ed que distingamos entre la palabra.", "Y Cristo.", "Y Jes\u00fas.", "Sustancialmente son lo mismo.", "Pero decimos que al principio estaba el padre, el hijo y el Esp\u00edritu Santo. No decimos que al principio estaba el padre Cristo y el Esp\u00edritu Santo.", "Hay all\u00ed.", "Un momento en que lo que no ten\u00eda ni 1 G de materia pasa totalmente a ser hijo del hombre.", "\u00bfA ser hijo de David?", "Si os fij\u00e1is.", "Es interesante.", "Los poli\u00e9dricos. \u00bfQu\u00e9 es el Evangelio? \u00bfCu\u00e1ntos aspectos tiene? Que f\u00e1cil es errar como Dios, Al\u00e1.", "Revelado tantas cosas, si no hubiera estado el Esp\u00edritu Santo.", "Hubi\u00e9ramos cerrado, nos hubi\u00e9ramos confundido y era l\u00f3gico. Era l\u00f3gico. Por eso la maravilla de toda la Iglesia.", "Preservando de un modo perfecto el dep\u00f3sito de la fe.", "Y la gran revelaci\u00f3n de este pr\u00f3logo es la palabra, el logos.", "Dios.", "Que tiene un logos Dios que por tanto es Dios padre, porque la palabra estaba a su lado desde siempre.", "Esa es la gran revelaci\u00f3n. Eso es lo que lleva a Jesucristo a la muerte.", "Ante.", "Una casta que se niega a reconocer eso.", "Interesante tambi\u00e9n.", "Que la palabra.", "El t\u00e9rmino palabra logos referido.", "A Jesucristo solo se usa en otros dos lugares de San Juan.", "Fuera del pr\u00f3logo.", "Y 1 de ellos.", "\u00bfEs cuando Juan dice, hemos visto, hemos tocado la palabra de la vida?", "Los que hemos visto con nuestros propios ojos lo que hemos tocado con nuestras propias manos la palabra de la vida.", "Y despu\u00e9s en Apocalipsis 1913.", "Cuando se le llama por este nombre la palabra de Dios. As\u00ed se refiere en un momento dado del apocalipsis a Jesucristo, la palabra.", "Todos los que leyeron todo el Antiguo Testamento.", "Nunca, jam\u00e1s.", "Pudieron imaginarse, aunque se anunciaba algo muy grande, en los profetas, desde los tiempos de Mois\u00e9s ya se hablaba de de algo muy grande que iba a venir en el futuro en la tierra no se refer\u00eda al cielo.", "Pero nunca se pueden imaginar.", "La venida de Dios.", "Como palabra, porque ellos no sab\u00edan que exist\u00edan las 3 personas.", "Que Dios iba a aparecer como palabra.", "Palabra.", "Salida de la boca del padre.", "Palabra.", "Que nos habla a nosotros, los humanos en los cuatro Evangelios.", "Hay una insistencia muy grande.", "En mis sermones, en el Evangelio.", "Porque de Jes\u00fas podemos imaginar muchas cosas, pero lo que tenemos realmente en nuestras manos son las palabras suyas del Evangelio.", "Despu\u00e9s ya c\u00f3mo era su cara, su altura, el color de su pelo, eso no tiene ninguna importancia ninguna.", "Lo que importa es que \u00e9l nos ha dejado.", "Su palabra, lo que era querido, ni m\u00e1s ni menos. Y eso lo tenemos desde hace 2000 a\u00f1os, preservado maravillosamente en la Iglesia.", "Por lo tanto, la palabra de Dios.", "Que nos deja.", "La palabra del Evangelio las palabras que salieron de la boca de la palabra que sali\u00f3 de la boca de Dios.", "Nunca.", "Insistiremos bastante.", "En.", "Lo conveniente de leer y meditar el Evangelio. Hay muchos libros y muy buenos, pero el Evangelio.", "Es.", "Si dec\u00edamos que Juan el Bautista, el m\u00e1s grande nacido de mujer, el m\u00e1s grande de los profetas.", "Los Evangelios.", "Son lo m\u00e1s grande de toda la Biblia.", "Y dentro de los Evangelios que forman una unidad, destaca.", "De un modo bell\u00edsimo este pr\u00f3logo.", "Este pr\u00f3logo siempre siempre llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los Santos, de los m\u00edsticos, de los padres de la Iglesia. En la anterior misa, a la que estuvo hasta el Vaticano segundo, era obligatorio.", "Que el sacerdote en el altar en voz baja, leyera todos los d\u00edas el pr\u00f3logo de San Juan.", "Fijaos la importancia que tiene y es verdad porque si los 3 Evangelios culminan.", "En las reflexiones de Juan el Bautista de Juan el evangelista, en el Cuarto Evangelio.", "El pr\u00f3logo es ciertamente.", "La parte, yo dir\u00eda m\u00e1s noble.", "Que condensa todo mejor de ese cuarto Evangelio.", "As\u00ed que hoy, justo en el d\u00eda de Navidad, no por casualidad la Iglesia pone este texto.", "Que todos nosotros veneremos a la palabra salida de la boca de Dios padre.", ""], "OffsetDuration": [[2.08, 2.75], [6.99, 4.97], [17.24, 6.0], [23.94, 2.17], [27.27, 3.17], [31.84, 5.92], [39.24, 5.71], [45.91, 2.83], [49.66, 2.39], [54.0, 4.09], [59.33, 1.78], [61.9, 1.86], [64.7, 2.76], [69.06, 1.48], [71.52, 2.03], [75.25, 2.75], [78.84, 1.49], [81.75, 2.69], [86.03, 2.21], [89.22, 1.64], [92.17, 1.05], [93.84, 2.53], [97.75, 4.26], [102.64, 1.72], [106.22, 6.23], [113.92, 4.23], [119.08, 2.05], [122.05, 6.12], [130.45, 11.78], [144.22, 4.82], [150.06, 2.85], [153.83, 4.71], [160.56, 2.26], [164.15, 1.18], [166.02, 2.12], [168.78, 1.82], [176.16, 2.18], [198.54, 0.37], [199.77, 1.02], [202.31, 2.64], [206.52, 1.23], [208.34, 3.63], [215.54, 1.42], [217.98, 0.98], [219.89, 1.27], [222.13, 2.97], [226.6, 3.05], [230.67, 1.23], [232.6, 2.49], [237.8, 9.4], [247.76, 5.29], [253.89, 1.78], [256.46, 2.54], [259.72, 4.05], [265.03, 0.81], [266.53, 8.12], [275.22, 0.72], [276.84, 3.23], [281.14, 1.5], [283.19, 5.07], [289.03, 5.65], [295.64, 5.43], [302.35, 3.72], [307.03, 3.98], [312.25, 0.77], [313.71, 4.31], [319.28, 2.02], [322.57, 0.87], [325.95, 1.07], [330.17, 23.2], [355.02, 3.33], [359.25, 19.46], [380.17, 1.33], [384.5, 1.16], [387.04, 3.64], [391.75, 4.13], [396.78, 2.97], [400.71, 1.34], [403.56, 1.24], [405.57, 4.41], [410.96, 1.22], [413.55, 2.96], [418.13, 5.78], [424.93, 0.43], [426.59, 3.19], [431.01, 2.2], [434.1, 0.76], [435.46, 2.16], [438.36, 6.34], [446.29, 2.87], [451.1, 3.47], [455.16, 1.29], [457.49, 10.04], [468.79, 4.87], [475.3, 4.17], [480.27, 2.26], [483.66, 1.63], [486.07, 6.19], [493.01, 5.05], [499.09, 5.33], [505.05, 1.09], [507.46, 1.98], [510.69, 4.13], [515.44, 5.71], [522.38, 0.47], [523.8, 0.99], [525.69, 1.64], [528.46, 0.74], [531.96, 1.61], [534.76, 3.35], [538.9, 2.83], [542.77, 2.51], [546.49, 2.04], [550.03, 1.79], [552.67, 1.03], [554.53, 1.27], [556.74, 1.08], [558.45, 0.72], [559.9, 1.2], [562.99, 5.57], [569.15, 3.44], [573.7, 2.35], [577.34, 5.99], [585.92, 5.33], [592.88, 6.08], [599.8, 2.4], [604.42, 1.8], [607.32, 0.8], [609.66, 4.21], [615.71, 4.87], [621.57, 1.51], [624.0, 0.8], [626.08, 3.87], [631.19, 4.44], [636.38, 2.83], [641.18, 8.11], [649.98, 5.1], [656.69, 1.57], [659.99, 7.33], [669.27, 3.09], [673.12, 2.87], [677.52, 6.35], [684.62, 1.27], [686.92, 1.58], [689.29, 2.82], [694.29, 7.11], [703.04, 2.63], [707.4, 1.17], [709.54, 5.18], [716.28, 1.46], [718.31, 4.89], [724.72, 0.94], [726.35, 1.88], [728.84, 3.07], [733.69, 0.57], [735.09, 9.3], [744.98, 1.16], [747.26, 1.82], [750.29, 3.39], [754.66, 1.57], [756.94, 3.81], [761.56, 3.01], [765.62, 4.53], [771.27, 8.55], [780.47, 4.08], [785.8, 16.2], [802.7, 1.13], [804.92, 0.73], [806.22, 12.5], [821.27, 2.07], [825.2, 4.07], [831.17, 1.03], [833.04, 18.48], [852.21, 2.22], [856.05, 15.93], [872.9, 9.31], [883.4, 1.56], [885.85, 3.28], [890.01, 11.67], [903.39, 17.36], [921.79, 11.34], [934.05, 10.7], [945.58, 8.65], [955.95, 4.41], [961.95, 1.03], [963.89, 8.29], [973.02, 0.79], [974.52, 5.13], [980.33, 2.87], [985.3, 1.59], [987.97, 0.7], [990.97, 11.54], [1003.4, 6.47], [1010.99, 1.36], [1013.37, 0.87], [1015.39, 2.17], [1018.76, 3.35], [1023.78, 1.07], [1025.93, 0.67], [1027.58, 1.94], [1030.55, 8.34], [1040.14, 0.93], [1041.71, 10.13], [1052.55, 2.08], [1057.5, 1.25], [1061.01, 2.06], [1063.89, 7.62], [1073.05, 5.07], [1079.08, 10.06], [1090.84, 6.03], [1099.41, 4.88], [1105.78, 0.77], [1108.58, 10.03], [1119.39, 6.03], [1126.09, 0.68], [1127.82, 4.43], [1134.38, 1.61], [1136.86, 1.03], [1138.64, 3.68], [1142.88, 7.75], [1151.18, 1.13], [1154.26, 1.46], [1156.45, 6.69], [1163.99, 8.6], [1173.81, 2.86], [1177.31, 10.93], [1191.89, 4.45], [1197.34, 1.66], [1199.56, 13.81], [1215.3, 1.64], [1217.81, 2.94], [1221.49, 3.98], [1226.69, 4.83], [1232.79, 0.83], [1234.51, 1.86], [1237.42, 0.82], [1238.94, 3.34], [1243.75, 1.88], [1246.86, 2.67], [1250.55, 10.85], [1262.77, 6.78], [1270.51, 3.99], [1275.12, 10.77], [1287.74, 3.95], [1292.63, 0.85], [1294.11, 7.97], [1303.49, 0.86], [1305.07, 1.69], [1308.01, 0.43], [1309.82, 8.02], [1318.69, 0.52], [1319.9, 5.72], [1326.26, 1.36], [1328.44, 3.6], [1333.48, 6.0], [1340.27, 2.99], [1344.41, 12.34], [1357.31, 6.39], [1364.38, 8.67], [1374.16, 4.82], [1380.15, 3.26], [1384.12, 2.39], [1387.25, 3.15], [1392.3, 8.41], [1401.58, 8.34], [1411.23, 8.79]], "Lexical": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en el principio ya exist\u00eda la palabra y la palabra estaba junto a dios", "y la palabra era dios", "la palabra en el principio estaba junto a dios", "por medio de la palabra se hizo todo y sin ella no se hizo nada de lo que se ha hecho", "en la palabra hab\u00eda vida y la vida era la luz de los hombres", "la luz brilla en la tiniebla", "y la tiniebla no la recibi\u00f3", "surgi\u00f3 un hombre enviado por dios que se llamaba juan", "\u00e9ste ven\u00eda como testigo", "para dar testimonio de la luz", "para que por \u00e9l todos vinieran a la fe", "no era \u00e9l la luz", "sino testigo de la luz", "la palabra era la luz verdadera", "que alumbra a todo hombre", "al mundo vino y en el mundo estaba", "el mundo se hizo por medio de ella", "y el mundo no la conoci\u00f3", "vino a su casa", "y los suyos no la recibieron", "pero cu\u00e1ntos la recibieron les da poder para ser hijos de dios", "si creen en su nombre", "estos no han nacido de sangre ni de amor carnal ni de amor humano sino de dios", "y la palabra se hizo carne y acamp\u00f3 entre nosotros", "y hemos contemplado su gloria", "gloria propia del hijo \u00fanico del padre lleno de gracia y de verdad", "juan da testimonio de \u00e9l y grita diciendo este es de quien dije el que viene detr\u00e1s de m\u00ed pasa delante de m\u00ed porque exist\u00eda antes que ello", "pues de su plenitud todos hemos recibido gracia tras gracia", "porque la ley se dio por medio de mois\u00e9s", "la gracia y la verdad vinieron por medio de jesucristo", "a dios nadie lo ha visto jam\u00e1s", "el hijo \u00fanico", "que est\u00e1 en el seno del padre", "es quien lo ha dado a conocer", "palabra del se\u00f1or", "s\u00ed", "d\u00eda de navidad", "hemos le\u00eddo este", "fantastico", "pr\u00f3logo de san juan del evangelio de san juan", "lo cual nos lleva", "a examinar", "c\u00f3mo comienzan", "los cuatro evangelios de nuestro se\u00f1or jesucristo", "deteng\u00e1monos un momento a examinarlo", "el primero mateo", "comienza con una genealog\u00eda", "se puede decir que a cada uno de los evangelios tiene su peque\u00f1o pr\u00f3logo pero se puede decir realmente realmente los que", "de verdad tienen un pr\u00f3logo son el de mateo el primero de todos y el \u00faltimo el de san juan", "el de mateo es la genealog\u00eda", "que desciende desde abraham", "es un sentido descendente desde un hombre concreto", "abraham", "pod\u00eda haber puesto en otro momento el comienzo de ese r\u00edo descendente mateo pero considera", "qu\u00e9", "su genealog\u00eda debe centrarse", "en esta figura", "y en lo que supone el en realidad mateo no es que decida", "y me corrijo a m\u00ed mismo no es que decida d\u00f3nde empieza la genealog\u00eda \u00e9l ten\u00eda esa genealog\u00eda", "que ven\u00eda desde abraham pero dios s\u00ed que decide que los lectores", "se les haga reparar de modo muy concreto", "en la descendencia de abraham por parte de jes\u00fas", "qu\u00e9", "examinen no toda la humanidad sino la historia", "que comienza con la revelaci\u00f3n", "en abraham", "fijaos", "bueno iba a fijarme en la contraposici\u00f3n entre juan y mateo pero marcos comienza con una cita de isa\u00edas y despu\u00e9s ya viene juan el bautista y ya sigue con el bautismo del se\u00f1or marcos comienza con una cita todo el evangelio todo el antiguo testamento estaba adelante sin embargo va a arrancar", "el anuncio de cristo con una sola cita la famosa", "cita cuando dice mirad estoy enviando a mi mensajero delante de ti \u00e9l preparar\u00e1 tu camino una la voz de uno que grita en el desierto preparad el camino del se\u00f1or haced rectos sus senderos", "y ya juan el bautista", "es interesante", "la importancia de juan el bautista", "juan el bautista aparece tambi\u00e9n en el pr\u00f3logo de san juan", "que se dedica a cosas tan divinas", "no voy a insistir aqu\u00ed", "en porque", "juan el bautista es tan importante porque ya hemos dedicado varios sermones a \u00e9l", "insistiendo", "en que es el m\u00e1s grande nacido de mujer en que", "cuando dice jes\u00fas hab\u00e9is ido a ver un profeta s\u00ed y en verdad os digo m\u00e1s que un profeta", "es", "la culminaci\u00f3n de todo el antiguo testamento", "es la c\u00faspide", "que pone fin", "a toda esa l\u00ednea de profetas", "profetas que a su vez son junto con los libros sapienciales fruto de profetas", "eso es la culminaci\u00f3n de los que comienzan a abraham", "hablar de juan el bautista en el fondo", "es conectar", "con todo lo que ven\u00eda antes no hace falta nombrar a toda la larga lista de profetas desde los menores hasta los mayores hablando de \u00e9l", "se toma la \u00faltima piedra que corona esa edificaci\u00f3n la c\u00faspide", "y as\u00ed comprendemos que el lucas comienza su evangelio", "de nuevo con juan el bautista", "con su profec\u00eda", "la profec\u00eda de dios en el templo la historia de zacar\u00edas lo conecta con el templo", "as\u00ed que si os fij\u00e1is de los cuatro evangelios los dos del medio", "van a arrancar con una conexi\u00f3n con lo antiguo el templo", "juan el bautista", "y los otros dos de los extremos", "mateo insistiendo en jes\u00fas como hombre", "el hijo del hombre en cierto modo podr\u00edamos decir el fruto", "d", "todo ese \u00e1rbol", "es el renuevo de jes\u00e9", "\u00e9l es", "hijo de ese pueblo", "despu\u00e9s veremos que tambi\u00e9n es fundador de ese pueblo", "pero \u00e9l es hijo de ese pueblo \u00e9l es", "descendiente de aquellos reyes de jud\u00e1", "la humanidad", "sin embargo el evangelio", "de san juan", "por el contrario", "enfatiza", "lo divino", "la eternidad", "y ya sin negarlo no se le llama en ese momento hijo de abraham", "o hijo de david sino que", "va a ser el logos la palabra", "escoge justamente el t\u00e9rmino m\u00e1s inmaterial posible la palabra", "adem\u00e1s logos es la palabra en su sentido m\u00e1s abstracto", "no es voz es palabra en su sentido m\u00e1s racional", "y e inmaterial", "fijaos la contraposici\u00f3n", "mateo", "va a insistir en la humanidad juan va a insistir en la divinidad", "una cosa que quiero mencionar de pasada y que me parece algo muy bonito", "es que algunos autores", "han", "llamado la atenci\u00f3n en la posibilidad de que", "el pr\u00f3logo de san juan fuera un himno que exist\u00eda", "anterior a la composici\u00f3n del evangelio", "ciertamente su g\u00e9nero literario es distinto al del evangelio ciertamente la palabra logos referida", "a la segunda persona no aparece en todos los evangelio de san juan ni una sola vez", "no ser\u00eda imposible", "juan es el autor del evangelio pero autor que puede asumir cosas que exist\u00edan en la comunidad", "la idea de que fuera un himno incluso cantado", "en las eucarist\u00edas es muy bella", "a m\u00ed por lo menos me parece muy bonito el pensar que hubiera habido una persona muy santa", "en esa comunidad", "que hubiera compuesto", "ese himno precioso que es el pr\u00f3logo", "pero tambi\u00e9n pod\u00eda ser perfectamente obra de un ap\u00f3stol que al final de su vida", "teniendo delante los otros evangelios", "habiendo llevado", "estos temas cientos y cientos de horas a la oraci\u00f3n", "hace una reflexi\u00f3n", "que se condensa en ese tambi\u00e9n esa idea me parece muy bonita", "en cierto modo", "juan es autor de todo el evangelio", "tanto si lo escribi\u00f3 como si lo asumi\u00f3", "es una", "tesis esta que no hace m\u00e1s que a\u00f1adir para mi inter\u00e9s en la lectura del comienzo del evangelio como tambi\u00e9n", "he descubierto hoy", "que dado que escrib\u00edan", "sin puntos ni comas en esa \u00e9poca todo era seguido", "hay dos vers\u00edculos", "que se pueden cortar en un momento dado o en otro", "y las dos frases tienen sentido", "de todas maneras la versi\u00f3n que hemos le\u00eddo y que es la m\u00e1s com\u00fan", "es me parece a m\u00ed m\u00e1s m\u00e1s bella m\u00e1s l\u00f3gica y m\u00e1s profunda teol\u00f3gicamente y es la que toman", "m\u00e1s autores e pero fijaros qu\u00e9 interesante", "no cree haber le\u00eddo siempre el evangelio de de san juan toda la vida y de pronto uno se encuentra con que quiz\u00e1s le falta una lectura la de partir un vers\u00edculo en un lugar en vez de en otro cambia el sentido pero m\u00ednimamente", "tampoco es tanto", "a\u00fan as\u00ed", "hab\u00eda pensado hablar del ser en el serm\u00f3n del sistema consider\u00f3 que no es tan interesante porque la versi\u00f3n ia m\u00e1s extendida parece tambi\u00e9n la m\u00e1s natural", "otra cosa interesante", "el pr\u00f3logo de san juan fuera cual fuera su origen", "condensa", "todos los temas todos tampoco pero muchos temas que van a ser extendidos despu\u00e9s en el evangelio de san juan o sea es como si fuera un resumen el pr\u00f3logo que despu\u00e9s se extiende a trav\u00e9s de todo el evangelio el evangelio como", "explicitaci\u00f3n de ese pr\u00f3logo", "y as\u00ed leemos el evangelio y encontramos un vers\u00edculo m\u00e1s adelante que nos habla de la preexistencia del logos o del hijo otro vers\u00edculo hay que nos habla de que en \u00e9l estaba la vida otro vers\u00edculo", "en que se nos dice que la vida era luz otro lugar en que se nos habla de la luz rechazada por las tinieblas", "otro lugar en que se habla", "de la luz y los intentos de sofocar la luz", "como este puede ser el menos conocido lo voy a leer en el pr\u00f3logo se dice la luz brilla en las tinieblas y las tinieblas no la vencieron", "m\u00e1s adelante en juan doce vers\u00edculo treinta y cinco dice jes\u00fas la luz est\u00e1 con vosotros por un poco m\u00e1s caminad mientras ten\u00e9is la luz de manera que las tinieblas no os venzan", "si camin\u00e1is en las tinieblas no sab\u00e9is a d\u00f3nde est\u00e1is yendo fijaos como esa explicaci\u00f3n en el fondo es una glosa", "a ese tema en el pr\u00f3logo dice algo m\u00e1s no es una mera repetici\u00f3n de esa lucha entre las tinieblas y la oscuridad hd", "\u00e9l toma ese tema y lo aplica a sus doce ap\u00f3stoles dici\u00e9ndoles que tienen que caminar en la luz que", "caminando en la luz las tinieblas no les vencer\u00e1n etc", "si os fij\u00e1is", "la luz que viene al mundo cristo que no es recibido por los suyos que ha nacido de dios y no de la carne", "qu\u00e9", "la idea de ver su gloria etc\u00e9tera todos esos temas est\u00e1n", "despu\u00e9s explicitados en el evangelio", "cristo nacido", "de dios", "pero tambi\u00e9n despu\u00e9s nacido de la carne cristo nacido perd\u00f3n perd\u00f3n la palabra nacida solo de dios solo de dios", "sin un gramo de intervenci\u00f3n de la materia solo de dios nada de la carne", "y sin embargo despu\u00e9s", "el logos", "s\u00ed que nace de la carne cuando se encarna", "de ah\u00ed que distingamos entre la palabra", "y cristo", "y jes\u00fas", "sustancialmente son lo mismo", "pero decimos que al principio estaba el padre el hijo y el esp\u00edritu santo no decimos que al principio estaba el padre cristo y el esp\u00edritu santo", "hay all\u00ed", "un momento en que lo que no ten\u00eda ni un gramo de materia pasa totalmente a ser hijo del hombre", "a ser hijo de david", "si os fij\u00e1is", "es interesante", "los poli\u00e9dricos qu\u00e9 es el evangelio cu\u00e1ntos aspectos tiene que f\u00e1cil es errar como dios al\u00e1", "revelado tantas cosas si no hubiera estado el esp\u00edritu santo", "hubi\u00e9ramos cerrado nos hubi\u00e9ramos confundido y era l\u00f3gico era l\u00f3gico por eso la maravilla de toda la iglesia", "preservando de un modo perfecto el dep\u00f3sito de la fe", "y la gran revelaci\u00f3n de este pr\u00f3logo es la palabra el logos", "dios", "que tiene un logos dios que por tanto es dios padre porque la palabra estaba a su lado desde siempre", "esa es la gran revelaci\u00f3n eso es lo que lleva a jesucristo a la muerte", "ante", "una casta que se niega a reconocer eso", "interesante tambi\u00e9n", "que la palabra", "el t\u00e9rmino palabra logos referido", "a jesucristo solo se usa en otros dos lugares de san juan", "fuera del pr\u00f3logo", "y uno de ellos", "es cuando juan dice hemos visto hemos tocado la palabra de la vida", "los que hemos visto con nuestros propios ojos lo que hemos tocado con nuestras propias manos la palabra de la vida", "y despu\u00e9s en apocalipsis diecinueve trece", "cuando se le llama por este nombre la palabra de dios as\u00ed se refiere en un momento dado del apocalipsis a jesucristo la palabra", "todos los que leyeron todo el antiguo testamento", "nunca jam\u00e1s", "pudieron imaginarse aunque se anunciaba algo muy grande en los profetas desde los tiempos de mois\u00e9s ya se hablaba de de algo muy grande que iba a venir en el futuro en la tierra no se refer\u00eda al cielo", "pero nunca se pueden imaginar", "la venida de dios", "como palabra porque ellos no sab\u00edan que exist\u00edan las tres personas", "que dios iba a aparecer como palabra", "palabra", "salida de la boca del padre", "palabra", "que nos habla a nosotros los humanos en los cuatro evangelios", "hay una insistencia muy grande", "en mis sermones en el evangelio", "porque de jes\u00fas podemos imaginar muchas cosas pero lo que tenemos realmente en nuestras manos son las palabras suyas del evangelio", "despu\u00e9s ya c\u00f3mo era su cara su altura el color de su pelo eso no tiene ninguna importancia ninguna", "lo que importa es que \u00e9l nos ha dejado", "su palabra lo que era querido ni m\u00e1s ni menos y eso lo tenemos desde hace dos mil a\u00f1os preservado maravillosamente en la iglesia", "por lo tanto la palabra de dios", "que nos deja", "la palabra del evangelio las palabras que salieron de la boca de la palabra que sali\u00f3 de la boca de dios", "nunca", "insistiremos bastante", "en", "lo conveniente de leer y meditar el evangelio hay muchos libros y muy buenos pero el evangelio", "es", "si dec\u00edamos que juan el bautista el m\u00e1s grande nacido de mujer el m\u00e1s grande de los profetas", "los evangelios", "son lo m\u00e1s grande de toda la biblia", "y dentro de los evangelios que forman una unidad destaca", "de un modo bell\u00edsimo este pr\u00f3logo", "este pr\u00f3logo siempre siempre llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los santos de los m\u00edsticos de los padres de la iglesia en la anterior misa a la que estuvo hasta el vaticano segundo era obligatorio", "que el sacerdote en el altar en voz baja leyera todos los d\u00edas el pr\u00f3logo de san juan", "fijaos la importancia que tiene y es verdad porque si los tres evangelios culminan", "en las reflexiones de juan el bautista de juan el evangelista en el cuarto evangelio", "el pr\u00f3logo es ciertamente", "la parte yo dir\u00eda m\u00e1s noble", "que condensa todo mejor de ese cuarto evangelio", "as\u00ed que hoy justo en el d\u00eda de navidad no por casualidad la iglesia pone este texto", "que todos nosotros veneremos a la palabra salida de la boca de dios padre", ""], "ITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en el principio ya exist\u00eda la palabra y la palabra estaba junto a dios", "y la palabra era dios", "la palabra en el principio estaba junto a dios", "por medio de la palabra se hizo todo y sin ella no se hizo nada de lo que se ha hecho", "en la palabra hab\u00eda vida y la vida era la luz de los hombres", "la luz brilla en la tiniebla", "y la tiniebla no la recibi\u00f3", "surgi\u00f3 un hombre enviado por dios que se llamaba juan", "\u00e9ste ven\u00eda como testigo", "para dar testimonio de la luz", "para que por \u00e9l todos vinieran a la fe", "no era \u00e9l la luz", "sino testigo de la luz", "la palabra era la luz verdadera", "que alumbra a todo hombre", "al mundo vino y en el mundo estaba", "el mundo se hizo por medio de ella", "y el mundo no la conoci\u00f3", "vino a su casa", "y los suyos no la recibieron", "pero cu\u00e1ntos la recibieron les da poder para ser hijos de dios", "si creen en su nombre", "estos no han nacido de sangre ni de amor carnal ni de amor humano sino de dios", "y la palabra se hizo carne y acamp\u00f3 entre nosotros", "y hemos contemplado su gloria", "gloria propia del hijo \u00fanico del padre lleno de gracia y de verdad", "juan da testimonio de \u00e9l y grita diciendo este es de quien dije el que viene detr\u00e1s de m\u00ed pasa delante de m\u00ed porque exist\u00eda antes que ello", "pues de su plenitud todos hemos recibido gracia tras gracia", "porque la ley se dio por medio de mois\u00e9s", "la gracia y la verdad vinieron por medio de jesucristo", "a dios nadie lo ha visto jam\u00e1s", "el hijo \u00fanico", "que est\u00e1 en el seno del padre", "es quien lo ha dado a conocer", "palabra del se\u00f1or", "s\u00ed", "d\u00eda de navidad", "hemos le\u00eddo este", "fantastico", "pr\u00f3logo de san juan del evangelio de san juan", "lo cual nos lleva", "a examinar", "c\u00f3mo comienzan", "los cuatro evangelios de nuestro se\u00f1or jesucristo", "deteng\u00e1monos un momento a examinarlo", "el primero mateo", "comienza con una genealog\u00eda", "se puede decir que a cada 1 de los evangelios tiene su peque\u00f1o pr\u00f3logo pero se puede decir realmente realmente los que", "de verdad tienen un pr\u00f3logo son el de mateo el primero de todos y el \u00faltimo el de san juan", "el de mateo es la genealog\u00eda", "que desciende desde abraham", "es un sentido descendente desde un hombre concreto", "abraham", "pod\u00eda haber puesto en otro momento el comienzo de ese r\u00edo descendente mateo pero considera", "qu\u00e9", "su genealog\u00eda debe centrarse", "en esta figura", "y en lo que supone el en realidad mateo no es que decida", "y me corrijo a m\u00ed mismo no es que decida d\u00f3nde empieza la genealog\u00eda \u00e9l ten\u00eda esa genealog\u00eda", "que ven\u00eda desde abraham pero dios s\u00ed que decide que los lectores", "se les haga reparar de modo muy concreto", "en la descendencia de abraham por parte de jes\u00fas", "qu\u00e9", "examinen no toda la humanidad sino la historia", "que comienza con la revelaci\u00f3n", "en abraham", "fijaos", "bueno iba a fijarme en la contraposici\u00f3n entre juan y mateo pero marcos comienza con una cita de isa\u00edas y despu\u00e9s ya viene juan el bautista y ya sigue con el bautismo del se\u00f1or marcos comienza con una cita todo el evangelio todo el antiguo testamento estaba adelante sin embargo va a arrancar", "el anuncio de cristo con una sola cita la famosa", "cita cuando dice mirad estoy enviando a mi mensajero delante de ti \u00e9l preparar\u00e1 tu camino una la voz de 1 que grita en el desierto preparad el camino del se\u00f1or haced rectos sus senderos", "y ya juan el bautista", "es interesante", "la importancia de juan el bautista", "juan el bautista aparece tambi\u00e9n en el pr\u00f3logo de san juan", "que se dedica a cosas tan divinas", "no voy a insistir aqu\u00ed", "en porque", "juan el bautista es tan importante porque ya hemos dedicado varios sermones a \u00e9l", "insistiendo", "en que es el m\u00e1s grande nacido de mujer en que", "cuando dice jes\u00fas hab\u00e9is ido a ver un profeta s\u00ed y en verdad os digo m\u00e1s que un profeta", "es", "la culminaci\u00f3n de todo el antiguo testamento", "es la c\u00faspide", "que pone fin", "a toda esa l\u00ednea de profetas", "profetas que a su vez son junto con los libros sapienciales fruto de profetas", "eso es la culminaci\u00f3n de los que comienzan a abraham", "hablar de juan el bautista en el fondo", "es conectar", "con todo lo que ven\u00eda antes no hace falta nombrar a toda la larga lista de profetas desde los menores hasta los mayores hablando de \u00e9l", "se toma la \u00faltima piedra que corona esa edificaci\u00f3n la c\u00faspide", "y as\u00ed comprendemos que el lucas comienza su evangelio", "de nuevo con juan el bautista", "con su profec\u00eda", "la profec\u00eda de dios en el templo la historia de zacar\u00edas lo conecta con el templo", "as\u00ed que si os fij\u00e1is de los cuatro evangelios los dos del medio", "van a arrancar con una conexi\u00f3n con lo antiguo el templo", "juan el bautista", "y los otros dos de los extremos", "mateo insistiendo en jes\u00fas como hombre", "el hijo del hombre en cierto modo podr\u00edamos decir el fruto", "d", "todo ese \u00e1rbol", "es el renuevo de jes\u00e9", "\u00e9l es", "hijo de ese pueblo", "despu\u00e9s veremos que tambi\u00e9n es fundador de ese pueblo", "pero \u00e9l es hijo de ese pueblo \u00e9l es", "descendiente de aquellos reyes de jud\u00e1", "la humanidad", "sin embargo el evangelio", "de san juan", "por el contrario", "enfatiza", "lo divino", "la eternidad", "y ya sin negarlo no se le llama en ese momento hijo de abraham", "o hijo de david sino que", "va a ser el logos la palabra", "escoge justamente el t\u00e9rmino m\u00e1s inmaterial posible la palabra", "adem\u00e1s logos es la palabra en su sentido m\u00e1s abstracto", "no es voz es palabra en su sentido m\u00e1s racional", "YE inmaterial", "fijaos la contraposici\u00f3n", "mateo", "va a insistir en la humanidad juan va a insistir en la divinidad", "una cosa que quiero mencionar de pasada y que me parece algo muy bonito", "es que algunos autores", "han", "llamado la atenci\u00f3n en la posibilidad de que", "el pr\u00f3logo de san juan fuera un himno que exist\u00eda", "anterior a la composici\u00f3n del evangelio", "ciertamente su g\u00e9nero literario es distinto al del evangelio ciertamente la palabra logos referida", "a la segunda persona no aparece en todos los evangelio de san juan ni una sola vez", "no ser\u00eda imposible", "juan es el autor del evangelio pero autor que puede asumir cosas que exist\u00edan en la comunidad", "la idea de que fuera un himno incluso cantado", "en las eucarist\u00edas es muy bella", "a m\u00ed por lo menos me parece muy bonito el pensar que hubiera habido una persona muy santa", "en esa comunidad", "que hubiera compuesto", "ese himno precioso que es el pr\u00f3logo", "pero tambi\u00e9n pod\u00eda ser perfectamente obra de un ap\u00f3stol que al final de su vida", "teniendo delante los otros evangelios", "habiendo llevado", "estos temas cientos y cientos de horas a la oraci\u00f3n", "hace una reflexi\u00f3n", "que se condensa en ese tambi\u00e9n esa idea me parece muy bonita", "en cierto modo", "juan es autor de todo el evangelio", "tanto si lo escribi\u00f3 como si lo asumi\u00f3", "es una", "tesis esta que no hace m\u00e1s que a\u00f1adir para mi inter\u00e9s en la lectura del comienzo del evangelio como tambi\u00e9n", "he descubierto hoy", "que dado que escrib\u00edan", "sin puntos ni comas en esa \u00e9poca todo era seguido", "hay dos vers\u00edculos", "que se pueden cortar en un momento dado o en otro", "y las dos frases tienen sentido", "de todas maneras la versi\u00f3n que hemos le\u00eddo y que es la m\u00e1s com\u00fan", "es me parece a m\u00ed m\u00e1s m\u00e1s bella m\u00e1s l\u00f3gica y m\u00e1s profunda teol\u00f3gicamente y es la que toman", "m\u00e1s autores e pero fijaros qu\u00e9 interesante", "no cree haber le\u00eddo siempre el evangelio de de san juan toda la vida y de pronto 1 se encuentra con que quiz\u00e1s le falta una lectura la de partir un vers\u00edculo en un lugar en vez de en otro cambia el sentido pero m\u00ednimamente", "tampoco es tanto", "a\u00fan as\u00ed", "hab\u00eda pensado hablar del ser en el serm\u00f3n del sistema consider\u00f3 que no es tan interesante porque la versi\u00f3n ia m\u00e1s extendida parece tambi\u00e9n la m\u00e1s natural", "otra cosa interesante", "el pr\u00f3logo de san juan fuera cual fuera su origen", "condensa", "todos los temas todos tampoco pero muchos temas que van a ser extendidos despu\u00e9s en el evangelio de san juan o sea es como si fuera un resumen el pr\u00f3logo que despu\u00e9s se extiende a trav\u00e9s de todo el evangelio el evangelio como", "explicitaci\u00f3n de ese pr\u00f3logo", "y as\u00ed leemos el evangelio y encontramos un vers\u00edculo m\u00e1s adelante que nos habla de la preexistencia del logos o del hijo otro vers\u00edculo hay que nos habla de que en \u00e9l estaba la vida otro vers\u00edculo", "en que se nos dice que la vida era luz otro lugar en que se nos habla de la luz rechazada por las tinieblas", "otro lugar en que se habla", "de la luz y los intentos de sofocar la luz", "como este puede ser el menos conocido lo voy a leer en el pr\u00f3logo se dice la luz brilla en las tinieblas y las tinieblas no la vencieron", "m\u00e1s adelante en juan 12 vers\u00edculo 35 dice jes\u00fas la luz est\u00e1 con vosotros por un poco m\u00e1s caminad mientras ten\u00e9is la luz de manera que las tinieblas no os venzan", "si camin\u00e1is en las tinieblas no sab\u00e9is a d\u00f3nde est\u00e1is yendo fijaos como esa explicaci\u00f3n en el fondo es una glosa", "a ese tema en el pr\u00f3logo dice algo m\u00e1s no es una mera repetici\u00f3n de esa lucha entre las tinieblas y la oscuridad hd", "\u00e9l toma ese tema y lo aplica a sus 12 ap\u00f3stoles dici\u00e9ndoles que tienen que caminar en la luz que", "caminando en la luz las tinieblas no les vencer\u00e1n etc", "si os fij\u00e1is", "la luz que viene al mundo cristo que no es recibido por los suyos que ha nacido de dios y no de la carne", "qu\u00e9", "la idea de ver su gloria etc\u00e9tera todos esos temas est\u00e1n", "despu\u00e9s explicitados en el evangelio", "cristo nacido", "de dios", "pero tambi\u00e9n despu\u00e9s nacido de la carne cristo nacido perd\u00f3n perd\u00f3n la palabra nacida solo de dios solo de dios", "sin 1 g de intervenci\u00f3n de la materia solo de dios nada de la carne", "y sin embargo despu\u00e9s", "el logos", "s\u00ed que nace de la carne cuando se encarna", "de ah\u00ed que distingamos entre la palabra", "y cristo", "y jes\u00fas", "sustancialmente son lo mismo", "pero decimos que al principio estaba el padre el hijo y el esp\u00edritu santo no decimos que al principio estaba el padre cristo y el esp\u00edritu santo", "hay all\u00ed", "un momento en que lo que no ten\u00eda ni 1 g de materia pasa totalmente a ser hijo del hombre", "a ser hijo de david", "si os fij\u00e1is", "es interesante", "los poli\u00e9dricos qu\u00e9 es el evangelio cu\u00e1ntos aspectos tiene que f\u00e1cil es errar como dios al\u00e1", "revelado tantas cosas si no hubiera estado el esp\u00edritu santo", "hubi\u00e9ramos cerrado nos hubi\u00e9ramos confundido y era l\u00f3gico era l\u00f3gico por eso la maravilla de toda la iglesia", "preservando de un modo perfecto el dep\u00f3sito de la fe", "y la gran revelaci\u00f3n de este pr\u00f3logo es la palabra el logos", "dios", "que tiene un logos dios que por tanto es dios padre porque la palabra estaba a su lado desde siempre", "esa es la gran revelaci\u00f3n eso es lo que lleva a jesucristo a la muerte", "ante", "una casta que se niega a reconocer eso", "interesante tambi\u00e9n", "que la palabra", "el t\u00e9rmino palabra logos referido", "a jesucristo solo se usa en otros dos lugares de san juan", "fuera del pr\u00f3logo", "y 1 de ellos", "es cuando juan dice hemos visto hemos tocado la palabra de la vida", "los que hemos visto con nuestros propios ojos lo que hemos tocado con nuestras propias manos la palabra de la vida", "y despu\u00e9s en apocalipsis 1913", "cuando se le llama por este nombre la palabra de dios as\u00ed se refiere en un momento dado del apocalipsis a jesucristo la palabra", "todos los que leyeron todo el antiguo testamento", "nunca jam\u00e1s", "pudieron imaginarse aunque se anunciaba algo muy grande en los profetas desde los tiempos de mois\u00e9s ya se hablaba de de algo muy grande que iba a venir en el futuro en la tierra no se refer\u00eda al cielo", "pero nunca se pueden imaginar", "la venida de dios", "como palabra porque ellos no sab\u00edan que exist\u00edan las 3 personas", "que dios iba a aparecer como palabra", "palabra", "salida de la boca del padre", "palabra", "que nos habla a nosotros los humanos en los cuatro evangelios", "hay una insistencia muy grande", "en mis sermones en el evangelio", "porque de jes\u00fas podemos imaginar muchas cosas pero lo que tenemos realmente en nuestras manos son las palabras suyas del evangelio", "despu\u00e9s ya c\u00f3mo era su cara su altura el color de su pelo eso no tiene ninguna importancia ninguna", "lo que importa es que \u00e9l nos ha dejado", "su palabra lo que era querido ni m\u00e1s ni menos y eso lo tenemos desde hace 2000 a\u00f1os preservado maravillosamente en la iglesia", "por lo tanto la palabra de dios", "que nos deja", "la palabra del evangelio las palabras que salieron de la boca de la palabra que sali\u00f3 de la boca de dios", "nunca", "insistiremos bastante", "en", "lo conveniente de leer y meditar el evangelio hay muchos libros y muy buenos pero el evangelio", "es", "si dec\u00edamos que juan el bautista el m\u00e1s grande nacido de mujer el m\u00e1s grande de los profetas", "los evangelios", "son lo m\u00e1s grande de toda la biblia", "y dentro de los evangelios que forman una unidad destaca", "de un modo bell\u00edsimo este pr\u00f3logo", "este pr\u00f3logo siempre siempre llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los santos de los m\u00edsticos de los padres de la iglesia en la anterior misa a la que estuvo hasta el vaticano segundo era obligatorio", "que el sacerdote en el altar en voz baja leyera todos los d\u00edas el pr\u00f3logo de san juan", "fijaos la importancia que tiene y es verdad porque si los 3 evangelios culminan", "en las reflexiones de juan el bautista de juan el evangelista en el cuarto evangelio", "el pr\u00f3logo es ciertamente", "la parte yo dir\u00eda m\u00e1s noble", "que condensa todo mejor de ese cuarto evangelio", "as\u00ed que hoy justo en el d\u00eda de navidad no por casualidad la iglesia pone este texto", "que todos nosotros veneremos a la palabra salida de la boca de dios padre", ""], "MaskedITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en el principio ya exist\u00eda la palabra y la palabra estaba junto a dios", "y la palabra era dios", "la palabra en el principio estaba junto a dios", "por medio de la palabra se hizo todo y sin ella no se hizo nada de lo que se ha hecho", "en la palabra hab\u00eda vida y la vida era la luz de los hombres", "la luz brilla en la tiniebla", "y la tiniebla no la recibi\u00f3", "surgi\u00f3 un hombre enviado por dios que se llamaba juan", "\u00e9ste ven\u00eda como testigo", "para dar testimonio de la luz", "para que por \u00e9l todos vinieran a la fe", "\u00bfno era \u00e9l la luz", "sino testigo de la luz", "la palabra era la luz verdadera", "que alumbra a todo hombre", "al mundo vino y en el mundo estaba", "el mundo se hizo por medio de ella", "y el mundo no la conoci\u00f3", "vino a su casa", "y los suyos no la recibieron", "\u00bfpero cu\u00e1ntos la recibieron \u00bfles da poder para ser hijos de dios", "si creen en su nombre", "estos no han nacido de sangre ni de amor carnal ni de amor humano sino de dios", "y la palabra se hizo carne y acamp\u00f3 entre nosotros", "y hemos contemplado su gloria", "gloria propia del hijo \u00fanico del padre lleno de gracia y de verdad", "\u00bfjuan da testimonio de \u00e9l y grita diciendo este es de quien dije el que viene detr\u00e1s de m\u00ed pasa delante de m\u00ed porque exist\u00eda antes que ello", "pues de su plenitud todos hemos recibido gracia tras gracia", "porque la ley se dio por medio de mois\u00e9s", "la gracia y la verdad vinieron por medio de jesucristo", "a dios nadie lo ha visto jam\u00e1s", "el hijo \u00fanico", "que est\u00e1 en el seno del padre", "es quien lo ha dado a conocer", "palabra del se\u00f1or", "s\u00ed", "d\u00eda de navidad", "hemos le\u00eddo este", "fantastico", "pr\u00f3logo de san juan del evangelio de san juan", "lo cual nos lleva", "a examinar", "\u00bfc\u00f3mo comienzan", "los cuatro evangelios de nuestro se\u00f1or jesucristo", "deteng\u00e1monos un momento a examinarlo", "el primero mateo", "comienza con una genealog\u00eda", "\u00bfse puede decir que a cada 1 de los evangelios tiene su peque\u00f1o pr\u00f3logo pero se puede decir realmente realmente los que", "de verdad tienen un pr\u00f3logo son el de mateo el primero de todos y el \u00faltimo el de san juan", "el de mateo es la genealog\u00eda", "que desciende desde abraham", "es un sentido descendente desde un hombre concreto", "abraham", "pod\u00eda haber puesto en otro momento el comienzo de ese r\u00edo descendente mateo pero considera", "\u00bfqu\u00e9", "su genealog\u00eda debe centrarse", "en esta figura", "y en lo que supone el en realidad mateo no es que decida", "y me corrijo a m\u00ed mismo no es que decida d\u00f3nde empieza la genealog\u00eda \u00e9l ten\u00eda esa genealog\u00eda", "que ven\u00eda desde abraham pero dios s\u00ed que decide que los lectores", "se les haga reparar de modo muy concreto", "en la descendencia de abraham por parte de jes\u00fas", "\u00bfqu\u00e9", "examinen no toda la humanidad sino la historia", "que comienza con la revelaci\u00f3n", "en abraham", "fijaos", "\u00bfbueno iba a fijarme en la contraposici\u00f3n entre juan y mateo pero marcos comienza con una cita de isa\u00edas y despu\u00e9s ya viene juan el bautista y ya sigue con el bautismo del se\u00f1or marcos comienza con una cita todo el evangelio todo el antiguo testamento estaba adelante sin embargo va a arrancar", "el anuncio de cristo con una sola cita la famosa", "cita cuando dice mirad estoy enviando a mi mensajero delante de ti \u00e9l preparar\u00e1 tu camino una la voz de 1 que grita en el desierto preparad el camino del se\u00f1or haced rectos sus senderos", "y ya juan el bautista", "es interesante", "la importancia de juan el bautista", "juan el bautista aparece tambi\u00e9n en el pr\u00f3logo de san juan", "que se dedica a cosas tan divinas", "no voy a insistir aqu\u00ed", "\u00bfen porque", "juan el bautista es tan importante porque ya hemos dedicado varios sermones a \u00e9l", "insistiendo", "\u00bfen que es el m\u00e1s grande nacido de mujer en que", "\u00bfcuando dice jes\u00fas hab\u00e9is ido a ver un profeta s\u00ed y en verdad os digo m\u00e1s que un profeta", "es", "la culminaci\u00f3n de todo el antiguo testamento", "es la c\u00faspide", "que pone fin", "a toda esa l\u00ednea de profetas", "profetas que a su vez son junto con los libros sapienciales fruto de profetas", "eso es la culminaci\u00f3n de los que comienzan a abraham", "hablar de juan el bautista en el fondo", "es conectar", "con todo lo que ven\u00eda antes no hace falta nombrar a toda la larga lista de profetas desde los menores hasta los mayores hablando de \u00e9l", "se toma la \u00faltima piedra que corona esa edificaci\u00f3n la c\u00faspide", "y as\u00ed comprendemos que el lucas comienza su evangelio", "de nuevo con juan el bautista", "con su profec\u00eda", "la profec\u00eda de dios en el templo la historia de zacar\u00edas lo conecta con el templo", "as\u00ed que si os fij\u00e1is de los cuatro evangelios los dos del medio", "van a arrancar con una conexi\u00f3n con lo antiguo el templo", "juan el bautista", "y los otros dos de los extremos", "mateo insistiendo en jes\u00fas como hombre", "el hijo del hombre en cierto modo podr\u00edamos decir el fruto", "d", "todo ese \u00e1rbol", "es el renuevo de jes\u00e9", "\u00e9l es", "hijo de ese pueblo", "despu\u00e9s veremos que tambi\u00e9n es fundador de ese pueblo", "pero \u00e9l es hijo de ese pueblo \u00e9l es", "descendiente de aquellos reyes de jud\u00e1", "la humanidad", "sin embargo el evangelio", "de san juan", "por el contrario", "enfatiza", "lo divino", "la eternidad", "y ya sin negarlo no se le llama en ese momento hijo de abraham", "o hijo de david sino que", "va a ser el logos la palabra", "escoge justamente el t\u00e9rmino m\u00e1s inmaterial posible la palabra", "adem\u00e1s logos es la palabra en su sentido m\u00e1s abstracto", "no es voz es palabra en su sentido m\u00e1s racional", "\u00bfye inmaterial", "fijaos la contraposici\u00f3n", "mateo", "va a insistir en la humanidad juan va a insistir en la divinidad", "una cosa que quiero mencionar de pasada y que me parece algo muy bonito", "\u00bfes que algunos autores", "han", "llamado la atenci\u00f3n en la posibilidad de que", "el pr\u00f3logo de san juan fuera un himno que exist\u00eda", "anterior a la composici\u00f3n del evangelio", "ciertamente su g\u00e9nero literario es distinto al del evangelio ciertamente la palabra logos referida", "a la segunda persona no aparece en todos los evangelio de san juan ni una sola vez", "no ser\u00eda imposible", "juan es el autor del evangelio pero autor que puede asumir cosas que exist\u00edan en la comunidad", "la idea de que fuera un himno incluso cantado", "en las eucarist\u00edas es muy bella", "a m\u00ed por lo menos me parece muy bonito el pensar que hubiera habido una persona muy santa", "en esa comunidad", "\u00bfque hubiera compuesto", "ese himno precioso que es el pr\u00f3logo", "pero tambi\u00e9n pod\u00eda ser perfectamente obra de un ap\u00f3stol que al final de su vida", "teniendo delante los otros evangelios", "habiendo llevado", "estos temas cientos y cientos de horas a la oraci\u00f3n", "hace una reflexi\u00f3n", "que se condensa en ese tambi\u00e9n esa idea me parece muy bonita", "en cierto modo", "juan es autor de todo el evangelio", "tanto si lo escribi\u00f3 como si lo asumi\u00f3", "es una", "tesis esta que no hace m\u00e1s que a\u00f1adir para mi inter\u00e9s en la lectura del comienzo del evangelio como tambi\u00e9n", "he descubierto hoy", "que dado que escrib\u00edan", "sin puntos ni comas en esa \u00e9poca todo era seguido", "hay dos vers\u00edculos", "que se pueden cortar en un momento dado o en otro", "\u00bfy las dos frases tienen sentido", "de todas maneras la versi\u00f3n que hemos le\u00eddo y que es la m\u00e1s com\u00fan", "es me parece a m\u00ed m\u00e1s m\u00e1s bella m\u00e1s l\u00f3gica y m\u00e1s profunda teol\u00f3gicamente y es la que toman", "m\u00e1s autores e pero fijaros qu\u00e9 interesante", "no cree haber le\u00eddo siempre el evangelio de de san juan toda la vida y de pronto 1 se encuentra con que quiz\u00e1s le falta una lectura la de partir un vers\u00edculo en un lugar en vez de en otro cambia el sentido pero m\u00ednimamente", "tampoco es tanto", "a\u00fan as\u00ed", "hab\u00eda pensado hablar del ser en el serm\u00f3n del sistema consider\u00f3 que no es tan interesante porque la versi\u00f3n ia m\u00e1s extendida parece tambi\u00e9n la m\u00e1s natural", "\u00bfotra cosa interesante", "el pr\u00f3logo de san juan fuera cual fuera su origen", "condensa", "todos los temas todos tampoco pero muchos temas que van a ser extendidos despu\u00e9s en el evangelio de san juan o sea es como si fuera un resumen el pr\u00f3logo que despu\u00e9s se extiende a trav\u00e9s de todo el evangelio el evangelio como", "explicitaci\u00f3n de ese pr\u00f3logo", "y as\u00ed leemos el evangelio y encontramos un vers\u00edculo m\u00e1s adelante que nos habla de la preexistencia del logos o del hijo otro vers\u00edculo hay que nos habla de que en \u00e9l estaba la vida otro vers\u00edculo", "en que se nos dice que la vida era luz otro lugar en que se nos habla de la luz rechazada por las tinieblas", "\u00bfotro lugar en que se habla", "de la luz y los intentos de sofocar la luz", "como este puede ser el menos conocido lo voy a leer en el pr\u00f3logo se dice la luz brilla en las tinieblas y las tinieblas no la vencieron", "m\u00e1s adelante en juan 12 vers\u00edculo 35 dice jes\u00fas la luz est\u00e1 con vosotros por un poco m\u00e1s caminad mientras ten\u00e9is la luz de manera que las tinieblas no os venzan", "si camin\u00e1is en las tinieblas no sab\u00e9is a d\u00f3nde est\u00e1is yendo fijaos como esa explicaci\u00f3n en el fondo es una glosa", "a ese tema en el pr\u00f3logo dice algo m\u00e1s no es una mera repetici\u00f3n de esa lucha entre las tinieblas y la oscuridad hd", "\u00e9l toma ese tema y lo aplica a sus 12 ap\u00f3stoles dici\u00e9ndoles que tienen que caminar en la luz que", "caminando en la luz las tinieblas no les vencer\u00e1n etc", "si os fij\u00e1is", "la luz que viene al mundo cristo que no es recibido por los suyos que ha nacido de dios y no de la carne", "\u00bfqu\u00e9", "la idea de ver su gloria etc\u00e9tera todos esos temas est\u00e1n", "despu\u00e9s explicitados en el evangelio", "cristo nacido", "de dios", "pero tambi\u00e9n despu\u00e9s nacido de la carne cristo nacido perd\u00f3n perd\u00f3n la palabra nacida solo de dios solo de dios", "sin 1 g de intervenci\u00f3n de la materia solo de dios nada de la carne", "y sin embargo despu\u00e9s", "el logos", "s\u00ed que nace de la carne cuando se encarna", "de ah\u00ed que distingamos entre la palabra", "y cristo", "y jes\u00fas", "sustancialmente son lo mismo", "pero decimos que al principio estaba el padre el hijo y el esp\u00edritu santo no decimos que al principio estaba el padre cristo y el esp\u00edritu santo", "hay all\u00ed", "un momento en que lo que no ten\u00eda ni 1 g de materia pasa totalmente a ser hijo del hombre", "\u00bfa ser hijo de david", "si os fij\u00e1is", "es interesante", "los poli\u00e9dricos \u00bfqu\u00e9 es el evangelio \u00bfcu\u00e1ntos aspectos tiene que f\u00e1cil es errar como dios al\u00e1", "revelado tantas cosas si no hubiera estado el esp\u00edritu santo", "hubi\u00e9ramos cerrado nos hubi\u00e9ramos confundido y era l\u00f3gico era l\u00f3gico por eso la maravilla de toda la iglesia", "preservando de un modo perfecto el dep\u00f3sito de la fe", "y la gran revelaci\u00f3n de este pr\u00f3logo es la palabra el logos", "dios", "que tiene un logos dios que por tanto es dios padre porque la palabra estaba a su lado desde siempre", "esa es la gran revelaci\u00f3n eso es lo que lleva a jesucristo a la muerte", "ante", "una casta que se niega a reconocer eso", "interesante tambi\u00e9n", "que la palabra", "el t\u00e9rmino palabra logos referido", "a jesucristo solo se usa en otros dos lugares de san juan", "fuera del pr\u00f3logo", "y 1 de ellos", "\u00bfes cuando juan dice hemos visto hemos tocado la palabra de la vida", "los que hemos visto con nuestros propios ojos lo que hemos tocado con nuestras propias manos la palabra de la vida", "y despu\u00e9s en apocalipsis 1913", "cuando se le llama por este nombre la palabra de dios as\u00ed se refiere en un momento dado del apocalipsis a jesucristo la palabra", "todos los que leyeron todo el antiguo testamento", "nunca jam\u00e1s", "pudieron imaginarse aunque se anunciaba algo muy grande en los profetas desde los tiempos de mois\u00e9s ya se hablaba de de algo muy grande que iba a venir en el futuro en la tierra no se refer\u00eda al cielo", "pero nunca se pueden imaginar", "la venida de dios", "como palabra porque ellos no sab\u00edan que exist\u00edan las 3 personas", "que dios iba a aparecer como palabra", "palabra", "salida de la boca del padre", "palabra", "que nos habla a nosotros los humanos en los cuatro evangelios", "hay una insistencia muy grande", "en mis sermones en el evangelio", "porque de jes\u00fas podemos imaginar muchas cosas pero lo que tenemos realmente en nuestras manos son las palabras suyas del evangelio", "despu\u00e9s ya c\u00f3mo era su cara su altura el color de su pelo eso no tiene ninguna importancia ninguna", "lo que importa es que \u00e9l nos ha dejado", "su palabra lo que era querido ni m\u00e1s ni menos y eso lo tenemos desde hace 2000 a\u00f1os preservado maravillosamente en la iglesia", "por lo tanto la palabra de dios", "que nos deja", "la palabra del evangelio las palabras que salieron de la boca de la palabra que sali\u00f3 de la boca de dios", "nunca", "insistiremos bastante", "en", "lo conveniente de leer y meditar el evangelio hay muchos libros y muy buenos pero el evangelio", "es", "si dec\u00edamos que juan el bautista el m\u00e1s grande nacido de mujer el m\u00e1s grande de los profetas", "los evangelios", "son lo m\u00e1s grande de toda la biblia", "y dentro de los evangelios que forman una unidad destaca", "de un modo bell\u00edsimo este pr\u00f3logo", "este pr\u00f3logo siempre siempre llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los santos de los m\u00edsticos de los padres de la iglesia en la anterior misa a la que estuvo hasta el vaticano segundo era obligatorio", "que el sacerdote en el altar en voz baja leyera todos los d\u00edas el pr\u00f3logo de san juan", "fijaos la importancia que tiene y es verdad porque si los 3 evangelios culminan", "en las reflexiones de juan el bautista de juan el evangelista en el cuarto evangelio", "el pr\u00f3logo es ciertamente", "la parte yo dir\u00eda m\u00e1s noble", "que condensa todo mejor de ese cuarto evangelio", "as\u00ed que hoy justo en el d\u00eda de navidad no por casualidad la iglesia pone este texto", "que todos nosotros veneremos a la palabra salida de la boca de dios padre", ""], "Words": [{"el": [2.08, 0.21]}, {"se\u00f1or": [2.3, 0.8]}, {"est\u00e9": [3.3, 0.47]}, {"con": [3.78, 0.19]}, {"vosotros": [3.98, 0.85]}, {"lectura": [6.99, 0.89]}, {"del": [8.43, 0.35]}, {"santo": [8.79, 0.45]}, {"evangelio": [9.25, 1.07]}, {"seg\u00fan": [10.55, 0.57]}, {"san": [11.13, 0.19]}, {"juan": [11.33, 0.63]}, {"en": [17.24, 0.17]}, {"el": [17.42, 0.13]}, {"principio": [17.56, 0.87]}, {"ya": [18.46, 0.23]}, {"exist\u00eda": [18.7, 0.75]}, {"la": [19.46, 0.13]}, {"palabra": [19.6, 0.63]}, {"y": [21.06, 0.11]}, {"la": [21.18, 0.13]}, {"palabra": [21.32, 0.45]}, {"estaba": [21.78, 0.45]}, {"junto": [22.24, 0.39]}, {"a": [22.64, 0.03]}, {"dios": [22.68, 0.56]}, {"y": [23.94, 0.13]}, {"la": [24.08, 0.13]}, {"palabra": [24.22, 0.68]}, {"era": [25.24, 0.27]}, {"dios": [25.52, 0.59]}, {"la": [27.27, 0.22]}, {"palabra": [27.5, 0.51]}, {"en": [28.02, 0.19]}, {"el": [28.22, 0.13]}, {"principio": [28.36, 0.67]}, {"estaba": [29.04, 0.42]}, {"junto": [29.47, 0.35]}, {"a": [29.83, 0.03]}, {"dios": [29.87, 0.57]}, {"por": [31.84, 0.17]}, {"medio": [32.02, 0.32]}, {"de": [32.35, 0.08]}, {"la": [32.44, 0.13]}, {"palabra": [32.58, 0.49]}, {"se": [33.08, 0.17]}, {"hizo": [33.26, 0.27]}, {"todo": [33.54, 0.62]}, {"y": [34.56, 0.11]}, {"sin": [34.68, 0.22]}, {"ella": [34.91, 0.42]}, {"no": [35.36, 0.29]}, {"se": [35.66, 0.17]}, {"hizo": [35.84, 0.25]}, {"nada": [36.1, 0.47]}, {"de": [36.78, 0.15]}, {"lo": [36.94, 0.09]}, {"que": [37.04, 0.13]}, {"se": [37.18, 0.15]}, {"ha": [37.34, 0.05]}, {"hecho": [37.4, 0.36]}, {"en": [39.24, 0.17]}, {"la": [39.42, 0.11]}, {"palabra": [39.54, 0.63]}, {"hab\u00eda": [40.2, 0.33]}, {"vida": [40.54, 0.53]}, {"y": [41.89, 0.12]}, {"la": [42.02, 0.13]}, {"vida": [42.16, 0.63]}, {"era": [43.04, 0.29]}, {"la": [43.34, 0.11]}, {"luz": [43.46, 0.37]}, {"de": [43.84, 0.08]}, {"los": [43.93, 0.22]}, {"hombres": [44.16, 0.79]}, {"la": [45.91, 0.23]}, {"luz": [46.15, 0.62]}, {"brilla": [46.81, 0.73]}, {"en": [47.57, 0.23]}, {"la": [47.81, 0.13]}, {"tiniebla": [47.95, 0.79]}, {"y": [49.66, 0.13]}, {"la": [49.8, 0.15]}, {"tiniebla": [49.96, 0.85]}, {"no": [50.88, 0.35]}, {"la": [51.24, 0.13]}, {"recibi\u00f3": [51.38, 0.67]}, {"surgi\u00f3": [54.0, 0.55]}, {"un": [54.56, 0.19]}, {"hombre": [54.76, 0.43]}, {"enviado": [55.2, 0.47]}, {"por": [55.68, 0.21]}, {"dios": [55.9, 0.71]}, {"que": [56.82, 0.13]}, {"se": [56.96, 0.15]}, {"llamaba": [57.12, 0.34]}, {"juan": [57.47, 0.62]}, {"\u00e9ste": [59.33, 0.39]}, {"ven\u00eda": [59.73, 0.35]}, {"como": [60.09, 0.23]}, {"testigo": [60.33, 0.78]}, {"para": [61.9, 0.23]}, {"dar": [62.14, 0.25]}, {"testimonio": [62.4, 0.67]}, {"de": [63.08, 0.09]}, {"la": [63.18, 0.09]}, {"luz": [63.28, 0.48]}, {"para": [64.7, 0.21]}, {"que": [64.92, 0.12]}, {"por": [65.05, 0.2]}, {"\u00e9l": [65.26, 0.29]}, {"todos": [65.58, 0.53]}, {"vinieran": [66.12, 0.69]}, {"a": [66.84, 0.11]}, {"la": [66.96, 0.09]}, {"fe": [67.06, 0.4]}, {"no": [69.06, 0.31]}, {"era": [69.38, 0.21]}, {"\u00e9l": [69.6, 0.32]}, {"la": [69.95, 0.2]}, {"luz": [70.16, 0.38]}, {"sino": [71.52, 0.59]}, {"testigo": [72.16, 0.65]}, {"de": [72.82, 0.11]}, {"la": [72.94, 0.13]}, {"luz": [73.08, 0.47]}, {"la": [75.25, 0.17]}, {"palabra": [75.43, 0.75]}, {"era": [76.21, 0.37]}, {"la": [76.61, 0.17]}, {"luz": [76.79, 0.39]}, {"verdadera": [77.21, 0.79]}, {"que": [78.84, 0.13]}, {"alumbra": [78.98, 0.49]}, {"a": [79.48, 0.13]}, {"todo": [79.62, 0.24]}, {"hombre": [79.87, 0.46]}, {"al": [81.75, 0.19]}, {"mundo": [81.95, 0.31]}, {"vino": [82.27, 0.49]}, {"y": [83.04, 0.2]}, {"en": [83.25, 0.09]}, {"el": [83.35, 0.14]}, {"mundo": [83.5, 0.32]}, {"estaba": [83.83, 0.61]}, {"el": [86.03, 0.19]}, {"mundo": [86.23, 0.31]}, {"se": [86.55, 0.19]}, {"hizo": [86.75, 0.29]}, {"por": [87.05, 0.21]}, {"medio": [87.27, 0.35]}, {"de": [87.63, 0.11]}, {"ella": [87.75, 0.49]}, {"y": [89.22, 0.17]}, {"el": [89.4, 0.11]}, {"mundo": [89.52, 0.37]}, {"no": [89.9, 0.17]}, {"la": [90.08, 0.09]}, {"conoci\u00f3": [90.18, 0.68]}, {"vino": [92.17, 0.26]}, {"a": [92.44, 0.03]}, {"su": [92.48, 0.15]}, {"casa": [92.64, 0.58]}, {"y": [93.84, 0.11]}, {"los": [93.96, 0.25]}, {"suyos": [94.22, 0.77]}, {"no": [95.1, 0.36]}, {"la": [95.47, 0.12]}, {"recibieron": [95.6, 0.77]}, {"pero": [97.75, 0.19]}, {"cu\u00e1ntos": [97.95, 0.37]}, {"la": [98.33, 0.11]}, {"recibieron": [98.45, 0.85]}, {"les": [99.54, 0.2]}, {"da": [99.75, 0.15]}, {"poder": [99.91, 0.43]}, {"para": [100.35, 0.19]}, {"ser": [100.55, 0.33]}, {"hijos": [100.91, 0.43]}, {"de": [101.35, 0.11]}, {"dios": [101.47, 0.54]}, {"si": [102.64, 0.23]}, {"creen": [102.88, 0.52]}, {"en": [103.43, 0.16]}, {"su": [103.6, 0.19]}, {"nombre": [103.8, 0.56]}, {"estos": [106.22, 0.69]}, {"no": [106.96, 0.32]}, {"han": [107.29, 0.12]}, {"nacido": [107.42, 0.53]}, {"de": [107.96, 0.13]}, {"sangre": [108.1, 0.59]}, {"ni": [108.72, 0.16]}, {"de": [108.89, 0.07]}, {"amor": [108.97, 0.26]}, {"carnal": [109.24, 0.67]}, {"ni": [109.94, 0.15]}, {"de": [110.1, 0.07]}, {"amor": [110.18, 0.23]}, {"humano": [110.42, 0.55]}, {"sino": [111.4, 0.37]}, {"de": [111.78, 0.11]}, {"dios": [111.9, 0.55]}, {"y": [113.92, 0.25]}, {"la": [114.18, 0.11]}, {"palabra": [114.3, 0.45]}, {"se": [114.76, 0.15]}, {"hizo": [114.92, 0.21]}, {"carne": [115.14, 0.59]}, {"y": [116.22, 0.13]}, {"acamp\u00f3": [116.36, 0.56]}, {"entre": [116.93, 0.36]}, {"nosotros": [117.3, 0.85]}, {"y": [119.08, 0.2]}, {"hemos": [119.29, 0.27]}, {"contemplado": [119.57, 0.79]}, {"su": [120.37, 0.15]}, {"gloria": [120.53, 0.6]}, {"gloria": [122.05, 0.53]}, {"propia": [122.59, 0.75]}, {"del": [123.61, 0.29]}, {"hijo": [123.93, 0.4]}, {"\u00fanico": [124.34, 0.4]}, {"del": [124.75, 0.21]}, {"padre": [124.97, 0.63]}, {"lleno": [125.91, 0.29]}, {"de": [126.21, 0.09]}, {"gracia": [126.31, 0.76]}, {"y": [127.29, 0.11]}, {"de": [127.41, 0.11]}, {"verdad": [127.53, 0.64]}, {"juan": [130.45, 0.45]}, {"da": [130.91, 0.19]}, {"testimonio": [131.11, 0.7]}, {"de": [131.82, 0.16]}, {"\u00e9l": [131.99, 0.23]}, {"y": [132.26, 0.08]}, {"grita": [132.35, 0.39]}, {"diciendo": [132.75, 0.8]}, {"este": [134.31, 0.65]}, {"es": [134.97, 0.19]}, {"de": [135.17, 0.11]}, {"quien": [135.29, 0.27]}, {"dije": [135.57, 0.53]}, {"el": [136.34, 0.22]}, {"que": [136.57, 0.13]}, {"viene": [136.71, 0.43]}, {"detr\u00e1s": [137.15, 0.51]}, {"de": [137.67, 0.11]}, {"m\u00ed": [137.79, 0.21]}, {"pasa": [138.01, 0.51]}, {"delante": [138.53, 0.57]}, {"de": [139.11, 0.11]}, {"m\u00ed": [139.23, 0.36]}, {"porque": [139.87, 0.33]}, {"exist\u00eda": [140.21, 1.0]}, {"antes": [141.25, 0.49]}, {"que": [141.75, 0.1]}, {"ello": [141.86, 0.37]}, {"pues": [144.22, 0.19]}, {"de": [144.42, 0.08]}, {"su": [144.51, 0.14]}, {"plenitud": [144.66, 1.07]}, {"todos": [145.8, 0.41]}, {"hemos": [146.22, 0.27]}, {"recibido": [146.5, 0.9]}, {"gracia": [147.44, 0.62]}, {"tras": [148.07, 0.34]}, {"gracia": [148.42, 0.62]}, {"porque": [150.06, 0.31]}, {"la": [150.38, 0.13]}, {"ley": [150.52, 0.55]}, {"se": [151.1, 0.22]}, {"dio": [151.33, 0.24]}, {"por": [151.58, 0.21]}, {"medio": [151.8, 0.27]}, {"de": [152.08, 0.07]}, {"mois\u00e9s": [152.16, 0.75]}, {"la": [153.83, 0.21]}, {"gracia": [154.05, 0.67]}, {"y": [154.75, 0.13]}, {"la": [154.89, 0.17]}, {"verdad": [155.07, 1.03]}, {"vinieron": [156.19, 0.73]}, {"por": [156.93, 0.21]}, {"medio": [157.15, 0.37]}, {"de": [157.53, 0.09]}, {"jesucristo": [157.63, 0.91]}, {"a": [160.56, 0.2]}, {"dios": [160.77, 0.4]}, {"nadie": [161.18, 0.41]}, {"lo": [161.6, 0.08]}, {"ha": [161.69, 0.04]}, {"visto": [161.74, 0.35]}, {"jam\u00e1s": [162.1, 0.72]}, {"el": [164.15, 0.22]}, {"hijo": [164.38, 0.32]}, {"\u00fanico": [164.71, 0.62]}, {"que": [166.02, 0.11]}, {"est\u00e1": [166.14, 0.41]}, {"en": [166.56, 0.21]}, {"el": [166.78, 0.15]}, {"seno": [166.94, 0.37]}, {"del": [167.32, 0.21]}, {"padre": [167.54, 0.6]}, {"es": [168.78, 0.27]}, {"quien": [169.06, 0.29]}, {"lo": [169.36, 0.1]}, {"ha": [169.47, 0.04]}, {"dado": [169.52, 0.29]}, {"a": [169.82, 0.06]}, {"conocer": [169.89, 0.71]}, {"palabra": [176.16, 0.95]}, {"del": [177.16, 0.31]}, {"se\u00f1or": [177.48, 0.86]}, {"s\u00ed": [198.54, 0.37]}, {"d\u00eda": [199.77, 0.31]}, {"de": [200.09, 0.1]}, {"navidad": [200.2, 0.59]}, {"hemos": [202.31, 0.37]}, {"le\u00eddo": [202.69, 0.84]}, {"este": [204.25, 0.7]}, {"fantastico": [206.52, 1.23]}, {"pr\u00f3logo": [208.34, 0.59]}, {"de": [208.94, 0.33]}, {"san": [209.28, 0.27]}, {"juan": [209.56, 0.63]}, {"del": [210.54, 0.17]}, {"evangelio": [210.72, 0.48]}, {"de": [211.21, 0.08]}, {"san": [211.3, 0.2]}, {"juan": [211.51, 0.46]}, {"lo": [215.54, 0.17]}, {"cual": [215.72, 0.43]}, {"nos": [216.19, 0.29]}, {"lleva": [216.49, 0.47]}, {"a": [217.98, 0.09]}, {"examinar": [218.08, 0.88]}, {"c\u00f3mo": [219.89, 0.35]}, {"comienzan": [220.25, 0.91]}, {"los": [222.13, 0.2]}, {"cuatro": [222.34, 0.34]}, {"evangelios": [222.69, 0.69]}, {"de": [223.39, 0.09]}, {"nuestro": [223.49, 0.37]}, {"se\u00f1or": [223.87, 0.37]}, {"jesucristo": [224.25, 0.85]}, {"deteng\u00e1monos": [226.6, 0.83]}, {"un": [227.44, 0.13]}, {"momento": [227.58, 0.74]}, {"a": [228.78, 0.11]}, {"examinarlo": [228.9, 0.75]}, {"el": [230.67, 0.21]}, {"primero": [230.89, 0.39]}, {"mateo": [231.29, 0.61]}, {"comienza": [232.6, 0.83]}, {"con": [233.46, 0.21]}, {"una": [233.68, 0.3]}, {"genealog\u00eda": [234.01, 1.08]}, {"se": [237.8, 0.2]}, {"puede": [238.01, 0.27]}, {"decir": [238.29, 0.37]}, {"que": [238.67, 0.07]}, {"a": [238.75, 0.05]}, {"cada": [238.81, 0.25]}, {"uno": [239.07, 0.23]}, {"de": [239.31, 0.09]}, {"los": [239.41, 0.39]}, {"evangelios": [239.84, 0.7]}, {"tiene": [240.55, 0.43]}, {"su": [241.25, 0.23]}, {"peque\u00f1o": [241.49, 0.4]}, {"pr\u00f3logo": [241.9, 0.38]}, {"pero": [242.29, 0.38]}, {"se": [243.06, 0.24]}, {"puede": [243.31, 0.32]}, {"decir": [243.64, 0.38]}, {"realmente": [244.03, 1.09]}, {"realmente": [245.13, 0.74]}, {"los": [246.36, 0.5]}, {"que": [246.87, 0.33]}, {"de": [247.76, 0.27]}, {"verdad": [248.04, 0.35]}, {"tienen": [248.4, 0.33]}, {"un": [248.74, 0.17]}, {"pr\u00f3logo": [248.92, 0.45]}, {"son": [249.38, 0.28]}, {"el": [249.69, 0.17]}, {"de": [249.87, 0.08]}, {"mateo": [249.96, 0.47]}, {"el": [250.44, 0.17]}, {"primero": [250.62, 0.33]}, {"de": [250.96, 0.13]}, {"todos": [251.1, 0.35]}, {"y": [251.48, 0.13]}, {"el": [251.62, 0.11]}, {"\u00faltimo": [251.74, 0.48]}, {"el": [252.26, 0.14]}, {"de": [252.41, 0.12]}, {"san": [252.54, 0.16]}, {"juan": [252.71, 0.34]}, {"el": [253.89, 0.13]}, {"de": [254.03, 0.06]}, {"mateo": [254.1, 0.31]}, {"es": [254.42, 0.07]}, {"la": [254.5, 0.09]}, {"genealog\u00eda": [254.6, 1.07]}, {"que": [256.46, 0.4]}, {"desciende": [257.02, 1.19]}, {"desde": [258.22, 0.35]}, {"abraham": [258.58, 0.42]}, {"es": [259.72, 0.15]}, {"un": [259.88, 0.13]}, {"sentido": [260.02, 0.52]}, {"descendente": [260.57, 0.99]}, {"desde": [261.74, 0.5]}, {"un": [262.27, 0.28]}, {"hombre": [262.56, 0.43]}, {"concreto": [263.0, 0.77]}, {"abraham": [265.03, 0.81]}, {"pod\u00eda": [266.53, 0.32]}, {"haber": [266.86, 0.24]}, {"puesto": [267.11, 0.47]}, {"en": [267.59, 0.17]}, {"otro": [267.77, 0.27]}, {"momento": [268.05, 0.8]}, {"el": [269.13, 0.19]}, {"comienzo": [269.33, 0.89]}, {"de": [270.6, 0.13]}, {"ese": [270.74, 0.18]}, {"r\u00edo": [270.93, 0.27]}, {"descendente": [271.21, 0.81]}, {"mateo": [272.03, 0.54]}, {"pero": [273.11, 0.42]}, {"considera": [273.78, 0.87]}, {"qu\u00e9": [275.22, 0.72]}, {"su": [276.84, 0.25]}, {"genealog\u00eda": [277.1, 0.83]}, {"debe": [277.94, 0.56]}, {"centrarse": [278.88, 1.19]}, {"en": [281.14, 0.43]}, {"esta": [281.61, 0.38]}, {"figura": [282.0, 0.64]}, {"y": [283.19, 0.11]}, {"en": [283.31, 0.11]}, {"lo": [283.43, 0.07]}, {"que": [283.51, 0.11]}, {"supone": [283.63, 0.5]}, {"el": [284.16, 0.7]}, {"en": [285.8, 0.24]}, {"realidad": [286.05, 0.47]}, {"mateo": [286.53, 0.49]}, {"no": [287.03, 0.26]}, {"es": [287.3, 0.12]}, {"que": [287.43, 0.11]}, {"decida": [287.55, 0.71]}, {"y": [289.03, 0.13]}, {"me": [289.17, 0.15]}, {"corrijo": [289.33, 0.41]}, {"a": [289.75, 0.04]}, {"m\u00ed": [289.8, 0.14]}, {"mismo": [289.95, 0.34]}, {"no": [290.32, 0.16]}, {"es": [290.49, 0.06]}, {"que": [290.56, 0.14]}, {"decida": [290.71, 0.45]}, {"d\u00f3nde": [291.17, 0.25]}, {"empieza": [291.43, 0.34]}, {"la": [291.78, 0.1]}, {"genealog\u00eda": [291.89, 0.57]}, {"\u00e9l": [292.73, 0.29]}, {"ten\u00eda": [293.03, 0.49]}, {"esa": [293.53, 0.25]}, {"genealog\u00eda": [293.79, 0.89]}, {"que": [295.64, 0.24]}, {"ven\u00eda": [295.91, 0.42]}, {"desde": [296.34, 0.25]}, {"abraham": [296.6, 0.29]}, {"pero": [296.9, 0.17]}, {"dios": [297.08, 0.47]}, {"s\u00ed": [297.56, 0.45]}, {"que": [298.02, 0.19]}, {"decide": [298.22, 0.76]}, {"que": [299.01, 0.52]}, {"los": [299.54, 0.35]}, {"lectores": [299.9, 1.17]}, {"se": [302.35, 0.24]}, {"les": [302.6, 0.2]}, {"haga": [302.81, 0.19]}, {"reparar": [303.01, 0.67]}, {"de": [303.93, 0.21]}, {"modo": [304.15, 0.27]}, {"muy": [304.43, 0.41]}, {"concreto": [304.87, 1.2]}, {"en": [307.03, 0.25]}, {"la": [307.29, 0.13]}, {"descendencia": [307.43, 1.33]}, {"de": [308.77, 0.09]}, {"abraham": [308.87, 0.67]}, {"por": [309.73, 0.23]}, {"parte": [309.97, 0.35]}, {"de": [310.33, 0.07]}, {"jes\u00fas": [310.41, 0.6]}, {"qu\u00e9": [312.25, 0.77]}, {"examinen": [313.71, 0.96]}, {"no": [314.83, 0.25]}, {"toda": [315.09, 0.35]}, {"la": [315.45, 0.09]}, {"humanidad": [315.55, 0.49]}, {"sino": [316.05, 0.4]}, {"la": [316.77, 0.15]}, {"historia": [316.93, 1.09]}, {"que": [319.28, 0.17]}, {"comienza": [319.46, 0.71]}, {"con": [320.18, 0.17]}, {"la": [320.36, 0.11]}, {"revelaci\u00f3n": [320.48, 0.82]}, {"en": [322.57, 0.19]}, {"abraham": [322.77, 0.67]}, {"fijaos": [325.95, 1.07]}, {"bueno": [330.17, 0.38]}, {"iba": [330.56, 0.23]}, {"a": [330.8, 0.03]}, {"fijarme": [330.84, 0.37]}, {"en": [331.22, 0.05]}, {"la": [331.28, 0.08]}, {"contraposici\u00f3n": [331.37, 0.8]}, {"entre": [332.18, 0.27]}, {"juan": [332.46, 0.33]}, {"y": [332.8, 0.05]}, {"mateo": [332.86, 0.29]}, {"pero": [333.16, 0.33]}, {"marcos": [333.52, 0.93]}, {"comienza": [334.92, 0.87]}, {"con": [336.14, 0.38]}, {"una": [336.55, 0.24]}, {"cita": [336.8, 0.33]}, {"de": [337.14, 0.09]}, {"isa\u00edas": [337.24, 1.27]}, {"y": [338.54, 0.15]}, {"despu\u00e9s": [338.7, 0.43]}, {"ya": [339.14, 0.35]}, {"viene": [339.8, 0.25]}, {"juan": [340.06, 0.23]}, {"el": [340.3, 0.11]}, {"bautista": [340.42, 0.69]}, {"y": [341.3, 0.15]}, {"ya": [341.46, 0.14]}, {"sigue": [341.61, 0.3]}, {"con": [341.92, 0.17]}, {"el": [342.1, 0.09]}, {"bautismo": [342.2, 0.53]}, {"del": [342.74, 0.15]}, {"se\u00f1or": [342.9, 0.38]}, {"marcos": [343.66, 0.79]}, {"comienza": [344.46, 0.55]}, {"con": [345.02, 0.32]}, {"una": [345.4, 0.43]}, {"cita": [345.84, 0.63]}, {"todo": [346.88, 0.25]}, {"el": [347.14, 0.07]}, {"evangelio": [347.22, 0.82]}, {"todo": [348.17, 0.36]}, {"el": [348.54, 0.23]}, {"antiguo": [348.8, 0.45]}, {"testamento": [349.26, 0.49]}, {"estaba": [349.76, 0.25]}, {"adelante": [350.02, 0.43]}, {"sin": [350.98, 0.24]}, {"embargo": [351.23, 0.49]}, {"va": [351.75, 0.25]}, {"a": [352.01, 0.07]}, {"arrancar": [352.09, 1.28]}, {"el": [355.02, 0.19]}, {"anuncio": [355.22, 0.49]}, {"de": [355.72, 0.08]}, {"cristo": [355.81, 0.43]}, {"con": [356.42, 0.22]}, {"una": [356.65, 0.2]}, {"sola": [356.86, 0.27]}, {"cita": [357.14, 0.37]}, {"la": [357.54, 0.17]}, {"famosa": [357.72, 0.63]}, {"cita": [359.25, 1.05]}, {"cuando": [360.51, 0.37]}, {"dice": [360.89, 0.68]}, {"mirad": [361.61, 0.61]}, {"estoy": [362.25, 0.37]}, {"enviando": [362.63, 0.61]}, {"a": [363.25, 0.03]}, {"mi": [363.29, 0.13]}, {"mensajero": [363.43, 1.01]}, {"delante": [364.47, 0.67]}, {"de": [365.15, 0.17]}, {"ti": [365.33, 0.45]}, {"\u00e9l": [365.95, 0.33]}, {"preparar\u00e1": [366.29, 0.81]}, {"tu": [367.11, 0.17]}, {"camino": [367.29, 0.69]}, {"una": [368.35, 0.47]}, {"la": [368.86, 0.18]}, {"voz": [369.05, 0.81]}, {"de": [370.01, 0.15]}, {"uno": [370.17, 0.39]}, {"que": [370.57, 0.19]}, {"grita": [370.77, 0.66]}, {"en": [371.91, 0.19]}, {"el": [372.11, 0.13]}, {"desierto": [372.25, 0.67]}, {"preparad": [372.93, 0.73]}, {"el": [373.67, 0.15]}, {"camino": [373.83, 0.55]}, {"del": [374.39, 0.19]}, {"se\u00f1or": [374.59, 0.73]}, {"haced": [375.55, 0.94]}, {"rectos": [376.52, 0.93]}, {"sus": [377.48, 0.37]}, {"senderos": [377.86, 0.85]}, {"y": [380.17, 0.13]}, {"ya": [380.31, 0.13]}, {"juan": [380.45, 0.25]}, {"el": [380.71, 0.11]}, {"bautista": [380.83, 0.67]}, {"es": [384.5, 0.17]}, {"interesante": [384.68, 0.98]}, {"la": [387.04, 0.31]}, {"importancia": [387.36, 1.71]}, {"de": [389.1, 0.17]}, {"juan": [389.28, 0.43]}, {"el": [389.72, 0.13]}, {"bautista": [389.86, 0.82]}, {"juan": [391.75, 0.26]}, {"el": [392.02, 0.1]}, {"bautista": [392.13, 0.51]}, {"aparece": [392.65, 0.75]}, {"tambi\u00e9n": [393.43, 0.65]}, {"en": [394.29, 0.17]}, {"el": [394.47, 0.15]}, {"pr\u00f3logo": [394.63, 0.44]}, {"de": [395.08, 0.08]}, {"san": [395.17, 0.17]}, {"juan": [395.35, 0.53]}, {"que": [396.78, 0.37]}, {"se": [397.36, 0.23]}, {"dedica": [397.6, 0.41]}, {"a": [398.02, 0.03]}, {"cosas": [398.06, 0.39]}, {"tan": [398.46, 0.29]}, {"divinas": [398.78, 0.97]}, {"no": [400.71, 0.17]}, {"voy": [400.89, 0.17]}, {"a": [401.07, 0.05]}, {"insistir": [401.13, 0.5]}, {"aqu\u00ed": [401.64, 0.41]}, {"en": [403.56, 0.31]}, {"porque": [403.88, 0.92]}, {"juan": [405.57, 0.32]}, {"el": [405.9, 0.1]}, {"bautista": [406.01, 0.49]}, {"es": [406.51, 0.07]}, {"tan": [406.59, 0.15]}, {"importante": [406.75, 0.57]}, {"porque": [407.33, 0.33]}, {"ya": [407.67, 0.1]}, {"hemos": [407.78, 0.19]}, {"dedicado": [407.98, 0.42]}, {"varios": [408.41, 0.37]}, {"sermones": [408.79, 0.63]}, {"a": [409.43, 0.11]}, {"\u00e9l": [409.55, 0.43]}, {"insistiendo": [410.96, 1.22]}, {"en": [413.55, 0.27]}, {"que": [413.83, 0.17]}, {"es": [414.01, 0.2]}, {"el": [414.22, 0.14]}, {"m\u00e1s": [414.37, 0.21]}, {"grande": [414.59, 0.35]}, {"nacido": [414.95, 0.38]}, {"de": [415.34, 0.1]}, {"mujer": [415.45, 0.57]}, {"en": [416.06, 0.18]}, {"que": [416.25, 0.26]}, {"cuando": [418.13, 0.37]}, {"dice": [418.51, 0.27]}, {"jes\u00fas": [418.79, 0.37]}, {"hab\u00e9is": [419.17, 0.29]}, {"ido": [419.47, 0.16]}, {"a": [419.64, 0.03]}, {"ver": [419.68, 0.16]}, {"un": [419.85, 0.07]}, {"profeta": [419.93, 0.47]}, {"s\u00ed": [420.7, 0.6]}, {"y": [421.33, 0.13]}, {"en": [421.47, 0.15]}, {"verdad": [421.63, 0.37]}, {"os": [422.01, 0.09]}, {"digo": [422.11, 0.23]}, {"m\u00e1s": [422.37, 0.53]}, {"que": [422.91, 0.11]}, {"un": [423.03, 0.13]}, {"profeta": [423.17, 0.74]}, {"es": [424.93, 0.43]}, {"la": [426.59, 0.23]}, {"culminaci\u00f3n": [426.83, 1.15]}, {"de": [427.99, 0.13]}, {"todo": [428.13, 0.23]}, {"el": [428.37, 0.07]}, {"antiguo": [428.45, 0.43]}, {"testamento": [428.89, 0.89]}, {"es": [431.01, 0.79]}, {"la": [431.83, 0.25]}, {"c\u00faspide": [432.09, 1.12]}, {"que": [434.1, 0.15]}, {"pone": [434.26, 0.27]}, {"fin": [434.54, 0.32]}, {"a": [435.46, 0.17]}, {"toda": [435.64, 0.44]}, {"esa": [436.09, 0.18]}, {"l\u00ednea": [436.28, 0.39]}, {"de": [436.68, 0.11]}, {"profetas": [436.8, 0.82]}, {"profetas": [438.36, 0.77]}, {"que": [439.14, 0.11]}, {"a": [439.26, 0.05]}, {"su": [439.32, 0.17]}, {"vez": [439.5, 0.72]}, {"son": [440.44, 0.62]}, {"junto": [441.44, 0.39]}, {"con": [441.84, 0.13]}, {"los": [441.98, 0.17]}, {"libros": [442.16, 0.29]}, {"sapienciales": [442.46, 0.83]}, {"fruto": [443.32, 0.53]}, {"de": [443.86, 0.11]}, {"profetas": [443.98, 0.72]}, {"eso": [446.29, 0.19]}, {"es": [446.49, 0.05]}, {"la": [446.55, 0.09]}, {"culminaci\u00f3n": [446.65, 0.92]}, {"de": [447.61, 0.17]}, {"los": [447.79, 0.13]}, {"que": [447.93, 0.1]}, {"comienzan": [448.04, 0.6]}, {"a": [448.65, 0.05]}, {"abraham": [448.71, 0.45]}, {"hablar": [451.1, 0.47]}, {"de": [451.58, 0.35]}, {"juan": [452.02, 0.37]}, {"el": [452.4, 0.11]}, {"bautista": [452.52, 0.73]}, {"en": [453.26, 0.19]}, {"el": [453.46, 0.19]}, {"fondo": [453.66, 0.91]}, {"es": [455.16, 0.31]}, {"conectar": [455.48, 0.97]}, {"con": [457.49, 0.55]}, {"todo": [458.26, 0.29]}, {"lo": [458.56, 0.08]}, {"que": [458.65, 0.11]}, {"ven\u00eda": [458.77, 0.37]}, {"antes": [459.15, 0.57]}, {"no": [459.75, 0.09]}, {"hace": [459.85, 0.13]}, {"falta": [459.99, 0.27]}, {"nombrar": [460.27, 0.29]}, {"a": [460.57, 0.07]}, {"toda": [460.65, 0.53]}, {"la": [461.19, 0.12]}, {"larga": [461.32, 0.32]}, {"lista": [461.65, 0.45]}, {"de": [462.11, 0.32]}, {"profetas": [462.93, 0.65]}, {"desde": [463.59, 0.25]}, {"los": [463.85, 0.21]}, {"menores": [464.07, 0.59]}, {"hasta": [464.67, 0.27]}, {"los": [464.95, 0.21]}, {"mayores": [465.17, 0.95]}, {"hablando": [466.59, 0.51]}, {"de": [467.11, 0.17]}, {"\u00e9l": [467.29, 0.24]}, {"se": [468.79, 0.23]}, {"toma": [469.03, 0.29]}, {"la": [469.33, 0.19]}, {"\u00faltima": [469.55, 0.59]}, {"piedra": [470.15, 0.43]}, {"que": [470.59, 0.15]}, {"corona": [470.75, 0.61]}, {"esa": [471.43, 0.29]}, {"edificaci\u00f3n": [471.73, 0.97]}, {"la": [472.79, 0.17]}, {"c\u00faspide": [472.97, 0.69]}, {"y": [475.3, 0.17]}, {"as\u00ed": [475.48, 0.23]}, {"comprendemos": [475.72, 0.73]}, {"que": [476.46, 0.11]}, {"el": [476.58, 0.09]}, {"lucas": [476.68, 0.83]}, {"comienza": [477.84, 0.69]}, {"su": [478.54, 0.12]}, {"evangelio": [478.67, 0.8]}, {"de": [480.27, 0.22]}, {"nuevo": [480.5, 0.48]}, {"con": [481.01, 0.31]}, {"juan": [481.33, 0.43]}, {"el": [481.77, 0.11]}, {"bautista": [481.89, 0.64]}, {"con": [483.66, 0.25]}, {"su": [483.92, 0.45]}, {"profec\u00eda": [484.4, 0.89]}, {"la": [486.07, 0.19]}, {"profec\u00eda": [486.27, 0.49]}, {"de": [486.77, 0.09]}, {"dios": [486.87, 0.85]}, {"en": [487.79, 0.27]}, {"el": [488.07, 0.21]}, {"templo": [488.29, 0.81]}, {"la": [489.21, 0.11]}, {"historia": [489.33, 0.36]}, {"de": [489.7, 0.16]}, {"zacar\u00edas": [489.87, 0.65]}, {"lo": [490.53, 0.09]}, {"conecta": [490.63, 0.45]}, {"con": [491.09, 0.31]}, {"el": [491.41, 0.17]}, {"templo": [491.59, 0.67]}, {"as\u00ed": [493.01, 0.25]}, {"que": [493.27, 0.13]}, {"si": [493.41, 0.15]}, {"os": [493.57, 0.11]}, {"fij\u00e1is": [493.69, 0.38]}, {"de": [494.08, 0.08]}, {"los": [494.17, 0.16]}, {"cuatro": [494.34, 0.56]}, {"evangelios": [495.01, 0.96]}, {"los": [496.72, 0.23]}, {"dos": [496.96, 0.26]}, {"del": [497.23, 0.15]}, {"medio": [497.39, 0.67]}, {"van": [499.09, 0.43]}, {"a": [499.56, 0.17]}, {"arrancar": [499.74, 1.16]}, {"con": [501.17, 0.23]}, {"una": [501.41, 0.15]}, {"conexi\u00f3n": [501.57, 0.65]}, {"con": [502.23, 0.19]}, {"lo": [502.43, 0.07]}, {"antiguo": [502.51, 0.76]}, {"el": [503.61, 0.27]}, {"templo": [503.89, 0.53]}, {"juan": [505.05, 0.23]}, {"el": [505.29, 0.09]}, {"bautista": [505.39, 0.75]}, {"y": [507.46, 0.13]}, {"los": [507.6, 0.19]}, {"otros": [507.8, 0.31]}, {"dos": [508.12, 0.25]}, {"de": [508.38, 0.09]}, {"los": [508.48, 0.17]}, {"extremos": [508.66, 0.78]}, {"mateo": [510.69, 0.75]}, {"insistiendo": [511.65, 1.36]}, {"en": [513.05, 0.21]}, {"jes\u00fas": [513.27, 0.59]}, {"como": [513.89, 0.35]}, {"hombre": [514.27, 0.55]}, {"el": [515.44, 0.35]}, {"hijo": [515.82, 0.49]}, {"del": [516.32, 0.21]}, {"hombre": [516.54, 0.49]}, {"en": [518.2, 0.17]}, {"cierto": [518.38, 0.35]}, {"modo": [518.74, 0.21]}, {"podr\u00edamos": [518.96, 0.41]}, {"decir": [519.38, 0.67]}, {"el": [520.08, 0.23]}, {"fruto": [520.32, 0.83]}, {"d": [522.38, 0.47]}, {"todo": [523.8, 0.23]}, {"ese": [524.04, 0.21]}, {"\u00e1rbol": [524.26, 0.53]}, {"es": [525.69, 0.21]}, {"el": [525.91, 0.15]}, {"renuevo": [526.07, 0.59]}, {"de": [526.67, 0.11]}, {"jes\u00e9": [526.79, 0.54]}, {"\u00e9l": [528.46, 0.27]}, {"es": [528.74, 0.46]}, {"hijo": [531.96, 0.65]}, {"de": [532.64, 0.21]}, {"ese": [532.86, 0.25]}, {"pueblo": [533.12, 0.45]}, {"despu\u00e9s": [534.76, 0.41]}, {"veremos": [535.18, 0.54]}, {"que": [535.9, 0.13]}, {"tambi\u00e9n": [536.04, 0.34]}, {"es": [536.39, 0.1]}, {"fundador": [536.5, 0.69]}, {"de": [537.2, 0.08]}, {"ese": [537.29, 0.18]}, {"pueblo": [537.48, 0.63]}, {"pero": [538.9, 0.22]}, {"\u00e9l": [539.13, 0.11]}, {"es": [539.25, 0.22]}, {"hijo": [539.48, 0.27]}, {"de": [539.76, 0.06]}, {"ese": [539.83, 0.2]}, {"pueblo": [540.04, 0.59]}, {"\u00e9l": [541.06, 0.23]}, {"es": [541.3, 0.43]}, {"descendiente": [542.77, 1.05]}, {"de": [543.83, 0.08]}, {"aquellos": [543.92, 0.38]}, {"reyes": [544.31, 0.37]}, {"de": [544.69, 0.09]}, {"jud\u00e1": [544.79, 0.49]}, {"la": [546.49, 0.37]}, {"humanidad": [546.89, 1.64]}, {"sin": [550.03, 0.24]}, {"embargo": [550.28, 0.45]}, {"el": [550.76, 0.2]}, {"evangelio": [550.97, 0.85]}, {"de": [552.67, 0.15]}, {"san": [552.83, 0.25]}, {"juan": [553.09, 0.61]}, {"por": [554.53, 0.25]}, {"el": [554.79, 0.15]}, {"contrario": [554.95, 0.85]}, {"enfatiza": [556.74, 1.08]}, {"lo": [558.45, 0.21]}, {"divino": [558.67, 0.5]}, {"la": [559.9, 0.23]}, {"eternidad": [560.14, 0.96]}, {"y": [562.99, 0.17]}, {"ya": [563.17, 0.37]}, {"sin": [564.61, 0.43]}, {"negarlo": [565.05, 0.91]}, {"no": [566.19, 0.25]}, {"se": [566.45, 0.13]}, {"le": [566.59, 0.09]}, {"llama": [566.69, 0.17]}, {"en": [566.87, 0.07]}, {"ese": [566.95, 0.18]}, {"momento": [567.14, 0.39]}, {"hijo": [567.54, 0.22]}, {"de": [567.77, 0.07]}, {"abraham": [567.85, 0.71]}, {"o": [569.15, 0.17]}, {"hijo": [569.33, 0.27]}, {"de": [569.61, 0.13]}, {"david": [569.75, 0.89]}, {"sino": [571.06, 0.66]}, {"que": [572.17, 0.42]}, {"va": [573.7, 0.15]}, {"a": [573.86, 0.04]}, {"ser": [573.91, 0.22]}, {"el": [574.14, 0.38]}, {"logos": [574.55, 0.54]}, {"la": [575.1, 0.19]}, {"palabra": [575.3, 0.75]}, {"escoge": [577.34, 0.5]}, {"justamente": [577.85, 0.53]}, {"el": [578.39, 0.1]}, {"t\u00e9rmino": [578.5, 0.35]}, {"m\u00e1s": [578.86, 0.47]}, {"inmaterial": [579.44, 1.33]}, {"posible": [580.8, 0.71]}, {"la": [581.74, 0.4]}, {"palabra": [582.5, 0.83]}, {"adem\u00e1s": [585.92, 0.39]}, {"logos": [586.32, 0.41]}, {"es": [586.74, 0.26]}, {"la": [587.04, 0.35]}, {"palabra": [587.4, 0.75]}, {"en": [588.6, 0.19]}, {"su": [588.8, 0.15]}, {"sentido": [588.96, 0.47]}, {"m\u00e1s": [589.44, 0.63]}, {"abstracto": [590.1, 1.15]}, {"no": [592.88, 0.25]}, {"es": [593.14, 0.43]}, {"voz": [593.6, 0.93]}, {"es": [594.84, 0.55]}, {"palabra": [595.52, 0.68]}, {"en": [596.8, 0.23]}, {"su": [597.04, 0.15]}, {"sentido": [597.2, 0.39]}, {"m\u00e1s": [597.6, 0.26]}, {"racional": [597.87, 1.09]}, {"y": [599.8, 0.81]}, {"e": [601.14, 0.13]}, {"inmaterial": [601.28, 0.92]}, {"fijaos": [604.42, 0.45]}, {"la": [604.88, 0.09]}, {"contraposici\u00f3n": [604.98, 1.24]}, {"mateo": [607.32, 0.8]}, {"va": [609.66, 0.15]}, {"a": [609.82, 0.02]}, {"insistir": [609.85, 0.43]}, {"en": [610.29, 0.1]}, {"la": [610.4, 0.07]}, {"humanidad": [610.48, 0.75]}, {"juan": [611.26, 0.76]}, {"va": [612.1, 0.14]}, {"a": [612.25, 0.02]}, {"insistir": [612.28, 0.47]}, {"en": [612.76, 0.09]}, {"la": [612.86, 0.11]}, {"divinidad": [612.98, 0.89]}, {"una": [615.71, 0.23]}, {"cosa": [615.95, 0.27]}, {"que": [616.23, 0.15]}, {"quiero": [616.39, 0.29]}, {"mencionar": [616.69, 0.74]}, {"de": [617.47, 0.11]}, {"pasada": [617.59, 0.66]}, {"y": [618.61, 0.15]}, {"que": [618.77, 0.11]}, {"me": [618.89, 0.11]}, {"parece": [619.01, 0.29]}, {"algo": [619.31, 0.26]}, {"muy": [619.6, 0.39]}, {"bonito": [620.0, 0.58]}, {"es": [621.57, 0.17]}, {"que": [621.75, 0.11]}, {"algunos": [621.87, 0.37]}, {"autores": [622.25, 0.83]}, {"han": [624.0, 0.8]}, {"llamado": [626.08, 0.39]}, {"la": [626.48, 0.07]}, {"atenci\u00f3n": [626.56, 0.55]}, {"en": [627.14, 0.21]}, {"la": [627.36, 0.11]}, {"posibilidad": [627.48, 1.75]}, {"de": [629.26, 0.23]}, {"que": [629.5, 0.45]}, {"el": [631.19, 0.21]}, {"pr\u00f3logo": [631.41, 0.43]}, {"de": [631.85, 0.09]}, {"san": [631.95, 0.21]}, {"juan": [632.17, 0.36]}, {"fuera": [632.56, 0.38]}, {"un": [632.95, 0.35]}, {"himno": [633.33, 0.81]}, {"que": [634.49, 0.13]}, {"exist\u00eda": [634.63, 1.0]}, {"anterior": [636.38, 0.79]}, {"a": [637.18, 0.07]}, {"la": [637.26, 0.11]}, {"composici\u00f3n": [637.38, 0.87]}, {"del": [638.26, 0.13]}, {"evangelio": [638.4, 0.81]}, {"ciertamente": [641.18, 0.74]}, {"su": [641.93, 0.16]}, {"g\u00e9nero": [642.1, 0.33]}, {"literario": [642.44, 0.52]}, {"es": [642.97, 0.22]}, {"distinto": [643.2, 0.84]}, {"al": [644.44, 0.23]}, {"del": [644.68, 0.15]}, {"evangelio": [644.84, 0.85]}, {"ciertamente": [645.85, 1.04]}, {"la": [646.9, 0.11]}, {"palabra": [647.02, 0.45]}, {"logos": [647.51, 0.91]}, {"referida": [648.46, 0.83]}, {"a": [649.98, 0.11]}, {"la": [650.1, 0.11]}, {"segunda": [650.22, 0.37]}, {"persona": [650.6, 0.37]}, {"no": [651.0, 0.43]}, {"aparece": [651.44, 0.76]}, {"en": [652.26, 0.21]}, {"todos": [652.48, 0.24]}, {"los": [652.73, 0.08]}, {"evangelio": [652.82, 0.33]}, {"de": [653.16, 0.11]}, {"san": [653.28, 0.11]}, {"juan": [653.4, 0.25]}, {"ni": [653.86, 0.38]}, {"una": [654.25, 0.2]}, {"sola": [654.46, 0.27]}, {"vez": [654.74, 0.34]}, {"no": [656.69, 0.31]}, {"ser\u00eda": [657.01, 0.37]}, {"imposible": [657.39, 0.87]}, {"juan": [659.99, 0.37]}, {"es": [660.37, 0.13]}, {"el": [660.51, 0.18]}, {"autor": [660.72, 0.6]}, {"del": [661.33, 0.15]}, {"evangelio": [661.49, 0.83]}, {"pero": [662.67, 0.23]}, {"autor": [662.91, 0.88]}, {"que": [663.83, 0.17]}, {"puede": [664.01, 0.38]}, {"asumir": [664.42, 1.16]}, {"cosas": [665.65, 0.39]}, {"que": [666.05, 0.1]}, {"exist\u00edan": [666.16, 0.48]}, {"en": [666.65, 0.11]}, {"la": [666.77, 0.09]}, {"comunidad": [666.87, 0.45]}, {"la": [669.27, 0.21]}, {"idea": [669.49, 0.17]}, {"de": [669.67, 0.07]}, {"que": [669.75, 0.13]}, {"fuera": [669.89, 0.25]}, {"un": [670.15, 0.29]}, {"himno": [670.45, 0.45]}, {"incluso": [670.91, 0.49]}, {"cantado": [671.41, 0.95]}, {"en": [673.12, 0.17]}, {"las": [673.3, 0.15]}, {"eucarist\u00edas": [673.46, 1.18]}, {"es": [674.84, 0.21]}, {"muy": [675.06, 0.29]}, {"bella": [675.36, 0.63]}, {"a": [677.52, 0.17]}, {"m\u00ed": [677.7, 0.15]}, {"por": [677.86, 0.17]}, {"lo": [678.04, 0.07]}, {"menos": [678.12, 0.33]}, {"me": [678.46, 0.17]}, {"parece": [678.64, 0.6]}, {"muy": [679.32, 0.29]}, {"bonito": [679.62, 0.64]}, {"el": [680.69, 0.18]}, {"pensar": [680.88, 0.35]}, {"que": [681.24, 0.09]}, {"hubiera": [681.34, 0.19]}, {"habido": [681.54, 0.31]}, {"una": [681.86, 0.23]}, {"persona": [682.1, 0.4]}, {"muy": [682.53, 0.54]}, {"santa": [683.08, 0.79]}, {"en": [684.62, 0.17]}, {"esa": [684.8, 0.25]}, {"comunidad": [685.06, 0.83]}, {"que": [686.92, 0.13]}, {"hubiera": [687.06, 0.27]}, {"compuesto": [687.34, 1.16]}, {"ese": [689.29, 0.59]}, {"himno": [689.91, 0.59]}, {"precioso": [690.51, 0.65]}, {"que": [691.17, 0.09]}, {"es": [691.27, 0.07]}, {"el": [691.35, 0.15]}, {"pr\u00f3logo": [691.51, 0.6]}, {"pero": [694.29, 0.29]}, {"tambi\u00e9n": [694.59, 0.55]}, {"pod\u00eda": [695.15, 0.37]}, {"ser": [695.53, 0.29]}, {"perfectamente": [695.83, 1.26]}, {"obra": [697.51, 0.75]}, {"de": [698.65, 0.19]}, {"un": [698.85, 0.09]}, {"ap\u00f3stol": [698.95, 0.93]}, {"que": [699.91, 0.19]}, {"al": [700.11, 0.07]}, {"final": [700.19, 0.35]}, {"de": [700.55, 0.09]}, {"su": [700.65, 0.17]}, {"vida": [700.83, 0.57]}, {"teniendo": [703.04, 0.59]}, {"delante": [703.64, 0.55]}, {"los": [704.2, 0.21]}, {"otros": [704.42, 0.27]}, {"evangelios": [704.7, 0.97]}, {"habiendo": [707.4, 0.48]}, {"llevado": [707.89, 0.68]}, {"estos": [709.54, 0.47]}, {"temas": [710.02, 0.65]}, {"cientos": [710.7, 0.91]}, {"y": [711.62, 0.09]}, {"cientos": [711.72, 0.61]}, {"de": [712.34, 0.26]}, {"horas": [712.64, 0.77]}, {"a": [713.44, 0.17]}, {"la": [713.62, 0.17]}, {"oraci\u00f3n": [713.8, 0.92]}, {"hace": [716.28, 0.27]}, {"una": [716.56, 0.19]}, {"reflexi\u00f3n": [716.76, 0.98]}, {"que": [718.31, 0.33]}, {"se": [718.67, 0.25]}, {"condensa": [718.93, 0.81]}, {"en": [719.77, 0.21]}, {"ese": [719.99, 0.41]}, {"tambi\u00e9n": [720.85, 0.43]}, {"esa": [721.29, 0.21]}, {"idea": [721.51, 0.21]}, {"me": [721.73, 0.13]}, {"parece": [721.87, 0.45]}, {"muy": [722.35, 0.29]}, {"bonita": [722.65, 0.55]}, {"en": [724.72, 0.19]}, {"cierto": [724.92, 0.33]}, {"modo": [725.26, 0.4]}, {"juan": [726.35, 0.48]}, {"es": [726.86, 0.2]}, {"autor": [727.07, 0.32]}, {"de": [727.4, 0.08]}, {"todo": [727.49, 0.18]}, {"el": [727.68, 0.06]}, {"evangelio": [727.75, 0.48]}, {"tanto": [728.84, 0.35]}, {"si": [729.2, 0.13]}, {"lo": [729.34, 0.1]}, {"escribi\u00f3": [729.45, 0.78]}, {"como": [730.28, 0.37]}, {"si": [730.68, 0.23]}, {"lo": [730.92, 0.22]}, {"asumi\u00f3": [731.17, 0.74]}, {"es": [733.69, 0.19]}, {"una": [733.89, 0.37]}, {"tesis": [735.09, 0.49]}, {"esta": [735.59, 0.87]}, {"que": [736.59, 0.25]}, {"no": [736.87, 0.16]}, {"hace": [737.04, 0.18]}, {"m\u00e1s": [737.23, 0.21]}, {"que": [737.45, 0.33]}, {"a\u00f1adir": [737.99, 0.73]}, {"para": [738.73, 0.21]}, {"mi": [738.95, 0.21]}, {"inter\u00e9s": [739.17, 0.61]}, {"en": [739.79, 0.11]}, {"la": [739.91, 0.11]}, {"lectura": [740.03, 0.69]}, {"del": [741.19, 0.23]}, {"comienzo": [741.43, 0.45]}, {"del": [741.89, 0.11]}, {"evangelio": [742.01, 0.84]}, {"como": [743.16, 0.34]}, {"tambi\u00e9n": [743.51, 0.88]}, {"he": [744.98, 0.13]}, {"descubierto": [745.12, 0.71]}, {"hoy": [745.84, 0.3]}, {"que": [747.26, 0.49]}, {"dado": [747.78, 0.33]}, {"que": [748.12, 0.09]}, {"escrib\u00edan": [748.22, 0.86]}, {"sin": [750.29, 0.4]}, {"puntos": [750.7, 0.61]}, {"ni": [751.32, 0.13]}, {"comas": [751.46, 0.49]}, {"en": [751.96, 0.11]}, {"esa": [752.08, 0.21]}, {"\u00e9poca": [752.3, 0.37]}, {"todo": [752.68, 0.27]}, {"era": [752.96, 0.15]}, {"seguido": [753.12, 0.56]}, {"hay": [754.66, 0.23]}, {"dos": [754.9, 0.25]}, {"vers\u00edculos": [755.16, 1.07]}, {"que": [756.94, 0.15]}, {"se": [757.1, 0.11]}, {"pueden": [757.22, 0.31]}, {"cortar": [757.54, 0.6]}, {"en": [758.46, 0.19]}, {"un": [758.66, 0.07]}, {"momento": [758.74, 0.41]}, {"dado": [759.16, 0.6]}, {"o": [760.1, 0.16]}, {"en": [760.27, 0.12]}, {"otro": [760.4, 0.35]}, {"y": [761.56, 0.15]}, {"las": [761.72, 0.39]}, {"dos": [762.12, 0.8]}, {"frases": [763.0, 0.53]}, {"tienen": [763.54, 0.37]}, {"sentido": [763.92, 0.65]}, {"de": [765.62, 0.13]}, {"todas": [765.76, 0.31]}, {"maneras": [766.08, 0.68]}, {"la": [766.94, 0.19]}, {"versi\u00f3n": [767.14, 0.47]}, {"que": [767.62, 0.12]}, {"hemos": [767.75, 0.36]}, {"le\u00eddo": [768.12, 0.65]}, {"y": [768.86, 0.13]}, {"que": [769.0, 0.13]}, {"es": [769.14, 0.13]}, {"la": [769.28, 0.11]}, {"m\u00e1s": [769.4, 0.21]}, {"com\u00fan": [769.62, 0.53]}, {"es": [771.27, 1.03]}, {"me": [772.47, 0.19]}, {"parece": [772.67, 0.25]}, {"a": [772.93, 0.03]}, {"m\u00ed": [772.97, 0.11]}, {"m\u00e1s": [773.09, 0.49]}, {"m\u00e1s": [774.33, 0.59]}, {"bella": [774.93, 0.46]}, {"m\u00e1s": [775.61, 0.29]}, {"l\u00f3gica": [775.91, 0.41]}, {"y": [776.33, 0.05]}, {"m\u00e1s": [776.39, 0.21]}, {"profunda": [776.61, 0.81]}, {"teol\u00f3gicamente": [777.47, 0.97]}, {"y": [778.73, 0.13]}, {"es": [778.87, 0.13]}, {"la": [779.01, 0.11]}, {"que": [779.13, 0.14]}, {"toman": [779.28, 0.54]}, {"m\u00e1s": [780.47, 0.37]}, {"autores": [780.85, 0.93]}, {"e": [781.81, 0.33]}, {"pero": [782.65, 0.29]}, {"fijaros": [782.95, 0.39]}, {"qu\u00e9": [783.35, 0.11]}, {"interesante": [783.47, 1.08]}, {"no": [785.8, 0.23]}, {"cree": [786.04, 0.26]}, {"haber": [786.31, 0.26]}, {"le\u00eddo": [786.58, 0.33]}, {"siempre": [786.92, 0.55]}, {"el": [787.48, 0.13]}, {"evangelio": [787.62, 0.61]}, {"de": [788.24, 0.29]}, {"de": [789.1, 0.37]}, {"san": [789.48, 0.19]}, {"juan": [789.68, 0.25]}, {"toda": [789.94, 0.24]}, {"la": [790.19, 0.1]}, {"vida": [790.3, 0.33]}, {"y": [790.64, 0.05]}, {"de": [790.7, 0.09]}, {"pronto": [790.8, 0.43]}, {"uno": [791.24, 0.23]}, {"se": [791.48, 0.13]}, {"encuentra": [791.62, 0.84]}, {"con": [792.98, 0.2]}, {"que": [793.19, 0.12]}, {"quiz\u00e1s": [793.32, 0.34]}, {"le": [793.67, 0.08]}, {"falta": [793.76, 0.32]}, {"una": [794.09, 0.16]}, {"lectura": [794.26, 0.54]}, {"la": [795.15, 0.26]}, {"de": [795.42, 0.26]}, {"partir": [795.78, 0.88]}, {"un": [796.7, 0.25]}, {"vers\u00edculo": [796.96, 0.74]}, {"en": [797.96, 0.19]}, {"un": [798.16, 0.11]}, {"lugar": [798.28, 0.41]}, {"en": [798.72, 0.17]}, {"vez": [798.9, 0.15]}, {"de": [799.06, 0.06]}, {"en": [799.13, 0.1]}, {"otro": [799.24, 0.28]}, {"cambia": [799.72, 0.34]}, {"el": [800.07, 0.06]}, {"sentido": [800.14, 0.52]}, {"pero": [800.69, 0.33]}, {"m\u00ednimamente": [801.06, 0.94]}, {"tampoco": [802.7, 0.51]}, {"es": [803.22, 0.13]}, {"tanto": [803.36, 0.47]}, {"a\u00fan": [804.92, 0.33]}, {"as\u00ed": [805.26, 0.39]}, {"hab\u00eda": [806.22, 0.29]}, {"pensado": [806.52, 0.34]}, {"hablar": [806.87, 0.43]}, {"del": [807.33, 0.36]}, {"ser": [807.7, 0.38]}, {"en": [808.11, 0.37]}, {"el": [808.49, 0.12]}, {"serm\u00f3n": [808.62, 0.33]}, {"del": [808.96, 0.12]}, {"sistema": [809.09, 0.36]}, {"consider\u00f3": [809.82, 0.55]}, {"que": [810.38, 0.13]}, {"no": [810.52, 0.25]}, {"es": [810.78, 0.43]}, {"tan": [811.24, 0.23]}, {"interesante": [811.48, 0.73]}, {"porque": [812.22, 0.41]}, {"la": [812.99, 0.5]}, {"versi\u00f3n": [813.52, 1.31]}, {"ia": [814.92, 0.42]}, {"m\u00e1s": [815.48, 0.33]}, {"extendida": [815.82, 0.89]}, {"parece": [816.78, 0.37]}, {"tambi\u00e9n": [817.16, 0.41]}, {"la": [817.58, 0.11]}, {"m\u00e1s": [817.7, 0.37]}, {"natural": [818.08, 0.64]}, {"otra": [821.27, 0.29]}, {"cosa": [821.57, 0.41]}, {"interesante": [822.01, 1.33]}, {"el": [825.2, 0.23]}, {"pr\u00f3logo": [825.44, 0.45]}, {"de": [825.9, 0.09]}, {"san": [826.0, 0.23]}, {"juan": [826.24, 0.71]}, {"fuera": [827.22, 0.62]}, {"cual": [827.85, 0.25]}, {"fuera": [828.11, 0.26]}, {"su": [828.38, 0.17]}, {"origen": [828.56, 0.71]}, {"condensa": [831.17, 1.03]}, {"todos": [833.04, 0.43]}, {"los": [833.48, 0.39]}, {"temas": [833.9, 0.85]}, {"todos": [834.98, 0.37]}, {"tampoco": [835.36, 0.75]}, {"pero": [836.22, 0.23]}, {"muchos": [836.48, 0.63]}, {"temas": [837.12, 0.9]}, {"que": [838.44, 0.19]}, {"van": [838.64, 0.17]}, {"a": [838.82, 0.07]}, {"ser": [838.9, 0.47]}, {"extendidos": [839.44, 1.05]}, {"despu\u00e9s": [840.5, 1.04]}, {"en": [841.82, 0.17]}, {"el": [842.0, 0.11]}, {"evangelio": [842.12, 0.57]}, {"de": [842.7, 0.09]}, {"san": [842.8, 0.15]}, {"juan": [842.96, 0.47]}, {"o": [843.83, 0.1]}, {"sea": [843.94, 0.2]}, {"es": [844.29, 0.12]}, {"como": [844.42, 0.17]}, {"si": [844.6, 0.11]}, {"fuera": [844.72, 0.19]}, {"un": [844.92, 0.11]}, {"resumen": [845.04, 0.78]}, {"el": [845.86, 0.25]}, {"pr\u00f3logo": [846.12, 0.44]}, {"que": [846.7, 0.31]}, {"despu\u00e9s": [847.02, 0.61]}, {"se": [847.72, 0.24]}, {"extiende": [847.97, 0.64]}, {"a": [848.62, 0.05]}, {"trav\u00e9s": [848.68, 0.35]}, {"de": [849.04, 0.11]}, {"todo": [849.16, 0.27]}, {"el": [849.44, 0.05]}, {"evangelio": [849.5, 0.38]}, {"el": [849.89, 0.07]}, {"evangelio": [849.97, 0.78]}, {"como": [850.95, 0.57]}, {"explicitaci\u00f3n": [852.21, 1.45]}, {"de": [853.67, 0.09]}, {"ese": [853.77, 0.19]}, {"pr\u00f3logo": [853.97, 0.46]}, {"y": [856.05, 0.13]}, {"as\u00ed": [856.19, 0.23]}, {"leemos": [856.43, 0.39]}, {"el": [856.83, 0.1]}, {"evangelio": [856.94, 0.5]}, {"y": [857.45, 0.07]}, {"encontramos": [857.53, 0.97]}, {"un": [858.81, 0.19]}, {"vers\u00edculo": [859.01, 0.44]}, {"m\u00e1s": [859.46, 0.16]}, {"adelante": [859.63, 0.42]}, {"que": [860.06, 0.1]}, {"nos": [860.17, 0.19]}, {"habla": [860.37, 0.27]}, {"de": [860.87, 0.13]}, {"la": [861.01, 0.13]}, {"preexistencia": [861.15, 1.13]}, {"del": [862.75, 0.45]}, {"logos": [863.24, 0.8]}, {"o": [864.52, 0.16]}, {"del": [864.69, 0.19]}, {"hijo": [864.89, 0.46]}, {"otro": [866.17, 0.69]}, {"vers\u00edculo": [866.87, 0.51]}, {"hay": [867.39, 0.11]}, {"que": [867.51, 0.13]}, {"nos": [867.65, 0.23]}, {"habla": [867.89, 0.22]}, {"de": [868.12, 0.1]}, {"que": [868.23, 0.11]}, {"en": [868.35, 0.09]}, {"\u00e9l": [868.45, 0.15]}, {"estaba": [868.61, 0.39]}, {"la": [869.01, 0.09]}, {"vida": [869.11, 0.47]}, {"otro": [870.69, 0.43]}, {"vers\u00edculo": [871.13, 0.85]}, {"en": [872.9, 0.21]}, {"que": [873.12, 0.39]}, {"se": [873.54, 0.23]}, {"nos": [873.78, 0.17]}, {"dice": [873.96, 0.21]}, {"que": [874.18, 0.13]}, {"la": [874.32, 0.07]}, {"vida": [874.4, 0.55]}, {"era": [875.04, 0.4]}, {"luz": [875.6, 0.96]}, {"otro": [877.22, 0.39]}, {"lugar": [877.62, 0.39]}, {"en": [878.02, 0.09]}, {"que": [878.12, 0.15]}, {"se": [878.28, 0.11]}, {"nos": [878.4, 0.17]}, {"habla": [878.58, 0.21]}, {"de": [878.8, 0.13]}, {"la": [878.94, 0.11]}, {"luz": [879.06, 0.8]}, {"rechazada": [880.1, 0.67]}, {"por": [880.78, 0.17]}, {"las": [880.96, 0.19]}, {"tinieblas": [881.16, 1.05]}, {"otro": [883.4, 0.43]}, {"lugar": [883.84, 0.27]}, {"en": [884.12, 0.11]}, {"que": [884.24, 0.13]}, {"se": [884.38, 0.13]}, {"habla": [884.52, 0.44]}, {"de": [885.85, 0.21]}, {"la": [886.07, 0.15]}, {"luz": [886.23, 0.5]}, {"y": [886.76, 0.12]}, {"los": [886.89, 0.21]}, {"intentos": [887.11, 0.6]}, {"de": [887.72, 0.08]}, {"sofocar": [887.81, 0.61]}, {"la": [888.43, 0.11]}, {"luz": [888.55, 0.58]}, {"como": [890.01, 0.25]}, {"este": [890.27, 0.19]}, {"puede": [890.47, 0.25]}, {"ser": [890.73, 0.19]}, {"el": [890.93, 0.11]}, {"menos": [891.05, 0.27]}, {"conocido": [891.33, 0.77]}, {"lo": [892.53, 0.15]}, {"voy": [892.69, 0.17]}, {"a": [892.87, 0.05]}, {"leer": [892.93, 0.45]}, {"en": [893.89, 0.17]}, {"el": [894.07, 0.13]}, {"pr\u00f3logo": [894.21, 0.37]}, {"se": [894.59, 0.13]}, {"dice": [894.73, 0.36]}, {"la": [895.44, 0.28]}, {"luz": [895.73, 0.71]}, {"brilla": [896.64, 0.64]}, {"en": [897.29, 0.09]}, {"las": [897.39, 0.25]}, {"tinieblas": [897.65, 1.13]}, {"y": [898.91, 0.13]}, {"las": [899.05, 0.25]}, {"tinieblas": [899.31, 0.84]}, {"no": [900.55, 0.37]}, {"la": [900.93, 0.09]}, {"vencieron": [901.03, 0.65]}, {"m\u00e1s": [903.39, 0.29]}, {"adelante": [903.69, 0.57]}, {"en": [904.27, 0.22]}, {"juan": [904.5, 0.5]}, {"doce": [905.01, 0.59]}, {"vers\u00edculo": [905.67, 0.51]}, {"treinta": [906.19, 0.26]}, {"y": [906.46, 0.04]}, {"cinco": [906.51, 0.53]}, {"dice": [907.55, 0.31]}, {"jes\u00fas": [907.87, 0.69]}, {"la": [909.55, 0.25]}, {"luz": [909.81, 0.59]}, {"est\u00e1": [910.47, 0.41]}, {"con": [910.89, 0.33]}, {"vosotros": [911.23, 0.97]}, {"por": [912.39, 0.21]}, {"un": [912.61, 0.11]}, {"poco": [912.73, 0.27]}, {"m\u00e1s": [913.01, 0.68]}, {"caminad": [914.04, 0.74]}, {"mientras": [914.79, 0.51]}, {"ten\u00e9is": [915.31, 0.39]}, {"la": [915.71, 0.13]}, {"luz": [915.85, 0.42]}, {"de": [916.51, 0.15]}, {"manera": [916.67, 0.37]}, {"que": [917.05, 0.13]}, {"las": [917.19, 0.19]}, {"tinieblas": [917.39, 0.9]}, {"no": [918.37, 0.65]}, {"os": [919.27, 0.65]}, {"venzan": [919.97, 0.78]}, {"si": [921.79, 0.21]}, {"camin\u00e1is": [922.01, 0.54]}, {"en": [922.56, 0.08]}, {"las": [922.65, 0.18]}, {"tinieblas": [922.84, 0.9]}, {"no": [924.03, 0.35]}, {"sab\u00e9is": [924.39, 0.49]}, {"a": [924.89, 0.07]}, {"d\u00f3nde": [924.97, 0.26]}, {"est\u00e1is": [925.24, 0.35]}, {"yendo": [925.6, 0.5]}, {"fijaos": [927.1, 0.66]}, {"como": [927.77, 0.69]}, {"esa": [928.67, 0.26]}, {"explicaci\u00f3n": [928.94, 1.23]}, {"en": [930.49, 0.21]}, {"el": [930.71, 0.15]}, {"fondo": [930.87, 0.99]}, {"es": [931.93, 0.19]}, {"una": [932.13, 0.19]}, {"glosa": [932.33, 0.8]}, {"a": [934.05, 0.31]}, {"ese": [935.07, 0.29]}, {"tema": [935.37, 0.55]}, {"en": [935.99, 0.21]}, {"el": [936.21, 0.17]}, {"pr\u00f3logo": [936.39, 0.63]}, {"dice": [937.05, 0.42]}, {"algo": [937.48, 0.26]}, {"m\u00e1s": [937.75, 0.33]}, {"no": [938.09, 0.08]}, {"es": [938.18, 0.08]}, {"una": [938.27, 0.18]}, {"mera": [938.46, 0.39]}, {"repetici\u00f3n": [939.01, 1.06]}, {"de": [940.75, 0.16]}, {"esa": [940.92, 0.16]}, {"lucha": [941.09, 0.31]}, {"entre": [941.41, 0.19]}, {"las": [941.61, 0.25]}, {"tinieblas": [941.87, 1.43]}, {"y": [943.57, 0.13]}, {"la": [943.71, 0.1]}, {"oscuridad": [943.82, 0.62]}, {"hd": [944.45, 0.3]}, {"\u00e9l": [945.58, 0.31]}, {"toma": [945.9, 0.29]}, {"ese": [946.2, 0.17]}, {"tema": [946.38, 0.27]}, {"y": [946.7, 0.15]}, {"lo": [946.86, 0.13]}, {"aplica": [947.0, 0.71]}, {"a": [948.1, 0.17]}, {"sus": [948.28, 0.29]}, {"doce": [948.58, 0.6]}, {"ap\u00f3stoles": [949.21, 1.13]}, {"dici\u00e9ndoles": [950.54, 0.91]}, {"que": [951.48, 0.16]}, {"tienen": [951.65, 0.28]}, {"que": [951.94, 0.11]}, {"caminar": [952.06, 0.39]}, {"en": [952.46, 0.13]}, {"la": [952.6, 0.09]}, {"luz": [952.7, 0.68]}, {"que": [953.59, 0.64]}, {"caminando": [955.95, 0.73]}, {"en": [956.69, 0.07]}, {"la": [956.77, 0.09]}, {"luz": [956.87, 0.33]}, {"las": [957.21, 0.21]}, {"tinieblas": [957.43, 0.51]}, {"no": [957.95, 0.11]}, {"les": [958.07, 0.19]}, {"vencer\u00e1n": [958.27, 0.86]}, {"etc": [959.57, 0.79]}, {"si": [961.95, 0.19]}, {"os": [962.15, 0.08]}, {"fij\u00e1is": [962.24, 0.74]}, {"la": [963.89, 0.17]}, {"luz": [964.07, 0.29]}, {"que": [964.37, 0.11]}, {"viene": [964.49, 0.21]}, {"al": [964.71, 0.09]}, {"mundo": [964.81, 0.68]}, {"cristo": [965.86, 0.49]}, {"que": [966.36, 0.1]}, {"no": [966.47, 0.09]}, {"es": [966.57, 0.05]}, {"recibido": [966.63, 0.39]}, {"por": [967.03, 0.19]}, {"los": [967.23, 0.15]}, {"suyos": [967.39, 0.87]}, {"que": [968.77, 0.41]}, {"ha": [969.21, 0.21]}, {"nacido": [969.43, 0.45]}, {"de": [969.89, 0.12]}, {"dios": [970.02, 0.81]}, {"y": [970.99, 0.13]}, {"no": [971.13, 0.13]}, {"de": [971.27, 0.07]}, {"la": [971.35, 0.1]}, {"carne": [971.46, 0.72]}, {"qu\u00e9": [973.02, 0.79]}, {"la": [974.52, 0.45]}, {"idea": [974.98, 0.21]}, {"de": [975.2, 0.11]}, {"ver": [975.32, 0.31]}, {"su": [975.64, 0.19]}, {"gloria": [975.84, 0.42]}, {"etc\u00e9tera": [976.27, 0.44]}, {"todos": [976.74, 0.41]}, {"esos": [977.16, 0.31]}, {"temas": [977.48, 0.55]}, {"est\u00e1n": [978.94, 0.71]}, {"despu\u00e9s": [980.33, 0.57]}, {"explicitados": [980.94, 1.08]}, {"en": [982.25, 0.21]}, {"el": [982.47, 0.1]}, {"evangelio": [982.58, 0.62]}, {"cristo": [985.3, 0.69]}, {"nacido": [986.0, 0.89]}, {"de": [987.97, 0.17]}, {"dios": [988.15, 0.52]}, {"pero": [990.97, 0.31]}, {"tambi\u00e9n": [991.29, 0.53]}, {"despu\u00e9s": [991.83, 0.39]}, {"nacido": [992.23, 0.39]}, {"de": [992.63, 0.09]}, {"la": [992.73, 0.11]}, {"carne": [992.85, 0.67]}, {"cristo": [993.78, 0.7]}, {"nacido": [994.49, 0.57]}, {"perd\u00f3n": [995.43, 0.69]}, {"perd\u00f3n": [996.33, 0.41]}, {"la": [996.77, 0.33]}, {"palabra": [997.11, 0.87]}, {"nacida": [998.31, 0.74]}, {"solo": [999.09, 0.98]}, {"de": [1000.19, 0.17]}, {"dios": [1000.37, 0.47]}, {"solo": [1000.95, 0.93]}, {"de": [1001.91, 0.13]}, {"dios": [1002.05, 0.46]}, {"sin": [1003.4, 0.37]}, {"un": [1003.8, 0.62]}, {"gramo": [1004.63, 0.6]}, {"de": [1005.24, 0.11]}, {"intervenci\u00f3n": [1005.36, 0.91]}, {"de": [1006.28, 0.1]}, {"la": [1006.39, 0.1]}, {"materia": [1006.5, 0.57]}, {"solo": [1007.34, 0.61]}, {"de": [1007.96, 0.11]}, {"dios": [1008.08, 0.49]}, {"nada": [1008.62, 0.45]}, {"de": [1009.08, 0.13]}, {"la": [1009.22, 0.11]}, {"carne": [1009.34, 0.53]}, {"y": [1010.99, 0.15]}, {"sin": [1011.15, 0.12]}, {"embargo": [1011.28, 0.28]}, {"despu\u00e9s": [1011.57, 0.78]}, {"el": [1013.37, 0.25]}, {"logos": [1013.63, 0.61]}, {"s\u00ed": [1015.39, 0.31]}, {"que": [1015.71, 0.11]}, {"nace": [1015.83, 0.27]}, {"de": [1016.11, 0.11]}, {"la": [1016.23, 0.09]}, {"carne": [1016.33, 0.37]}, {"cuando": [1016.71, 0.29]}, {"se": [1017.01, 0.11]}, {"encarna": [1017.13, 0.43]}, {"de": [1018.76, 0.18]}, {"ah\u00ed": [1018.95, 0.35]}, {"que": [1019.55, 0.18]}, {"distingamos": [1019.74, 0.63]}, {"entre": [1020.38, 0.52]}, {"la": [1020.98, 0.27]}, {"palabra": [1021.26, 0.85]}, {"y": [1023.78, 0.31]}, {"cristo": [1024.12, 0.73]}, {"y": [1025.93, 0.13]}, {"jes\u00fas": [1026.07, 0.53]}, {"sustancialmente": [1027.58, 1.21]}, {"son": [1028.8, 0.2]}, {"lo": [1029.01, 0.12]}, {"mismo": [1029.14, 0.38]}, {"pero": [1030.55, 0.43]}, {"decimos": [1031.16, 0.53]}, {"que": [1031.7, 0.13]}, {"al": [1031.84, 0.09]}, {"principio": [1031.94, 0.41]}, {"estaba": [1032.36, 0.35]}, {"el": [1032.72, 0.13]}, {"padre": [1032.86, 0.37]}, {"el": [1033.24, 0.09]}, {"hijo": [1033.34, 0.16]}, {"y": [1033.51, 0.04]}, {"el": [1033.56, 0.06]}, {"esp\u00edritu": [1033.63, 0.36]}, {"santo": [1034.0, 0.32]}, {"no": [1034.35, 0.34]}, {"decimos": [1034.7, 0.43]}, {"que": [1035.14, 0.07]}, {"al": [1035.22, 0.09]}, {"principio": [1035.32, 0.41]}, {"estaba": [1035.74, 0.36]}, {"el": [1036.24, 0.21]}, {"padre": [1036.46, 0.39]}, {"cristo": [1036.86, 0.57]}, {"y": [1037.44, 0.09]}, {"el": [1037.54, 0.09]}, {"esp\u00edritu": [1037.64, 0.63]}, {"santo": [1038.28, 0.61]}, {"hay": [1040.14, 0.36]}, {"all\u00ed": [1040.53, 0.54]}, {"un": [1041.71, 0.31]}, {"momento": [1042.03, 0.91]}, {"en": [1043.12, 0.2]}, {"que": [1043.33, 0.17]}, {"lo": [1043.51, 0.13]}, {"que": [1043.65, 0.13]}, {"no": [1043.79, 0.15]}, {"ten\u00eda": [1043.95, 0.39]}, {"ni": [1044.35, 0.31]}, {"un": [1044.67, 0.25]}, {"gramo": [1044.93, 0.47]}, {"de": [1045.41, 0.11]}, {"materia": [1045.53, 0.93]}, {"pasa": [1047.13, 0.41]}, {"totalmente": [1047.57, 1.73]}, {"a": [1049.65, 0.31]}, {"ser": [1049.97, 0.51]}, {"hijo": [1050.51, 0.71]}, {"del": [1051.25, 0.21]}, {"hombre": [1051.47, 0.37]}, {"a": [1052.55, 0.13]}, {"ser": [1052.69, 0.43]}, {"hijo": [1053.15, 0.66]}, {"de": [1053.85, 0.15]}, {"david": [1054.01, 0.62]}, {"si": [1057.5, 0.19]}, {"os": [1057.7, 0.09]}, {"fij\u00e1is": [1057.8, 0.95]}, {"es": [1061.01, 0.73]}, {"interesante": [1061.77, 1.3]}, {"los": [1063.89, 0.23]}, {"poli\u00e9dricos": [1064.13, 0.77]}, {"qu\u00e9": [1064.91, 0.07]}, {"es": [1064.99, 0.11]}, {"el": [1065.11, 0.09]}, {"evangelio": [1065.21, 0.99]}, {"cu\u00e1ntos": [1066.25, 0.43]}, {"aspectos": [1066.69, 0.89]}, {"tiene": [1067.59, 0.46]}, {"que": [1068.26, 0.22]}, {"f\u00e1cil": [1068.49, 0.69]}, {"es": [1069.19, 0.12]}, {"errar": [1069.32, 0.37]}, {"como": [1069.8, 0.34]}, {"dios": [1070.15, 0.51]}, {"al\u00e1": [1070.83, 0.68]}, {"revelado": [1073.05, 0.83]}, {"tantas": [1073.89, 0.75]}, {"cosas": [1074.65, 1.13]}, {"si": [1076.05, 0.29]}, {"no": [1076.35, 0.11]}, {"hubiera": [1076.47, 0.2]}, {"estado": [1076.68, 0.3]}, {"el": [1076.99, 0.07]}, {"esp\u00edritu": [1077.07, 0.47]}, {"santo": [1077.55, 0.57]}, {"hubi\u00e9ramos": [1079.08, 0.43]}, {"cerrado": [1079.52, 0.63]}, {"nos": [1080.18, 0.23]}, {"hubi\u00e9ramos": [1080.42, 0.6]}, {"confundido": [1081.12, 1.39]}, {"y": [1082.82, 0.15]}, {"era": [1082.98, 0.15]}, {"l\u00f3gico": [1083.14, 0.6]}, {"era": [1084.36, 0.23]}, {"l\u00f3gico": [1084.6, 0.52]}, {"por": [1085.25, 0.17]}, {"eso": [1085.43, 0.39]}, {"la": [1086.3, 0.23]}, {"maravilla": [1086.54, 0.83]}, {"de": [1087.68, 0.15]}, {"toda": [1087.84, 0.29]}, {"la": [1088.14, 0.08]}, {"iglesia": [1088.23, 0.91]}, {"preservando": [1090.84, 1.33]}, {"de": [1092.8, 0.23]}, {"un": [1093.04, 0.17]}, {"modo": [1093.22, 0.53]}, {"perfecto": [1093.78, 1.41]}, {"el": [1095.48, 0.21]}, {"dep\u00f3sito": [1095.7, 0.57]}, {"de": [1096.28, 0.09]}, {"la": [1096.38, 0.11]}, {"fe": [1096.5, 0.37]}, {"y": [1099.41, 0.19]}, {"la": [1099.61, 0.15]}, {"gran": [1099.77, 0.48]}, {"revelaci\u00f3n": [1100.28, 0.72]}, {"de": [1101.01, 0.06]}, {"este": [1101.08, 0.18]}, {"pr\u00f3logo": [1101.27, 0.38]}, {"es": [1101.66, 0.36]}, {"la": [1102.33, 0.43]}, {"palabra": [1102.77, 0.51]}, {"el": [1103.29, 0.28]}, {"logos": [1103.61, 0.68]}, {"dios": [1105.78, 0.77]}, {"que": [1108.58, 0.17]}, {"tiene": [1108.76, 0.57]}, {"un": [1109.36, 0.36]}, {"logos": [1109.75, 0.86]}, {"dios": [1110.88, 0.63]}, {"que": [1111.52, 0.13]}, {"por": [1111.66, 0.17]}, {"tanto": [1111.84, 0.27]}, {"es": [1112.12, 0.3]}, {"dios": [1112.45, 0.46]}, {"padre": [1112.94, 0.67]}, {"porque": [1114.1, 0.53]}, {"la": [1114.66, 0.33]}, {"palabra": [1115.0, 0.51]}, {"estaba": [1115.52, 0.76]}, {"a": [1116.32, 0.13]}, {"su": [1116.46, 0.25]}, {"lado": [1116.72, 0.54]}, {"desde": [1117.52, 0.31]}, {"siempre": [1117.84, 0.77]}, {"esa": [1119.39, 0.27]}, {"es": [1119.67, 0.3]}, {"la": [1120.01, 0.29]}, {"gran": [1120.31, 0.41]}, {"revelaci\u00f3n": [1120.73, 0.81]}, {"eso": [1122.22, 0.38]}, {"es": [1122.61, 0.39]}, {"lo": [1123.03, 0.25]}, {"que": [1123.29, 0.13]}, {"lleva": [1123.43, 0.25]}, {"a": [1123.69, 0.03]}, {"jesucristo": [1123.73, 0.73]}, {"a": [1124.47, 0.15]}, {"la": [1124.63, 0.09]}, {"muerte": [1124.73, 0.69]}, {"ante": [1126.09, 0.68]}, {"una": [1127.82, 0.28]}, {"casta": [1128.11, 0.66]}, {"que": [1129.32, 0.62]}, {"se": [1130.06, 0.25]}, {"niega": [1130.32, 0.61]}, {"a": [1131.08, 0.13]}, {"reconocer": [1131.22, 0.63]}, {"eso": [1131.86, 0.39]}, {"interesante": [1134.38, 0.83]}, {"tambi\u00e9n": [1135.22, 0.77]}, {"que": [1136.86, 0.16]}, {"la": [1137.03, 0.12]}, {"palabra": [1137.16, 0.73]}, {"el": [1138.64, 0.19]}, {"t\u00e9rmino": [1138.84, 0.71]}, {"palabra": [1139.78, 0.84]}, {"logos": [1140.65, 0.67]}, {"referido": [1141.45, 0.87]}, {"a": [1142.88, 0.47]}, {"jesucristo": [1143.38, 1.09]}, {"solo": [1144.5, 0.79]}, {"se": [1145.32, 0.33]}, {"usa": [1145.66, 0.52]}, {"en": [1146.66, 0.27]}, {"otros": [1146.96, 0.47]}, {"dos": [1147.44, 0.21]}, {"lugares": [1147.66, 0.93]}, {"de": [1148.86, 0.59]}, {"san": [1149.86, 0.35]}, {"juan": [1150.22, 0.41]}, {"fuera": [1151.18, 0.29]}, {"del": [1151.48, 0.17]}, {"pr\u00f3logo": [1151.66, 0.65]}, {"y": [1154.26, 0.33]}, {"uno": [1154.62, 0.27]}, {"de": [1154.9, 0.1]}, {"ellos": [1155.01, 0.71]}, {"es": [1156.45, 0.61]}, {"cuando": [1157.09, 0.31]}, {"juan": [1157.41, 0.33]}, {"dice": [1157.75, 0.5]}, {"hemos": [1158.75, 0.37]}, {"visto": [1159.13, 0.32]}, {"hemos": [1159.46, 0.24]}, {"tocado": [1159.71, 0.51]}, {"la": [1160.47, 0.33]}, {"palabra": [1160.81, 1.03]}, {"de": [1162.27, 0.17]}, {"la": [1162.45, 0.11]}, {"vida": [1162.57, 0.57]}, {"los": [1163.99, 0.17]}, {"que": [1164.17, 0.05]}, {"hemos": [1164.23, 0.23]}, {"visto": [1164.47, 0.39]}, {"con": [1164.87, 0.17]}, {"nuestros": [1165.05, 0.45]}, {"propios": [1165.51, 0.43]}, {"ojos": [1165.95, 0.39]}, {"lo": [1166.35, 0.11]}, {"que": [1166.47, 0.11]}, {"hemos": [1166.59, 0.34]}, {"tocado": [1167.46, 0.7]}, {"con": [1168.17, 0.25]}, {"nuestras": [1168.43, 0.51]}, {"propias": [1168.95, 0.51]}, {"manos": [1169.47, 0.51]}, {"la": [1170.25, 0.31]}, {"palabra": [1170.57, 0.93]}, {"de": [1171.75, 0.14]}, {"la": [1171.9, 0.09]}, {"vida": [1172.0, 0.59]}, {"y": [1173.81, 0.15]}, {"despu\u00e9s": [1173.97, 0.49]}, {"en": [1174.49, 0.38]}, {"apocalipsis": [1174.99, 0.84]}, {"diecinueve": [1175.84, 0.43]}, {"trece": [1176.28, 0.39]}, {"cuando": [1177.31, 0.35]}, {"se": [1177.67, 0.27]}, {"le": [1177.95, 0.11]}, {"llama": [1178.07, 0.29]}, {"por": [1178.37, 0.43]}, {"este": [1178.87, 0.3]}, {"nombre": [1179.18, 0.3]}, {"la": [1179.73, 0.39]}, {"palabra": [1180.13, 0.71]}, {"de": [1180.89, 0.19]}, {"dios": [1181.09, 0.6]}, {"as\u00ed": [1181.72, 0.3]}, {"se": [1182.03, 0.16]}, {"refiere": [1182.2, 0.69]}, {"en": [1182.93, 0.17]}, {"un": [1183.11, 0.06]}, {"momento": [1183.18, 0.38]}, {"dado": [1183.57, 0.25]}, {"del": [1183.83, 0.13]}, {"apocalipsis": [1183.97, 0.99]}, {"a": [1184.99, 0.45]}, {"jesucristo": [1185.47, 0.99]}, {"la": [1187.0, 0.4]}, {"palabra": [1187.41, 0.83]}, {"todos": [1191.89, 1.18]}, {"los": [1193.11, 0.39]}, {"que": [1193.51, 0.2]}, {"leyeron": [1193.75, 0.77]}, {"todo": [1194.53, 0.25]}, {"el": [1194.79, 0.07]}, {"antiguo": [1194.87, 0.47]}, {"testamento": [1195.35, 0.99]}, {"nunca": [1197.34, 0.76]}, {"jam\u00e1s": [1198.11, 0.89]}, {"pudieron": [1199.56, 0.53]}, {"imaginarse": [1200.1, 0.59]}, {"aunque": [1200.7, 0.45]}, {"se": [1201.16, 0.1]}, {"anunciaba": [1201.27, 0.46]}, {"algo": [1201.74, 0.31]}, {"muy": [1202.34, 0.4]}, {"grande": [1202.75, 0.59]}, {"en": [1203.58, 0.17]}, {"los": [1203.76, 0.19]}, {"profetas": [1203.96, 1.23]}, {"desde": [1205.26, 0.27]}, {"los": [1205.54, 0.17]}, {"tiempos": [1205.72, 0.37]}, {"de": [1206.1, 0.08]}, {"mois\u00e9s": [1206.19, 0.54]}, {"ya": [1206.74, 0.12]}, {"se": [1206.87, 0.13]}, {"hablaba": [1207.01, 0.59]}, {"de": [1207.98, 0.51]}, {"de": [1208.52, 0.15]}, {"algo": [1208.68, 0.29]}, {"muy": [1208.98, 0.18]}, {"grande": [1209.17, 0.3]}, {"que": [1209.48, 0.13]}, {"iba": [1209.62, 0.12]}, {"a": [1209.75, 0.03]}, {"venir": [1209.79, 0.29]}, {"en": [1210.09, 0.12]}, {"el": [1210.22, 0.13]}, {"futuro": [1210.36, 0.43]}, {"en": [1210.88, 0.29]}, {"la": [1211.18, 0.13]}, {"tierra": [1211.32, 0.55]}, {"no": [1211.9, 0.13]}, {"se": [1212.04, 0.15]}, {"refer\u00eda": [1212.2, 0.47]}, {"al": [1212.68, 0.09]}, {"cielo": [1212.78, 0.59]}, {"pero": [1215.3, 0.22]}, {"nunca": [1215.53, 0.3]}, {"se": [1215.84, 0.15]}, {"pueden": [1216.0, 0.28]}, {"imaginar": [1216.29, 0.65]}, {"la": [1217.81, 0.29]}, {"venida": [1218.11, 0.73]}, {"de": [1219.43, 0.38]}, {"dios": [1219.95, 0.8]}, {"como": [1221.49, 0.31]}, {"palabra": [1221.81, 0.71]}, {"porque": [1222.59, 0.26]}, {"ellos": [1222.86, 0.2]}, {"no": [1223.07, 0.11]}, {"sab\u00edan": [1223.19, 0.37]}, {"que": [1223.57, 0.09]}, {"exist\u00edan": [1223.67, 0.45]}, {"las": [1224.13, 0.17]}, {"tres": [1224.31, 0.27]}, {"personas": [1224.59, 0.88]}, {"que": [1226.69, 0.27]}, {"dios": [1226.97, 0.86]}, {"iba": [1228.33, 0.35]}, {"a": [1228.69, 0.02]}, {"aparecer": [1228.72, 1.23]}, {"como": [1230.03, 0.72]}, {"palabra": [1230.79, 0.73]}, {"palabra": [1232.79, 0.83]}, {"salida": [1234.51, 0.55]}, {"de": [1235.07, 0.11]}, {"la": [1235.19, 0.09]}, {"boca": [1235.29, 0.23]}, {"del": [1235.53, 0.23]}, {"padre": [1235.77, 0.6]}, {"palabra": [1237.42, 0.82]}, {"que": [1238.94, 0.15]}, {"nos": [1239.1, 0.23]}, {"habla": [1239.34, 0.31]}, {"a": [1239.66, 0.13]}, {"nosotros": [1239.8, 0.49]}, {"los": [1240.3, 0.17]}, {"humanos": [1240.48, 0.53]}, {"en": [1241.04, 0.16]}, {"los": [1241.21, 0.11]}, {"cuatro": [1241.33, 0.27]}, {"evangelios": [1241.61, 0.67]}, {"hay": [1243.75, 0.37]}, {"una": [1244.13, 0.14]}, {"insistencia": [1244.28, 0.6]}, {"muy": [1244.89, 0.17]}, {"grande": [1245.07, 0.56]}, {"en": [1246.86, 0.19]}, {"mis": [1247.06, 0.16]}, {"sermones": [1247.23, 0.56]}, {"en": [1247.82, 0.39]}, {"el": [1248.26, 0.21]}, {"evangelio": [1248.48, 1.05]}, {"porque": [1250.55, 0.93]}, {"de": [1251.55, 0.11]}, {"jes\u00fas": [1251.67, 0.35]}, {"podemos": [1252.03, 0.41]}, {"imaginar": [1252.45, 0.45]}, {"muchas": [1252.91, 0.37]}, {"cosas": [1253.29, 0.49]}, {"pero": [1254.13, 0.25]}, {"lo": [1254.39, 0.13]}, {"que": [1254.53, 0.17]}, {"tenemos": [1254.71, 0.75]}, {"realmente": [1255.47, 1.06]}, {"en": [1256.57, 0.19]}, {"nuestras": [1256.77, 0.59]}, {"manos": [1257.37, 0.58]}, {"son": [1258.41, 0.54]}, {"las": [1259.33, 0.35]}, {"palabras": [1259.69, 0.55]}, {"suyas": [1260.25, 0.35]}, {"del": [1260.61, 0.13]}, {"evangelio": [1260.75, 0.65]}, {"despu\u00e9s": [1262.77, 0.41]}, {"ya": [1263.19, 0.17]}, {"c\u00f3mo": [1263.37, 0.27]}, {"era": [1263.65, 0.13]}, {"su": [1263.79, 0.17]}, {"cara": [1263.97, 0.51]}, {"su": [1264.77, 0.19]}, {"altura": [1264.97, 0.73]}, {"el": [1265.93, 0.13]}, {"color": [1266.07, 0.29]}, {"de": [1266.37, 0.08]}, {"su": [1266.46, 0.1]}, {"pelo": [1266.57, 0.28]}, {"eso": [1267.07, 0.25]}, {"no": [1267.33, 0.11]}, {"tiene": [1267.45, 0.33]}, {"ninguna": [1267.79, 0.35]}, {"importancia": [1268.15, 0.69]}, {"ninguna": [1269.05, 0.5]}, {"lo": [1270.51, 0.31]}, {"que": [1270.83, 0.14]}, {"importa": [1270.98, 0.82]}, {"es": [1271.81, 0.64]}, {"que": [1272.49, 0.15]}, {"\u00e9l": [1272.65, 0.51]}, {"nos": [1273.51, 0.31]}, {"ha": [1273.83, 0.07]}, {"dejado": [1273.91, 0.59]}, {"su": [1275.12, 0.29]}, {"palabra": [1275.42, 0.67]}, {"lo": [1276.26, 0.33]}, {"que": [1276.6, 0.14]}, {"era": [1276.75, 0.14]}, {"querido": [1276.9, 0.45]}, {"ni": [1277.38, 0.23]}, {"m\u00e1s": [1277.62, 0.31]}, {"ni": [1277.94, 0.11]}, {"menos": [1278.06, 0.44]}, {"y": [1278.87, 0.2]}, {"eso": [1279.08, 0.19]}, {"lo": [1279.28, 0.13]}, {"tenemos": [1279.42, 0.73]}, {"desde": [1280.5, 0.37]}, {"hace": [1280.88, 0.17]}, {"dos": [1281.06, 0.23]}, {"mil": [1281.3, 0.21]}, {"a\u00f1os": [1281.52, 0.48]}, {"preservado": [1282.06, 1.15]}, {"maravillosamente": [1283.72, 1.23]}, {"en": [1284.96, 0.09]}, {"la": [1285.06, 0.09]}, {"iglesia": [1285.16, 0.73]}, {"por": [1287.74, 0.26]}, {"lo": [1288.01, 0.09]}, {"tanto": [1288.11, 0.75]}, {"la": [1289.23, 0.51]}, {"palabra": [1289.75, 0.81]}, {"de": [1290.57, 0.13]}, {"dios": [1290.71, 0.98]}, {"que": [1292.63, 0.17]}, {"nos": [1292.81, 0.21]}, {"deja": [1293.03, 0.45]}, {"la": [1294.11, 0.29]}, {"palabra": [1294.41, 0.44]}, {"del": [1294.86, 0.16]}, {"evangelio": [1295.03, 0.83]}, {"las": [1295.95, 0.79]}, {"palabras": [1296.75, 0.87]}, {"que": [1297.63, 0.13]}, {"salieron": [1297.77, 0.88]}, {"de": [1298.79, 0.17]}, {"la": [1298.97, 0.11]}, {"boca": [1299.09, 0.33]}, {"de": [1299.43, 0.3]}, {"la": [1299.86, 0.2]}, {"palabra": [1300.07, 0.51]}, {"que": [1300.59, 0.13]}, {"sali\u00f3": [1300.73, 0.33]}, {"de": [1301.07, 0.09]}, {"la": [1301.17, 0.11]}, {"boca": [1301.29, 0.29]}, {"de": [1301.59, 0.11]}, {"dios": [1301.71, 0.37]}, {"nunca": [1303.49, 0.86]}, {"insistiremos": [1305.07, 0.83]}, {"bastante": [1305.91, 0.85]}, {"en": [1308.01, 0.43]}, {"lo": [1309.82, 0.27]}, {"conveniente": [1310.1, 0.81]}, {"de": [1310.92, 0.15]}, {"leer": [1311.08, 0.76]}, {"y": [1312.22, 0.17]}, {"meditar": [1312.4, 0.59]}, {"el": [1313.0, 0.11]}, {"evangelio": [1313.12, 0.81]}, {"hay": [1314.36, 0.21]}, {"muchos": [1314.58, 0.37]}, {"libros": [1314.96, 0.38]}, {"y": [1315.35, 0.04]}, {"muy": [1315.4, 0.21]}, {"buenos": [1315.62, 0.52]}, {"pero": [1316.36, 0.37]}, {"el": [1316.94, 0.15]}, {"evangelio": [1317.1, 0.74]}, {"es": [1318.69, 0.52]}, {"si": [1319.9, 0.21]}, {"dec\u00edamos": [1320.12, 0.39]}, {"que": [1320.52, 0.15]}, {"juan": [1320.68, 0.35]}, {"el": [1321.04, 0.11]}, {"bautista": [1321.16, 0.83]}, {"el": [1322.28, 0.21]}, {"m\u00e1s": [1322.5, 0.23]}, {"grande": [1322.74, 0.39]}, {"nacido": [1323.14, 0.33]}, {"de": [1323.48, 0.06]}, {"mujer": [1323.55, 0.26]}, {"el": [1323.82, 0.09]}, {"m\u00e1s": [1323.92, 0.29]}, {"grande": [1324.22, 0.43]}, {"de": [1324.66, 0.09]}, {"los": [1324.76, 0.21]}, {"profetas": [1324.98, 0.64]}, {"los": [1326.26, 0.29]}, {"evangelios": [1326.56, 1.06]}, {"son": [1328.44, 0.69]}, {"lo": [1329.48, 0.17]}, {"m\u00e1s": [1329.66, 0.19]}, {"grande": [1329.86, 0.63]}, {"de": [1330.62, 0.19]}, {"toda": [1330.82, 0.53]}, {"la": [1331.38, 0.15]}, {"biblia": [1331.54, 0.5]}, {"y": [1333.48, 0.58]}, {"dentro": [1334.09, 0.64]}, {"de": [1334.74, 0.11]}, {"los": [1334.86, 0.17]}, {"evangelios": [1335.04, 1.24]}, {"que": [1336.32, 0.13]}, {"forman": [1336.46, 0.45]}, {"una": [1336.92, 0.19]}, {"unidad": [1337.12, 1.41]}, {"destaca": [1338.58, 0.9]}, {"de": [1340.27, 0.13]}, {"un": [1340.41, 0.09]}, {"modo": [1340.51, 0.85]}, {"bell\u00edsimo": [1341.47, 0.95]}, {"este": [1342.49, 0.33]}, {"pr\u00f3logo": [1342.83, 0.43]}, {"este": [1344.41, 0.33]}, {"pr\u00f3logo": [1344.75, 0.49]}, {"siempre": [1345.25, 0.95]}, {"siempre": [1346.21, 0.89]}, {"llam\u00f3": [1347.11, 0.43]}, {"la": [1347.66, 0.2]}, {"atenci\u00f3n": [1347.87, 0.84]}, {"de": [1349.03, 0.11]}, {"los": [1349.15, 0.17]}, {"santos": [1349.33, 0.55]}, {"de": [1349.89, 0.07]}, {"los": [1349.97, 0.21]}, {"m\u00edsticos": [1350.19, 0.57]}, {"de": [1350.77, 0.09]}, {"los": [1350.87, 0.23]}, {"padres": [1351.11, 0.33]}, {"de": [1351.45, 0.09]}, {"la": [1351.55, 0.07]}, {"iglesia": [1351.63, 0.38]}, {"en": [1352.32, 0.24]}, {"la": [1352.57, 0.06]}, {"anterior": [1352.64, 0.5]}, {"misa": [1353.15, 0.32]}, {"a": [1353.48, 0.02]}, {"la": [1353.51, 0.09]}, {"que": [1353.61, 0.1]}, {"estuvo": [1353.72, 0.27]}, {"hasta": [1354.0, 0.18]}, {"el": [1354.19, 0.05]}, {"vaticano": [1354.25, 0.45]}, {"segundo": [1354.71, 0.47]}, {"era": [1355.51, 0.29]}, {"obligatorio": [1355.81, 0.94]}, {"que": [1357.31, 0.12]}, {"el": [1357.44, 0.08]}, {"sacerdote": [1357.53, 0.53]}, {"en": [1358.07, 0.07]}, {"el": [1358.15, 0.12]}, {"altar": [1358.28, 0.54]}, {"en": [1359.03, 0.23]}, {"voz": [1359.27, 0.29]}, {"baja": [1359.57, 0.37]}, {"leyera": [1360.12, 0.6]}, {"todos": [1360.87, 0.47]}, {"los": [1361.35, 0.17]}, {"d\u00edas": [1361.53, 0.58]}, {"el": [1362.19, 0.32]}, {"pr\u00f3logo": [1362.65, 0.45]}, {"de": [1363.11, 0.07]}, {"san": [1363.19, 0.18]}, {"juan": [1363.38, 0.32]}, {"fijaos": [1364.38, 0.79]}, {"la": [1365.26, 0.18]}, {"importancia": [1365.45, 0.7]}, {"que": [1366.16, 0.09]}, {"tiene": [1366.26, 0.55]}, {"y": [1367.18, 0.37]}, {"es": [1367.56, 0.17]}, {"verdad": [1367.74, 1.09]}, {"porque": [1368.86, 0.5]}, {"si": [1369.57, 0.32]}, {"los": [1369.9, 0.35]}, {"tres": [1370.26, 0.27]}, {"evangelios": [1370.54, 1.22]}, {"culminan": [1371.9, 1.15]}, {"en": [1374.16, 0.27]}, {"las": [1374.44, 0.21]}, {"reflexiones": [1374.66, 0.91]}, {"de": [1375.58, 0.07]}, {"juan": [1375.66, 0.29]}, {"el": [1375.96, 0.11]}, {"bautista": [1376.08, 0.62]}, {"de": [1377.04, 0.14]}, {"juan": [1377.19, 0.24]}, {"el": [1377.44, 0.1]}, {"evangelista": [1377.55, 0.54]}, {"en": [1378.1, 0.05]}, {"el": [1378.16, 0.09]}, {"cuarto": [1378.26, 0.25]}, {"evangelio": [1378.52, 0.46]}, {"el": [1380.15, 0.29]}, {"pr\u00f3logo": [1380.45, 0.61]}, {"es": [1381.07, 0.97]}, {"ciertamente": [1382.19, 1.22]}, {"la": [1384.12, 0.17]}, {"parte": [1384.3, 0.6]}, {"yo": [1384.93, 0.15]}, {"dir\u00eda": [1385.09, 0.28]}, {"m\u00e1s": [1385.38, 0.45]}, {"noble": [1385.84, 0.67]}, {"que": [1387.25, 0.17]}, {"condensa": [1387.43, 0.65]}, {"todo": [1388.09, 0.31]}, {"mejor": [1388.41, 0.65]}, {"de": [1389.25, 0.13]}, {"ese": [1389.39, 0.17]}, {"cuarto": [1389.57, 0.35]}, {"evangelio": [1389.93, 0.47]}, {"as\u00ed": [1392.3, 0.47]}, {"que": [1392.78, 0.67]}, {"hoy": [1393.48, 0.48]}, {"justo": [1394.1, 0.99]}, {"en": [1395.1, 0.17]}, {"el": [1395.28, 0.11]}, {"d\u00eda": [1395.4, 0.21]}, {"de": [1395.62, 0.09]}, {"navidad": [1395.72, 0.6]}, {"no": [1396.36, 0.39]}, {"por": [1396.76, 0.23]}, {"casualidad": [1397.0, 1.07]}, {"la": [1398.1, 0.25]}, {"iglesia": [1398.36, 0.72]}, {"pone": [1399.3, 0.49]}, {"este": [1399.84, 0.37]}, {"texto": [1400.22, 0.49]}, {"que": [1401.58, 0.27]}, {"todos": [1401.86, 0.35]}, {"nosotros": [1402.22, 1.03]}, {"veneremos": [1403.76, 1.25]}, {"a": [1405.5, 0.13]}, {"la": [1405.64, 0.15]}, {"palabra": [1405.8, 0.86]}, {"salida": [1406.74, 1.07]}, {"de": [1407.84, 0.15]}, {"la": [1408.0, 0.09]}, {"boca": [1408.1, 0.61]}, {"de": [1408.94, 0.13]}, {"dios": [1409.08, 0.35]}, {"padre": [1409.44, 0.48]}]}