{"DisplayText": ["El se\u00f1or est\u00e9 con vosotros.", "Lectura del Santo Evangelio seg\u00fan San Juan.", "El primer d\u00eda de la semana.", "Mar\u00eda Magdalena ech\u00f3 a correr y fue a donde estaban Sim\u00f3n, Pedro y el otro disc\u00edpulo a quien Jes\u00fas amaba.", "Y les dijo, se han llevado del sepulcro al se\u00f1or y no sabemos d\u00f3nde lo han puesto.", "Salieron Pedro y el otro disc\u00edpulo camino del Sepulcro.", "Los dos corr\u00edan juntos, pero el otro disc\u00edpulo corr\u00eda m\u00e1s que Pedro.", "Se adelant\u00f3 y lleg\u00f3 primero al Sepulcro e inclin\u00e1ndose vio los lienzos tendidos, pero no entr\u00f3.", "Lleg\u00f3 tambi\u00e9n Sim\u00f3n Pedro detr\u00e1s de \u00e9l y entr\u00f3 en el sepulcro.", "Vio los lienzos tendidos y el sudario con que le hab\u00edan cubierto la cabeza.", "No con los lienzos sino enrollado en un sitio aparte.", "Entonces entr\u00f3 tambi\u00e9n el otro disc\u00edpulo, el que hab\u00eda llegado primero al sepulcro.", "\u00bfVio?", "Y crey\u00f3.", "Palabra del se\u00f1or.", "Hoy.", "Tenemos la dichosa.", "Feliz festividad de San Juan Evangelista.", "No es un Santo cualquiera.", "El disc\u00edpulo entre los 12.", "\u00bfQu\u00e9 dice el Evangelio? Y no hay error en el.", "Al que amaba Jes\u00fas, evidentemente Jes\u00fas amaba.", "A los 11.", "Incluso al 12\u00ba.", "Tambi\u00e9n lo amaba.", "Pero entre todos.", "Amaba especialmente a Juan, por eso el Evangelio lo dice.", "Hoy.", "En esta dichosa festividad.", "Me quer\u00eda fijar.", "En Jes\u00fas en San Juan bajo un aspecto.", "Del que no se suele hablar.", "San Juan.", "Como Pastor.", "Se suele hablar de \u00e9l como evangelista.", "\u00bfO en su relaci\u00f3n con Jes\u00fas?", "\u00bfO con Mar\u00eda?", "Sobre eso ya hemos dedicado alg\u00fan serm\u00f3n.", "\u00bfPero como Pastor?", "\u00bfQu\u00e9 se puede decir de \u00e9l si no sabemos nada?", "Hay una peque\u00f1a tradici\u00f3n m\u00ednima que dice donde quiz\u00e1s pudo estar y alguna cosa m\u00e1s, pero nada.", "Pues se me ha ocurrido.", "Que s\u00ed que se puede decir una cosa.", "San Juan.", "Tuvo una comunidad muy peque\u00f1a.", "Puede que su Comunidad de la que \u00e9l era Pastor, fueran 200 personas como m\u00e1ximo, probablemente 500.", "Esto no lo podemos saber con seguridad, pero dado el tama\u00f1o de las ciudades y que la predicaci\u00f3n primero iba a los jud\u00edos y que evidentemente no se convert\u00eda en todos y por los tama\u00f1os de conversiones que se dan el volumen de conversi\u00f3n es que se dan en hechos de los ap\u00f3stoles. Eran unas comunidades peque\u00f1as, peque\u00f1as.", "\u00bfQuiz\u00e1s entre 200 500?", "Y a lo mejor alrededor.", "De la ciudad en la que estuviera, que eso tampoco est\u00e1 claro.", "En el mejor mejor, mejor de los casos pod\u00eda ejercer su influencia a trav\u00e9s de Presb\u00edteros sobre otras 1000.", "Personas pero.", "M\u00e1s f\u00e1cil es pensar que fueran menos de 500, las grandes conversiones y las grandes comunidades estaban en las ciudades fuera hab\u00eda.", "Peque\u00f1\u00edsimos n\u00facleos con unas cuantas familias de cristianos. Entonces 200 500 personas.", "Donde estuviera viviendo, que no est\u00e1 claro, y.", "200 400 personas alrededor como mucho.", "Como Pastor.", "Fijaos.", "La comparaci\u00f3n del con parroquias que tienen 10015 1000 habitantes.", "Parecer\u00eda que no ejerci\u00f3 mucho, como que no ejerci\u00f3.", "Con una trascendencia tan grande.", "\u00bfC\u00f3mo puede hacerlo un p\u00e1rroco de una gran parroquia?", "\u00bfO c\u00f3mo lo puede hacer un obispo actual que puede llegar a toda la di\u00f3cesis o un pap\u00e1 que con la televisi\u00f3n puede llegar a muchos lugares?", "Sin embargo, su labor como Pastor, a pesar de ser para muy pocas personas.", "Fui.", "Trascendental.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "Del modo que crear\u00e1 esa Comunidad.", "Y del modo que formar\u00e1 a los presb\u00edteros y despu\u00e9s a los futuros obispos sucesores de \u00e9l.", "As\u00ed iba a continuar.", "Es decir.", "Si el ap\u00f3stol en su pastoreo insist\u00eda en que algo no deb\u00eda hacerse as\u00ed, iba a continuar, s\u00e9 todos dir\u00edan el ap\u00f3stol mientras vivi\u00f3. Nos dijo que esto estaba mal.", "\u00bfO si algo lo permiti\u00f3?", "As\u00ed va a continuar la tradici\u00f3n.", "No solamente el qu\u00e9, sino tambi\u00e9n el c\u00f3mo.", "Su insistencia.", "En algunos temas, el modo c\u00f3mo abordar, ya en general.", "\u00bfCiertos pecados de acuerdo es pecado, pero c\u00f3mo abordarlo?", "El modo de llevar esa Comunidad.", "Iba a crear.", "Una impronta.", "Que iba a seguirse en las siguientes generaciones.", "Con lo cual, su labor como Pastor.", "Era important\u00edsima, estaba poniendo unos cimientos.", "Que se iban a continuar seg\u00fan las directrices.", "Que el.", "No solamente hab\u00eda dicho, sino que hab\u00eda consolidado a trav\u00e9s de toda una vida.", "\u00bfEsta labor es tan importante?", "\u00bfQu\u00e9 otros ap\u00f3stoles no nos han dejado ni una sola l\u00ednea en una carta? \u00bfEn un texto del Nuevo Testamento?", "Es tan importante que se dedicaron a ser solo pastores.", "Pero claro, crearon tradiciones en los distintos lugares.", "Que iban a ser respetad\u00edsimas. Esto lo dijo el ap\u00f3stol, el ap\u00f3stol quer\u00eda que se hiciera as\u00ed, el ap\u00f3stol no permit\u00eda esto una vez, coment\u00f3. Y no solamente lo que dijera los mismos obispos que \u00e9l dejar\u00e1 345.", "Hab\u00edan sido formados por \u00e9l.", "Con lo cual.", "\u00bfRealmente?", "Estaba.", "No solo pastoreando.", "Esa peque\u00f1\u00edsima comunidad.", "Sino que adem\u00e1s.", "Con sus acciones de pastoreo.", "Estaba ejerciendo un pastoreo.", "En las generaciones futuras y en las comunidades que despu\u00e9s se iban a extender.", "San Ireneo de Lyon dir\u00e1 que su maestro tuvo como maestro.", "A Juan el evangelista.", "Y de \u00e9l nos consta, pero eso ocurri\u00f3 con otros.", "San Juan como Pastor.", "Qu\u00e9 cosa tan envidiable.", "Ir a misa y tener como Pastor a San Juan.", "El Evangelio es el mismo.", "Pero el Evangelio colocado sobre San Juan es como un incienso que llenaba toda esa comunidad.", "Ayer pusimos otros carbones bastante malos, por cierto.", "El incienso es el mismo.", "Pero dio muy poco incienso, se medio apagaron por m\u00e1s que se encend\u00edan.", "El incienso es el mismo, sin embargo, hoy.", "Parece que hemos puesto 5 veces m\u00e1s incienso.", "\u00bfFijaos la columna que sale ante el altar, EH?", "El incienso es el mismo. Puse la misma cantidad de incienso, pero hoy su fragancia llena toda la Iglesia. Lo mismo pasaba con San Juan. El Evangelio es el mismo.", "Pero puesto sobre San Juan.", "Produc\u00eda una gloria de Dios que llenaba toda esa comunidad.", "No es lo mismo, claro un Pastor que otro, acordaos el serm\u00f3n sobre el pr\u00f3logo de San Juan de hace un par de d\u00edas, la vida.", "Jes\u00fas, Perd\u00f3n. La palabra era la vida.", "Y vino para que tuvi\u00e9ramos vida. San Juan estaba lleno de vida.", "De vida espiritual, de vida eterna. Y eso se transmit\u00eda a toda esa comunidad.", "Era una verdadera delicia.", "El poder estar.", "Entre los que cada semana.", "Se sentaban y ten\u00edan el privilegio irrepetible y \u00fanico.", "\u00bfNo s\u00e9 si ser\u00edan conscientes hasta qu\u00e9 punto eran privilegiados de escuchar cada semana un serm\u00f3n de San Juan Evangelista?", "As\u00ed que con esto acab\u00f3 San Juan como Pastor.", "Envidiable comunidad que San Juan est\u00e9 hoy al lado del altar intercediendo.", "Por todos nosotros para que en nuestros corazones el incienso de la alabanza a Dios suba hasta su trono.", ""], "OffsetDuration": [[5.71, 2.67], [10.18, 4.14], [36.18, 1.71], [38.53, 7.91], [47.03, 6.36], [54.83, 3.6], [59.05, 4.68], [64.92, 7.94], [74.46, 4.84], [79.99, 6.45], [87.17, 3.43], [91.6, 5.87], [98.24, 0.74], [99.58, 0.7], [104.9, 2.07], [116.86, 0.66], [119.07, 2.01], [122.54, 4.82], [128.32, 1.64], [131.16, 2.44], [134.28, 2.38], [137.33, 4.74], [142.64, 1.53], [145.5, 1.93], [148.03, 1.09], [151.42, 1.38], [153.55, 3.69], [159.21, 0.59], [161.55, 2.06], [165.19, 1.28], [167.34, 4.31], [172.54, 1.14], [175.14, 0.76], [176.64, 1.63], [179.36, 2.37], [182.28, 1.99], [185.29, 0.94], [187.03, 2.14], [190.75, 1.65], [193.93, 3.32], [197.95, 5.99], [205.52, 1.49], [209.25, 1.7], [212.17, 0.88], [215.71, 1.89], [219.52, 7.86], [228.38, 23.32], [253.24, 2.1], [256.27, 1.94], [258.85, 3.45], [263.85, 7.77], [272.17, 1.39], [274.16, 8.73], [283.54, 7.87], [292.52, 4.33], [297.77, 4.66], [304.42, 0.98], [306.75, 0.71], [308.95, 5.2], [315.94, 3.35], [321.37, 2.31], [324.3, 4.08], [329.84, 7.24], [338.25, 6.69], [346.81, 0.56], [348.31, 1.86], [351.72, 0.66], [354.24, 2.31], [357.57, 7.17], [366.47, 3.23], [370.29, 0.74], [372.24, 12.53], [385.72, 1.59], [387.89, 1.99], [391.32, 3.92], [396.31, 1.22], [398.38, 4.9], [404.36, 3.56], [409.2, 2.81], [413.15, 1.43], [415.32, 1.65], [417.89, 3.6], [422.64, 2.61], [426.66, 5.07], [432.46, 3.4], [436.59, 0.63], [438.49, 4.92], [445.01, 2.15], [448.22, 9.94], [458.95, 4.82], [465.1, 5.35], [471.92, 19.58], [492.65, 1.94], [496.08, 0.8], [498.23, 1.75], [501.18, 0.65], [502.43, 2.25], [505.29, 1.98], [508.24, 1.28], [510.75, 2.38], [514.17, 3.43], [518.86, 5.12], [524.83, 4.36], [529.9, 1.6], [532.67, 2.55], [537.23, 2.54], [540.39, 4.26], [545.73, 3.13], [551.73, 1.72], [554.64, 6.73], [562.63, 4.85], [568.49, 1.31], [570.47, 5.02], [576.16, 1.87], [578.91, 2.82], [582.44, 3.32], [586.86, 11.09], [599.14, 2.67], [602.51, 4.53], [608.51, 11.51], [620.6, 3.85], [625.31, 5.27], [631.49, 6.48], [639.3, 2.44], [642.54, 1.05], [644.44, 2.07], [647.16, 5.41], [653.39, 8.72], [663.98, 4.96], [669.75, 7.78], [678.16, 9.07], [689.57, 4.8]], "Lexical": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "el primer d\u00eda de la semana", "mar\u00eda magdalena ech\u00f3 a correr y fue a donde estaban sim\u00f3n pedro y el otro disc\u00edpulo a quien jes\u00fas amaba", "y les dijo se han llevado del sepulcro al se\u00f1or y no sabemos d\u00f3nde lo han puesto", "salieron pedro y el otro disc\u00edpulo camino del sepulcro", "los dos corr\u00edan juntos pero el otro disc\u00edpulo corr\u00eda m\u00e1s que pedro", "se adelant\u00f3 y lleg\u00f3 primero al sepulcro e inclin\u00e1ndose vio los lienzos tendidos pero no entr\u00f3", "lleg\u00f3 tambi\u00e9n sim\u00f3n pedro detr\u00e1s de \u00e9l y entr\u00f3 en el sepulcro", "vio los lienzos tendidos y el sudario con que le hab\u00edan cubierto la cabeza", "no con los lienzos sino enrollado en un sitio aparte", "entonces entr\u00f3 tambi\u00e9n el otro disc\u00edpulo el que hab\u00eda llegado primero al sepulcro", "vio", "y crey\u00f3", "palabra del se\u00f1or", "hoy", "tenemos la dichosa", "feliz festividad de san juan evangelista", "no es un santo cualquiera", "el disc\u00edpulo entre los doce", "qu\u00e9 dice el evangelio y no hay error en el", "al que amaba jes\u00fas evidentemente jes\u00fas amaba", "a los once", "incluso al duod\u00e9cimo", "tambi\u00e9n lo amaba", "pero entre todos", "amaba especialmente a juan por eso el evangelio lo dice", "hoy", "en esta dichosa festividad", "me quer\u00eda fijar", "en jes\u00fas en san juan bajo un aspecto", "del que no se suele hablar", "san juan", "como pastor", "se suele hablar de \u00e9l como evangelista", "o en su relaci\u00f3n con jes\u00fas", "o con mar\u00eda", "sobre eso ya hemos dedicado alg\u00fan serm\u00f3n", "pero como pastor", "qu\u00e9 se puede decir de \u00e9l si no sabemos nada", "hay una peque\u00f1a tradici\u00f3n m\u00ednima que dice donde quiz\u00e1s pudo estar y alguna cosa m\u00e1s pero nada", "pues se me ha ocurrido", "que s\u00ed que se puede decir una cosa", "san juan", "tuvo una comunidad muy peque\u00f1a", "puede que su comunidad de la que \u00e9l era pastor fueran doscientas personas como m\u00e1ximo probablemente quinientas", "esto no lo podemos saber con seguridad pero dado el tama\u00f1o de las ciudades y que la predicaci\u00f3n primero iba a los jud\u00edos y que evidentemente no se convert\u00eda en todos y por los tama\u00f1os de conversiones que se dan el volumen de conversi\u00f3n es que se dan en hechos de los ap\u00f3stoles eran unas comunidades peque\u00f1as peque\u00f1as", "quiz\u00e1s entre doscientos quinientos", "y a lo mejor alrededor", "de la ciudad en la que estuviera que eso tampoco est\u00e1 claro", "en el mejor mejor mejor de los casos pod\u00eda ejercer su influencia a trav\u00e9s de presb\u00edteros sobre otras mil", "personas pero", "m\u00e1s f\u00e1cil es pensar que fueran menos de quinientas las grandes conversiones y las grandes comunidades estaban en las ciudades fuera hab\u00eda", "peque\u00f1\u00edsimos n\u00facleos con unas cuantas familias de cristianos entonces doscientas quinientas personas", "donde estuviera viviendo que no est\u00e1 claro y", "doscientas cuatrocientas personas alrededor como mucho", "como pastor", "fijaos", "la comparaci\u00f3n del con parroquias que tienen diez mil quince mil habitantes", "parecer\u00eda que no ejerci\u00f3 mucho como que no ejerci\u00f3", "con una trascendencia tan grande", "c\u00f3mo puede hacerlo un p\u00e1rroco de una gran parroquia", "o c\u00f3mo lo puede hacer un obispo actual que puede llegar a toda la di\u00f3cesis o un pap\u00e1 que con la televisi\u00f3n puede llegar a muchos lugares", "sin embargo su labor como pastor a pesar de ser para muy pocas personas", "fui", "trascendental", "por qu\u00e9", "del modo que crear\u00e1 esa comunidad", "y del modo que formar\u00e1 a los presb\u00edteros y despu\u00e9s a los futuros obispos sucesores de \u00e9l", "as\u00ed iba a continuar", "es decir", "si el ap\u00f3stol en su pastoreo insist\u00eda en que algo no deb\u00eda hacerse as\u00ed iba a continuar s\u00e9 todos dir\u00edan el ap\u00f3stol mientras vivi\u00f3 nos dijo que esto estaba mal", "o si algo lo permiti\u00f3", "as\u00ed va a continuar la tradici\u00f3n", "no solamente el qu\u00e9 sino tambi\u00e9n el c\u00f3mo", "su insistencia", "en algunos temas el modo c\u00f3mo abordar ya en general", "ciertos pecados de acuerdo es pecado pero c\u00f3mo abordarlo", "el modo de llevar esa comunidad", "iba a crear", "una impronta", "que iba a seguirse en las siguientes generaciones", "con lo cual su labor como pastor", "era important\u00edsima estaba poniendo unos cimientos", "que se iban a continuar seg\u00fan las directrices", "que el", "no solamente hab\u00eda dicho sino que hab\u00eda consolidado a trav\u00e9s de toda una vida", "esta labor es tan importante", "qu\u00e9 otros ap\u00f3stoles no nos han dejado ni una sola l\u00ednea en una carta en un texto del nuevo testamento", "es tan importante que se dedicaron a ser solo pastores", "pero claro crearon tradiciones en los distintos lugares", "que iban a ser respetad\u00edsimas esto lo dijo el ap\u00f3stol el ap\u00f3stol quer\u00eda que se hiciera as\u00ed el ap\u00f3stol no permit\u00eda esto una vez coment\u00f3 y no solamente lo que dijera los mismos obispos que \u00e9l dejar\u00e1 tres cuatro cinco", "hab\u00edan sido formados por \u00e9l", "con lo cual", "realmente", "estaba", "no solo pastoreando", "esa peque\u00f1\u00edsima comunidad", "sino que adem\u00e1s", "con sus acciones de pastoreo", "estaba ejerciendo un pastoreo", "en las generaciones futuras y en las comunidades que despu\u00e9s se iban a extender", "san ireneo de lyon dir\u00e1 que su maestro tuvo como maestro", "a juan el evangelista", "y de \u00e9l nos consta pero eso ocurri\u00f3 con otros", "san juan como pastor", "qu\u00e9 cosa tan envidiable", "ir a misa y tener como pastor a san juan", "el evangelio es el mismo", "pero el evangelio colocado sobre san juan es como un incienso que llenaba toda esa comunidad", "ayer pusimos otros carbones bastante malos por cierto", "el incienso es el mismo", "pero dio muy poco incienso se medio apagaron por m\u00e1s que se encend\u00edan", "el incienso es el mismo sin embargo hoy", "parece que hemos puesto cinco veces m\u00e1s incienso", "fijaos la columna que sale ante el altar eh", "el incienso es el mismo puse la misma cantidad de incienso pero hoy su fragancia llena toda la iglesia lo mismo pasaba con san juan el evangelio es el mismo", "pero puesto sobre san juan", "produc\u00eda una gloria de dios que llenaba toda esa comunidad", "no es lo mismo claro un pastor que otro acordaos el serm\u00f3n sobre el pr\u00f3logo de san juan de hace un par de d\u00edas la vida", "jes\u00fas perd\u00f3n la palabra era la vida", "y vino para que tuvi\u00e9ramos vida san juan estaba lleno de vida", "de vida espiritual de vida eterna y eso se transmit\u00eda a toda esa comunidad", "era una verdadera delicia", "el poder estar", "entre los que cada semana", "se sentaban y ten\u00edan el privilegio irrepetible y \u00fanico", "no s\u00e9 si ser\u00edan conscientes hasta qu\u00e9 punto eran privilegiados de escuchar cada semana un serm\u00f3n de san juan evangelista", "as\u00ed que con esto acab\u00f3 san juan como pastor", "envidiable comunidad que san juan est\u00e9 hoy al lado del altar intercediendo", "por todos nosotros para que en nuestros corazones el incienso de la alabanza a dios suba hasta su trono", ""], "ITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "el primer d\u00eda de la semana", "mar\u00eda magdalena ech\u00f3 a correr y fue a donde estaban sim\u00f3n pedro y el otro disc\u00edpulo a quien jes\u00fas amaba", "y les dijo se han llevado del sepulcro al se\u00f1or y no sabemos d\u00f3nde lo han puesto", "salieron pedro y el otro disc\u00edpulo camino del sepulcro", "los dos corr\u00edan juntos pero el otro disc\u00edpulo corr\u00eda m\u00e1s que pedro", "se adelant\u00f3 y lleg\u00f3 primero al sepulcro e inclin\u00e1ndose vio los lienzos tendidos pero no entr\u00f3", "lleg\u00f3 tambi\u00e9n sim\u00f3n pedro detr\u00e1s de \u00e9l y entr\u00f3 en el sepulcro", "vio los lienzos tendidos y el sudario con que le hab\u00edan cubierto la cabeza", "no con los lienzos sino enrollado en un sitio aparte", "entonces entr\u00f3 tambi\u00e9n el otro disc\u00edpulo el que hab\u00eda llegado primero al sepulcro", "vio", "y crey\u00f3", "palabra del se\u00f1or", "hoy", "tenemos la dichosa", "feliz festividad de san juan evangelista", "no es un santo cualquiera", "el disc\u00edpulo entre los 12", "qu\u00e9 dice el evangelio y no hay error en el", "al que amaba jes\u00fas evidentemente jes\u00fas amaba", "a los 11", "incluso al 12\u00ba", "tambi\u00e9n lo amaba", "pero entre todos", "amaba especialmente a juan por eso el evangelio lo dice", "hoy", "en esta dichosa festividad", "me quer\u00eda fijar", "en jes\u00fas en san juan bajo un aspecto", "del que no se suele hablar", "san juan", "como pastor", "se suele hablar de \u00e9l como evangelista", "o en su relaci\u00f3n con jes\u00fas", "o con mar\u00eda", "sobre eso ya hemos dedicado alg\u00fan serm\u00f3n", "pero como pastor", "qu\u00e9 se puede decir de \u00e9l si no sabemos nada", "hay una peque\u00f1a tradici\u00f3n m\u00ednima que dice donde quiz\u00e1s pudo estar y alguna cosa m\u00e1s pero nada", "pues se me ha ocurrido", "que s\u00ed que se puede decir una cosa", "san juan", "tuvo una comunidad muy peque\u00f1a", "puede que su comunidad de la que \u00e9l era pastor fueran 200 personas como m\u00e1ximo probablemente 500", "esto no lo podemos saber con seguridad pero dado el tama\u00f1o de las ciudades y que la predicaci\u00f3n primero iba a los jud\u00edos y que evidentemente no se convert\u00eda en todos y por los tama\u00f1os de conversiones que se dan el volumen de conversi\u00f3n es que se dan en hechos de los ap\u00f3stoles eran unas comunidades peque\u00f1as peque\u00f1as", "quiz\u00e1s entre 200 500", "y a lo mejor alrededor", "de la ciudad en la que estuviera que eso tampoco est\u00e1 claro", "en el mejor mejor mejor de los casos pod\u00eda ejercer su influencia a trav\u00e9s de presb\u00edteros sobre otras 1000", "personas pero", "m\u00e1s f\u00e1cil es pensar que fueran menos de 500 las grandes conversiones y las grandes comunidades estaban en las ciudades fuera hab\u00eda", "peque\u00f1\u00edsimos n\u00facleos con unas cuantas familias de cristianos entonces 200 500 personas", "donde estuviera viviendo que no est\u00e1 claro y", "200 400 personas alrededor como mucho", "como pastor", "fijaos", "la comparaci\u00f3n del con parroquias que tienen 10015 1000 habitantes", "parecer\u00eda que no ejerci\u00f3 mucho como que no ejerci\u00f3", "con una trascendencia tan grande", "c\u00f3mo puede hacerlo un p\u00e1rroco de una gran parroquia", "o c\u00f3mo lo puede hacer un obispo actual que puede llegar a toda la di\u00f3cesis o un pap\u00e1 que con la televisi\u00f3n puede llegar a muchos lugares", "sin embargo su labor como pastor a pesar de ser para muy pocas personas", "fui", "trascendental", "por qu\u00e9", "del modo que crear\u00e1 esa comunidad", "y del modo que formar\u00e1 a los presb\u00edteros y despu\u00e9s a los futuros obispos sucesores de \u00e9l", "as\u00ed iba a continuar", "es decir", "si el ap\u00f3stol en su pastoreo insist\u00eda en que algo no deb\u00eda hacerse as\u00ed iba a continuar s\u00e9 todos dir\u00edan el ap\u00f3stol mientras vivi\u00f3 nos dijo que esto estaba mal", "o si algo lo permiti\u00f3", "as\u00ed va a continuar la tradici\u00f3n", "no solamente el qu\u00e9 sino tambi\u00e9n el c\u00f3mo", "su insistencia", "en algunos temas el modo c\u00f3mo abordar ya en general", "ciertos pecados de acuerdo es pecado pero c\u00f3mo abordarlo", "el modo de llevar esa comunidad", "iba a crear", "una impronta", "que iba a seguirse en las siguientes generaciones", "con lo cual su labor como pastor", "era important\u00edsima estaba poniendo unos cimientos", "que se iban a continuar seg\u00fan las directrices", "que el", "no solamente hab\u00eda dicho sino que hab\u00eda consolidado a trav\u00e9s de toda una vida", "esta labor es tan importante", "qu\u00e9 otros ap\u00f3stoles no nos han dejado ni una sola l\u00ednea en una carta en un texto del nuevo testamento", "es tan importante que se dedicaron a ser solo pastores", "pero claro crearon tradiciones en los distintos lugares", "que iban a ser respetad\u00edsimas esto lo dijo el ap\u00f3stol el ap\u00f3stol quer\u00eda que se hiciera as\u00ed el ap\u00f3stol no permit\u00eda esto una vez coment\u00f3 y no solamente lo que dijera los mismos obispos que \u00e9l dejar\u00e1 345", "hab\u00edan sido formados por \u00e9l", "con lo cual", "realmente", "estaba", "no solo pastoreando", "esa peque\u00f1\u00edsima comunidad", "sino que adem\u00e1s", "con sus acciones de pastoreo", "estaba ejerciendo un pastoreo", "en las generaciones futuras y en las comunidades que despu\u00e9s se iban a extender", "san ireneo de lyon dir\u00e1 que su maestro tuvo como maestro", "a juan el evangelista", "y de \u00e9l nos consta pero eso ocurri\u00f3 con otros", "san juan como pastor", "qu\u00e9 cosa tan envidiable", "ir a misa y tener como pastor a san juan", "el evangelio es el mismo", "pero el evangelio colocado sobre san juan es como un incienso que llenaba toda esa comunidad", "ayer pusimos otros carbones bastante malos por cierto", "el incienso es el mismo", "pero dio muy poco incienso se medio apagaron por m\u00e1s que se encend\u00edan", "el incienso es el mismo sin embargo hoy", "parece que hemos puesto 5 veces m\u00e1s incienso", "fijaos la columna que sale ante el altar eh", "el incienso es el mismo puse la misma cantidad de incienso pero hoy su fragancia llena toda la iglesia lo mismo pasaba con san juan el evangelio es el mismo", "pero puesto sobre san juan", "produc\u00eda una gloria de dios que llenaba toda esa comunidad", "no es lo mismo claro un pastor que otro acordaos el serm\u00f3n sobre el pr\u00f3logo de san juan de hace un par de d\u00edas la vida", "jes\u00fas perd\u00f3n la palabra era la vida", "y vino para que tuvi\u00e9ramos vida san juan estaba lleno de vida", "de vida espiritual de vida eterna y eso se transmit\u00eda a toda esa comunidad", "era una verdadera delicia", "el poder estar", "entre los que cada semana", "se sentaban y ten\u00edan el privilegio irrepetible y \u00fanico", "no s\u00e9 si ser\u00edan conscientes hasta qu\u00e9 punto eran privilegiados de escuchar cada semana un serm\u00f3n de san juan evangelista", "as\u00ed que con esto acab\u00f3 san juan como pastor", "envidiable comunidad que san juan est\u00e9 hoy al lado del altar intercediendo", "por todos nosotros para que en nuestros corazones el incienso de la alabanza a dios suba hasta su trono", ""], "MaskedITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "el primer d\u00eda de la semana", "mar\u00eda magdalena ech\u00f3 a correr y fue a donde estaban sim\u00f3n pedro y el otro disc\u00edpulo a quien jes\u00fas amaba", "y les dijo se han llevado del sepulcro al se\u00f1or y no sabemos d\u00f3nde lo han puesto", "salieron pedro y el otro disc\u00edpulo camino del sepulcro", "los dos corr\u00edan juntos pero el otro disc\u00edpulo corr\u00eda m\u00e1s que pedro", "se adelant\u00f3 y lleg\u00f3 primero al sepulcro e inclin\u00e1ndose vio los lienzos tendidos pero no entr\u00f3", "lleg\u00f3 tambi\u00e9n sim\u00f3n pedro detr\u00e1s de \u00e9l y entr\u00f3 en el sepulcro", "vio los lienzos tendidos y el sudario con que le hab\u00edan cubierto la cabeza", "no con los lienzos sino enrollado en un sitio aparte", "entonces entr\u00f3 tambi\u00e9n el otro disc\u00edpulo el que hab\u00eda llegado primero al sepulcro", "\u00bfvio", "y crey\u00f3", "palabra del se\u00f1or", "hoy", "tenemos la dichosa", "feliz festividad de san juan evangelista", "no es un santo cualquiera", "el disc\u00edpulo entre los 12", "\u00bfqu\u00e9 dice el evangelio y no hay error en el", "al que amaba jes\u00fas evidentemente jes\u00fas amaba", "a los 11", "incluso al 12\u00ba", "tambi\u00e9n lo amaba", "pero entre todos", "amaba especialmente a juan por eso el evangelio lo dice", "hoy", "en esta dichosa festividad", "me quer\u00eda fijar", "en jes\u00fas en san juan bajo un aspecto", "del que no se suele hablar", "san juan", "como pastor", "se suele hablar de \u00e9l como evangelista", "\u00bfo en su relaci\u00f3n con jes\u00fas", "\u00bfo con mar\u00eda", "sobre eso ya hemos dedicado alg\u00fan serm\u00f3n", "\u00bfpero como pastor", "\u00bfqu\u00e9 se puede decir de \u00e9l si no sabemos nada", "hay una peque\u00f1a tradici\u00f3n m\u00ednima que dice donde quiz\u00e1s pudo estar y alguna cosa m\u00e1s pero nada", "pues se me ha ocurrido", "que s\u00ed que se puede decir una cosa", "san juan", "tuvo una comunidad muy peque\u00f1a", "puede que su comunidad de la que \u00e9l era pastor fueran 200 personas como m\u00e1ximo probablemente 500", "esto no lo podemos saber con seguridad pero dado el tama\u00f1o de las ciudades y que la predicaci\u00f3n primero iba a los jud\u00edos y que evidentemente no se convert\u00eda en todos y por los tama\u00f1os de conversiones que se dan el volumen de conversi\u00f3n es que se dan en hechos de los ap\u00f3stoles eran unas comunidades peque\u00f1as peque\u00f1as", "\u00bfquiz\u00e1s entre 200 500", "y a lo mejor alrededor", "de la ciudad en la que estuviera que eso tampoco est\u00e1 claro", "en el mejor mejor mejor de los casos pod\u00eda ejercer su influencia a trav\u00e9s de presb\u00edteros sobre otras 1000", "personas pero", "m\u00e1s f\u00e1cil es pensar que fueran menos de 500 las grandes conversiones y las grandes comunidades estaban en las ciudades fuera hab\u00eda", "peque\u00f1\u00edsimos n\u00facleos con unas cuantas familias de cristianos entonces 200 500 personas", "donde estuviera viviendo que no est\u00e1 claro y", "200 400 personas alrededor como mucho", "como pastor", "fijaos", "la comparaci\u00f3n del con parroquias que tienen 10015 1000 habitantes", "parecer\u00eda que no ejerci\u00f3 mucho como que no ejerci\u00f3", "con una trascendencia tan grande", "\u00bfc\u00f3mo puede hacerlo un p\u00e1rroco de una gran parroquia", "\u00bfo c\u00f3mo lo puede hacer un obispo actual que puede llegar a toda la di\u00f3cesis o un pap\u00e1 que con la televisi\u00f3n puede llegar a muchos lugares", "sin embargo su labor como pastor a pesar de ser para muy pocas personas", "fui", "trascendental", "\u00bfpor qu\u00e9", "del modo que crear\u00e1 esa comunidad", "y del modo que formar\u00e1 a los presb\u00edteros y despu\u00e9s a los futuros obispos sucesores de \u00e9l", "as\u00ed iba a continuar", "es decir", "si el ap\u00f3stol en su pastoreo insist\u00eda en que algo no deb\u00eda hacerse as\u00ed iba a continuar s\u00e9 todos dir\u00edan el ap\u00f3stol mientras vivi\u00f3 nos dijo que esto estaba mal", "\u00bfo si algo lo permiti\u00f3", "as\u00ed va a continuar la tradici\u00f3n", "no solamente el qu\u00e9 sino tambi\u00e9n el c\u00f3mo", "su insistencia", "en algunos temas el modo c\u00f3mo abordar ya en general", "\u00bfciertos pecados de acuerdo es pecado pero c\u00f3mo abordarlo", "el modo de llevar esa comunidad", "iba a crear", "una impronta", "que iba a seguirse en las siguientes generaciones", "con lo cual su labor como pastor", "era important\u00edsima estaba poniendo unos cimientos", "que se iban a continuar seg\u00fan las directrices", "que el", "no solamente hab\u00eda dicho sino que hab\u00eda consolidado a trav\u00e9s de toda una vida", "\u00bfesta labor es tan importante", "\u00bfqu\u00e9 otros ap\u00f3stoles no nos han dejado ni una sola l\u00ednea en una carta \u00bfen un texto del nuevo testamento", "es tan importante que se dedicaron a ser solo pastores", "pero claro crearon tradiciones en los distintos lugares", "que iban a ser respetad\u00edsimas esto lo dijo el ap\u00f3stol el ap\u00f3stol quer\u00eda que se hiciera as\u00ed el ap\u00f3stol no permit\u00eda esto una vez coment\u00f3 y no solamente lo que dijera los mismos obispos que \u00e9l dejar\u00e1 345", "hab\u00edan sido formados por \u00e9l", "con lo cual", "\u00bfrealmente", "estaba", "no solo pastoreando", "esa peque\u00f1\u00edsima comunidad", "sino que adem\u00e1s", "con sus acciones de pastoreo", "estaba ejerciendo un pastoreo", "en las generaciones futuras y en las comunidades que despu\u00e9s se iban a extender", "san ireneo de lyon dir\u00e1 que su maestro tuvo como maestro", "a juan el evangelista", "y de \u00e9l nos consta pero eso ocurri\u00f3 con otros", "san juan como pastor", "qu\u00e9 cosa tan envidiable", "ir a misa y tener como pastor a san juan", "el evangelio es el mismo", "pero el evangelio colocado sobre san juan es como un incienso que llenaba toda esa comunidad", "ayer pusimos otros carbones bastante malos por cierto", "el incienso es el mismo", "pero dio muy poco incienso se medio apagaron por m\u00e1s que se encend\u00edan", "el incienso es el mismo sin embargo hoy", "parece que hemos puesto 5 veces m\u00e1s incienso", "\u00bffijaos la columna que sale ante el altar eh", "el incienso es el mismo puse la misma cantidad de incienso pero hoy su fragancia llena toda la iglesia lo mismo pasaba con san juan el evangelio es el mismo", "pero puesto sobre san juan", "produc\u00eda una gloria de dios que llenaba toda esa comunidad", "no es lo mismo claro un pastor que otro acordaos el serm\u00f3n sobre el pr\u00f3logo de san juan de hace un par de d\u00edas la vida", "jes\u00fas perd\u00f3n la palabra era la vida", "y vino para que tuvi\u00e9ramos vida san juan estaba lleno de vida", "de vida espiritual de vida eterna y eso se transmit\u00eda a toda esa comunidad", "era una verdadera delicia", "el poder estar", "entre los que cada semana", "se sentaban y ten\u00edan el privilegio irrepetible y \u00fanico", "\u00bfno s\u00e9 si ser\u00edan conscientes hasta qu\u00e9 punto eran privilegiados de escuchar cada semana un serm\u00f3n de san juan evangelista", "as\u00ed que con esto acab\u00f3 san juan como pastor", "envidiable comunidad que san juan est\u00e9 hoy al lado del altar intercediendo", "por todos nosotros para que en nuestros corazones el incienso de la alabanza a dios suba hasta su trono", ""], "Words": [{"el": [5.71, 0.23]}, {"se\u00f1or": [5.95, 0.95]}, {"est\u00e9": [6.93, 0.43]}, {"con": [7.37, 0.19]}, {"vosotros": [7.57, 0.81]}, {"lectura": [10.18, 0.85]}, {"del": [11.39, 0.23]}, {"santo": [11.63, 0.37]}, {"evangelio": [12.01, 0.99]}, {"seg\u00fan": [13.03, 0.52]}, {"san": [13.56, 0.2]}, {"juan": [13.77, 0.55]}, {"el": [36.18, 0.18]}, {"primer": [36.37, 0.35]}, {"d\u00eda": [36.73, 0.32]}, {"de": [37.06, 0.1]}, {"la": [37.17, 0.09]}, {"semana": [37.27, 0.62]}, {"mar\u00eda": [38.53, 0.35]}, {"magdalena": [38.89, 0.81]}, {"ech\u00f3": [39.87, 0.41]}, {"a": [40.29, 0.09]}, {"correr": [40.39, 0.45]}, {"y": [40.87, 0.09]}, {"fue": [40.97, 0.44]}, {"a": [41.52, 0.14]}, {"donde": [41.67, 0.23]}, {"estaban": [41.91, 0.65]}, {"sim\u00f3n": [42.83, 0.47]}, {"pedro": [43.31, 0.55]}, {"y": [43.9, 0.12]}, {"el": [44.03, 0.12]}, {"otro": [44.16, 0.23]}, {"disc\u00edpulo": [44.4, 0.72]}, {"a": [45.13, 0.11]}, {"quien": [45.25, 0.25]}, {"jes\u00fas": [45.51, 0.41]}, {"amaba": [45.93, 0.51]}, {"y": [47.03, 0.13]}, {"les": [47.17, 0.23]}, {"dijo": [47.41, 0.51]}, {"se": [48.15, 0.53]}, {"han": [48.69, 0.15]}, {"llevado": [48.85, 0.39]}, {"del": [49.25, 0.17]}, {"sepulcro": [49.43, 0.74]}, {"al": [50.18, 0.14]}, {"se\u00f1or": [50.33, 0.7]}, {"y": [51.49, 0.13]}, {"no": [51.63, 0.11]}, {"sabemos": [51.75, 0.57]}, {"d\u00f3nde": [52.33, 0.25]}, {"lo": [52.59, 0.08]}, {"han": [52.68, 0.12]}, {"puesto": [52.81, 0.58]}, {"salieron": [54.83, 0.5]}, {"pedro": [55.34, 0.54]}, {"y": [56.07, 0.12]}, {"el": [56.2, 0.11]}, {"otro": [56.32, 0.21]}, {"disc\u00edpulo": [56.54, 0.61]}, {"camino": [57.16, 0.32]}, {"del": [57.49, 0.14]}, {"sepulcro": [57.64, 0.79]}, {"los": [59.05, 0.29]}, {"dos": [59.35, 0.21]}, {"corr\u00edan": [59.57, 0.45]}, {"juntos": [60.03, 0.71]}, {"pero": [60.75, 0.27]}, {"el": [61.03, 0.21]}, {"otro": [61.27, 0.39]}, {"disc\u00edpulo": [61.67, 0.69]}, {"corr\u00eda": [62.37, 0.49]}, {"m\u00e1s": [62.87, 0.25]}, {"que": [63.13, 0.13]}, {"pedro": [63.27, 0.46]}, {"se": [64.92, 0.16]}, {"adelant\u00f3": [65.09, 0.99]}, {"y": [66.11, 0.2]}, {"lleg\u00f3": [66.32, 0.48]}, {"primero": [66.83, 0.42]}, {"al": [67.26, 0.08]}, {"sepulcro": [67.35, 0.85]}, {"e": [68.57, 0.15]}, {"inclin\u00e1ndose": [68.73, 1.06]}, {"vio": [69.99, 0.27]}, {"los": [70.27, 0.21]}, {"lienzos": [70.49, 0.53]}, {"tendidos": [71.03, 0.81]}, {"pero": [72.01, 0.23]}, {"no": [72.25, 0.12]}, {"entr\u00f3": [72.38, 0.48]}, {"lleg\u00f3": [74.46, 0.29]}, {"tambi\u00e9n": [74.76, 0.41]}, {"sim\u00f3n": [75.18, 0.31]}, {"pedro": [75.5, 0.48]}, {"detr\u00e1s": [76.44, 0.44]}, {"de": [76.89, 0.14]}, {"\u00e9l": [77.04, 0.37]}, {"y": [77.66, 0.25]}, {"entr\u00f3": [77.92, 0.3]}, {"en": [78.23, 0.09]}, {"el": [78.33, 0.12]}, {"sepulcro": [78.46, 0.84]}, {"vio": [79.99, 0.63]}, {"los": [80.65, 0.25]}, {"lienzos": [80.91, 0.59]}, {"tendidos": [81.51, 0.86]}, {"y": [82.54, 0.26]}, {"el": [82.81, 0.11]}, {"sudario": [82.93, 0.96]}, {"con": [84.15, 0.29]}, {"que": [84.45, 0.17]}, {"le": [84.63, 0.09]}, {"hab\u00edan": [84.73, 0.35]}, {"cubierto": [85.09, 0.61]}, {"la": [85.71, 0.09]}, {"cabeza": [85.81, 0.63]}, {"no": [87.17, 0.25]}, {"con": [87.43, 0.23]}, {"los": [87.67, 0.17]}, {"lienzos": [87.85, 0.62]}, {"sino": [88.5, 0.4]}, {"enrollado": [88.91, 0.6]}, {"en": [89.52, 0.06]}, {"un": [89.59, 0.17]}, {"sitio": [89.77, 0.26]}, {"aparte": [90.04, 0.56]}, {"entonces": [91.6, 1.07]}, {"entr\u00f3": [92.7, 0.39]}, {"tambi\u00e9n": [93.1, 0.47]}, {"el": [93.58, 0.13]}, {"otro": [93.72, 0.29]}, {"disc\u00edpulo": [94.02, 0.89]}, {"el": [95.08, 0.21]}, {"que": [95.3, 0.1]}, {"hab\u00eda": [95.41, 0.24]}, {"llegado": [95.66, 0.45]}, {"primero": [96.12, 0.41]}, {"al": [96.54, 0.11]}, {"sepulcro": [96.66, 0.81]}, {"vio": [98.24, 0.74]}, {"y": [99.58, 0.15]}, {"crey\u00f3": [99.74, 0.54]}, {"palabra": [104.9, 0.95]}, {"del": [105.89, 0.23]}, {"se\u00f1or": [106.13, 0.84]}, {"hoy": [116.86, 0.66]}, {"tenemos": [119.07, 0.47]}, {"la": [119.55, 0.41]}, {"dichosa": [120.15, 0.93]}, {"feliz": [122.54, 0.78]}, {"festividad": [123.35, 1.11]}, {"de": [124.49, 0.39]}, {"san": [124.91, 0.39]}, {"juan": [125.31, 0.69]}, {"evangelista": [126.29, 1.07]}, {"no": [128.32, 0.17]}, {"es": [128.5, 0.15]}, {"un": [128.66, 0.17]}, {"santo": [128.84, 0.41]}, {"cualquiera": [129.26, 0.7]}, {"el": [131.16, 0.24]}, {"disc\u00edpulo": [131.41, 0.9]}, {"entre": [132.34, 0.42]}, {"los": [132.77, 0.23]}, {"doce": [133.01, 0.59]}, {"qu\u00e9": [134.28, 0.14]}, {"dice": [134.43, 0.2]}, {"el": [134.64, 0.06]}, {"evangelio": [134.71, 0.76]}, {"y": [135.5, 0.13]}, {"no": [135.64, 0.13]}, {"hay": [135.78, 0.13]}, {"error": [135.92, 0.31]}, {"en": [136.24, 0.13]}, {"el": [136.38, 0.28]}, {"al": [137.33, 0.27]}, {"que": [137.61, 0.19]}, {"amaba": [137.81, 0.35]}, {"jes\u00fas": [138.17, 0.88]}, {"evidentemente": [139.81, 1.06]}, {"jes\u00fas": [141.1, 0.44]}, {"amaba": [141.55, 0.52]}, {"a": [142.64, 0.47]}, {"los": [143.14, 0.31]}, {"once": [143.48, 0.69]}, {"incluso": [145.5, 0.81]}, {"al": [146.34, 0.23]}, {"duod\u00e9cimo": [146.58, 0.85]}, {"tambi\u00e9n": [148.03, 0.47]}, {"lo": [148.51, 0.09]}, {"amaba": [148.61, 0.51]}, {"pero": [151.42, 0.35]}, {"entre": [151.78, 0.44]}, {"todos": [152.23, 0.57]}, {"amaba": [153.55, 0.41]}, {"especialmente": [153.97, 0.85]}, {"a": [154.83, 0.03]}, {"juan": [154.87, 0.45]}, {"por": [155.77, 0.17]}, {"eso": [155.95, 0.13]}, {"el": [156.09, 0.07]}, {"evangelio": [156.17, 0.54]}, {"lo": [156.72, 0.1]}, {"dice": [156.83, 0.41]}, {"hoy": [159.21, 0.59]}, {"en": [161.55, 0.19]}, {"esta": [161.75, 0.41]}, {"dichosa": [162.19, 0.47]}, {"festividad": [162.67, 0.94]}, {"me": [165.19, 0.19]}, {"quer\u00eda": [165.39, 0.37]}, {"fijar": [165.77, 0.7]}, {"en": [167.34, 0.29]}, {"jes\u00fas": [167.64, 0.73]}, {"en": [168.54, 0.59]}, {"san": [169.14, 0.21]}, {"juan": [169.36, 0.67]}, {"bajo": [170.06, 0.49]}, {"un": [170.56, 0.21]}, {"aspecto": [170.78, 0.87]}, {"del": [172.54, 0.21]}, {"que": [172.76, 0.11]}, {"no": [172.88, 0.11]}, {"se": [173.0, 0.12]}, {"suele": [173.13, 0.21]}, {"hablar": [173.35, 0.33]}, {"san": [175.14, 0.26]}, {"juan": [175.41, 0.49]}, {"como": [176.64, 0.41]}, {"pastor": [177.06, 1.21]}, {"se": [179.36, 0.23]}, {"suele": [179.6, 0.21]}, {"hablar": [179.82, 0.29]}, {"de": [180.12, 0.09]}, {"\u00e9l": [180.22, 0.13]}, {"como": [180.36, 0.34]}, {"evangelista": [180.73, 1.0]}, {"o": [182.28, 0.33]}, {"en": [182.62, 0.07]}, {"su": [182.7, 0.17]}, {"relaci\u00f3n": [182.88, 0.55]}, {"con": [183.44, 0.25]}, {"jes\u00fas": [183.7, 0.57]}, {"o": [185.29, 0.11]}, {"con": [185.41, 0.21]}, {"mar\u00eda": [185.63, 0.6]}, {"sobre": [187.03, 0.31]}, {"eso": [187.35, 0.19]}, {"ya": [187.55, 0.09]}, {"hemos": [187.65, 0.21]}, {"dedicado": [187.87, 0.46]}, {"alg\u00fan": [188.34, 0.27]}, {"serm\u00f3n": [188.62, 0.55]}, {"pero": [190.75, 0.39]}, {"como": [191.19, 0.33]}, {"pastor": [191.53, 0.87]}, {"qu\u00e9": [193.93, 0.19]}, {"se": [194.13, 0.13]}, {"puede": [194.27, 0.31]}, {"decir": [194.59, 0.35]}, {"de": [194.95, 0.11]}, {"\u00e9l": [195.07, 0.23]}, {"si": [195.33, 0.27]}, {"no": [195.61, 0.15]}, {"sabemos": [195.77, 0.63]}, {"nada": [196.53, 0.72]}, {"hay": [197.95, 0.19]}, {"una": [198.15, 0.17]}, {"peque\u00f1a": [198.33, 0.45]}, {"tradici\u00f3n": [198.79, 0.55]}, {"m\u00ednima": [199.35, 0.59]}, {"que": [200.51, 0.18]}, {"dice": [200.7, 0.3]}, {"donde": [201.01, 0.29]}, {"quiz\u00e1s": [201.31, 0.35]}, {"pudo": [201.67, 0.23]}, {"estar": [201.91, 0.43]}, {"y": [202.35, 0.04]}, {"alguna": [202.4, 0.3]}, {"cosa": [202.71, 0.27]}, {"m\u00e1s": [202.99, 0.25]}, {"pero": [203.25, 0.25]}, {"nada": [203.53, 0.41]}, {"pues": [205.52, 0.37]}, {"se": [205.92, 0.23]}, {"me": [206.16, 0.09]}, {"ha": [206.26, 0.03]}, {"ocurrido": [206.3, 0.71]}, {"que": [209.25, 0.15]}, {"s\u00ed": [209.41, 0.13]}, {"que": [209.55, 0.13]}, {"se": [209.69, 0.13]}, {"puede": [209.83, 0.23]}, {"decir": [210.07, 0.27]}, {"una": [210.35, 0.17]}, {"cosa": [210.53, 0.42]}, {"san": [212.17, 0.27]}, {"juan": [212.45, 0.6]}, {"tuvo": [215.71, 0.35]}, {"una": [216.07, 0.13]}, {"comunidad": [216.21, 0.45]}, {"muy": [216.67, 0.33]}, {"peque\u00f1a": [217.01, 0.59]}, {"puede": [219.52, 0.27]}, {"que": [219.8, 0.11]}, {"su": [219.92, 0.13]}, {"comunidad": [220.06, 0.81]}, {"de": [220.9, 0.21]}, {"la": [221.12, 0.13]}, {"que": [221.26, 0.15]}, {"\u00e9l": [221.42, 0.11]}, {"era": [221.54, 0.19]}, {"pastor": [221.74, 0.33]}, {"fueran": [222.08, 0.29]}, {"doscientas": [222.38, 0.71]}, {"personas": [223.1, 0.85]}, {"como": [224.8, 0.27]}, {"m\u00e1ximo": [225.08, 0.61]}, {"probablemente": [225.72, 0.65]}, {"quinientas": [226.38, 1.0]}, {"esto": [228.38, 0.27]}, {"no": [228.66, 0.21]}, {"lo": [228.88, 0.11]}, {"podemos": [229.0, 0.4]}, {"saber": [229.41, 0.26]}, {"con": [229.68, 0.19]}, {"seguridad": [229.88, 1.0]}, {"pero": [230.92, 0.27]}, {"dado": [231.2, 0.21]}, {"el": [231.42, 0.15]}, {"tama\u00f1o": [231.58, 0.45]}, {"de": [232.04, 0.09]}, {"las": [232.14, 0.23]}, {"ciudades": [232.38, 1.01]}, {"y": [233.92, 0.15]}, {"que": [234.08, 0.63]}, {"la": [234.74, 0.23]}, {"predicaci\u00f3n": [234.98, 0.61]}, {"primero": [235.6, 0.41]}, {"iba": [236.02, 0.25]}, {"a": [236.28, 0.13]}, {"los": [236.42, 0.21]}, {"jud\u00edos": [236.64, 0.91]}, {"y": [237.64, 0.11]}, {"que": [237.76, 0.09]}, {"evidentemente": [237.86, 0.63]}, {"no": [238.5, 0.11]}, {"se": [238.62, 0.09]}, {"convert\u00eda": [238.72, 0.49]}, {"en": [239.22, 0.09]}, {"todos": [239.32, 0.69]}, {"y": [240.5, 0.6]}, {"por": [241.43, 0.26]}, {"los": [241.7, 0.23]}, {"tama\u00f1os": [241.94, 1.01]}, {"de": [242.98, 0.19]}, {"conversiones": [243.18, 0.79]}, {"que": [243.98, 0.13]}, {"se": [244.12, 0.13]}, {"dan": [244.26, 0.38]}, {"el": [245.09, 0.12]}, {"volumen": [245.22, 0.34]}, {"de": [245.57, 0.1]}, {"conversi\u00f3n": [245.68, 0.44]}, {"es": [246.13, 0.08]}, {"que": [246.22, 0.11]}, {"se": [246.34, 0.11]}, {"dan": [246.46, 0.17]}, {"en": [246.64, 0.13]}, {"hechos": [246.78, 0.27]}, {"de": [247.06, 0.11]}, {"los": [247.18, 0.11]}, {"ap\u00f3stoles": [247.3, 0.69]}, {"eran": [248.26, 0.42]}, {"unas": [248.76, 0.33]}, {"comunidades": [249.1, 0.85]}, {"peque\u00f1as": [249.98, 0.94]}, {"peque\u00f1as": [250.95, 0.75]}, {"quiz\u00e1s": [253.24, 0.45]}, {"entre": [253.7, 0.27]}, {"doscientos": [253.98, 0.59]}, {"quinientos": [254.58, 0.76]}, {"y": [256.27, 0.15]}, {"a": [256.43, 0.05]}, {"lo": [256.49, 0.15]}, {"mejor": [256.65, 0.36]}, {"alrededor": [257.05, 1.16]}, {"de": [258.85, 0.19]}, {"la": [259.05, 0.13]}, {"ciudad": [259.19, 0.31]}, {"en": [259.51, 0.09]}, {"la": [259.61, 0.09]}, {"que": [259.71, 0.12]}, {"estuviera": [259.84, 0.74]}, {"que": [260.65, 0.14]}, {"eso": [260.8, 0.22]}, {"tampoco": [261.03, 0.52]}, {"est\u00e1": [261.56, 0.22]}, {"claro": [261.79, 0.51]}, {"en": [263.85, 0.25]}, {"el": [264.11, 0.25]}, {"mejor": [264.37, 0.57]}, {"mejor": [264.95, 0.41]}, {"mejor": [265.37, 0.35]}, {"de": [265.73, 0.09]}, {"los": [265.83, 0.23]}, {"casos": [266.07, 0.63]}, {"pod\u00eda": [266.75, 0.37]}, {"ejercer": [267.13, 0.45]}, {"su": [267.59, 0.27]}, {"influencia": [267.89, 0.79]}, {"a": [268.69, 0.03]}, {"trav\u00e9s": [268.73, 0.33]}, {"de": [269.07, 0.09]}, {"presb\u00edteros": [269.17, 0.73]}, {"sobre": [270.12, 0.47]}, {"otras": [270.63, 0.43]}, {"mil": [271.07, 0.55]}, {"personas": [272.17, 0.93]}, {"pero": [273.17, 0.39]}, {"m\u00e1s": [274.16, 0.31]}, {"f\u00e1cil": [274.48, 0.33]}, {"es": [274.82, 0.11]}, {"pensar": [274.94, 0.39]}, {"que": [275.34, 0.11]}, {"fueran": [275.46, 0.31]}, {"menos": [275.78, 0.28]}, {"de": [276.07, 0.08]}, {"quinientas": [276.16, 1.05]}, {"las": [277.24, 0.31]}, {"grandes": [277.56, 0.51]}, {"conversiones": [278.08, 0.75]}, {"y": [278.84, 0.05]}, {"las": [278.9, 0.17]}, {"grandes": [279.08, 0.31]}, {"comunidades": [279.4, 0.53]}, {"estaban": [279.94, 0.37]}, {"en": [280.35, 0.18]}, {"las": [280.54, 0.19]}, {"ciudades": [280.74, 1.11]}, {"fuera": [281.88, 0.57]}, {"hab\u00eda": [282.48, 0.41]}, {"peque\u00f1\u00edsimos": [283.54, 1.03]}, {"n\u00facleos": [285.04, 0.85]}, {"con": [285.9, 0.23]}, {"unas": [286.14, 0.23]}, {"cuantas": [286.38, 0.35]}, {"familias": [286.74, 0.47]}, {"de": [287.22, 0.09]}, {"cristianos": [287.32, 0.82]}, {"entonces": [288.72, 0.45]}, {"doscientas": [289.18, 0.75]}, {"quinientas": [289.94, 0.63]}, {"personas": [290.58, 0.83]}, {"donde": [292.52, 0.47]}, {"estuviera": [293.0, 0.59]}, {"viviendo": [293.6, 0.71]}, {"que": [294.46, 0.27]}, {"no": [294.74, 0.12]}, {"est\u00e1": [294.87, 0.2]}, {"claro": [295.08, 0.52]}, {"y": [296.4, 0.45]}, {"doscientas": [297.77, 1.11]}, {"cuatrocientas": [298.89, 0.83]}, {"personas": [299.73, 0.66]}, {"alrededor": [300.42, 0.99]}, {"como": [301.73, 0.29]}, {"mucho": [302.03, 0.4]}, {"como": [304.42, 0.31]}, {"pastor": [304.74, 0.66]}, {"fijaos": [306.75, 0.71]}, {"la": [308.95, 0.13]}, {"comparaci\u00f3n": [309.09, 0.47]}, {"del": [309.57, 0.21]}, {"con": [309.79, 0.31]}, {"parroquias": [310.11, 1.23]}, {"que": [311.37, 0.16]}, {"tienen": [311.54, 0.3]}, {"diez": [311.85, 0.29]}, {"mil": [312.15, 0.41]}, {"quince": [312.57, 0.33]}, {"mil": [312.91, 0.16]}, {"habitantes": [313.08, 1.07]}, {"parecer\u00eda": [315.94, 0.61]}, {"que": [316.56, 0.13]}, {"no": [316.7, 0.11]}, {"ejerci\u00f3": [316.82, 0.41]}, {"mucho": [317.24, 0.35]}, {"como": [317.6, 0.52]}, {"que": [318.47, 0.18]}, {"no": [318.66, 0.07]}, {"ejerci\u00f3": [318.74, 0.55]}, {"con": [321.37, 0.27]}, {"una": [321.65, 0.25]}, {"trascendencia": [321.91, 0.87]}, {"tan": [322.79, 0.19]}, {"grande": [322.99, 0.69]}, {"c\u00f3mo": [324.3, 0.55]}, {"puede": [325.3, 0.24]}, {"hacerlo": [325.55, 0.65]}, {"un": [326.64, 0.19]}, {"p\u00e1rroco": [326.84, 0.37]}, {"de": [327.22, 0.06]}, {"una": [327.29, 0.12]}, {"gran": [327.42, 0.23]}, {"parroquia": [327.66, 0.72]}, {"o": [329.84, 0.13]}, {"c\u00f3mo": [329.98, 0.22]}, {"lo": [330.21, 0.08]}, {"puede": [330.3, 0.22]}, {"hacer": [330.53, 0.3]}, {"un": [330.84, 0.11]}, {"obispo": [330.96, 0.31]}, {"actual": [331.28, 0.33]}, {"que": [331.62, 0.11]}, {"puede": [331.74, 0.2]}, {"llegar": [331.95, 0.22]}, {"a": [332.18, 0.07]}, {"toda": [332.26, 0.24]}, {"la": [332.51, 0.08]}, {"di\u00f3cesis": [332.6, 0.81]}, {"o": [333.42, 0.13]}, {"un": [333.56, 0.17]}, {"pap\u00e1": [333.74, 0.41]}, {"que": [334.16, 0.27]}, {"con": [334.76, 0.21]}, {"la": [334.98, 0.11]}, {"televisi\u00f3n": [335.1, 0.49]}, {"puede": [335.6, 0.2]}, {"llegar": [335.81, 0.2]}, {"a": [336.02, 0.03]}, {"muchos": [336.06, 0.33]}, {"lugares": [336.4, 0.68]}, {"sin": [338.25, 0.25]}, {"embargo": [338.51, 0.36]}, {"su": [338.9, 0.32]}, {"labor": [339.23, 0.37]}, {"como": [339.61, 0.27]}, {"pastor": [339.89, 0.67]}, {"a": [340.63, 0.23]}, {"pesar": [340.87, 0.51]}, {"de": [341.39, 0.36]}, {"ser": [341.89, 0.97]}, {"para": [342.95, 0.25]}, {"muy": [343.21, 0.31]}, {"pocas": [343.53, 0.45]}, {"personas": [343.99, 0.95]}, {"fui": [346.81, 0.56]}, {"trascendental": [348.31, 1.86]}, {"por": [351.72, 0.35]}, {"qu\u00e9": [352.08, 0.3]}, {"del": [354.24, 0.37]}, {"modo": [354.62, 0.37]}, {"que": [355.0, 0.13]}, {"crear\u00e1": [355.14, 0.43]}, {"esa": [355.58, 0.19]}, {"comunidad": [355.78, 0.77]}, {"y": [357.57, 0.23]}, {"del": [357.81, 0.27]}, {"modo": [358.09, 0.35]}, {"que": [358.45, 0.15]}, {"formar\u00e1": [358.61, 0.73]}, {"a": [359.75, 0.11]}, {"los": [359.87, 0.23]}, {"presb\u00edteros": [360.11, 0.95]}, {"y": [361.27, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [361.41, 0.45]}, {"a": [361.87, 0.05]}, {"los": [361.93, 0.15]}, {"futuros": [362.09, 0.63]}, {"obispos": [362.75, 1.0]}, {"sucesores": [363.76, 0.6]}, {"de": [364.37, 0.12]}, {"\u00e9l": [364.5, 0.24]}, {"as\u00ed": [366.47, 1.06]}, {"iba": [368.03, 0.57]}, {"a": [368.63, 0.19]}, {"continuar": [368.83, 0.87]}, {"es": [370.29, 0.25]}, {"decir": [370.55, 0.48]}, {"si": [372.24, 0.19]}, {"el": [372.44, 0.07]}, {"ap\u00f3stol": [372.52, 0.75]}, {"en": [373.3, 0.17]}, {"su": [373.48, 0.13]}, {"pastoreo": [373.62, 0.81]}, {"insist\u00eda": [374.78, 0.77]}, {"en": [375.56, 0.07]}, {"que": [375.64, 0.13]}, {"algo": [375.78, 0.54]}, {"no": [376.46, 0.39]}, {"deb\u00eda": [376.86, 0.29]}, {"hacerse": [377.16, 0.55]}, {"as\u00ed": [377.98, 0.75]}, {"iba": [378.9, 0.3]}, {"a": [379.21, 0.04]}, {"continuar": [379.26, 0.59]}, {"s\u00e9": [379.86, 0.28]}, {"todos": [380.17, 0.32]}, {"dir\u00edan": [380.5, 0.38]}, {"el": [381.07, 0.24]}, {"ap\u00f3stol": [381.32, 0.86]}, {"mientras": [382.29, 0.52]}, {"vivi\u00f3": [382.82, 0.34]}, {"nos": [383.17, 0.2]}, {"dijo": [383.38, 0.33]}, {"que": [383.72, 0.13]}, {"esto": [383.86, 0.23]}, {"estaba": [384.1, 0.37]}, {"mal": [384.48, 0.29]}, {"o": [385.72, 0.27]}, {"si": [386.0, 0.17]}, {"algo": [386.18, 0.25]}, {"lo": [386.44, 0.13]}, {"permiti\u00f3": [386.58, 0.73]}, {"as\u00ed": [387.89, 0.47]}, {"va": [388.37, 0.12]}, {"a": [388.5, 0.04]}, {"continuar": [388.55, 0.47]}, {"la": [389.03, 0.11]}, {"tradici\u00f3n": [389.15, 0.73]}, {"no": [391.32, 0.22]}, {"solamente": [391.55, 1.08]}, {"el": [392.73, 0.37]}, {"qu\u00e9": [393.11, 0.8]}, {"sino": [393.94, 0.32]}, {"tambi\u00e9n": [394.27, 0.25]}, {"el": [394.53, 0.19]}, {"c\u00f3mo": [394.73, 0.51]}, {"su": [396.31, 0.22]}, {"insistencia": [396.54, 0.99]}, {"en": [398.38, 0.19]}, {"algunos": [398.58, 0.37]}, {"temas": [398.96, 0.93]}, {"el": [400.39, 0.24]}, {"modo": [400.64, 0.33]}, {"c\u00f3mo": [400.98, 0.2]}, {"abordar": [401.19, 0.67]}, {"ya": [402.06, 0.26]}, {"en": [402.33, 0.18]}, {"general": [402.52, 0.76]}, {"ciertos": [404.36, 0.57]}, {"pecados": [404.94, 0.45]}, {"de": [405.4, 0.08]}, {"acuerdo": [405.49, 0.34]}, {"es": [405.84, 0.21]}, {"pecado": [406.06, 0.39]}, {"pero": [406.48, 0.31]}, {"c\u00f3mo": [406.82, 0.43]}, {"abordarlo": [407.26, 0.66]}, {"el": [409.2, 0.33]}, {"modo": [409.54, 0.39]}, {"de": [409.94, 0.13]}, {"llevar": [410.08, 0.49]}, {"esa": [410.82, 0.33]}, {"comunidad": [411.16, 0.85]}, {"iba": [413.15, 0.58]}, {"a": [413.76, 0.16]}, {"crear": [413.93, 0.65]}, {"una": [415.32, 0.35]}, {"impronta": [415.68, 1.29]}, {"que": [417.89, 0.29]}, {"iba": [418.21, 0.49]}, {"a": [418.73, 0.13]}, {"seguirse": [418.87, 0.82]}, {"en": [419.95, 0.16]}, {"las": [420.12, 0.11]}, {"siguientes": [420.24, 0.36]}, {"generaciones": [420.61, 0.88]}, {"con": [422.64, 0.27]}, {"lo": [422.92, 0.08]}, {"cual": [423.01, 0.26]}, {"su": [423.54, 0.32]}, {"labor": [423.87, 0.39]}, {"como": [424.27, 0.23]}, {"pastor": [424.51, 0.74]}, {"era": [426.66, 0.35]}, {"important\u00edsima": [427.04, 1.64]}, {"estaba": [428.69, 0.36]}, {"poniendo": [429.06, 0.8]}, {"unos": [430.04, 0.49]}, {"cimientos": [430.54, 1.19]}, {"que": [432.46, 0.17]}, {"se": [432.64, 0.15]}, {"iban": [432.8, 0.27]}, {"a": [433.08, 0.05]}, {"continuar": [433.14, 0.72]}, {"seg\u00fan": [433.89, 0.67]}, {"las": [434.57, 0.16]}, {"directrices": [434.74, 1.12]}, {"que": [436.59, 0.15]}, {"el": [436.75, 0.47]}, {"no": [438.49, 0.23]}, {"solamente": [438.73, 0.41]}, {"hab\u00eda": [439.15, 0.38]}, {"dicho": [439.61, 0.54]}, {"sino": [440.29, 0.39]}, {"que": [440.69, 0.09]}, {"hab\u00eda": [440.79, 0.23]}, {"consolidado": [441.03, 1.19]}, {"a": [442.23, 0.05]}, {"trav\u00e9s": [442.29, 0.3]}, {"de": [442.6, 0.1]}, {"toda": [442.71, 0.19]}, {"una": [442.91, 0.15]}, {"vida": [443.07, 0.34]}, {"esta": [445.01, 0.39]}, {"labor": [445.41, 0.36]}, {"es": [445.78, 0.14]}, {"tan": [445.93, 0.19]}, {"importante": [446.13, 1.03]}, {"qu\u00e9": [448.22, 0.27]}, {"otros": [448.52, 0.41]}, {"ap\u00f3stoles": [448.94, 1.21]}, {"no": [450.36, 0.31]}, {"nos": [450.68, 0.21]}, {"han": [450.9, 0.17]}, {"dejado": [451.08, 0.63]}, {"ni": [451.82, 0.4]}, {"una": [452.23, 0.4]}, {"sola": [452.64, 0.74]}, {"l\u00ednea": [453.62, 0.79]}, {"en": [454.68, 0.19]}, {"una": [454.88, 0.19]}, {"carta": [455.08, 0.75]}, {"en": [456.3, 0.17]}, {"un": [456.48, 0.15]}, {"texto": [456.64, 0.39]}, {"del": [457.04, 0.14]}, {"nuevo": [457.19, 0.22]}, {"testamento": [457.42, 0.74]}, {"es": [458.95, 0.25]}, {"tan": [459.21, 0.16]}, {"importante": [459.38, 0.86]}, {"que": [460.27, 0.21]}, {"se": [460.49, 0.23]}, {"dedicaron": [460.73, 0.63]}, {"a": [461.37, 0.05]}, {"ser": [461.43, 0.19]}, {"solo": [461.63, 0.69]}, {"pastores": [462.45, 1.32]}, {"pero": [465.1, 0.21]}, {"claro": [465.32, 0.57]}, {"crearon": [466.48, 0.78]}, {"tradiciones": [467.32, 1.29]}, {"en": [468.62, 0.11]}, {"los": [468.74, 0.19]}, {"distintos": [468.94, 0.51]}, {"lugares": [469.46, 0.99]}, {"que": [471.92, 0.17]}, {"iban": [472.1, 0.25]}, {"a": [472.36, 0.05]}, {"ser": [472.42, 0.53]}, {"respetad\u00edsimas": [473.0, 2.1]}, {"esto": [475.14, 0.43]}, {"lo": [475.58, 0.15]}, {"dijo": [475.74, 0.27]}, {"el": [476.02, 0.05]}, {"ap\u00f3stol": [476.08, 0.69]}, {"el": [477.02, 0.27]}, {"ap\u00f3stol": [477.3, 0.61]}, {"quer\u00eda": [477.92, 0.32]}, {"que": [478.25, 0.11]}, {"se": [478.37, 0.08]}, {"hiciera": [478.46, 0.33]}, {"as\u00ed": [478.8, 0.51]}, {"el": [479.74, 0.21]}, {"ap\u00f3stol": [479.96, 0.59]}, {"no": [480.56, 0.17]}, {"permit\u00eda": [480.74, 0.67]}, {"esto": [481.42, 0.61]}, {"una": [482.39, 0.36]}, {"vez": [482.76, 0.25]}, {"coment\u00f3": [483.02, 0.75]}, {"y": [484.26, 0.15]}, {"no": [484.42, 0.13]}, {"solamente": [484.56, 0.49]}, {"lo": [485.06, 0.11]}, {"que": [485.18, 0.11]}, {"dijera": [485.3, 0.45]}, {"los": [486.24, 0.39]}, {"mismos": [486.64, 0.59]}, {"obispos": [487.24, 1.09]}, {"que": [488.8, 0.22]}, {"\u00e9l": [489.03, 0.12]}, {"dejar\u00e1": [489.16, 0.56]}, {"tres": [489.75, 0.5]}, {"cuatro": [490.26, 0.57]}, {"cinco": [490.84, 0.66]}, {"hab\u00edan": [492.65, 0.65]}, {"sido": [493.31, 0.33]}, {"formados": [493.65, 0.57]}, {"por": [494.23, 0.17]}, {"\u00e9l": [494.41, 0.18]}, {"con": [496.08, 0.26]}, {"lo": [496.35, 0.08]}, {"cual": [496.44, 0.44]}, {"realmente": [498.23, 1.75]}, {"estaba": [501.18, 0.65]}, {"no": [502.43, 0.31]}, {"solo": [502.75, 0.47]}, {"pastoreando": [503.23, 1.45]}, {"esa": [505.29, 0.29]}, {"peque\u00f1\u00edsima": [505.59, 0.91]}, {"comunidad": [506.51, 0.76]}, {"sino": [508.24, 0.36]}, {"que": [508.61, 0.12]}, {"adem\u00e1s": [508.74, 0.78]}, {"con": [510.75, 0.35]}, {"sus": [511.11, 0.4]}, {"acciones": [511.52, 0.58]}, {"de": [512.11, 0.11]}, {"pastoreo": [512.23, 0.9]}, {"estaba": [514.17, 0.73]}, {"ejerciendo": [514.93, 1.28]}, {"un": [516.39, 0.35]}, {"pastoreo": [516.75, 0.85]}, {"en": [518.86, 0.16]}, {"las": [519.03, 0.16]}, {"generaciones": [519.2, 0.61]}, {"futuras": [519.82, 0.68]}, {"y": [520.56, 0.23]}, {"en": [520.8, 0.25]}, {"las": [521.06, 0.31]}, {"comunidades": [521.38, 0.97]}, {"que": [522.36, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [522.5, 0.41]}, {"se": [522.92, 0.08]}, {"iban": [523.01, 0.23]}, {"a": [523.25, 0.03]}, {"extender": [523.29, 0.69]}, {"san": [524.83, 0.29]}, {"ireneo": [525.13, 0.36]}, {"de": [525.5, 0.07]}, {"lyon": [525.58, 0.3]}, {"dir\u00e1": [525.89, 0.39]}, {"que": [526.49, 0.15]}, {"su": [526.65, 0.21]}, {"maestro": [526.87, 0.83]}, {"tuvo": [528.07, 0.31]}, {"como": [528.39, 0.23]}, {"maestro": [528.63, 0.56]}, {"a": [529.9, 0.11]}, {"juan": [530.02, 0.5]}, {"el": [530.56, 0.19]}, {"evangelista": [530.76, 0.74]}, {"y": [532.67, 0.21]}, {"de": [532.89, 0.11]}, {"\u00e9l": [533.01, 0.13]}, {"nos": [533.15, 0.17]}, {"consta": [533.33, 0.37]}, {"pero": [533.71, 0.33]}, {"eso": [534.09, 0.22]}, {"ocurri\u00f3": [534.32, 0.38]}, {"con": [534.71, 0.17]}, {"otros": [534.89, 0.33]}, {"san": [537.23, 0.4]}, {"juan": [537.64, 0.74]}, {"como": [538.41, 0.53]}, {"pastor": [538.95, 0.82]}, {"qu\u00e9": [540.39, 0.47]}, {"cosa": [541.49, 0.71]}, {"tan": [542.79, 0.35]}, {"envidiable": [543.17, 1.48]}, {"ir": [545.73, 0.23]}, {"a": [545.97, 0.04]}, {"misa": [546.02, 0.48]}, {"y": [546.53, 0.15]}, {"tener": [546.69, 0.37]}, {"como": [547.07, 0.25]}, {"pastor": [547.33, 0.48]}, {"a": [547.84, 0.22]}, {"san": [548.07, 0.29]}, {"juan": [548.37, 0.49]}, {"el": [551.73, 0.15]}, {"evangelio": [551.89, 0.59]}, {"es": [552.49, 0.09]}, {"el": [552.59, 0.13]}, {"mismo": [552.73, 0.72]}, {"pero": [554.64, 0.2]}, {"el": [554.85, 0.06]}, {"evangelio": [554.92, 0.57]}, {"colocado": [555.5, 1.13]}, {"sobre": [556.96, 0.41]}, {"san": [557.38, 0.17]}, {"juan": [557.56, 0.18]}, {"es": [557.75, 0.1]}, {"como": [557.86, 0.17]}, {"un": [558.04, 0.08]}, {"incienso": [558.13, 1.05]}, {"que": [559.5, 0.19]}, {"llenaba": [559.7, 0.39]}, {"toda": [560.1, 0.21]}, {"esa": [560.32, 0.15]}, {"comunidad": [560.48, 0.89]}, {"ayer": [562.63, 0.9]}, {"pusimos": [563.56, 0.48]}, {"otros": [564.05, 0.29]}, {"carbones": [564.35, 0.99]}, {"bastante": [565.77, 0.51]}, {"malos": [566.29, 0.43]}, {"por": [566.73, 0.21]}, {"cierto": [566.95, 0.53]}, {"el": [568.49, 0.21]}, {"incienso": [568.71, 0.39]}, {"es": [569.11, 0.06]}, {"el": [569.18, 0.12]}, {"mismo": [569.31, 0.49]}, {"pero": [570.47, 0.2]}, {"dio": [570.68, 0.49]}, {"muy": [571.31, 0.23]}, {"poco": [571.55, 0.25]}, {"incienso": [571.81, 0.81]}, {"se": [572.91, 0.23]}, {"medio": [573.15, 0.27]}, {"apagaron": [573.43, 0.89]}, {"por": [574.33, 0.17]}, {"m\u00e1s": [574.51, 0.17]}, {"que": [574.69, 0.13]}, {"se": [574.83, 0.08]}, {"encend\u00edan": [574.92, 0.57]}, {"el": [576.16, 0.16]}, {"incienso": [576.33, 0.4]}, {"es": [576.74, 0.07]}, {"el": [576.82, 0.13]}, {"mismo": [576.96, 0.37]}, {"sin": [577.37, 0.15]}, {"embargo": [577.53, 0.27]}, {"hoy": [577.81, 0.22]}, {"parece": [578.91, 0.37]}, {"que": [579.29, 0.07]}, {"hemos": [579.37, 0.17]}, {"puesto": [579.55, 0.55]}, {"cinco": [580.26, 0.41]}, {"veces": [580.68, 0.26]}, {"m\u00e1s": [580.95, 0.17]}, {"incienso": [581.13, 0.6]}, {"fijaos": [582.44, 0.41]}, {"la": [582.86, 0.11]}, {"columna": [582.98, 0.71]}, {"que": [583.96, 0.13]}, {"sale": [584.1, 0.29]}, {"ante": [584.4, 0.23]}, {"el": [584.64, 0.09]}, {"altar": [584.74, 0.42]}, {"eh": [585.36, 0.4]}, {"el": [586.86, 0.15]}, {"incienso": [587.02, 0.39]}, {"es": [587.42, 0.1]}, {"el": [587.53, 0.06]}, {"mismo": [587.6, 0.38]}, {"puse": [588.02, 0.35]}, {"la": [588.38, 0.11]}, {"misma": [588.5, 0.31]}, {"cantidad": [588.82, 0.45]}, {"de": [589.28, 0.06]}, {"incienso": [589.35, 0.55]}, {"pero": [590.42, 0.27]}, {"hoy": [590.72, 0.49]}, {"su": [591.48, 0.19]}, {"fragancia": [591.68, 0.53]}, {"llena": [592.22, 0.33]}, {"toda": [592.56, 0.25]}, {"la": [592.82, 0.09]}, {"iglesia": [592.92, 0.61]}, {"lo": [594.17, 0.32]}, {"mismo": [594.5, 0.53]}, {"pasaba": [595.04, 0.37]}, {"con": [595.42, 0.15]}, {"san": [595.58, 0.14]}, {"juan": [595.73, 0.36]}, {"el": [596.47, 0.17]}, {"evangelio": [596.65, 0.43]}, {"es": [597.09, 0.07]}, {"el": [597.17, 0.12]}, {"mismo": [597.3, 0.65]}, {"pero": [599.14, 0.26]}, {"puesto": [599.43, 0.87]}, {"sobre": [600.33, 0.73]}, {"san": [601.07, 0.26]}, {"juan": [601.34, 0.47]}, {"produc\u00eda": [602.51, 0.58]}, {"una": [603.1, 0.16]}, {"gloria": [603.27, 0.92]}, {"de": [604.47, 0.17]}, {"dios": [604.65, 0.47]}, {"que": [605.27, 0.15]}, {"llenaba": [605.43, 0.41]}, {"toda": [605.85, 0.34]}, {"esa": [606.2, 0.18]}, {"comunidad": [606.39, 0.65]}, {"no": [608.51, 0.25]}, {"es": [608.77, 0.15]}, {"lo": [608.93, 0.15]}, {"mismo": [609.09, 0.41]}, {"claro": [609.51, 0.45]}, {"un": [610.35, 0.19]}, {"pastor": [610.55, 0.45]}, {"que": [611.01, 0.15]}, {"otro": [611.17, 0.53]}, {"acordaos": [612.09, 0.92]}, {"el": [613.38, 0.18]}, {"serm\u00f3n": [613.57, 0.89]}, {"sobre": [614.51, 0.53]}, {"el": [615.05, 0.09]}, {"pr\u00f3logo": [615.15, 0.39]}, {"de": [615.55, 0.09]}, {"san": [615.65, 0.17]}, {"juan": [615.83, 0.33]}, {"de": [616.17, 0.17]}, {"hace": [616.35, 0.39]}, {"un": [617.19, 0.29]}, {"par": [617.49, 0.21]}, {"de": [617.71, 0.11]}, {"d\u00edas": [617.83, 0.74]}, {"la": [619.05, 0.21]}, {"vida": [619.27, 0.75]}, {"jes\u00fas": [620.6, 0.96]}, {"perd\u00f3n": [622.08, 0.35]}, {"la": [622.44, 0.15]}, {"palabra": [622.6, 0.93]}, {"era": [623.6, 0.25]}, {"la": [623.86, 0.1]}, {"vida": [623.97, 0.48]}, {"y": [625.31, 0.17]}, {"vino": [625.49, 0.26]}, {"para": [625.76, 0.22]}, {"que": [625.99, 0.13]}, {"tuvi\u00e9ramos": [626.13, 0.63]}, {"vida": [626.77, 0.49]}, {"san": [627.42, 0.72]}, {"juan": [628.15, 0.45]}, {"estaba": [628.61, 0.55]}, {"lleno": [629.19, 0.67]}, {"de": [629.87, 0.12]}, {"vida": [630.0, 0.58]}, {"de": [631.49, 0.16]}, {"vida": [631.66, 0.23]}, {"espiritual": [631.9, 1.16]}, {"de": [633.37, 0.13]}, {"vida": [633.51, 0.21]}, {"eterna": [633.73, 0.52]}, {"y": [634.5, 0.2]}, {"eso": [634.71, 0.27]}, {"se": [634.99, 0.23]}, {"transmit\u00eda": [635.23, 1.35]}, {"a": [636.86, 0.2]}, {"toda": [637.07, 0.25]}, {"esa": [637.33, 0.19]}, {"comunidad": [637.53, 0.44]}, {"era": [639.3, 0.46]}, {"una": [640.12, 0.29]}, {"verdadera": [640.42, 0.45]}, {"delicia": [640.88, 0.86]}, {"el": [642.54, 0.19]}, {"poder": [642.74, 0.33]}, {"estar": [643.08, 0.51]}, {"entre": [644.44, 0.34]}, {"los": [644.79, 0.14]}, {"que": [644.94, 0.15]}, {"cada": [645.1, 0.73]}, {"semana": [645.84, 0.67]}, {"se": [647.16, 0.21]}, {"sentaban": [647.38, 0.88]}, {"y": [648.7, 0.11]}, {"ten\u00edan": [648.82, 0.41]}, {"el": [649.24, 0.21]}, {"privilegio": [649.46, 1.02]}, {"irrepetible": [650.51, 1.12]}, {"y": [651.66, 0.19]}, {"\u00fanico": [651.86, 0.71]}, {"no": [653.39, 0.19]}, {"s\u00e9": [653.59, 0.13]}, {"si": [653.73, 0.15]}, {"ser\u00edan": [653.89, 0.41]}, {"conscientes": [654.31, 0.96]}, {"hasta": [655.3, 0.42]}, {"qu\u00e9": [655.73, 0.15]}, {"punto": [655.89, 0.32]}, {"eran": [656.22, 0.2]}, {"privilegiados": [656.43, 1.02]}, {"de": [657.73, 0.17]}, {"escuchar": [657.91, 0.75]}, {"cada": [658.67, 0.63]}, {"semana": [659.31, 0.51]}, {"un": [659.83, 0.13]}, {"serm\u00f3n": [659.97, 0.35]}, {"de": [660.33, 0.13]}, {"san": [660.47, 0.15]}, {"juan": [660.63, 0.42]}, {"evangelista": [661.21, 0.9]}, {"as\u00ed": [663.98, 0.37]}, {"que": [664.36, 0.61]}, {"con": [665.01, 0.24]}, {"esto": [665.26, 0.47]}, {"acab\u00f3": [665.74, 0.63]}, {"san": [666.66, 0.38]}, {"juan": [667.05, 0.8]}, {"como": [667.88, 0.41]}, {"pastor": [668.3, 0.64]}, {"envidiable": [669.75, 0.97]}, {"comunidad": [670.73, 1.17]}, {"que": [672.38, 0.26]}, {"san": [672.65, 0.19]}, {"juan": [672.85, 0.37]}, {"est\u00e9": [673.23, 0.33]}, {"hoy": [673.57, 0.34]}, {"al": [674.28, 0.24]}, {"lado": [674.53, 0.32]}, {"del": [674.86, 0.14]}, {"altar": [675.01, 0.58]}, {"intercediendo": [675.93, 1.6]}, {"por": [678.16, 0.21]}, {"todos": [678.38, 0.47]}, {"nosotros": [678.86, 0.95]}, {"para": [680.26, 0.27]}, {"que": [680.54, 0.37]}, {"en": [680.94, 0.27]}, {"nuestros": [681.22, 0.53]}, {"corazones": [681.76, 0.61]}, {"el": [682.38, 0.18]}, {"incienso": [682.57, 0.66]}, {"de": [683.24, 0.09]}, {"la": [683.34, 0.08]}, {"alabanza": [683.43, 0.45]}, {"a": [683.89, 0.02]}, {"dios": [683.92, 0.54]}, {"suba": [684.82, 0.84]}, {"hasta": [685.72, 0.71]}, {"su": [686.46, 0.29]}, {"trono": [686.76, 0.47]}]}