{"DisplayText": ["Cuando hace.", "IA unas semanas tuvimos los sermones sobre la sabidur\u00eda de Salom\u00f3n.", "Una de las cosas que le concedi\u00f3 Dios.", "Era la sabidur\u00eda para distinguir lo bueno de lo malo.", "Por eso hoy quer\u00eda continuar.", "\u00bfAquellos otros sermones?", "\u00bfEn qu\u00e9?", "Escogido.", "\u00bfL\u00edneas alg\u00fan p\u00e1rrafo de la enc\u00edclica Veritatis splendor?", "Porque esta enc\u00edclica reflexiona sobre eso.", "Como ya dije al empezar esos sermones.", "No es lo mismo.", "Escuchado esto con mi voz, que con aquella voz.", "Profunda krabbe.", "Llena de esp\u00edritu que ten\u00eda San Juan Pablo segundo.", "Pero tratad.", "De recordar, de recordar, no solo.", "Lo que dijo, sino aquel tono.", "Con la rotundidad de Del hombre de Dios que ense\u00f1aba la sabidur\u00eda acerca de lo que est\u00e1 bien y de lo que est\u00e1 mal.", "Continu\u00f3 donde lo dejamos, como ya os dije, no es una lectura de la enc\u00edclica, sino solo de algunas l\u00edneas escogidas despu\u00e9s de haberla le\u00eddo yo.", "Dec\u00eda San Juan Pablo, segundo. \u00bfEl Concilio Vaticano, recuerda?", "Que la norma Suprema de la vida humana.", "Es la misma ley divina, eterna, objetiva y universal.", "Mediante la cual Dios ordena dirige.", "Y gobierna.", "Con el designio de su sabidur\u00eda y de su amor.", "El mundo.", "Y los caminos de la comunidad humana.", "La ley del se\u00f1or es perfecta.", "Ahora el pap\u00e1 en otra parte citaba el salmo.", "19 de la liturgia. La ley del se\u00f1or es perfecta. Consolaci\u00f3n del alma.", "El dictamen del se\u00f1or Veraz.", "Sabidur\u00eda del sencillo.", "Los preceptos del se\u00f1or son rectos.", "Gozo del coraz\u00f3n.", "Claro, el mandamiento del se\u00f1or luz de los ojos.", "M\u00e1s adelante dec\u00eda el pap\u00e1, la libertad de conciencia.", "No es nunca libertad con respecto a la verdad.", "Esta es una frase realmente profunda y que muchas veces se olvida en nuestra sociedad, la libertad de conciencia.", "No es nunca libertad con respecto a la verdad.", "La moralidad de los actos humanos no se reivindica solamente por la intenci\u00f3n, por la orientaci\u00f3n. U opci\u00f3n fundamental interpretada en el sentido de una intenci\u00f3n vac\u00eda de contenidos vinculantes bien precisos.", "\u00bfO de una intenci\u00f3n a la que no corresponde un esfuerzo real?", "En las diversas obligaciones de la vida moral.", "Los preceptos Morales negativos, es decir, los que proh\u00edben algunos actos o comportamientos concretos como intr\u00ednsecamente malos, no admiten ninguna excepci\u00f3n leg\u00edtima.", "No dejan ning\u00fan espacio moralmente aceptable.", "Para la creatividad de alguna determinaci\u00f3n contraria.", "Por otra parte.", "Se deber\u00e1 evitar reducir el pecado mortal a un acto de opci\u00f3n fundamental contra Dios.", "Se comete, en efecto, un pecado mortal tambi\u00e9n cuando el hombre, sabi\u00e9ndolo y queri\u00e9ndolo.", "Elige por el motivo que sea, algo gravemente desordenado.", "En efecto, en esta elecci\u00f3n est\u00e1 ya incluido un desprecio del precepto divino.", "Un rechazo del amor de Dios hacia la humanidad y hacia toda la creaci\u00f3n.", "El hombre se aleja de Dios.", "Y pierde la caridad.", "La orientaci\u00f3n fundamental puede, pues, ser radicalmente modificada por actos particulares.", "Esto lo dec\u00eda porque.", "Se extendi\u00f3 mucho cuando se se public\u00f3 esta enc\u00edclica, la idea de que en realidad no hab\u00eda pecados mortales, si la persona no hac\u00eda una opci\u00f3n fundamental por.", "Rechazar a Dios.", "Con lo cual.", "Podr\u00edas cometer.", "Lo que antes se consideraban pecados mortales, que mientras no rechazar\u00e1s a Dios.", "\u00bfT\u00fa segu\u00edas?", "En gracia de Dios, el pap\u00e1 dijo No.", "Lo repito, la orientaci\u00f3n fundamental puede, pues ser radicalmente modificada por actos particulares.", "Y ahora dice una frase.", "Que es la respuesta a muchas cuestiones que hoy d\u00eda se plantean en moral, dice el pap\u00e1. Sin duda pueden darse situaciones muy complejas y oscuras bajo el aspecto psicol\u00f3gico.", "Que influyen en la imputabilidad subjetiva del pecador.", "Pero de la consideraci\u00f3n de la esfera psicol\u00f3gica no se puede pasar a la Constituci\u00f3n de una categor\u00eda teol\u00f3gica.", "Como es concretamente la opci\u00f3n fundamental, entendida de tal modo que en el plano objetivo cambie o ponga en duda la concepci\u00f3n tradicional de pecado mortal.", "Contin\u00faa el pap\u00e1. De este modo, la disociaci\u00f3n entre opci\u00f3n fundamental y decisiones deliberadas de comportamientos determinados, desordenados en s\u00ed mismos o por las circunstancias que podr\u00edan no cuestionarla, comporta el dos. El desconocimiento de la doctrina cat\u00f3lica sobre el pecado mortal.", "Siguiendo la tradici\u00f3n de la Iglesia, llamamos pecado mortal.", "Al acto mediante el cual un hombre con libertad y conocimiento.", "Rechaza a Dios su ley la Alianza de amor que Dios le propone.", "Prefiriendo volverse a s\u00ed mismo.", "\u00bfAlguna realidad creada y finita a algo contrario a la voluntad divina?", "Esto puede ocurrir de modo directo y formal.", "Como en los pecados de idolatr\u00eda, apostas\u00eda y ate\u00edsmo.", "O de modo equivalente.", "Como en todos los actos de desobediencia a los mandamientos de Dios en materia grave.", "Los actos humanos.", "Son actos Morales.", "Porque expresan y deciden la bondad o malicia del hombre mismo que realiza esos actos.", "Esta frase es especialmente profunda, la repito, los actos humanos son actos Morales.", "Porque expresan.", "Y deciden.", "Expresan y deciden.", "\u00bfLa bondad o malicia del hombre mismo?", "Que realiza esos actos.", "Contin\u00faa el pap\u00e1.", "Estos no producen solo un cambio en el estado de cosas externas al hombre.", "Sino que en cuanto a decisiones deliberadas califican moralmente a la persona misma.", "Que lo realiza.", "Y determinan su profunda fisonom\u00eda espiritual.", "San Gregorio es citado por el pap\u00e1.", "Cuando dice resumo, porque la cita es m\u00e1s larga, pero dice literalmente San Gregorio, aunque resumido y con nuestra lecci\u00f3n, d\u00e1ndonos la forma que queremos.", "Es decir, el Santo, dice, las elecciones nos dan la forma.", "A nosotros mismos que queremos.", "Cuando un hombre muera y se encuentre transformado en lo que es.", "\u00bfDigas lo podr\u00e1s decir, te has transformado en lo que t\u00fa has querido?", "San Gregorio Niceno. Repito, y con nuestra elecci\u00f3n, d\u00e1ndonos la forma que queremos, fijaos.", "Lo que aqu\u00ed viene a decir el Santo.", "Es que la vida en el fondo.", "Es el tiempo en que cada 1 acabar\u00e1 teniendo la forma que \u00e9l ha querido.", "La vida.", "\u00bfC\u00f3mo?", "Tiempo.", "Para darnos una forma.", "Contin\u00faa el pap\u00e1.", "El obrar es moralmente bueno.", "Cuando las elecciones de la libertad est\u00e1n conformes con el verdadero bien del hombre.", "Y expresan as\u00ed la ordenaci\u00f3n voluntaria de la persona hacia su fin \u00faltimo.", "Es decir, Dios mismo.", "El bien Supremo en el cual el hombre encuentra su plena y perfecta felicidad.", "Si el objeto de la acci\u00f3n concreta no est\u00e1 en sinton\u00eda con el verdadero bien de la persona, la elecci\u00f3n de tal acci\u00f3n hace moralmente mala a nuestra voluntad y a nosotros mismos.", "Y por consiguiente, nos pone en contradicci\u00f3n con nuestro fin \u00faltimo. El bien Supremo, es decir, Dios mismo.", "Algunos no consideran suficientemente el hecho de que la voluntad est\u00e1 implicada en las elecciones concretas que realiza.", "Esas son condiciones de su bondad moral y de su ordenaci\u00f3n al fin \u00faltimo de la persona.", "\u00bfY el \u00faltimo p\u00e1rrafo que he escogido?", "La moralidad del acto humano.", "Depende, sobre todo.", "Y, fundamentalmente del objeto elegido racionalmente.", "\u00bfPor la voluntad deliberada?", "Es verdaderamente una enc\u00edclica.", "Para ser meditada con mucha lentitud, aqu\u00ed se nota en la redacci\u00f3n.", "Su mucho gusto por la filosof\u00eda es un.", "Es una enc\u00edclica de moral, pero.", "Una enc\u00edclica de moral.", "Enfocadas de un modo filos\u00f3fico.", "\u00bfLa \u00faltima frase que he le\u00eddo?", "Es fiel reflejo.", "Del modo en que sol\u00eda razonar el pap\u00e1 Juan Pablo segundo, que era distinto. Cada 1 ha tenido su estilo, era muy filos\u00f3fico. Fijaos la moralidad del acto humano depende sobre todo y fundamentalmente del objeto elegido racionalmente, por la voluntad deliberada.", "Como veis.", "El pap\u00e1 no era muy dado a florituras po\u00e9ticas, no era muy dado a cuestiones ret\u00f3ricas, es una enc\u00edclica de pensamiento puro.", "Y profundo no dice, voy a repetir, o sea, todo lo que sabes. No, no, no, es una enc\u00edclica en la que dice voy a hablar.", "Del esplendor de la verdad.", "En la materia moral.", "A c\u00edclicas, larga.", "Pero espero que estos.", "P\u00e1rrafos l\u00edneas que escogido como un ramillete que han hecho que el serm\u00f3n lo de \u00e9l.", "Nos sirvan a todos nosotros.", "Para admirar.", "La belleza de la luz, de la verdad moral.", "La belleza de saber.", "\u00bfDe verdad en s\u00ed mismo?", "Objetivamente.", "Fuera de toda opini\u00f3n.", "Lo que est\u00e1 bien y lo que est\u00e1 mal.", ""], "OffsetDuration": [[2.1, 1.09], [4.32, 5.02], [10.41, 2.12], [14.44, 4.57], [19.84, 2.0], [23.18, 1.69], [25.59, 0.68], [27.13, 0.96], [28.89, 5.65], [35.95, 4.08], [41.96, 2.15], [45.17, 1.04], [47.1, 3.72], [51.6, 1.83], [54.78, 3.65], [60.0, 1.59], [62.24, 3.08], [66.11, 2.1], [69.34, 9.1], [80.19, 7.76], [88.99, 3.61], [93.3, 2.59], [96.58, 6.27], [103.83, 4.19], [108.57, 0.8], [110.06, 3.34], [114.31, 0.84], [115.91, 2.85], [121.43, 2.62], [125.4, 3.03], [129.5, 6.17], [136.57, 2.11], [139.59, 1.78], [142.77, 2.99], [146.55, 1.55], [149.25, 4.03], [155.69, 4.47], [161.37, 5.7], [170.55, 9.21], [180.37, 5.29], [190.48, 17.52], [208.88, 5.12], [214.86, 3.19], [220.61, 14.46], [235.76, 3.34], [239.68, 4.1], [247.48, 1.07], [249.66, 8.01], [259.29, 7.49], [267.67, 4.53], [274.44, 7.49], [283.05, 4.87], [289.49, 1.89], [292.14, 1.41], [296.01, 9.47], [306.32, 1.4], [308.49, 12.29], [322.24, 1.16], [325.56, 0.66], [326.88, 1.09], [329.04, 3.79], [333.44, 1.01], [335.33, 2.12], [338.85, 10.6], [351.21, 1.45], [353.75, 14.26], [368.94, 4.54], [374.8, 7.87], [383.58, 12.75], [400.54, 24.82], [428.37, 5.15], [434.08, 6.82], [441.54, 5.54], [447.88, 2.33], [450.77, 5.98], [458.6, 2.99], [462.47, 3.33], [467.3, 1.97], [470.02, 6.68], [480.42, 1.61], [482.77, 2.45], [486.04, 10.31], [498.63, 6.63], [506.07, 1.73], [508.78, 0.89], [510.64, 2.62], [513.87, 2.37], [516.9, 1.39], [520.22, 1.11], [522.36, 4.91], [528.53, 8.26], [537.34, 1.14], [539.36, 4.85], [546.52, 2.49], [550.06, 11.74], [563.36, 4.01], [568.15, 2.78], [572.12, 5.52], [579.27, 4.64], [587.13, 7.66], [595.81, 1.64], [598.7, 1.52], [601.25, 5.19], [609.74, 0.79], [611.21, 0.5], [612.43, 0.92], [614.13, 2.11], [618.22, 0.97], [620.51, 2.31], [623.86, 6.93], [632.09, 5.91], [639.14, 1.97], [642.46, 5.53], [649.88, 13.44], [664.24, 9.11], [676.65, 10.94], [688.86, 7.76], [698.3, 1.92], [701.83, 2.05], [704.79, 1.76], [707.31, 6.27], [714.16, 2.21], [719.6, 2.18], [722.92, 6.04], [729.65, 3.87], [734.99, 1.49], [738.09, 1.19], [741.29, 2.32], [745.9, 1.54], [748.01, 2.3], [751.21, 20.96], [774.07, 0.7], [775.33, 10.25], [786.69, 6.91], [794.46, 1.95], [797.49, 1.12], [800.84, 1.31], [802.72, 1.98], [805.27, 6.81], [812.72, 1.85], [815.56, 1.24], [817.35, 3.97], [822.45, 1.56], [825.44, 2.91], [829.29, 1.18], [831.23, 1.28], [833.28, 2.42], [837.56, 4.08]], "Lexical": ["cuando hace", "ia unas semanas tuvimos los sermones sobre la sabidur\u00eda de salom\u00f3n", "una de las cosas que le concedi\u00f3 dios", "era la sabidur\u00eda para distinguir lo bueno de lo malo", "por eso hoy quer\u00eda continuar", "aquellos otros sermones", "en qu\u00e9", "escogido", "l\u00edneas alg\u00fan p\u00e1rrafo de la enc\u00edclica veritatis splendor", "porque esta enc\u00edclica reflexiona sobre eso", "como ya dije al empezar esos sermones", "no es lo mismo", "escuchado esto con mi voz que con aquella voz", "profunda krabbe", "llena de esp\u00edritu que ten\u00eda san juan pablo segundo", "pero tratad", "de recordar de recordar no solo", "lo que dijo sino aquel tono", "con la rotundidad de del hombre de dios que ense\u00f1aba la sabidur\u00eda acerca de lo que est\u00e1 bien y de lo que est\u00e1 mal", "continu\u00f3 donde lo dejamos como ya os dije no es una lectura de la enc\u00edclica sino solo de algunas l\u00edneas escogidas despu\u00e9s de haberla le\u00eddo yo", "dec\u00eda san juan pablo segundo el concilio vaticano recuerda", "que la norma suprema de la vida humana", "es la misma ley divina eterna objetiva y universal", "mediante la cual dios ordena dirige", "y gobierna", "con el designio de su sabidur\u00eda y de su amor", "el mundo", "y los caminos de la comunidad humana", "la ley del se\u00f1or es perfecta", "ahora el pap\u00e1 en otra parte citaba el salmo", "diecinueve de la liturgia la ley del se\u00f1or es perfecta consolaci\u00f3n del alma", "el dictamen del se\u00f1or veraz", "sabidur\u00eda del sencillo", "los preceptos del se\u00f1or son rectos", "gozo del coraz\u00f3n", "claro el mandamiento del se\u00f1or luz de los ojos", "m\u00e1s adelante dec\u00eda el pap\u00e1 la libertad de conciencia", "no es nunca libertad con respecto a la verdad", "esta es una frase realmente profunda y que muchas veces se olvida en nuestra sociedad la libertad de conciencia", "no es nunca libertad con respecto a la verdad", "la moralidad de los actos humanos no se reivindica solamente por la intenci\u00f3n por la orientaci\u00f3n u opci\u00f3n fundamental interpretada en el sentido de una intenci\u00f3n vac\u00eda de contenidos vinculantes bien precisos", "o de una intenci\u00f3n a la que no corresponde un esfuerzo real", "en las diversas obligaciones de la vida moral", "los preceptos morales negativos es decir los que proh\u00edben algunos actos o comportamientos concretos como intr\u00ednsecamente malos no admiten ninguna excepci\u00f3n leg\u00edtima", "no dejan ning\u00fan espacio moralmente aceptable", "para la creatividad de alguna determinaci\u00f3n contraria", "por otra parte", "se deber\u00e1 evitar reducir el pecado mortal a un acto de opci\u00f3n fundamental contra dios", "se comete en efecto un pecado mortal tambi\u00e9n cuando el hombre sabi\u00e9ndolo y queri\u00e9ndolo", "elige por el motivo que sea algo gravemente desordenado", "en efecto en esta elecci\u00f3n est\u00e1 ya incluido un desprecio del precepto divino", "un rechazo del amor de dios hacia la humanidad y hacia toda la creaci\u00f3n", "el hombre se aleja de dios", "y pierde la caridad", "la orientaci\u00f3n fundamental puede pues ser radicalmente modificada por actos particulares", "esto lo dec\u00eda porque", "se extendi\u00f3 mucho cuando se se public\u00f3 esta enc\u00edclica la idea de que en realidad no hab\u00eda pecados mortales si la persona no hac\u00eda una opci\u00f3n fundamental por", "rechazar a dios", "con lo cual", "podr\u00edas cometer", "lo que antes se consideraban pecados mortales que mientras no rechazar\u00e1s a dios", "t\u00fa segu\u00edas", "en gracia de dios el pap\u00e1 dijo no", "lo repito la orientaci\u00f3n fundamental puede pues ser radicalmente modificada por actos particulares", "y ahora dice una frase", "que es la respuesta a muchas cuestiones que hoy d\u00eda se plantean en moral dice el pap\u00e1 sin duda pueden darse situaciones muy complejas y oscuras bajo el aspecto psicol\u00f3gico", "que influyen en la imputabilidad subjetiva del pecador", "pero de la consideraci\u00f3n de la esfera psicol\u00f3gica no se puede pasar a la constituci\u00f3n de una categor\u00eda teol\u00f3gica", "como es concretamente la opci\u00f3n fundamental entendida de tal modo que en el plano objetivo cambie o ponga en duda la concepci\u00f3n tradicional de pecado mortal", "contin\u00faa el pap\u00e1 de este modo la disociaci\u00f3n entre opci\u00f3n fundamental y decisiones deliberadas de comportamientos determinados desordenados en s\u00ed mismos o por las circunstancias que podr\u00edan no cuestionarla comporta el dos el desconocimiento de la doctrina cat\u00f3lica sobre el pecado mortal", "siguiendo la tradici\u00f3n de la iglesia llamamos pecado mortal", "al acto mediante el cual un hombre con libertad y conocimiento", "rechaza a dios su ley la alianza de amor que dios le propone", "prefiriendo volverse a s\u00ed mismo", "alguna realidad creada y finita a algo contrario a la voluntad divina", "esto puede ocurrir de modo directo y formal", "como en los pecados de idolatr\u00eda apostas\u00eda y ate\u00edsmo", "o de modo equivalente", "como en todos los actos de desobediencia a los mandamientos de dios en materia grave", "los actos humanos", "son actos morales", "porque expresan y deciden la bondad o malicia del hombre mismo que realiza esos actos", "esta frase es especialmente profunda la repito los actos humanos son actos morales", "porque expresan", "y deciden", "expresan y deciden", "la bondad o malicia del hombre mismo", "que realiza esos actos", "contin\u00faa el pap\u00e1", "estos no producen solo un cambio en el estado de cosas externas al hombre", "sino que en cuanto a decisiones deliberadas califican moralmente a la persona misma", "que lo realiza", "y determinan su profunda fisonom\u00eda espiritual", "san gregorio es citado por el pap\u00e1", "cuando dice resumo porque la cita es m\u00e1s larga pero dice literalmente san gregorio aunque resumido y con nuestra lecci\u00f3n d\u00e1ndonos la forma que queremos", "es decir el santo dice las elecciones nos dan la forma", "a nosotros mismos que queremos", "cuando un hombre muera y se encuentre transformado en lo que es", "digas lo podr\u00e1s decir te has transformado en lo que t\u00fa has querido", "san gregorio niceno repito y con nuestra elecci\u00f3n d\u00e1ndonos la forma que queremos fijaos", "lo que aqu\u00ed viene a decir el santo", "es que la vida en el fondo", "es el tiempo en que cada uno acabar\u00e1 teniendo la forma que \u00e9l ha querido", "la vida", "c\u00f3mo", "tiempo", "para darnos una forma", "contin\u00faa el pap\u00e1", "el obrar es moralmente bueno", "cuando las elecciones de la libertad est\u00e1n conformes con el verdadero bien del hombre", "y expresan as\u00ed la ordenaci\u00f3n voluntaria de la persona hacia su fin \u00faltimo", "es decir dios mismo", "el bien supremo en el cual el hombre encuentra su plena y perfecta felicidad", "si el objeto de la acci\u00f3n concreta no est\u00e1 en sinton\u00eda con el verdadero bien de la persona la elecci\u00f3n de tal acci\u00f3n hace moralmente mala a nuestra voluntad y a nosotros mismos", "y por consiguiente nos pone en contradicci\u00f3n con nuestro fin \u00faltimo el bien supremo es decir dios mismo", "algunos no consideran suficientemente el hecho de que la voluntad est\u00e1 implicada en las elecciones concretas que realiza", "esas son condiciones de su bondad moral y de su ordenaci\u00f3n al fin \u00faltimo de la persona", "y el \u00faltimo p\u00e1rrafo que he escogido", "la moralidad del acto humano", "depende sobre todo", "y fundamentalmente del objeto elegido racionalmente", "por la voluntad deliberada", "es verdaderamente una enc\u00edclica", "para ser meditada con mucha lentitud aqu\u00ed se nota en la redacci\u00f3n", "su mucho gusto por la filosof\u00eda es un", "es una enc\u00edclica de moral pero", "una enc\u00edclica de moral", "enfocadas de un modo filos\u00f3fico", "la \u00faltima frase que he le\u00eddo", "es fiel reflejo", "del modo en que sol\u00eda razonar el pap\u00e1 juan pablo segundo que era distinto cada uno ha tenido su estilo era muy filos\u00f3fico fijaos la moralidad del acto humano depende sobre todo y fundamentalmente del objeto elegido racionalmente por la voluntad deliberada", "como veis", "el pap\u00e1 no era muy dado a florituras po\u00e9ticas no era muy dado a cuestiones ret\u00f3ricas es una enc\u00edclica de pensamiento puro", "y profundo no dice voy a repetir o sea todo lo que sabes no no no es una enc\u00edclica en la que dice voy a hablar", "del esplendor de la verdad", "en la materia moral", "a c\u00edclicas larga", "pero espero que estos", "p\u00e1rrafos l\u00edneas que escogido como un ramillete que han hecho que el serm\u00f3n lo de \u00e9l", "nos sirvan a todos nosotros", "para admirar", "la belleza de la luz de la verdad moral", "la belleza de saber", "de verdad en s\u00ed mismo", "objetivamente", "fuera de toda opini\u00f3n", "lo que est\u00e1 bien y lo que est\u00e1 mal", ""], "ITN": ["cuando hace", "ia unas semanas tuvimos los sermones sobre la sabidur\u00eda de salom\u00f3n", "una de las cosas que le concedi\u00f3 dios", "era la sabidur\u00eda para distinguir lo bueno de lo malo", "por eso hoy quer\u00eda continuar", "aquellos otros sermones", "en qu\u00e9", "escogido", "l\u00edneas alg\u00fan p\u00e1rrafo de la enc\u00edclica veritatis splendor", "porque esta enc\u00edclica reflexiona sobre eso", "como ya dije al empezar esos sermones", "no es lo mismo", "escuchado esto con mi voz que con aquella voz", "profunda krabbe", "llena de esp\u00edritu que ten\u00eda san juan pablo segundo", "pero tratad", "de recordar de recordar no solo", "lo que dijo sino aquel tono", "con la rotundidad de del hombre de dios que ense\u00f1aba la sabidur\u00eda acerca de lo que est\u00e1 bien y de lo que est\u00e1 mal", "continu\u00f3 donde lo dejamos como ya os dije no es una lectura de la enc\u00edclica sino solo de algunas l\u00edneas escogidas despu\u00e9s de haberla le\u00eddo yo", "dec\u00eda san juan pablo segundo el concilio vaticano recuerda", "que la norma suprema de la vida humana", "es la misma ley divina eterna objetiva y universal", "mediante la cual dios ordena dirige", "y gobierna", "con el designio de su sabidur\u00eda y de su amor", "el mundo", "y los caminos de la comunidad humana", "la ley del se\u00f1or es perfecta", "ahora el pap\u00e1 en otra parte citaba el salmo", "19 de la liturgia la ley del se\u00f1or es perfecta consolaci\u00f3n del alma", "el dictamen del se\u00f1or veraz", "sabidur\u00eda del sencillo", "los preceptos del se\u00f1or son rectos", "gozo del coraz\u00f3n", "claro el mandamiento del se\u00f1or luz de los ojos", "m\u00e1s adelante dec\u00eda el pap\u00e1 la libertad de conciencia", "no es nunca libertad con respecto a la verdad", "esta es una frase realmente profunda y que muchas veces se olvida en nuestra sociedad la libertad de conciencia", "no es nunca libertad con respecto a la verdad", "la moralidad de los actos humanos no se reivindica solamente por la intenci\u00f3n por la orientaci\u00f3n u opci\u00f3n fundamental interpretada en el sentido de una intenci\u00f3n vac\u00eda de contenidos vinculantes bien precisos", "o de una intenci\u00f3n a la que no corresponde un esfuerzo real", "en las diversas obligaciones de la vida moral", "los preceptos morales negativos es decir los que proh\u00edben algunos actos o comportamientos concretos como intr\u00ednsecamente malos no admiten ninguna excepci\u00f3n leg\u00edtima", "no dejan ning\u00fan espacio moralmente aceptable", "para la creatividad de alguna determinaci\u00f3n contraria", "por otra parte", "se deber\u00e1 evitar reducir el pecado mortal a un acto de opci\u00f3n fundamental contra dios", "se comete en efecto un pecado mortal tambi\u00e9n cuando el hombre sabi\u00e9ndolo y queri\u00e9ndolo", "elige por el motivo que sea algo gravemente desordenado", "en efecto en esta elecci\u00f3n est\u00e1 ya incluido un desprecio del precepto divino", "un rechazo del amor de dios hacia la humanidad y hacia toda la creaci\u00f3n", "el hombre se aleja de dios", "y pierde la caridad", "la orientaci\u00f3n fundamental puede pues ser radicalmente modificada por actos particulares", "esto lo dec\u00eda porque", "se extendi\u00f3 mucho cuando se se public\u00f3 esta enc\u00edclica la idea de que en realidad no hab\u00eda pecados mortales si la persona no hac\u00eda una opci\u00f3n fundamental por", "rechazar a dios", "con lo cual", "podr\u00edas cometer", "lo que antes se consideraban pecados mortales que mientras no rechazar\u00e1s a dios", "t\u00fa segu\u00edas", "en gracia de dios el pap\u00e1 dijo no", "lo repito la orientaci\u00f3n fundamental puede pues ser radicalmente modificada por actos particulares", "y ahora dice una frase", "que es la respuesta a muchas cuestiones que hoy d\u00eda se plantean en moral dice el pap\u00e1 sin duda pueden darse situaciones muy complejas y oscuras bajo el aspecto psicol\u00f3gico", "que influyen en la imputabilidad subjetiva del pecador", "pero de la consideraci\u00f3n de la esfera psicol\u00f3gica no se puede pasar a la constituci\u00f3n de una categor\u00eda teol\u00f3gica", "como es concretamente la opci\u00f3n fundamental entendida de tal modo que en el plano objetivo cambie o ponga en duda la concepci\u00f3n tradicional de pecado mortal", "contin\u00faa el pap\u00e1 de este modo la disociaci\u00f3n entre opci\u00f3n fundamental y decisiones deliberadas de comportamientos determinados desordenados en s\u00ed mismos o por las circunstancias que podr\u00edan no cuestionarla comporta el dos el desconocimiento de la doctrina cat\u00f3lica sobre el pecado mortal", "siguiendo la tradici\u00f3n de la iglesia llamamos pecado mortal", "al acto mediante el cual un hombre con libertad y conocimiento", "rechaza a dios su ley la alianza de amor que dios le propone", "prefiriendo volverse a s\u00ed mismo", "alguna realidad creada y finita a algo contrario a la voluntad divina", "esto puede ocurrir de modo directo y formal", "como en los pecados de idolatr\u00eda apostas\u00eda y ate\u00edsmo", "o de modo equivalente", "como en todos los actos de desobediencia a los mandamientos de dios en materia grave", "los actos humanos", "son actos morales", "porque expresan y deciden la bondad o malicia del hombre mismo que realiza esos actos", "esta frase es especialmente profunda la repito los actos humanos son actos morales", "porque expresan", "y deciden", "expresan y deciden", "la bondad o malicia del hombre mismo", "que realiza esos actos", "contin\u00faa el pap\u00e1", "estos no producen solo un cambio en el estado de cosas externas al hombre", "sino que en cuanto a decisiones deliberadas califican moralmente a la persona misma", "que lo realiza", "y determinan su profunda fisonom\u00eda espiritual", "san gregorio es citado por el pap\u00e1", "cuando dice resumo porque la cita es m\u00e1s larga pero dice literalmente san gregorio aunque resumido y con nuestra lecci\u00f3n d\u00e1ndonos la forma que queremos", "es decir el santo dice las elecciones nos dan la forma", "a nosotros mismos que queremos", "cuando un hombre muera y se encuentre transformado en lo que es", "digas lo podr\u00e1s decir te has transformado en lo que t\u00fa has querido", "san gregorio niceno repito y con nuestra elecci\u00f3n d\u00e1ndonos la forma que queremos fijaos", "lo que aqu\u00ed viene a decir el santo", "es que la vida en el fondo", "es el tiempo en que cada 1 acabar\u00e1 teniendo la forma que \u00e9l ha querido", "la vida", "c\u00f3mo", "tiempo", "para darnos una forma", "contin\u00faa el pap\u00e1", "el obrar es moralmente bueno", "cuando las elecciones de la libertad est\u00e1n conformes con el verdadero bien del hombre", "y expresan as\u00ed la ordenaci\u00f3n voluntaria de la persona hacia su fin \u00faltimo", "es decir dios mismo", "el bien supremo en el cual el hombre encuentra su plena y perfecta felicidad", "si el objeto de la acci\u00f3n concreta no est\u00e1 en sinton\u00eda con el verdadero bien de la persona la elecci\u00f3n de tal acci\u00f3n hace moralmente mala a nuestra voluntad y a nosotros mismos", "y por consiguiente nos pone en contradicci\u00f3n con nuestro fin \u00faltimo el bien supremo es decir dios mismo", "algunos no consideran suficientemente el hecho de que la voluntad est\u00e1 implicada en las elecciones concretas que realiza", "esas son condiciones de su bondad moral y de su ordenaci\u00f3n al fin \u00faltimo de la persona", "y el \u00faltimo p\u00e1rrafo que he escogido", "la moralidad del acto humano", "depende sobre todo", "y fundamentalmente del objeto elegido racionalmente", "por la voluntad deliberada", "es verdaderamente una enc\u00edclica", "para ser meditada con mucha lentitud aqu\u00ed se nota en la redacci\u00f3n", "su mucho gusto por la filosof\u00eda es un", "es una enc\u00edclica de moral pero", "una enc\u00edclica de moral", "enfocadas de un modo filos\u00f3fico", "la \u00faltima frase que he le\u00eddo", "es fiel reflejo", "del modo en que sol\u00eda razonar el pap\u00e1 juan pablo segundo que era distinto cada 1 ha tenido su estilo era muy filos\u00f3fico fijaos la moralidad del acto humano depende sobre todo y fundamentalmente del objeto elegido racionalmente por la voluntad deliberada", "como veis", "el pap\u00e1 no era muy dado a florituras po\u00e9ticas no era muy dado a cuestiones ret\u00f3ricas es una enc\u00edclica de pensamiento puro", "y profundo no dice voy a repetir o sea todo lo que sabes no no no es una enc\u00edclica en la que dice voy a hablar", "del esplendor de la verdad", "en la materia moral", "a c\u00edclicas larga", "pero espero que estos", "p\u00e1rrafos l\u00edneas que escogido como un ramillete que han hecho que el serm\u00f3n lo de \u00e9l", "nos sirvan a todos nosotros", "para admirar", "la belleza de la luz de la verdad moral", "la belleza de saber", "de verdad en s\u00ed mismo", "objetivamente", "fuera de toda opini\u00f3n", "lo que est\u00e1 bien y lo que est\u00e1 mal", ""], "MaskedITN": ["cuando hace", "ia unas semanas tuvimos los sermones sobre la sabidur\u00eda de salom\u00f3n", "una de las cosas que le concedi\u00f3 dios", "era la sabidur\u00eda para distinguir lo bueno de lo malo", "por eso hoy quer\u00eda continuar", "\u00bfaquellos otros sermones", "\u00bfen qu\u00e9", "escogido", "\u00bfl\u00edneas alg\u00fan p\u00e1rrafo de la enc\u00edclica veritatis splendor", "porque esta enc\u00edclica reflexiona sobre eso", "como ya dije al empezar esos sermones", "no es lo mismo", "escuchado esto con mi voz que con aquella voz", "profunda krabbe", "llena de esp\u00edritu que ten\u00eda san juan pablo segundo", "pero tratad", "de recordar de recordar no solo", "lo que dijo sino aquel tono", "con la rotundidad de del hombre de dios que ense\u00f1aba la sabidur\u00eda acerca de lo que est\u00e1 bien y de lo que est\u00e1 mal", "continu\u00f3 donde lo dejamos como ya os dije no es una lectura de la enc\u00edclica sino solo de algunas l\u00edneas escogidas despu\u00e9s de haberla le\u00eddo yo", "dec\u00eda san juan pablo segundo \u00bfel concilio vaticano recuerda", "que la norma suprema de la vida humana", "es la misma ley divina eterna objetiva y universal", "mediante la cual dios ordena dirige", "y gobierna", "con el designio de su sabidur\u00eda y de su amor", "el mundo", "y los caminos de la comunidad humana", "la ley del se\u00f1or es perfecta", "ahora el pap\u00e1 en otra parte citaba el salmo", "19 de la liturgia la ley del se\u00f1or es perfecta consolaci\u00f3n del alma", "el dictamen del se\u00f1or veraz", "sabidur\u00eda del sencillo", "los preceptos del se\u00f1or son rectos", "gozo del coraz\u00f3n", "claro el mandamiento del se\u00f1or luz de los ojos", "m\u00e1s adelante dec\u00eda el pap\u00e1 la libertad de conciencia", "no es nunca libertad con respecto a la verdad", "esta es una frase realmente profunda y que muchas veces se olvida en nuestra sociedad la libertad de conciencia", "no es nunca libertad con respecto a la verdad", "la moralidad de los actos humanos no se reivindica solamente por la intenci\u00f3n por la orientaci\u00f3n u opci\u00f3n fundamental interpretada en el sentido de una intenci\u00f3n vac\u00eda de contenidos vinculantes bien precisos", "\u00bfo de una intenci\u00f3n a la que no corresponde un esfuerzo real", "en las diversas obligaciones de la vida moral", "los preceptos morales negativos es decir los que proh\u00edben algunos actos o comportamientos concretos como intr\u00ednsecamente malos no admiten ninguna excepci\u00f3n leg\u00edtima", "no dejan ning\u00fan espacio moralmente aceptable", "para la creatividad de alguna determinaci\u00f3n contraria", "por otra parte", "se deber\u00e1 evitar reducir el pecado mortal a un acto de opci\u00f3n fundamental contra dios", "se comete en efecto un pecado mortal tambi\u00e9n cuando el hombre sabi\u00e9ndolo y queri\u00e9ndolo", "elige por el motivo que sea algo gravemente desordenado", "en efecto en esta elecci\u00f3n est\u00e1 ya incluido un desprecio del precepto divino", "un rechazo del amor de dios hacia la humanidad y hacia toda la creaci\u00f3n", "el hombre se aleja de dios", "y pierde la caridad", "la orientaci\u00f3n fundamental puede pues ser radicalmente modificada por actos particulares", "esto lo dec\u00eda porque", "se extendi\u00f3 mucho cuando se se public\u00f3 esta enc\u00edclica la idea de que en realidad no hab\u00eda pecados mortales si la persona no hac\u00eda una opci\u00f3n fundamental por", "rechazar a dios", "con lo cual", "podr\u00edas cometer", "lo que antes se consideraban pecados mortales que mientras no rechazar\u00e1s a dios", "\u00bft\u00fa segu\u00edas", "en gracia de dios el pap\u00e1 dijo no", "lo repito la orientaci\u00f3n fundamental puede pues ser radicalmente modificada por actos particulares", "y ahora dice una frase", "que es la respuesta a muchas cuestiones que hoy d\u00eda se plantean en moral dice el pap\u00e1 sin duda pueden darse situaciones muy complejas y oscuras bajo el aspecto psicol\u00f3gico", "que influyen en la imputabilidad subjetiva del pecador", "pero de la consideraci\u00f3n de la esfera psicol\u00f3gica no se puede pasar a la constituci\u00f3n de una categor\u00eda teol\u00f3gica", "como es concretamente la opci\u00f3n fundamental entendida de tal modo que en el plano objetivo cambie o ponga en duda la concepci\u00f3n tradicional de pecado mortal", "contin\u00faa el pap\u00e1 de este modo la disociaci\u00f3n entre opci\u00f3n fundamental y decisiones deliberadas de comportamientos determinados desordenados en s\u00ed mismos o por las circunstancias que podr\u00edan no cuestionarla comporta el dos el desconocimiento de la doctrina cat\u00f3lica sobre el pecado mortal", "siguiendo la tradici\u00f3n de la iglesia llamamos pecado mortal", "al acto mediante el cual un hombre con libertad y conocimiento", "rechaza a dios su ley la alianza de amor que dios le propone", "prefiriendo volverse a s\u00ed mismo", "\u00bfalguna realidad creada y finita a algo contrario a la voluntad divina", "esto puede ocurrir de modo directo y formal", "como en los pecados de idolatr\u00eda apostas\u00eda y ate\u00edsmo", "o de modo equivalente", "como en todos los actos de desobediencia a los mandamientos de dios en materia grave", "los actos humanos", "son actos morales", "porque expresan y deciden la bondad o malicia del hombre mismo que realiza esos actos", "esta frase es especialmente profunda la repito los actos humanos son actos morales", "porque expresan", "y deciden", "expresan y deciden", "\u00bfla bondad o malicia del hombre mismo", "que realiza esos actos", "contin\u00faa el pap\u00e1", "estos no producen solo un cambio en el estado de cosas externas al hombre", "sino que en cuanto a decisiones deliberadas califican moralmente a la persona misma", "que lo realiza", "y determinan su profunda fisonom\u00eda espiritual", "san gregorio es citado por el pap\u00e1", "cuando dice resumo porque la cita es m\u00e1s larga pero dice literalmente san gregorio aunque resumido y con nuestra lecci\u00f3n d\u00e1ndonos la forma que queremos", "es decir el santo dice las elecciones nos dan la forma", "a nosotros mismos que queremos", "cuando un hombre muera y se encuentre transformado en lo que es", "\u00bfdigas lo podr\u00e1s decir te has transformado en lo que t\u00fa has querido", "san gregorio niceno repito y con nuestra elecci\u00f3n d\u00e1ndonos la forma que queremos fijaos", "lo que aqu\u00ed viene a decir el santo", "es que la vida en el fondo", "es el tiempo en que cada 1 acabar\u00e1 teniendo la forma que \u00e9l ha querido", "la vida", "\u00bfc\u00f3mo", "tiempo", "para darnos una forma", "contin\u00faa el pap\u00e1", "el obrar es moralmente bueno", "cuando las elecciones de la libertad est\u00e1n conformes con el verdadero bien del hombre", "y expresan as\u00ed la ordenaci\u00f3n voluntaria de la persona hacia su fin \u00faltimo", "es decir dios mismo", "el bien supremo en el cual el hombre encuentra su plena y perfecta felicidad", "si el objeto de la acci\u00f3n concreta no est\u00e1 en sinton\u00eda con el verdadero bien de la persona la elecci\u00f3n de tal acci\u00f3n hace moralmente mala a nuestra voluntad y a nosotros mismos", "y por consiguiente nos pone en contradicci\u00f3n con nuestro fin \u00faltimo el bien supremo es decir dios mismo", "algunos no consideran suficientemente el hecho de que la voluntad est\u00e1 implicada en las elecciones concretas que realiza", "esas son condiciones de su bondad moral y de su ordenaci\u00f3n al fin \u00faltimo de la persona", "\u00bfy el \u00faltimo p\u00e1rrafo que he escogido", "la moralidad del acto humano", "depende sobre todo", "y fundamentalmente del objeto elegido racionalmente", "\u00bfpor la voluntad deliberada", "es verdaderamente una enc\u00edclica", "para ser meditada con mucha lentitud aqu\u00ed se nota en la redacci\u00f3n", "su mucho gusto por la filosof\u00eda es un", "es una enc\u00edclica de moral pero", "una enc\u00edclica de moral", "enfocadas de un modo filos\u00f3fico", "\u00bfla \u00faltima frase que he le\u00eddo", "es fiel reflejo", "del modo en que sol\u00eda razonar el pap\u00e1 juan pablo segundo que era distinto cada 1 ha tenido su estilo era muy filos\u00f3fico fijaos la moralidad del acto humano depende sobre todo y fundamentalmente del objeto elegido racionalmente por la voluntad deliberada", "como veis", "el pap\u00e1 no era muy dado a florituras po\u00e9ticas no era muy dado a cuestiones ret\u00f3ricas es una enc\u00edclica de pensamiento puro", "y profundo no dice voy a repetir o sea todo lo que sabes no no no es una enc\u00edclica en la que dice voy a hablar", "del esplendor de la verdad", "en la materia moral", "a c\u00edclicas larga", "pero espero que estos", "p\u00e1rrafos l\u00edneas que escogido como un ramillete que han hecho que el serm\u00f3n lo de \u00e9l", "nos sirvan a todos nosotros", "para admirar", "la belleza de la luz de la verdad moral", "la belleza de saber", "\u00bfde verdad en s\u00ed mismo", "objetivamente", "fuera de toda opini\u00f3n", "lo que est\u00e1 bien y lo que est\u00e1 mal", ""], "Words": [{"cuando": [2.1, 0.49]}, {"hace": [2.6, 0.59]}, {"ia": [4.32, 0.24]}, {"unas": [4.57, 0.28]}, {"semanas": [4.86, 1.43]}, {"tuvimos": [6.32, 0.53]}, {"los": [6.86, 0.17]}, {"sermones": [7.04, 0.54]}, {"sobre": [7.59, 0.29]}, {"la": [7.89, 0.1]}, {"sabidur\u00eda": [8.0, 0.59]}, {"de": [8.6, 0.09]}, {"salom\u00f3n": [8.7, 0.64]}, {"una": [10.41, 0.21]}, {"de": [10.63, 0.07]}, {"las": [10.71, 0.17]}, {"cosas": [10.89, 0.35]}, {"que": [11.25, 0.13]}, {"le": [11.39, 0.09]}, {"concedi\u00f3": [11.49, 0.59]}, {"dios": [12.09, 0.44]}, {"era": [14.44, 0.45]}, {"la": [15.34, 0.35]}, {"sabidur\u00eda": [15.7, 1.01]}, {"para": [17.04, 0.22]}, {"distinguir": [17.27, 0.71]}, {"lo": [17.99, 0.1]}, {"bueno": [18.1, 0.32]}, {"de": [18.43, 0.08]}, {"lo": [18.52, 0.11]}, {"malo": [18.64, 0.37]}, {"por": [19.84, 0.22]}, {"eso": [20.07, 0.28]}, {"hoy": [20.36, 0.25]}, {"quer\u00eda": [20.62, 0.35]}, {"continuar": [20.98, 0.86]}, {"aquellos": [23.18, 0.47]}, {"otros": [23.66, 0.31]}, {"sermones": [23.98, 0.89]}, {"en": [25.59, 0.21]}, {"qu\u00e9": [25.81, 0.46]}, {"escogido": [27.13, 0.96]}, {"l\u00edneas": [28.89, 1.13]}, {"alg\u00fan": [30.39, 0.33]}, {"p\u00e1rrafo": [30.73, 0.65]}, {"de": [31.81, 0.17]}, {"la": [31.99, 0.17]}, {"enc\u00edclica": [32.17, 0.87]}, {"veritatis": [33.07, 0.67]}, {"splendor": [33.75, 0.79]}, {"porque": [35.95, 0.48]}, {"esta": [36.47, 0.43]}, {"enc\u00edclica": [36.91, 1.07]}, {"reflexiona": [38.63, 0.77]}, {"sobre": [39.41, 0.35]}, {"eso": [39.77, 0.26]}, {"como": [41.96, 0.23]}, {"ya": [42.2, 0.12]}, {"dije": [42.33, 0.27]}, {"al": [42.61, 0.07]}, {"empezar": [42.69, 0.42]}, {"esos": [43.12, 0.25]}, {"sermones": [43.38, 0.73]}, {"no": [45.17, 0.25]}, {"es": [45.43, 0.11]}, {"lo": [45.55, 0.11]}, {"mismo": [45.67, 0.54]}, {"escuchado": [47.1, 0.75]}, {"esto": [47.86, 0.57]}, {"con": [48.46, 0.23]}, {"mi": [48.7, 0.11]}, {"voz": [48.82, 0.48]}, {"que": [49.42, 0.17]}, {"con": [49.6, 0.21]}, {"aquella": [49.82, 0.33]}, {"voz": [50.16, 0.66]}, {"profunda": [51.6, 1.01]}, {"krabbe": [52.62, 0.81]}, {"llena": [54.78, 0.35]}, {"de": [55.14, 0.08]}, {"esp\u00edritu": [55.23, 0.86]}, {"que": [56.1, 0.19]}, {"ten\u00eda": [56.3, 0.67]}, {"san": [57.14, 0.3]}, {"juan": [57.45, 0.18]}, {"pablo": [57.64, 0.29]}, {"segundo": [57.94, 0.49]}, {"pero": [60.0, 0.65]}, {"tratad": [60.92, 0.67]}, {"de": [62.24, 0.19]}, {"recordar": [62.44, 0.64]}, {"de": [63.16, 0.21]}, {"recordar": [63.38, 0.83]}, {"no": [64.3, 0.31]}, {"solo": [64.62, 0.7]}, {"lo": [66.11, 0.13]}, {"que": [66.25, 0.12]}, {"dijo": [66.38, 0.32]}, {"sino": [66.71, 0.38]}, {"aquel": [67.13, 0.55]}, {"tono": [67.73, 0.48]}, {"con": [69.34, 0.21]}, {"la": [69.56, 0.1]}, {"rotundidad": [69.67, 0.77]}, {"de": [70.45, 0.3]}, {"del": [71.32, 0.23]}, {"hombre": [71.56, 0.41]}, {"de": [71.98, 0.13]}, {"dios": [72.12, 0.93]}, {"que": [73.42, 0.14]}, {"ense\u00f1aba": [73.57, 0.74]}, {"la": [74.5, 0.17]}, {"sabidur\u00eda": [74.68, 0.74]}, {"acerca": [75.43, 0.61]}, {"de": [76.39, 0.14]}, {"lo": [76.54, 0.11]}, {"que": [76.66, 0.08]}, {"est\u00e1": [76.75, 0.24]}, {"bien": [77.0, 0.51]}, {"y": [77.54, 0.12]}, {"de": [77.67, 0.08]}, {"lo": [77.76, 0.07]}, {"que": [77.84, 0.1]}, {"est\u00e1": [77.95, 0.22]}, {"mal": [78.18, 0.26]}, {"continu\u00f3": [80.19, 0.51]}, {"donde": [80.71, 0.27]}, {"lo": [80.99, 0.09]}, {"dejamos": [81.09, 0.57]}, {"como": [81.67, 0.29]}, {"ya": [81.97, 0.13]}, {"os": [82.11, 0.13]}, {"dije": [82.25, 0.29]}, {"no": [82.55, 0.14]}, {"es": [82.7, 0.1]}, {"una": [82.81, 0.17]}, {"lectura": [82.99, 0.37]}, {"de": [83.37, 0.09]}, {"la": [83.47, 0.07]}, {"enc\u00edclica": [83.55, 0.47]}, {"sino": [84.03, 0.24]}, {"solo": [84.28, 0.22]}, {"de": [84.51, 0.08]}, {"algunas": [84.6, 0.4]}, {"l\u00edneas": [85.01, 0.57]}, {"escogidas": [85.83, 0.77]}, {"despu\u00e9s": [86.61, 0.39]}, {"de": [87.01, 0.07]}, {"haberla": [87.09, 0.33]}, {"le\u00eddo": [87.43, 0.31]}, {"yo": [87.75, 0.2]}, {"dec\u00eda": [88.99, 0.39]}, {"san": [89.39, 0.15]}, {"juan": [89.55, 0.19]}, {"pablo": [89.75, 0.25]}, {"segundo": [90.01, 0.39]}, {"el": [90.43, 0.23]}, {"concilio": [90.67, 0.61]}, {"vaticano": [91.29, 0.5]}, {"recuerda": [91.8, 0.8]}, {"que": [93.3, 0.25]}, {"la": [93.56, 0.15]}, {"norma": [93.72, 0.63]}, {"suprema": [94.36, 0.65]}, {"de": [95.02, 0.1]}, {"la": [95.13, 0.08]}, {"vida": [95.22, 0.21]}, {"humana": [95.44, 0.45]}, {"es": [96.58, 0.35]}, {"la": [96.94, 0.17]}, {"misma": [97.12, 0.57]}, {"ley": [97.7, 0.21]}, {"divina": [97.92, 0.69]}, {"eterna": [99.24, 1.03]}, {"objetiva": [100.74, 1.09]}, {"y": [101.92, 0.12]}, {"universal": [102.05, 0.8]}, {"mediante": [103.83, 0.67]}, {"la": [104.51, 0.11]}, {"cual": [104.63, 0.31]}, {"dios": [104.95, 0.56]}, {"ordena": [105.97, 0.71]}, {"dirige": [107.21, 0.81]}, {"y": [108.57, 0.11]}, {"gobierna": [108.69, 0.68]}, {"con": [110.06, 0.21]}, {"el": [110.28, 0.11]}, {"designio": [110.4, 0.69]}, {"de": [111.1, 0.09]}, {"su": [111.2, 0.15]}, {"sabidur\u00eda": [111.36, 0.84]}, {"y": [112.58, 0.11]}, {"de": [112.7, 0.11]}, {"su": [112.82, 0.15]}, {"amor": [112.98, 0.42]}, {"el": [114.31, 0.23]}, {"mundo": [114.55, 0.6]}, {"y": [115.91, 0.13]}, {"los": [116.05, 0.21]}, {"caminos": [116.27, 0.8]}, {"de": [117.45, 0.12]}, {"la": [117.58, 0.1]}, {"comunidad": [117.69, 0.58]}, {"humana": [118.28, 0.48]}, {"la": [121.43, 0.23]}, {"ley": [121.67, 0.19]}, {"del": [121.87, 0.19]}, {"se\u00f1or": [122.07, 0.52]}, {"es": [122.63, 0.41]}, {"perfecta": [123.07, 0.98]}, {"ahora": [125.4, 0.41]}, {"el": [125.82, 0.21]}, {"pap\u00e1": [126.04, 0.41]}, {"en": [126.46, 0.21]}, {"otra": [126.68, 0.25]}, {"parte": [126.94, 0.31]}, {"citaba": [127.26, 0.41]}, {"el": [127.68, 0.09]}, {"salmo": [127.78, 0.65]}, {"diecinueve": [129.5, 0.8]}, {"de": [130.36, 0.17]}, {"la": [130.54, 0.11]}, {"liturgia": [130.66, 0.65]}, {"la": [131.52, 0.17]}, {"ley": [131.7, 0.15]}, {"del": [131.86, 0.17]}, {"se\u00f1or": [132.04, 0.33]}, {"es": [132.38, 0.25]}, {"perfecta": [132.66, 0.87]}, {"consolaci\u00f3n": [134.14, 0.79]}, {"del": [134.94, 0.19]}, {"alma": [135.14, 0.53]}, {"el": [136.57, 0.17]}, {"dictamen": [136.75, 0.63]}, {"del": [137.39, 0.21]}, {"se\u00f1or": [137.61, 0.51]}, {"veraz": [138.13, 0.55]}, {"sabidur\u00eda": [139.59, 0.75]}, {"del": [140.35, 0.17]}, {"sencillo": [140.53, 0.84]}, {"los": [142.77, 0.31]}, {"preceptos": [143.09, 0.81]}, {"del": [143.91, 0.17]}, {"se\u00f1or": [144.09, 0.49]}, {"son": [144.59, 0.41]}, {"rectos": [145.01, 0.75]}, {"gozo": [146.55, 0.49]}, {"del": [147.05, 0.21]}, {"coraz\u00f3n": [147.27, 0.83]}, {"claro": [149.25, 0.56]}, {"el": [149.82, 0.1]}, {"mandamiento": [149.93, 0.81]}, {"del": [150.75, 0.17]}, {"se\u00f1or": [150.93, 0.73]}, {"luz": [151.77, 0.56]}, {"de": [152.34, 0.1]}, {"los": [152.45, 0.25]}, {"ojos": [152.71, 0.57]}, {"m\u00e1s": [155.69, 0.21]}, {"adelante": [155.91, 0.47]}, {"dec\u00eda": [156.39, 0.32]}, {"el": [156.72, 0.08]}, {"pap\u00e1": [156.81, 0.43]}, {"la": [157.93, 0.19]}, {"libertad": [158.13, 0.61]}, {"de": [158.75, 0.11]}, {"conciencia": [158.87, 1.29]}, {"no": [161.37, 0.43]}, {"es": [161.81, 0.31]}, {"nunca": [162.13, 0.85]}, {"libertad": [163.39, 1.02]}, {"con": [164.85, 0.25]}, {"respecto": [165.11, 1.01]}, {"a": [166.17, 0.13]}, {"la": [166.31, 0.11]}, {"verdad": [166.43, 0.64]}, {"esta": [170.55, 0.25]}, {"es": [170.81, 0.09]}, {"una": [170.91, 0.19]}, {"frase": [171.11, 0.37]}, {"realmente": [171.49, 0.83]}, {"profunda": [172.62, 0.87]}, {"y": [173.91, 0.17]}, {"que": [174.09, 0.49]}, {"muchas": [175.07, 0.43]}, {"veces": [175.51, 0.28]}, {"se": [175.8, 0.09]}, {"olvida": [175.9, 0.32]}, {"en": [176.23, 0.05]}, {"nuestra": [176.29, 0.31]}, {"sociedad": [176.61, 0.72]}, {"la": [177.36, 0.34]}, {"libertad": [177.71, 0.77]}, {"de": [178.49, 0.11]}, {"conciencia": [178.61, 1.15]}, {"no": [180.37, 0.49]}, {"es": [180.89, 0.33]}, {"nunca": [181.23, 0.72]}, {"libertad": [182.05, 1.36]}, {"con": [183.45, 0.25]}, {"respecto": [183.71, 0.99]}, {"a": [184.75, 0.13]}, {"la": [184.89, 0.11]}, {"verdad": [185.01, 0.65]}, {"la": [190.48, 0.23]}, {"moralidad": [190.72, 0.46]}, {"de": [191.19, 0.06]}, {"los": [191.26, 0.17]}, {"actos": [191.44, 0.37]}, {"humanos": [191.82, 0.87]}, {"no": [193.1, 0.31]}, {"se": [193.42, 0.23]}, {"reivindica": [193.66, 0.91]}, {"solamente": [194.6, 0.81]}, {"por": [195.42, 0.18]}, {"la": [195.61, 0.08]}, {"intenci\u00f3n": [195.7, 0.95]}, {"por": [197.12, 0.23]}, {"la": [197.36, 0.09]}, {"orientaci\u00f3n": [197.46, 0.82]}, {"u": [198.31, 0.17]}, {"opci\u00f3n": [198.49, 0.6]}, {"fundamental": [199.1, 1.13]}, {"interpretada": [200.76, 0.88]}, {"en": [201.65, 0.08]}, {"el": [201.74, 0.11]}, {"sentido": [201.86, 0.54]}, {"de": [202.41, 0.08]}, {"una": [202.5, 0.11]}, {"intenci\u00f3n": [202.62, 0.65]}, {"vac\u00eda": [203.28, 0.81]}, {"de": [204.42, 0.21]}, {"contenidos": [204.64, 1.08]}, {"vinculantes": [205.84, 1.01]}, {"bien": [206.86, 0.27]}, {"precisos": [207.14, 0.86]}, {"o": [208.88, 0.26]}, {"de": [209.15, 0.08]}, {"una": [209.24, 0.11]}, {"intenci\u00f3n": [209.36, 1.1]}, {"a": [210.8, 0.13]}, {"la": [210.94, 0.13]}, {"que": [211.08, 0.13]}, {"no": [211.22, 0.31]}, {"corresponde": [211.54, 1.04]}, {"un": [212.59, 0.14]}, {"esfuerzo": [212.74, 0.65]}, {"real": [213.4, 0.6]}, {"en": [214.86, 0.17]}, {"las": [215.04, 0.15]}, {"diversas": [215.2, 0.84]}, {"obligaciones": [216.18, 0.89]}, {"de": [217.08, 0.09]}, {"la": [217.18, 0.09]}, {"vida": [217.28, 0.25]}, {"moral": [217.54, 0.51]}, {"los": [220.61, 0.18]}, {"preceptos": [220.8, 0.65]}, {"morales": [221.46, 0.45]}, {"negativos": [221.92, 0.95]}, {"es": [223.24, 0.19]}, {"decir": [223.44, 0.53]}, {"los": [223.98, 0.19]}, {"que": [224.18, 0.31]}, {"proh\u00edben": [224.58, 0.58]}, {"algunos": [225.17, 0.52]}, {"actos": [225.7, 0.45]}, {"o": [226.16, 0.07]}, {"comportamientos": [226.24, 0.93]}, {"concretos": [227.18, 1.09]}, {"como": [228.66, 0.25]}, {"intr\u00ednsecamente": [228.92, 0.99]}, {"malos": [229.92, 0.59]}, {"no": [230.88, 0.43]}, {"admiten": [231.32, 1.17]}, {"ninguna": [232.78, 0.74]}, {"excepci\u00f3n": [233.53, 0.65]}, {"leg\u00edtima": [234.19, 0.88]}, {"no": [235.76, 0.29]}, {"dejan": [236.06, 0.39]}, {"ning\u00fan": [236.46, 0.41]}, {"espacio": [236.88, 0.67]}, {"moralmente": [237.56, 0.73]}, {"aceptable": [238.3, 0.8]}, {"para": [239.68, 0.22]}, {"la": [239.91, 0.12]}, {"creatividad": [240.04, 1.06]}, {"de": [241.28, 0.17]}, {"alguna": [241.46, 0.47]}, {"determinaci\u00f3n": [241.94, 0.97]}, {"contraria": [242.92, 0.86]}, {"por": [247.48, 0.21]}, {"otra": [247.7, 0.25]}, {"parte": [247.96, 0.59]}, {"se": [249.66, 0.22]}, {"deber\u00e1": [249.89, 0.34]}, {"evitar": [250.24, 0.55]}, {"reducir": [250.8, 0.44]}, {"el": [251.25, 0.12]}, {"pecado": [251.38, 0.38]}, {"mortal": [251.77, 0.63]}, {"a": [252.6, 0.21]}, {"un": [252.82, 0.26]}, {"acto": [253.18, 0.85]}, {"de": [254.38, 0.15]}, {"opci\u00f3n": [254.54, 0.75]}, {"fundamental": [255.3, 1.17]}, {"contra": [256.54, 0.45]}, {"dios": [257.0, 0.67]}, {"se": [259.29, 0.25]}, {"comete": [259.55, 0.41]}, {"en": [259.97, 0.07]}, {"efecto": [260.05, 0.55]}, {"un": [260.61, 0.23]}, {"pecado": [260.85, 0.51]}, {"mortal": [261.37, 0.92]}, {"tambi\u00e9n": [262.69, 0.52]}, {"cuando": [263.22, 0.29]}, {"el": [263.52, 0.08]}, {"hombre": [263.61, 0.43]}, {"sabi\u00e9ndolo": [264.07, 1.12]}, {"y": [265.73, 0.13]}, {"queri\u00e9ndolo": [265.87, 0.91]}, {"elige": [267.67, 0.51]}, {"por": [268.19, 0.17]}, {"el": [268.37, 0.11]}, {"motivo": [268.49, 0.39]}, {"que": [268.89, 0.13]}, {"sea": [269.03, 0.39]}, {"algo": [269.81, 0.65]}, {"gravemente": [270.49, 0.86]}, {"desordenado": [271.36, 0.84]}, {"en": [274.44, 0.16]}, {"efecto": [274.61, 0.68]}, {"en": [276.0, 0.21]}, {"esta": [276.22, 0.31]}, {"elecci\u00f3n": [276.54, 0.78]}, {"est\u00e1": [277.64, 0.43]}, {"ya": [278.08, 0.19]}, {"incluido": [278.28, 0.89]}, {"un": [279.22, 0.31]}, {"desprecio": [279.54, 0.89]}, {"del": [280.44, 0.23]}, {"precepto": [280.68, 0.64]}, {"divino": [281.33, 0.6]}, {"un": [283.05, 0.28]}, {"rechazo": [283.34, 0.58]}, {"del": [283.93, 0.15]}, {"amor": [284.09, 0.29]}, {"de": [284.39, 0.13]}, {"dios": [284.53, 0.41]}, {"hacia": [284.95, 0.27]}, {"la": [285.23, 0.09]}, {"humanidad": [285.33, 1.08]}, {"y": [286.51, 0.15]}, {"hacia": [286.67, 0.27]}, {"toda": [286.95, 0.25]}, {"la": [287.21, 0.09]}, {"creaci\u00f3n": [287.31, 0.61]}, {"el": [289.49, 0.26]}, {"hombre": [289.76, 0.41]}, {"se": [290.18, 0.15]}, {"aleja": [290.34, 0.31]}, {"de": [290.66, 0.11]}, {"dios": [290.78, 0.6]}, {"y": [292.14, 0.13]}, {"pierde": [292.28, 0.47]}, {"la": [292.76, 0.09]}, {"caridad": [292.86, 0.69]}, {"la": [296.01, 0.15]}, {"orientaci\u00f3n": [296.17, 0.8]}, {"fundamental": [296.98, 1.14]}, {"puede": [298.16, 0.35]}, {"pues": [298.52, 0.93]}, {"ser": [299.48, 0.55]}, {"radicalmente": [300.06, 1.39]}, {"modificada": [301.46, 0.96]}, {"por": [302.78, 0.36]}, {"actos": [303.18, 0.87]}, {"particulares": [304.08, 1.4]}, {"esto": [306.32, 0.33]}, {"lo": [306.66, 0.12]}, {"dec\u00eda": [306.79, 0.44]}, {"porque": [307.24, 0.48]}, {"se": [308.49, 0.15]}, {"extendi\u00f3": [308.65, 0.41]}, {"mucho": [309.07, 0.57]}, {"cuando": [309.75, 0.33]}, {"se": [310.09, 0.38]}, {"se": [310.5, 0.64]}, {"public\u00f3": [311.49, 0.45]}, {"esta": [311.95, 0.16]}, {"enc\u00edclica": [312.12, 0.52]}, {"la": [312.65, 0.09]}, {"idea": [312.75, 0.22]}, {"de": [312.98, 0.1]}, {"que": [313.09, 0.13]}, {"en": [313.23, 0.11]}, {"realidad": [313.35, 0.47]}, {"no": [313.83, 0.17]}, {"hab\u00eda": [314.01, 0.27]}, {"pecados": [314.29, 0.78]}, {"mortales": [315.75, 1.43]}, {"si": [317.23, 0.31]}, {"la": [317.55, 0.15]}, {"persona": [317.71, 0.57]}, {"no": [318.29, 0.23]}, {"hac\u00eda": [318.53, 0.35]}, {"una": [318.89, 0.2]}, {"opci\u00f3n": [319.1, 0.46]}, {"fundamental": [319.57, 0.83]}, {"por": [320.41, 0.37]}, {"rechazar": [322.24, 0.61]}, {"a": [322.86, 0.05]}, {"dios": [322.92, 0.48]}, {"con": [325.56, 0.16]}, {"lo": [325.73, 0.06]}, {"cual": [325.8, 0.42]}, {"podr\u00edas": [326.88, 0.39]}, {"cometer": [327.28, 0.69]}, {"lo": [329.04, 0.19]}, {"que": [329.24, 0.12]}, {"antes": [329.37, 0.28]}, {"se": [329.66, 0.13]}, {"consideraban": [329.8, 0.59]}, {"pecados": [330.4, 0.33]}, {"mortales": [330.74, 0.4]}, {"que": [331.15, 0.1]}, {"mientras": [331.26, 0.31]}, {"no": [331.58, 0.11]}, {"rechazar\u00e1s": [331.7, 0.59]}, {"a": [332.3, 0.05]}, {"dios": [332.36, 0.47]}, {"t\u00fa": [333.44, 0.15]}, {"segu\u00edas": [333.6, 0.85]}, {"en": [335.33, 0.17]}, {"gracia": [335.51, 0.31]}, {"de": [335.83, 0.07]}, {"dios": [335.91, 0.33]}, {"el": [336.27, 0.21]}, {"pap\u00e1": [336.49, 0.25]}, {"dijo": [336.75, 0.25]}, {"no": [337.01, 0.44]}, {"lo": [338.85, 0.15]}, {"repito": [339.01, 0.53]}, {"la": [339.61, 0.27]}, {"orientaci\u00f3n": [339.89, 0.97]}, {"fundamental": [340.87, 1.07]}, {"puede": [341.97, 0.35]}, {"pues": [342.33, 0.96]}, {"ser": [343.32, 0.46]}, {"radicalmente": [343.79, 1.76]}, {"modificada": [345.75, 1.44]}, {"por": [347.61, 0.23]}, {"actos": [347.85, 0.41]}, {"particulares": [348.27, 1.18]}, {"y": [351.21, 0.11]}, {"ahora": [351.33, 0.23]}, {"dice": [351.57, 0.31]}, {"una": [351.89, 0.17]}, {"frase": [352.07, 0.59]}, {"que": [353.75, 0.13]}, {"es": [353.89, 0.11]}, {"la": [354.01, 0.09]}, {"respuesta": [354.11, 0.47]}, {"a": [354.59, 0.11]}, {"muchas": [354.71, 0.49]}, {"cuestiones": [355.21, 0.71]}, {"que": [355.93, 0.22]}, {"hoy": [356.19, 0.29]}, {"d\u00eda": [356.49, 0.39]}, {"se": [356.89, 0.15]}, {"plantean": [357.05, 0.61]}, {"en": [357.67, 0.13]}, {"moral": [357.81, 0.47]}, {"dice": [359.03, 0.25]}, {"el": [359.29, 0.11]}, {"pap\u00e1": [359.41, 0.43]}, {"sin": [360.4, 0.36]}, {"duda": [360.77, 0.61]}, {"pueden": [361.9, 0.42]}, {"darse": [362.33, 0.37]}, {"situaciones": [362.71, 0.67]}, {"muy": [363.39, 0.31]}, {"complejas": [363.71, 1.21]}, {"y": [364.95, 0.19]}, {"oscuras": [365.15, 0.91]}, {"bajo": [366.15, 0.31]}, {"el": [366.47, 0.07]}, {"aspecto": [366.55, 0.53]}, {"psicol\u00f3gico": [367.09, 0.92]}, {"que": [368.94, 0.14]}, {"influyen": [369.09, 1.18]}, {"en": [370.32, 0.21]}, {"la": [370.54, 0.25]}, {"imputabilidad": [370.82, 1.17]}, {"subjetiva": [372.0, 0.75]}, {"del": [372.76, 0.17]}, {"pecador": [372.94, 0.54]}, {"pero": [374.8, 0.25]}, {"de": [375.06, 0.09]}, {"la": [375.16, 0.11]}, {"consideraci\u00f3n": [375.28, 0.79]}, {"de": [376.08, 0.08]}, {"la": [376.17, 0.08]}, {"esfera": [376.26, 0.31]}, {"psicol\u00f3gica": [376.58, 0.75]}, {"no": [377.6, 0.43]}, {"se": [378.04, 0.19]}, {"puede": [378.24, 0.39]}, {"pasar": [378.64, 0.58]}, {"a": [379.45, 0.22]}, {"la": [379.68, 0.15]}, {"constituci\u00f3n": [379.84, 1.17]}, {"de": [381.02, 0.09]}, {"una": [381.12, 0.17]}, {"categor\u00eda": [381.3, 0.63]}, {"teol\u00f3gica": [381.94, 0.73]}, {"como": [383.58, 0.27]}, {"es": [383.86, 0.07]}, {"concretamente": [383.94, 0.72]}, {"la": [384.67, 0.08]}, {"opci\u00f3n": [384.76, 0.3]}, {"fundamental": [385.07, 0.76]}, {"entendida": [386.06, 0.81]}, {"de": [387.18, 0.15]}, {"tal": [387.34, 0.21]}, {"modo": [387.56, 0.25]}, {"que": [387.82, 0.25]}, {"en": [388.1, 0.17]}, {"el": [388.28, 0.09]}, {"plano": [388.38, 0.27]}, {"objetivo": [388.66, 0.75]}, {"cambie": [389.84, 0.72]}, {"o": [390.94, 0.17]}, {"ponga": [391.12, 0.5]}, {"en": [391.63, 0.12]}, {"duda": [391.76, 0.63]}, {"la": [392.8, 0.25]}, {"concepci\u00f3n": [393.06, 1.07]}, {"tradicional": [394.14, 0.88]}, {"de": [395.28, 0.15]}, {"pecado": [395.44, 0.4]}, {"mortal": [395.85, 0.48]}, {"contin\u00faa": [400.54, 0.48]}, {"el": [401.03, 0.08]}, {"pap\u00e1": [401.12, 0.43]}, {"de": [401.88, 0.2]}, {"este": [402.09, 0.26]}, {"modo": [402.36, 0.55]}, {"la": [403.33, 0.18]}, {"disociaci\u00f3n": [403.52, 0.76]}, {"entre": [404.29, 0.35]}, {"opci\u00f3n": [404.67, 0.64]}, {"fundamental": [405.32, 0.99]}, {"y": [406.78, 0.35]}, {"decisiones": [407.16, 0.99]}, {"deliberadas": [408.16, 1.19]}, {"de": [409.66, 0.13]}, {"comportamientos": [409.8, 0.85]}, {"determinados": [410.66, 1.0]}, {"desordenados": [412.06, 0.9]}, {"en": [412.97, 0.12]}, {"s\u00ed": [413.1, 0.17]}, {"mismos": [413.28, 0.81]}, {"o": [414.34, 0.13]}, {"por": [414.48, 0.21]}, {"las": [414.7, 0.14]}, {"circunstancias": [414.85, 1.14]}, {"que": [416.34, 0.15]}, {"podr\u00edan": [416.5, 0.43]}, {"no": [416.94, 0.13]}, {"cuestionarla": [417.08, 0.95]}, {"comporta": [418.5, 0.83]}, {"el": [419.34, 0.09]}, {"dos": [419.44, 0.37]}, {"el": [419.9, 0.23]}, {"desconocimiento": [420.14, 1.21]}, {"de": [421.36, 0.11]}, {"la": [421.48, 0.11]}, {"doctrina": [421.6, 0.59]}, {"cat\u00f3lica": [422.2, 0.79]}, {"sobre": [423.3, 0.73]}, {"el": [424.06, 0.21]}, {"pecado": [424.28, 0.53]}, {"mortal": [424.82, 0.54]}, {"siguiendo": [428.37, 0.61]}, {"la": [428.99, 0.13]}, {"tradici\u00f3n": [429.13, 0.63]}, {"de": [429.77, 0.09]}, {"la": [429.87, 0.09]}, {"iglesia": [429.97, 0.91]}, {"llamamos": [431.43, 0.83]}, {"pecado": [432.27, 0.45]}, {"mortal": [432.73, 0.79]}, {"al": [434.08, 0.35]}, {"acto": [434.46, 0.8]}, {"mediante": [435.66, 0.72]}, {"el": [436.39, 0.14]}, {"cual": [436.54, 0.59]}, {"un": [437.16, 0.23]}, {"hombre": [437.4, 0.6]}, {"con": [438.42, 0.21]}, {"libertad": [438.64, 0.9]}, {"y": [439.58, 0.15]}, {"conocimiento": [439.74, 1.16]}, {"rechaza": [441.54, 1.0]}, {"a": [442.58, 0.11]}, {"dios": [442.7, 0.72]}, {"su": [443.52, 0.27]}, {"ley": [443.8, 0.74]}, {"la": [444.82, 0.17]}, {"alianza": [445.0, 0.55]}, {"de": [445.56, 0.11]}, {"amor": [445.68, 0.31]}, {"que": [446.0, 0.09]}, {"dios": [446.1, 0.25]}, {"le": [446.36, 0.11]}, {"propone": [446.48, 0.6]}, {"prefiriendo": [447.88, 0.79]}, {"volverse": [448.68, 0.63]}, {"a": [449.32, 0.03]}, {"s\u00ed": [449.36, 0.19]}, {"mismo": [449.56, 0.65]}, {"alguna": [450.77, 0.49]}, {"realidad": [451.27, 0.41]}, {"creada": [451.69, 0.43]}, {"y": [452.13, 0.07]}, {"finita": [452.21, 0.71]}, {"a": [453.33, 0.35]}, {"algo": [453.69, 0.53]}, {"contrario": [454.47, 1.11]}, {"a": [455.63, 0.13]}, {"la": [455.77, 0.08]}, {"voluntad": [455.86, 0.42]}, {"divina": [456.29, 0.46]}, {"esto": [458.6, 0.31]}, {"puede": [458.92, 0.26]}, {"ocurrir": [459.19, 0.48]}, {"de": [459.68, 0.09]}, {"modo": [459.78, 0.27]}, {"directo": [460.06, 0.63]}, {"y": [460.7, 0.05]}, {"formal": [460.76, 0.83]}, {"como": [462.47, 0.25]}, {"en": [462.73, 0.07]}, {"los": [462.81, 0.19]}, {"pecados": [463.01, 0.4]}, {"de": [463.42, 0.07]}, {"idolatr\u00eda": [463.5, 0.66]}, {"apostas\u00eda": [464.17, 0.81]}, {"y": [464.99, 0.11]}, {"ate\u00edsmo": [465.11, 0.69]}, {"o": [467.3, 0.07]}, {"de": [467.38, 0.12]}, {"modo": [467.51, 0.42]}, {"equivalente": [467.96, 1.31]}, {"como": [470.02, 0.26]}, {"en": [470.29, 0.2]}, {"todos": [470.52, 0.55]}, {"los": [471.08, 0.27]}, {"actos": [471.36, 0.45]}, {"de": [471.82, 0.11]}, {"desobediencia": [471.94, 1.17]}, {"a": [473.32, 0.27]}, {"los": [473.6, 0.17]}, {"mandamientos": [473.78, 0.73]}, {"de": [474.52, 0.09]}, {"dios": [474.62, 0.74]}, {"en": [475.6, 0.15]}, {"materia": [475.76, 0.45]}, {"grave": [476.22, 0.48]}, {"los": [480.42, 0.26]}, {"actos": [480.69, 0.44]}, {"humanos": [481.14, 0.89]}, {"son": [482.77, 0.52]}, {"actos": [483.32, 0.78]}, {"morales": [484.11, 1.11]}, {"porque": [486.04, 0.38]}, {"expresan": [486.43, 1.32]}, {"y": [488.04, 0.13]}, {"deciden": [488.18, 0.98]}, {"la": [489.36, 0.35]}, {"bondad": [489.72, 1.05]}, {"o": [490.84, 0.15]}, {"malicia": [491.0, 0.71]}, {"del": [491.74, 0.45]}, {"hombre": [492.22, 0.59]}, {"mismo": [492.82, 0.77]}, {"que": [493.86, 0.17]}, {"realiza": [494.04, 0.73]}, {"esos": [495.22, 0.39]}, {"actos": [495.62, 0.73]}, {"esta": [498.63, 0.27]}, {"frase": [498.91, 0.34]}, {"es": [499.26, 0.1]}, {"especialmente": [499.37, 0.89]}, {"profunda": [500.27, 0.75]}, {"la": [501.05, 0.17]}, {"repito": [501.23, 0.55]}, {"los": [502.29, 0.35]}, {"actos": [502.65, 0.55]}, {"humanos": [503.21, 0.5]}, {"son": [503.72, 0.2]}, {"actos": [503.93, 0.39]}, {"morales": [504.33, 0.93]}, {"porque": [506.07, 0.49]}, {"expresan": [506.59, 1.21]}, {"y": [508.78, 0.19]}, {"deciden": [508.98, 0.69]}, {"expresan": [510.64, 1.05]}, {"y": [512.16, 0.19]}, {"deciden": [512.36, 0.9]}, {"la": [513.87, 0.19]}, {"bondad": [514.07, 0.51]}, {"o": [514.59, 0.05]}, {"malicia": [514.65, 0.54]}, {"del": [515.2, 0.18]}, {"hombre": [515.39, 0.35]}, {"mismo": [515.75, 0.49]}, {"que": [516.9, 0.17]}, {"realiza": [517.08, 0.37]}, {"esos": [517.46, 0.25]}, {"actos": [517.72, 0.57]}, {"contin\u00faa": [520.22, 0.54]}, {"el": [520.77, 0.08]}, {"pap\u00e1": [520.86, 0.47]}, {"estos": [522.36, 0.41]}, {"no": [522.78, 0.21]}, {"producen": [523.0, 0.65]}, {"solo": [523.66, 0.37]}, {"un": [524.04, 0.13]}, {"cambio": [524.18, 0.45]}, {"en": [524.64, 0.07]}, {"el": [524.72, 0.11]}, {"estado": [524.84, 0.51]}, {"de": [525.36, 0.09]}, {"cosas": [525.46, 0.41]}, {"externas": [525.88, 0.75]}, {"al": [526.64, 0.13]}, {"hombre": [526.78, 0.49]}, {"sino": [528.53, 0.37]}, {"que": [528.91, 0.36]}, {"en": [529.35, 0.35]}, {"cuanto": [529.71, 0.58]}, {"a": [530.3, 0.03]}, {"decisiones": [530.34, 0.72]}, {"deliberadas": [531.07, 1.17]}, {"califican": [533.01, 0.87]}, {"moralmente": [533.89, 0.93]}, {"a": [535.09, 0.21]}, {"la": [535.31, 0.17]}, {"persona": [535.49, 0.63]}, {"misma": [536.13, 0.66]}, {"que": [537.34, 0.19]}, {"lo": [537.54, 0.13]}, {"realiza": [537.68, 0.8]}, {"y": [539.36, 0.17]}, {"determinan": [539.54, 0.87]}, {"su": [540.44, 0.25]}, {"profunda": [540.7, 0.96]}, {"fisonom\u00eda": [542.04, 1.02]}, {"espiritual": [543.26, 0.95]}, {"san": [546.52, 0.27]}, {"gregorio": [546.8, 0.74]}, {"es": [547.57, 0.18]}, {"citado": [547.76, 0.43]}, {"por": [548.2, 0.17]}, {"el": [548.38, 0.13]}, {"pap\u00e1": [548.52, 0.49]}, {"cuando": [550.06, 0.43]}, {"dice": [550.5, 0.61]}, {"resumo": [551.4, 0.61]}, {"porque": [552.02, 0.31]}, {"la": [552.34, 0.11]}, {"cita": [552.46, 0.23]}, {"es": [552.7, 0.09]}, {"m\u00e1s": [552.8, 0.17]}, {"larga": [552.98, 0.29]}, {"pero": [553.28, 0.21]}, {"dice": [553.5, 0.28]}, {"literalmente": [553.79, 0.7]}, {"san": [554.5, 0.17]}, {"gregorio": [554.68, 0.57]}, {"aunque": [555.7, 0.33]}, {"resumido": [556.04, 0.59]}, {"y": [557.04, 0.15]}, {"con": [557.2, 0.25]}, {"nuestra": [557.46, 0.43]}, {"lecci\u00f3n": [557.9, 0.72]}, {"d\u00e1ndonos": [559.04, 1.05]}, {"la": [560.1, 0.15]}, {"forma": [560.26, 0.55]}, {"que": [560.82, 0.13]}, {"queremos": [560.96, 0.84]}, {"es": [563.36, 0.17]}, {"decir": [563.54, 0.27]}, {"el": [563.82, 0.09]}, {"santo": [563.92, 0.29]}, {"dice": [564.22, 0.31]}, {"las": [564.96, 0.23]}, {"elecciones": [565.2, 0.71]}, {"nos": [565.95, 0.48]}, {"dan": [566.44, 0.33]}, {"la": [566.78, 0.09]}, {"forma": [566.88, 0.49]}, {"a": [568.15, 0.15]}, {"nosotros": [568.31, 0.47]}, {"mismos": [568.79, 0.47]}, {"que": [569.65, 0.25]}, {"queremos": [569.91, 1.02]}, {"cuando": [572.12, 0.34]}, {"un": [572.47, 0.1]}, {"hombre": [572.58, 0.27]}, {"muera": [572.86, 0.59]}, {"y": [573.9, 0.11]}, {"se": [574.02, 0.11]}, {"encuentre": [574.14, 0.95]}, {"transformado": [575.46, 1.13]}, {"en": [576.6, 0.18]}, {"lo": [576.79, 0.12]}, {"que": [576.92, 0.23]}, {"es": [577.16, 0.48]}, {"digas": [579.27, 0.41]}, {"lo": [579.69, 0.13]}, {"podr\u00e1s": [579.83, 0.29]}, {"decir": [580.13, 0.42]}, {"te": [580.59, 0.15]}, {"has": [580.75, 0.21]}, {"transformado": [580.97, 0.67]}, {"en": [581.65, 0.08]}, {"lo": [581.74, 0.16]}, {"que": [581.91, 0.21]}, {"t\u00fa": [582.3, 0.37]}, {"has": [583.15, 0.27]}, {"querido": [583.43, 0.48]}, {"san": [587.13, 0.27]}, {"gregorio": [587.41, 0.5]}, {"niceno": [587.92, 0.42]}, {"repito": [588.35, 0.56]}, {"y": [589.15, 0.13]}, {"con": [589.29, 0.23]}, {"nuestra": [589.53, 0.37]}, {"elecci\u00f3n": [589.91, 0.49]}, {"d\u00e1ndonos": [590.43, 0.89]}, {"la": [591.33, 0.11]}, {"forma": [591.45, 0.59]}, {"que": [592.05, 0.15]}, {"queremos": [592.21, 0.89]}, {"fijaos": [593.91, 0.88]}, {"lo": [595.81, 0.15]}, {"que": [595.97, 0.23]}, {"aqu\u00ed": [596.21, 0.23]}, {"viene": [596.45, 0.17]}, {"a": [596.63, 0.02]}, {"decir": [596.66, 0.24]}, {"el": [596.91, 0.09]}, {"santo": [597.01, 0.44]}, {"es": [598.7, 0.13]}, {"que": [598.84, 0.13]}, {"la": [598.98, 0.13]}, {"vida": [599.12, 0.26]}, {"en": [599.39, 0.08]}, {"el": [599.48, 0.15]}, {"fondo": [599.64, 0.58]}, {"es": [601.25, 0.17]}, {"el": [601.43, 0.19]}, {"tiempo": [601.63, 0.57]}, {"en": [602.21, 0.19]}, {"que": [602.41, 0.17]}, {"cada": [602.59, 0.45]}, {"uno": [603.05, 0.29]}, {"acabar\u00e1": [603.35, 0.47]}, {"teniendo": [603.83, 0.47]}, {"la": [604.31, 0.13]}, {"forma": [604.45, 0.44]}, {"que": [605.13, 0.27]}, {"\u00e9l": [605.45, 0.31]}, {"ha": [605.8, 0.12]}, {"querido": [605.93, 0.51]}, {"la": [609.74, 0.23]}, {"vida": [609.98, 0.55]}, {"c\u00f3mo": [611.21, 0.5]}, {"tiempo": [612.43, 0.92]}, {"para": [614.13, 0.59]}, {"darnos": [614.77, 0.78]}, {"una": [615.59, 0.27]}, {"forma": [615.87, 0.37]}, {"contin\u00faa": [618.22, 0.45]}, {"el": [618.68, 0.09]}, {"pap\u00e1": [618.78, 0.41]}, {"el": [620.51, 0.16]}, {"obrar": [620.68, 0.43]}, {"es": [621.14, 0.23]}, {"moralmente": [621.38, 0.75]}, {"bueno": [622.14, 0.68]}, {"cuando": [623.86, 0.42]}, {"las": [624.29, 0.19]}, {"elecciones": [624.49, 0.73]}, {"de": [625.23, 0.11]}, {"la": [625.35, 0.11]}, {"libertad": [625.47, 0.85]}, {"est\u00e1n": [626.35, 0.53]}, {"conformes": [626.89, 1.34]}, {"con": [628.67, 0.26]}, {"el": [628.94, 0.16]}, {"verdadero": [629.11, 0.63]}, {"bien": [629.75, 0.37]}, {"del": [630.13, 0.17]}, {"hombre": [630.31, 0.48]}, {"y": [632.09, 0.12]}, {"expresan": [632.22, 0.61]}, {"as\u00ed": [632.84, 0.51]}, {"la": [633.77, 0.2]}, {"ordenaci\u00f3n": [633.98, 0.74]}, {"voluntaria": [634.73, 0.79]}, {"de": [635.53, 0.08]}, {"la": [635.62, 0.11]}, {"persona": [635.74, 0.66]}, {"hacia": [636.7, 0.39]}, {"su": [637.1, 0.15]}, {"fin": [637.26, 0.25]}, {"\u00faltimo": [637.52, 0.48]}, {"es": [639.14, 0.21]}, {"decir": [639.36, 0.67]}, {"dios": [640.24, 0.45]}, {"mismo": [640.7, 0.41]}, {"el": [642.46, 0.21]}, {"bien": [642.68, 0.27]}, {"supremo": [642.96, 0.45]}, {"en": [643.42, 0.07]}, {"el": [643.5, 0.11]}, {"cual": [643.62, 0.22]}, {"el": [643.85, 0.12]}, {"hombre": [643.98, 0.37]}, {"encuentra": [644.36, 0.74]}, {"su": [645.11, 0.16]}, {"plena": [645.28, 0.59]}, {"y": [646.28, 0.19]}, {"perfecta": [646.48, 0.73]}, {"felicidad": [647.22, 0.77]}, {"si": [649.88, 0.35]}, {"el": [650.24, 0.11]}, {"objeto": [650.36, 0.56]}, {"de": [650.93, 0.11]}, {"la": [651.05, 0.08]}, {"acci\u00f3n": [651.14, 0.47]}, {"concreta": [651.62, 0.71]}, {"no": [652.37, 0.32]}, {"est\u00e1": [652.7, 0.31]}, {"en": [653.02, 0.12]}, {"sinton\u00eda": [653.15, 0.72]}, {"con": [653.88, 0.19]}, {"el": [654.08, 0.13]}, {"verdadero": [654.22, 0.51]}, {"bien": [654.74, 0.23]}, {"de": [654.98, 0.1]}, {"la": [655.09, 0.12]}, {"persona": [655.22, 0.54]}, {"la": [656.08, 0.19]}, {"elecci\u00f3n": [656.28, 0.93]}, {"de": [657.24, 0.21]}, {"tal": [657.46, 0.32]}, {"acci\u00f3n": [657.81, 0.92]}, {"hace": [659.02, 0.39]}, {"moralmente": [659.42, 0.67]}, {"mala": [660.1, 0.33]}, {"a": [660.44, 0.15]}, {"nuestra": [660.6, 0.45]}, {"voluntad": [661.06, 0.96]}, {"y": [662.06, 0.11]}, {"a": [662.18, 0.04]}, {"nosotros": [662.23, 0.58]}, {"mismos": [662.82, 0.5]}, {"y": [664.24, 0.14]}, {"por": [664.39, 0.21]}, {"consiguiente": [664.61, 1.33]}, {"nos": [666.01, 0.35]}, {"pone": [666.37, 0.5]}, {"en": [666.91, 0.23]}, {"contradicci\u00f3n": [667.15, 1.11]}, {"con": [668.27, 0.21]}, {"nuestro": [668.49, 0.41]}, {"fin": [668.91, 0.21]}, {"\u00faltimo": [669.13, 0.63]}, {"el": [670.15, 0.25]}, {"bien": [670.41, 0.31]}, {"supremo": [670.73, 0.71]}, {"es": [671.49, 0.19]}, {"decir": [671.69, 0.4]}, {"dios": [672.41, 0.45]}, {"mismo": [672.87, 0.48]}, {"algunos": [676.65, 0.71]}, {"no": [677.37, 0.31]}, {"consideran": [677.69, 0.81]}, {"suficientemente": [678.51, 1.42]}, {"el": [680.11, 0.19]}, {"hecho": [680.31, 0.46]}, {"de": [680.8, 0.18]}, {"que": [680.99, 0.15]}, {"la": [681.15, 0.09]}, {"voluntad": [681.25, 0.71]}, {"est\u00e1": [681.97, 0.43]}, {"implicada": [682.43, 1.41]}, {"en": [684.37, 0.25]}, {"las": [684.63, 0.24]}, {"elecciones": [684.91, 0.97]}, {"concretas": [685.89, 0.83]}, {"que": [686.73, 0.17]}, {"realiza": [686.91, 0.68]}, {"esas": [688.86, 0.39]}, {"son": [689.26, 0.23]}, {"condiciones": [689.5, 2.08]}, {"de": [691.64, 0.13]}, {"su": [691.78, 0.15]}, {"bondad": [691.94, 0.45]}, {"moral": [692.4, 0.5]}, {"y": [693.38, 0.17]}, {"de": [693.56, 0.14]}, {"su": [693.71, 0.16]}, {"ordenaci\u00f3n": [693.88, 0.89]}, {"al": [694.94, 0.17]}, {"fin": [695.12, 0.21]}, {"\u00faltimo": [695.34, 0.43]}, {"de": [695.78, 0.09]}, {"la": [695.88, 0.11]}, {"persona": [696.0, 0.62]}, {"y": [698.3, 0.12]}, {"el": [698.43, 0.1]}, {"\u00faltimo": [698.54, 0.45]}, {"p\u00e1rrafo": [699.0, 0.47]}, {"que": [699.48, 0.08]}, {"he": [699.57, 0.02]}, {"escogido": [699.6, 0.62]}, {"la": [701.83, 0.29]}, {"moralidad": [702.13, 0.61]}, {"del": [702.75, 0.17]}, {"acto": [702.93, 0.31]}, {"humano": [703.25, 0.63]}, {"depende": [704.79, 0.67]}, {"sobre": [705.47, 0.53]}, {"todo": [706.01, 0.54]}, {"y": [707.31, 0.15]}, {"fundamentalmente": [707.47, 1.57]}, {"del": [709.81, 0.29]}, {"objeto": [710.11, 0.9]}, {"elegido": [711.11, 0.97]}, {"racionalmente": [712.15, 1.43]}, {"por": [714.16, 0.21]}, {"la": [714.38, 0.09]}, {"voluntad": [714.48, 0.85]}, {"deliberada": [715.5, 0.87]}, {"es": [719.6, 0.43]}, {"verdaderamente": [720.04, 0.77]}, {"una": [720.82, 0.11]}, {"enc\u00edclica": [720.94, 0.84]}, {"para": [722.92, 0.27]}, {"ser": [723.2, 0.31]}, {"meditada": [723.52, 0.59]}, {"con": [724.12, 0.25]}, {"mucha": [724.38, 0.55]}, {"lentitud": [724.94, 0.83]}, {"aqu\u00ed": [726.06, 0.33]}, {"se": [726.4, 0.15]}, {"nota": [726.56, 0.59]}, {"en": [727.68, 0.19]}, {"la": [727.88, 0.09]}, {"redacci\u00f3n": [727.98, 0.98]}, {"su": [729.65, 0.25]}, {"mucho": [729.91, 0.33]}, {"gusto": [730.25, 0.55]}, {"por": [730.87, 0.31]}, {"la": [731.19, 0.09]}, {"filosof\u00eda": [731.29, 0.93]}, {"es": [732.47, 0.65]}, {"un": [733.13, 0.39]}, {"es": [734.99, 0.1]}, {"una": [735.1, 0.08]}, {"enc\u00edclica": [735.19, 0.46]}, {"de": [735.66, 0.08]}, {"moral": [735.75, 0.37]}, {"pero": [736.13, 0.35]}, {"una": [738.09, 0.2]}, {"enc\u00edclica": [738.3, 0.45]}, {"de": [738.76, 0.07]}, {"moral": [738.84, 0.44]}, {"enfocadas": [741.29, 0.95]}, {"de": [742.25, 0.06]}, {"un": [742.32, 0.08]}, {"modo": [742.41, 0.27]}, {"filos\u00f3fico": [742.69, 0.92]}, {"la": [745.9, 0.19]}, {"\u00faltima": [746.1, 0.36]}, {"frase": [746.47, 0.32]}, {"que": [746.8, 0.11]}, {"he": [746.92, 0.02]}, {"le\u00eddo": [746.95, 0.49]}, {"es": [748.01, 0.55]}, {"fiel": [748.83, 0.59]}, {"reflejo": [749.43, 0.88]}, {"del": [751.21, 0.29]}, {"modo": [751.51, 0.27]}, {"en": [751.79, 0.09]}, {"que": [751.89, 0.4]}, {"sol\u00eda": [752.65, 0.45]}, {"razonar": [753.11, 0.43]}, {"el": [753.55, 0.11]}, {"pap\u00e1": [753.67, 0.24]}, {"juan": [753.92, 0.2]}, {"pablo": [754.13, 0.29]}, {"segundo": [754.43, 0.31]}, {"que": [754.75, 0.21]}, {"era": [755.19, 0.19]}, {"distinto": [755.39, 0.61]}, {"cada": [756.01, 0.27]}, {"uno": [756.29, 0.18]}, {"ha": [756.48, 0.06]}, {"tenido": [756.55, 0.34]}, {"su": [756.9, 0.14]}, {"estilo": [757.05, 0.5]}, {"era": [757.71, 0.29]}, {"muy": [758.01, 0.21]}, {"filos\u00f3fico": [758.23, 0.71]}, {"fijaos": [759.07, 0.58]}, {"la": [759.69, 0.23]}, {"moralidad": [759.93, 0.58]}, {"del": [760.52, 0.16]}, {"acto": [760.69, 0.29]}, {"humano": [760.99, 0.48]}, {"depende": [761.81, 0.67]}, {"sobre": [762.49, 0.39]}, {"todo": [762.89, 0.44]}, {"y": [763.41, 0.13]}, {"fundamentalmente": [763.55, 1.47]}, {"del": [765.59, 0.27]}, {"objeto": [765.87, 0.89]}, {"elegido": [767.17, 0.97]}, {"racionalmente": [768.31, 1.49]}, {"por": [770.11, 0.37]}, {"la": [770.49, 0.25]}, {"voluntad": [770.8, 0.62]}, {"deliberada": [771.43, 0.74]}, {"como": [774.07, 0.27]}, {"veis": [774.35, 0.42]}, {"el": [775.33, 0.23]}, {"pap\u00e1": [775.57, 0.63]}, {"no": [776.39, 0.22]}, {"era": [776.62, 0.14]}, {"muy": [776.77, 0.18]}, {"dado": [776.96, 0.2]}, {"a": [777.17, 0.03]}, {"florituras": [777.21, 0.69]}, {"po\u00e9ticas": [777.91, 0.93]}, {"no": [779.63, 0.23]}, {"era": [779.87, 0.14]}, {"muy": [780.02, 0.22]}, {"dado": [780.25, 0.59]}, {"a": [781.05, 0.13]}, {"cuestiones": [781.19, 0.55]}, {"ret\u00f3ricas": [781.75, 0.96]}, {"es": [783.09, 0.21]}, {"una": [783.31, 0.13]}, {"enc\u00edclica": [783.45, 0.49]}, {"de": [783.95, 0.15]}, {"pensamiento": [784.11, 0.97]}, {"puro": [785.09, 0.49]}, {"y": [786.69, 0.13]}, {"profundo": [786.83, 0.83]}, {"no": [788.05, 0.63]}, {"dice": [788.69, 0.39]}, {"voy": [789.09, 0.15]}, {"a": [789.25, 0.07]}, {"repetir": [789.33, 0.45]}, {"o": [789.79, 0.06]}, {"sea": [789.86, 0.21]}, {"todo": [790.08, 0.24]}, {"lo": [790.33, 0.09]}, {"que": [790.43, 0.1]}, {"sabes": [790.54, 0.24]}, {"no": [790.79, 0.12]}, {"no": [790.92, 0.12]}, {"no": [791.05, 0.23]}, {"es": [791.62, 0.12]}, {"una": [791.75, 0.12]}, {"enc\u00edclica": [791.88, 0.48]}, {"en": [792.37, 0.06]}, {"la": [792.44, 0.06]}, {"que": [792.51, 0.08]}, {"dice": [792.6, 0.16]}, {"voy": [792.77, 0.35]}, {"a": [793.13, 0.03]}, {"hablar": [793.17, 0.43]}, {"del": [794.46, 0.23]}, {"esplendor": [794.7, 0.95]}, {"de": [795.66, 0.13]}, {"la": [795.8, 0.09]}, {"verdad": [795.9, 0.51]}, {"en": [797.49, 0.25]}, {"la": [797.75, 0.07]}, {"materia": [797.83, 0.44]}, {"moral": [798.28, 0.33]}, {"a": [800.84, 0.19]}, {"c\u00edclicas": [801.04, 0.51]}, {"larga": [801.56, 0.59]}, {"pero": [802.72, 0.69]}, {"espero": [803.52, 0.43]}, {"que": [803.96, 0.1]}, {"estos": [804.07, 0.63]}, {"p\u00e1rrafos": [805.27, 0.63]}, {"l\u00edneas": [805.91, 0.98]}, {"que": [806.93, 0.69]}, {"escogido": [808.05, 0.75]}, {"como": [808.83, 0.25]}, {"un": [809.09, 0.07]}, {"ramillete": [809.17, 0.77]}, {"que": [810.43, 0.14]}, {"han": [810.58, 0.1]}, {"hecho": [810.69, 0.21]}, {"que": [810.91, 0.07]}, {"el": [810.99, 0.07]}, {"serm\u00f3n": [811.07, 0.35]}, {"lo": [811.43, 0.13]}, {"de": [811.57, 0.19]}, {"\u00e9l": [811.77, 0.31]}, {"nos": [812.72, 0.21]}, {"sirvan": [812.94, 0.37]}, {"a": [813.32, 0.07]}, {"todos": [813.4, 0.33]}, {"nosotros": [813.74, 0.83]}, {"para": [815.56, 0.27]}, {"admirar": [815.87, 0.93]}, {"la": [817.35, 0.27]}, {"belleza": [817.63, 0.91]}, {"de": [819.11, 0.15]}, {"la": [819.27, 0.17]}, {"luz": [819.45, 0.73]}, {"de": [820.31, 0.16]}, {"la": [820.48, 0.1]}, {"verdad": [820.59, 0.33]}, {"moral": [820.93, 0.39]}, {"la": [822.45, 0.23]}, {"belleza": [822.69, 0.63]}, {"de": [823.33, 0.13]}, {"saber": [823.47, 0.54]}, {"de": [825.44, 0.33]}, {"verdad": [825.78, 0.67]}, {"en": [826.92, 0.33]}, {"s\u00ed": [827.26, 0.39]}, {"mismo": [827.66, 0.69]}, {"objetivamente": [829.29, 1.18]}, {"fuera": [831.23, 0.41]}, {"de": [831.65, 0.13]}, {"toda": [831.79, 0.24]}, {"opini\u00f3n": [832.04, 0.47]}, {"lo": [833.28, 0.17]}, {"que": [833.46, 0.09]}, {"est\u00e1": [833.56, 0.25]}, {"bien": [833.82, 0.63]}, {"y": [834.84, 0.11]}, {"lo": [834.96, 0.13]}, {"que": [835.1, 0.09]}, {"est\u00e1": [835.2, 0.21]}, {"mal": [835.42, 0.28]}]}