{"DisplayText": ["Me alegra ver a toda la familia reunida en el primer Banco.", "Para que oremos por el familiar difunto.", "No, simplemente.", "Me acuerdo al principio, os aseguro que IA en lo que llevamos de misa.", "Pues varias veces le he pedido al se\u00f1or por Gustavo, no solamente es decirlo como una f\u00f3rmula del principio, le pido.", "Una y otra vez al se\u00f1or por el alma y.", "El wero, reunidos sin duda alguna para \u00e9l, es una alegr\u00eda. Tambi\u00e9n es una alegr\u00eda el que mis dos monaguillos me han dicho. Est\u00e1 aqu\u00ed la sacristana, dicho, pero que sea que est\u00e9n a Francisca he dicho, pues me da una inmensa alegr\u00eda el que est\u00e9 aqu\u00ed, ya que es una de las columnas de esta Iglesia. Incluso veo.", "Que Sof\u00eda ha vuelto de sus vacaciones en Polonia.", "Cuando Sof\u00eda est\u00e1 resplandece m\u00e1s.", "La parte de los bancos, os lo aseguro, e incluso hay unos feligreses de una de mis antiguas parroquias. Bueno, vamos a continuar.", "Con.", "Creo que es la pen\u00faltima vez ya.", "Algunas frases que he sacado de la enc\u00edclica.", "Splendor Veritatis.", "Es un ser humano un poco complicado, era un pap\u00e1.", "Profundo.", "Pero bueno, alguna vez los sermones pueden ser profundos.", "Lo digo porque yo mismo si, simplemente oyera lo que voy a decir, sin meditarlo.", "Y \u00e9l mismo.", "Me sentir\u00eda un poco como diciendo esto habr\u00eda que pensarlo con m\u00e1s tiempo.", "Pero bueno, yo lanz\u00f3 las frases.", "Y m\u00e1s o menos cada 1 sacaremos algo.", "Desde Equo.", "De un Santo.", "Hablando sobre la moral.", "Y la parte que he le\u00eddo hoy.", "Dec\u00eda dec\u00eda, no voy a leer la enc\u00edclica entera son trozos sueltos, frases sueltas, esa va a ser todo el serm\u00f3n, escucharle a \u00e9l.", "Dec\u00eda el elemento primario y decisivo para el juicio moral es el objeto del acto humano.", "El cual decide sobre su orden, habilidad al bien y el fiel y al fin \u00faltimo, que es Dios.", "Una peque\u00f1a explicaci\u00f3n por mi parte.", "Todos hemos o\u00eddo, no, lo que importa es la intenci\u00f3n es que las circunstancias te explican cosas alrededor del acto.", "\u00bfO para qu\u00e9 lo hicieron, no?", "El pap\u00e1 recuerda esto, el elemento primario.", "Y decisivo.", "Para el juicio moral, es decir, para ver si algo est\u00e1 bien o est\u00e1 mal.", "\u00bfQue es?", "Es el objeto del acto humano.", "Es decir, lo que haces.", "El cual decide sobre su orden habilidad, es decir, si se puede ordenar, si se puede dirigir.", "Al bien y al fin \u00faltimo, que es Dios.", "Las otras cosas que hay alrededor del acto.", "Los podemos considerar tendr\u00e1 m\u00e1s o menos importancia.", "Pero lo repito, el elemento primario y decisivo para el juicio moral es el objeto del acto humano.", "Sigue hablando del pap\u00e1, tal orden, habilidad es aprendida por la raz\u00f3n en el mismo ser del hombre, considerando considerado en su verdad integral.", "Y, por tanto, en sus inclinaciones naturales, en sus dinamismos y sus finalidades, que tambi\u00e9n siempre tienen una dimensi\u00f3n espiritual.", "Vuelvo a pararme aqu\u00ed otra vez.", "La orden, habilidad de un acto. Es decir, si est\u00e1 ordenado o desordenado.", "Es aprendida por La raz\u00f3n es decir, la inteligencia en el mismo ser del hombre considerado en su verdad integral.", "Iba diciendo cosas inclinaciones naturales de una mismas finalidades.", "Pero acaba diciendo que tambi\u00e9n tienen una dimensi\u00f3n espiritual.", "Hay actos que s\u00ed solo los consideramos.", "Para este mundo.", "Si solamente fuera para el bien de este mundo.", "Sacar\u00edamos unas conclusiones diversas.", "Hay cosas que solo porque creemos en la otra vida decimos no.", "No lo voy a hacer.", "Contin\u00faa el pap\u00e1. La raz\u00f3n testimonia que existen objetos del acto humano que se configuran como no ordenables a Dios, porque contradicen radicalmente el bien de la persona creada a su imagen.", "En otro p\u00e1rrafo, dice, son los actos que en la tradici\u00f3n moral de la Iglesia han sido denominados intr\u00ednsecamente malos.", "Lo son siempre y por s\u00ed mismos, es decir, por su objeto.", "Independientemente de las ulteriores intenciones de quien act\u00faa y de las circunstancias.", "Por esto, sin negar en absoluto el influjo que sobre la moralidad tiene las circunstancias y, sobre todo, las intenciones. La Iglesia ense\u00f1a que existen actos que, por s\u00ed y en s\u00ed mismos, independientemente de las circunstancias, son siempre gravemente il\u00edcitos por raz\u00f3n de su objeto.", "El mismo Concilio Vaticano, segundo en el marco del respeto debido a la persona humana, ofrece una amplia ejemplificaci\u00f3n de tales actos.", "Todo lo que se opone a la vida.", "Como los homicidios de cualquier g\u00e9nero.", "Los genocidios, el aborto, la eutanasia y el mismo suicidio voluntario. Todo lo que viola la integridad de la persona humana como las mutilaciones, las torturas corporales y mentales, incluso los intentos de coacci\u00f3n psicol\u00f3gica. Todo lo que ofende a la dignidad humana.", "Como las condiciones infrahumanas de vida, los encarcelamientos arbitrarios, las deportaciones, la esclavitud, la prostituci\u00f3n, la trata de blancas y de j\u00f3venes, tambi\u00e9n las condiciones ignominiosas de trabajo en las que los obreros son tratados como meros instrumentos de lucro, no como personas libres y responsables. Todas estas cosas y otras semejantes son ciertamente oprobios.", "Que, al corromper la civilizaci\u00f3n humana, deshonran m\u00e1s a quienes los practican que a quienes padecen la injusticia y son totalmente contrarios al honor debido al creador.", "Fijaos que.", "Esta larga lista.", "La repaso y.", "No est\u00e1 hablando de pecados sexuales, la gente siempre piensa mucho en las cuestiones sexuales, pero al poner ejemplos de estos actos.", "Intr\u00ednsecamente malos.", "Ha dicho infinidad de cosas, pero no ha puesto ning\u00fan ejemplo.", "De lo que siempre se suele achacar a la Iglesia.", "La \u00fanica cosa que entrar\u00eda un poco.", "\u00bfEs lo de la prostituci\u00f3n?", "Contin\u00faa el pap\u00e1. Si los actos son intr\u00ednsecamente malos, una intenci\u00f3n buena o determinadas circunstancias particulares pueden atenuar su malicia.", "Pero no pueden suprimirla.", "Son actos irremediablemente malos por s\u00ed y en s\u00ed mismos, no son ordenables a Dios y al bien de la persona.", "Contin\u00faa m\u00e1s adelante.", "Por otra parte, la intenci\u00f3n es buena cuando apunta al verdadero bien de la persona con relaci\u00f3n a su fin \u00faltimo.", "Pero los actos cuyo objeto es no ordenable a Dios e indigno de la persona humana se oponen siempre y en todos los casos, a este bien. En este sentido, el respeto a las normas que proh\u00edben tales actos y que obligan semper et pro semper o sea, sin excepci\u00f3n alguna, no solo no limita la buena intenci\u00f3n, sino que hasta constituye su expresi\u00f3n fundamental.", "Es decir.", "Cuando dicen no es que hab\u00eda buena intenci\u00f3n. No, no es que la buena intenci\u00f3n.", "Constituye la expresi\u00f3n fundamental de que ese acto sea bueno.", "La buena intenci\u00f3n no va a convertir bueno un acto malo.", "Es que eso se presupone.", "Se da\u00f1a, por supuesto, es que si haces el bien con mala intenci\u00f3n entonces hasta lo bueno, lo transformas en un acto tuyo malo.", "Esto tenemos que tenerlo muy en cuenta porque novelas, pel\u00edculas, series continuamente han estado bombardeando.", "Desde que tienen uso de raz\u00f3n.", "A los ni\u00f1os, a los j\u00f3venes.", "De forma que leas les han inculcado.", "La maleabilidad.", "D.", "Las leyes Morales del bien y del mal.", "La buena intenci\u00f3n se presupone para que un acto sea bueno.", "No cambia.", "La naturaleza del acto.", "La doctrina del objeto como fuente de la moralidad representa una explicitaci\u00f3n aut\u00e9ntica de la moral b\u00edblica de la Alianza y de los Mandamientos de la caridad y de las virtudes.", "Y.", "Dice.", "Es cuanto acontece con el don del Esp\u00edritu Santo, que en \u00e9l nos es dado interiorizar la ley y percibirla y vivirla como el dinamismo de la verdadera libertad personal.", "La ley perfecta de la libertad de la que habla Santiago en el cap\u00edtulo Primero si interiorizamos la ley, explic\u00f3 esta \u00faltima cosa del pap\u00e1.", "Si la interiorizamos.", "Eso se convierte en la verdadera libertad personal.", "El sometimiento.", "A las leyes de Dios el sometimiento.", "\u00bfA la inmutabilidad de esas dos tablas de la ley?", "Se convierte en la libertad personal, pero hay que, dice el pap\u00e1, interiorizarlo porque hay un modo de obedecer exterior.", "Lo que se me impone desde fuera es a trav\u00e9s de la oraci\u00f3n, de la meditaci\u00f3n.", "\u00bfC\u00f3mo se va interiorizando?", "Urge recuperar y presentar una vez m\u00e1s el verdadero rostro de la fe cristiana, que no es simplemente un conjunto de proposiciones que se han de acoger y ratificar con la mente, sino un conocimiento de Cristo vivido personalmente.", "Conocimiento de Cristo vivido personalmente.", "Una memoria viva de Sus Mandamientos.", "Viva.", "Y acaba diciendo el pap\u00e1 una verdad que se ha de hacer vida.", "Dice, pero una palabra no es acogida aut\u00e9nticamente si no se traduce en hechos, sino es puesta en pr\u00e1ctica. La fe es una decisi\u00f3n que afecta a toda la existencia.", "\u00bfY la \u00faltima?", "El \u00faltimo p\u00e1rrafo que voy a citar.", "La fe tiene tambi\u00e9n un contenido moral.", "Suscita y exige un compromiso coherente de vida.", "Comporta y perfecciona la acogida y la observancia de los mandamientos divinos.", "Aqu\u00ed acab\u00f3.", "Este.", "Creo que pen\u00faltimo serm\u00f3n sobre la enc\u00edclica.", "Como veis, es profunda splendor Veritatis, el esplendor de la verdad.", "No significa que no haya cosas.", "\u00bfQue nos cueste entender?", "Yo os confieso que hay cosas que me cuestan mucho.", "E incluso cuando ven\u00eda hacia aqu\u00ed, yo le dec\u00eda, iba, dig\u00e1moslo as\u00ed hablando con Jes\u00fas.", "Y con el mismo autor de la enc\u00edclica, el pap\u00e1 que me explicar\u00e1n las partes que m\u00e1s me pueden costar.", "Y le ped\u00eda que esta misa.", "Se transforme.", "En el marco para que una gracia toque mi alma, mi entendimiento, mi esp\u00edritu.", "Y pueda comprender si Dios quiere lo que mi inteligencia le cuesta.", "A nadie se le pide.", "Que violente su conciencia.", "A nadie, la Iglesia a nadie le pide que violente su conciencia.", "Pero al mismo tiempo, todos, todos, desde un monaguillo peque\u00f1o.", "Hasta un anciano desde un obispo.", "A quien sea.", "Tiene que esforzarse.", "Por entender la verdad.", "La verdad, no, mi verdad, no.", "Esforzarme.", "En auto ratificarme en lo que yo pienso.", "No.", "Usar a Dios.", "Para que me diga o por lo menos as\u00ed tiene que hacerlo.", "\u00bfQu\u00e9?", "Las cosas son como hyo estoy convencido que son.", "Tenemos que.", "Todos a hacer el esfuerzo de decir, nadie, nadie va a forzar mi conciencia, pero se\u00f1or, quiero conocer la verdad, la verdad objetiva.", "La raya perfecta que Dios determina acerca.", "De lo que est\u00e1 bien y de lo que est\u00e1 mal.", "Y aunque me cueste ello.", "Me adecuar\u00e9.", "Totalmente.", "A lo que t\u00fa quieras, a lo que es lo mejor para m\u00ed, aunque ahora no lo entienda de ninguna de las maneras.", "Que San Juan Pablo, segundo que todos los doctores de la Iglesia.", "Intercedan por nosotros hoy aqu\u00ed.", "En esta reuni\u00f3n lit\u00fargica.", "Para que venga la gracia.", "De avanzar por lo menos 1 paso.", "En este camino de disc\u00edpulos frente al maestro.", ""], "OffsetDuration": [[2.22, 3.68], [7.04, 2.81], [11.43, 1.2], [14.78, 4.29], [19.85, 7.86], [28.27, 3.51], [32.53, 22.61], [55.88, 3.28], [59.94, 2.71], [63.5, 8.98], [74.64, 0.53], [75.88, 1.73], [79.45, 3.35], [83.58, 1.66], [86.93, 4.12], [92.54, 0.93], [94.09, 5.04], [100.96, 5.65], [107.7, 0.83], [109.26, 4.38], [114.88, 2.55], [118.91, 3.4], [123.1, 1.16], [125.08, 1.05], [127.24, 1.38], [129.91, 1.94], [132.84, 8.09], [141.73, 8.44], [150.85, 5.86], [158.28, 1.97], [161.41, 8.98], [171.75, 1.49], [173.94, 4.28], [179.13, 1.25], [181.33, 4.17], [186.11, 0.73], [188.08, 3.15], [192.25, 1.65], [194.58, 7.35], [202.72, 2.86], [207.26, 2.05], [210.22, 5.34], [216.22, 7.95], [226.16, 12.48], [239.48, 9.43], [250.24, 2.39], [254.17, 4.91], [261.43, 8.76], [272.49, 3.76], [277.33, 3.83], [283.11, 3.43], [287.09, 1.06], [290.22, 2.84], [294.15, 2.23], [298.63, 4.06], [303.42, 0.85], [306.48, 16.15], [324.67, 8.92], [334.73, 4.5], [339.88, 5.79], [347.19, 23.61], [373.84, 9.49], [384.11, 2.07], [386.82, 2.28], [389.79, 23.04], [413.67, 29.89], [444.06, 14.06], [461.1, 0.9], [463.96, 1.33], [467.72, 1.98], [470.72, 10.39], [481.98, 2.02], [485.88, 4.14], [490.71, 3.03], [496.05, 2.13], [498.82, 1.53], [502.39, 11.22], [514.18, 2.24], [517.3, 9.31], [529.46, 1.5], [533.26, 8.61], [542.67, 27.21], [572.99, 0.7], [574.88, 3.93], [579.97, 5.51], [586.75, 3.04], [591.38, 1.61], [593.73, 8.38], [603.99, 8.47], [613.23, 2.52], [616.38, 1.64], [618.68, 2.17], [621.87, 1.85], [624.58, 0.58], [625.97, 2.2], [629.63, 3.69], [634.28, 0.9], [636.28, 1.51], [639.2, 14.27], [655.35, 0.53], [656.87, 0.61], [658.52, 12.77], [672.53, 10.02], [683.56, 1.75], [686.82, 3.19], [690.83, 1.54], [694.05, 3.56], [698.69, 2.56], [702.13, 8.45], [711.34, 6.25], [718.23, 2.27], [722.43, 16.1], [740.33, 3.99], [745.16, 3.26], [749.74, 0.61], [751.67, 4.18], [758.16, 13.28], [773.08, 0.92], [774.7, 1.66], [777.52, 3.8], [782.46, 5.17], [788.4, 6.86], [797.72, 1.06], [799.98, 0.78], [801.55, 2.49], [805.02, 5.04], [812.04, 1.87], [814.75, 1.52], [817.33, 3.47], [821.66, 5.58], [827.95, 4.93], [833.45, 1.76], [836.53, 1.0], [839.49, 5.27], [845.44, 5.48], [853.79, 1.14], [856.34, 1.94], [859.31, 3.6], [863.91, 6.28], [870.84, 2.78], [874.48, 1.09], [876.16, 1.9], [879.78, 1.46], [882.49, 4.52], [888.35, 1.07], [890.23, 2.87], [894.51, 0.52], [895.69, 0.95], [898.16, 2.42], [901.4, 0.46], [902.86, 2.96], [907.02, 0.86], [909.18, 9.23], [920.52, 5.06], [926.26, 2.27], [929.53, 1.24], [932.12, 1.05], [933.81, 1.23], [936.28, 6.06], [943.48, 4.44], [949.3, 2.48], [952.43, 1.62], [955.12, 2.25], [958.24, 1.93], [960.82, 4.61], [967.59, 4.46]], "Lexical": ["me alegra ver a toda la familia reunida en el primer banco", "para que oremos por el familiar difunto", "no simplemente", "me acuerdo al principio os aseguro que ia en lo que llevamos de misa", "pues varias veces le he pedido al se\u00f1or por gustavo no solamente es decirlo como una f\u00f3rmula del principio le pido", "una y otra vez al se\u00f1or por el alma y", "el wero reunidos sin duda alguna para \u00e9l es una alegr\u00eda tambi\u00e9n es una alegr\u00eda el que mis dos monaguillos me han dicho est\u00e1 aqu\u00ed la sacristana dicho pero que sea que est\u00e9n a francisca he dicho pues me da una inmensa alegr\u00eda el que est\u00e9 aqu\u00ed ya que es una de las columnas de esta iglesia incluso veo", "que sof\u00eda ha vuelto de sus vacaciones en polonia", "cuando sof\u00eda est\u00e1 resplandece m\u00e1s", "la parte de los bancos os lo aseguro e incluso hay unos feligreses de una de mis antiguas parroquias bueno vamos a continuar", "con", "creo que es la pen\u00faltima vez ya", "algunas frases que he sacado de la enc\u00edclica", "splendor veritatis", "es un ser humano un poco complicado era un pap\u00e1", "profundo", "pero bueno alguna vez los sermones pueden ser profundos", "lo digo porque yo mismo si simplemente oyera lo que voy a decir sin meditarlo", "y \u00e9l mismo", "me sentir\u00eda un poco como diciendo esto habr\u00eda que pensarlo con m\u00e1s tiempo", "pero bueno yo lanz\u00f3 las frases", "y m\u00e1s o menos cada uno sacaremos algo", "desde equo", "de un santo", "hablando sobre la moral", "y la parte que he le\u00eddo hoy", "dec\u00eda dec\u00eda no voy a leer la enc\u00edclica entera son trozos sueltos frases sueltas esa va a ser todo el serm\u00f3n escucharle a \u00e9l", "dec\u00eda el elemento primario y decisivo para el juicio moral es el objeto del acto humano", "el cual decide sobre su orden habilidad al bien y el fiel y al fin \u00faltimo que es dios", "una peque\u00f1a explicaci\u00f3n por mi parte", "todos hemos o\u00eddo no lo que importa es la intenci\u00f3n es que las circunstancias te explican cosas alrededor del acto", "o para qu\u00e9 lo hicieron no", "el pap\u00e1 recuerda esto el elemento primario", "y decisivo", "para el juicio moral es decir para ver si algo est\u00e1 bien o est\u00e1 mal", "que es", "es el objeto del acto humano", "es decir lo que haces", "el cual decide sobre su orden habilidad es decir si se puede ordenar si se puede dirigir", "al bien y al fin \u00faltimo que es dios", "las otras cosas que hay alrededor del acto", "los podemos considerar tendr\u00e1 m\u00e1s o menos importancia", "pero lo repito el elemento primario y decisivo para el juicio moral es el objeto del acto humano", "sigue hablando del pap\u00e1 tal orden habilidad es aprendida por la raz\u00f3n en el mismo ser del hombre considerando considerado en su verdad integral", "y por tanto en sus inclinaciones naturales en sus dinamismos y sus finalidades que tambi\u00e9n siempre tienen una dimensi\u00f3n espiritual", "vuelvo a pararme aqu\u00ed otra vez", "la orden habilidad de un acto es decir si est\u00e1 ordenado o desordenado", "es aprendida por la raz\u00f3n es decir la inteligencia en el mismo ser del hombre considerado en su verdad integral", "iba diciendo cosas inclinaciones naturales de una mismas finalidades", "pero acaba diciendo que tambi\u00e9n tienen una dimensi\u00f3n espiritual", "hay actos que s\u00ed solo los consideramos", "para este mundo", "si solamente fuera para el bien de este mundo", "sacar\u00edamos unas conclusiones diversas", "hay cosas que solo porque creemos en la otra vida decimos no", "no lo voy a hacer", "contin\u00faa el pap\u00e1 la raz\u00f3n testimonia que existen objetos del acto humano que se configuran como no ordenables a dios porque contradicen radicalmente el bien de la persona creada a su imagen", "en otro p\u00e1rrafo dice son los actos que en la tradici\u00f3n moral de la iglesia han sido denominados intr\u00ednsecamente malos", "lo son siempre y por s\u00ed mismos es decir por su objeto", "independientemente de las ulteriores intenciones de quien act\u00faa y de las circunstancias", "por esto sin negar en absoluto el influjo que sobre la moralidad tiene las circunstancias y sobre todo las intenciones la iglesia ense\u00f1a que existen actos que por s\u00ed y en s\u00ed mismos independientemente de las circunstancias son siempre gravemente il\u00edcitos por raz\u00f3n de su objeto", "el mismo concilio vaticano segundo en el marco del respeto debido a la persona humana ofrece una amplia ejemplificaci\u00f3n de tales actos", "todo lo que se opone a la vida", "como los homicidios de cualquier g\u00e9nero", "los genocidios el aborto la eutanasia y el mismo suicidio voluntario todo lo que viola la integridad de la persona humana como las mutilaciones las torturas corporales y mentales incluso los intentos de coacci\u00f3n psicol\u00f3gica todo lo que ofende a la dignidad humana", "como las condiciones infrahumanas de vida los encarcelamientos arbitrarios las deportaciones la esclavitud la prostituci\u00f3n la trata de blancas y de j\u00f3venes tambi\u00e9n las condiciones ignominiosas de trabajo en las que los obreros son tratados como meros instrumentos de lucro no como personas libres y responsables todas estas cosas y otras semejantes son ciertamente oprobios", "que al corromper la civilizaci\u00f3n humana deshonran m\u00e1s a quienes los practican que a quienes padecen la injusticia y son totalmente contrarios al honor debido al creador", "fijaos que", "esta larga lista", "la repaso y", "no est\u00e1 hablando de pecados sexuales la gente siempre piensa mucho en las cuestiones sexuales pero al poner ejemplos de estos actos", "intr\u00ednsecamente malos", "ha dicho infinidad de cosas pero no ha puesto ning\u00fan ejemplo", "de lo que siempre se suele achacar a la iglesia", "la \u00fanica cosa que entrar\u00eda un poco", "es lo de la prostituci\u00f3n", "contin\u00faa el pap\u00e1 si los actos son intr\u00ednsecamente malos una intenci\u00f3n buena o determinadas circunstancias particulares pueden atenuar su malicia", "pero no pueden suprimirla", "son actos irremediablemente malos por s\u00ed y en s\u00ed mismos no son ordenables a dios y al bien de la persona", "contin\u00faa m\u00e1s adelante", "por otra parte la intenci\u00f3n es buena cuando apunta al verdadero bien de la persona con relaci\u00f3n a su fin \u00faltimo", "pero los actos cuyo objeto es no ordenable a dios e indigno de la persona humana se oponen siempre y en todos los casos a este bien en este sentido el respeto a las normas que proh\u00edben tales actos y que obligan semper et pro semper o sea sin excepci\u00f3n alguna no solo no limita la buena intenci\u00f3n sino que hasta constituye su expresi\u00f3n fundamental", "es decir", "cuando dicen no es que hab\u00eda buena intenci\u00f3n no no es que la buena intenci\u00f3n", "constituye la expresi\u00f3n fundamental de que ese acto sea bueno", "la buena intenci\u00f3n no va a convertir bueno un acto malo", "es que eso se presupone", "se da\u00f1a por supuesto es que si haces el bien con mala intenci\u00f3n entonces hasta lo bueno lo transformas en un acto tuyo malo", "esto tenemos que tenerlo muy en cuenta porque novelas pel\u00edculas series continuamente han estado bombardeando", "desde que tienen uso de raz\u00f3n", "a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes", "de forma que leas les han inculcado", "la maleabilidad", "d", "las leyes morales del bien y del mal", "la buena intenci\u00f3n se presupone para que un acto sea bueno", "no cambia", "la naturaleza del acto", "la doctrina del objeto como fuente de la moralidad representa una explicitaci\u00f3n aut\u00e9ntica de la moral b\u00edblica de la alianza y de los mandamientos de la caridad y de las virtudes", "y", "dice", "es cuanto acontece con el don del esp\u00edritu santo que en \u00e9l nos es dado interiorizar la ley y percibirla y vivirla como el dinamismo de la verdadera libertad personal", "la ley perfecta de la libertad de la que habla santiago en el cap\u00edtulo primero si interiorizamos la ley explic\u00f3 esta \u00faltima cosa del pap\u00e1", "si la interiorizamos", "eso se convierte en la verdadera libertad personal", "el sometimiento", "a las leyes de dios el sometimiento", "a la inmutabilidad de esas dos tablas de la ley", "se convierte en la libertad personal pero hay que dice el pap\u00e1 interiorizarlo porque hay un modo de obedecer exterior", "lo que se me impone desde fuera es a trav\u00e9s de la oraci\u00f3n de la meditaci\u00f3n", "c\u00f3mo se va interiorizando", "urge recuperar y presentar una vez m\u00e1s el verdadero rostro de la fe cristiana que no es simplemente un conjunto de proposiciones que se han de acoger y ratificar con la mente sino un conocimiento de cristo vivido personalmente", "conocimiento de cristo vivido personalmente", "una memoria viva de sus mandamientos", "viva", "y acaba diciendo el pap\u00e1 una verdad que se ha de hacer vida", "dice pero una palabra no es acogida aut\u00e9nticamente si no se traduce en hechos sino es puesta en pr\u00e1ctica la fe es una decisi\u00f3n que afecta a toda la existencia", "y la \u00faltima", "el \u00faltimo p\u00e1rrafo que voy a citar", "la fe tiene tambi\u00e9n un contenido moral", "suscita y exige un compromiso coherente de vida", "comporta y perfecciona la acogida y la observancia de los mandamientos divinos", "aqu\u00ed acab\u00f3", "este", "creo que pen\u00faltimo serm\u00f3n sobre la enc\u00edclica", "como veis es profunda splendor veritatis el esplendor de la verdad", "no significa que no haya cosas", "que nos cueste entender", "yo os confieso que hay cosas que me cuestan mucho", "e incluso cuando ven\u00eda hacia aqu\u00ed yo le dec\u00eda iba dig\u00e1moslo as\u00ed hablando con jes\u00fas", "y con el mismo autor de la enc\u00edclica el pap\u00e1 que me explicar\u00e1n las partes que m\u00e1s me pueden costar", "y le ped\u00eda que esta misa", "se transforme", "en el marco para que una gracia toque mi alma mi entendimiento mi esp\u00edritu", "y pueda comprender si dios quiere lo que mi inteligencia le cuesta", "a nadie se le pide", "que violente su conciencia", "a nadie la iglesia a nadie le pide que violente su conciencia", "pero al mismo tiempo todos todos desde un monaguillo peque\u00f1o", "hasta un anciano desde un obispo", "a quien sea", "tiene que esforzarse", "por entender la verdad", "la verdad no mi verdad no", "esforzarme", "en auto ratificarme en lo que yo pienso", "no", "usar a dios", "para que me diga o por lo menos as\u00ed tiene que hacerlo", "qu\u00e9", "las cosas son como hyo estoy convencido que son", "tenemos que", "todos a hacer el esfuerzo de decir nadie nadie va a forzar mi conciencia pero se\u00f1or quiero conocer la verdad la verdad objetiva", "la raya perfecta que dios determina acerca", "de lo que est\u00e1 bien y de lo que est\u00e1 mal", "y aunque me cueste ello", "me adecuar\u00e9", "totalmente", "a lo que t\u00fa quieras a lo que es lo mejor para m\u00ed aunque ahora no lo entienda de ninguna de las maneras", "que san juan pablo segundo que todos los doctores de la iglesia", "intercedan por nosotros hoy aqu\u00ed", "en esta reuni\u00f3n lit\u00fargica", "para que venga la gracia", "de avanzar por lo menos un paso", "en este camino de disc\u00edpulos frente al maestro", ""], "ITN": ["me alegra ver a toda la familia reunida en el primer banco", "para que oremos por el familiar difunto", "no simplemente", "me acuerdo al principio os aseguro que ia en lo que llevamos de misa", "pues varias veces le he pedido al se\u00f1or por gustavo no solamente es decirlo como una f\u00f3rmula del principio le pido", "una y otra vez al se\u00f1or por el alma y", "el wero reunidos sin duda alguna para \u00e9l es una alegr\u00eda tambi\u00e9n es una alegr\u00eda el que mis dos monaguillos me han dicho est\u00e1 aqu\u00ed la sacristana dicho pero que sea que est\u00e9n a francisca he dicho pues me da una inmensa alegr\u00eda el que est\u00e9 aqu\u00ed ya que es una de las columnas de esta iglesia incluso veo", "que sof\u00eda ha vuelto de sus vacaciones en polonia", "cuando sof\u00eda est\u00e1 resplandece m\u00e1s", "la parte de los bancos os lo aseguro e incluso hay unos feligreses de una de mis antiguas parroquias bueno vamos a continuar", "con", "creo que es la pen\u00faltima vez ya", "algunas frases que he sacado de la enc\u00edclica", "splendor veritatis", "es un ser humano un poco complicado era un pap\u00e1", "profundo", "pero bueno alguna vez los sermones pueden ser profundos", "lo digo porque yo mismo si simplemente oyera lo que voy a decir sin meditarlo", "y \u00e9l mismo", "me sentir\u00eda un poco como diciendo esto habr\u00eda que pensarlo con m\u00e1s tiempo", "pero bueno yo lanz\u00f3 las frases", "y m\u00e1s o menos cada 1 sacaremos algo", "desde equo", "de un santo", "hablando sobre la moral", "y la parte que he le\u00eddo hoy", "dec\u00eda dec\u00eda no voy a leer la enc\u00edclica entera son trozos sueltos frases sueltas esa va a ser todo el serm\u00f3n escucharle a \u00e9l", "dec\u00eda el elemento primario y decisivo para el juicio moral es el objeto del acto humano", "el cual decide sobre su orden habilidad al bien y el fiel y al fin \u00faltimo que es dios", "una peque\u00f1a explicaci\u00f3n por mi parte", "todos hemos o\u00eddo no lo que importa es la intenci\u00f3n es que las circunstancias te explican cosas alrededor del acto", "o para qu\u00e9 lo hicieron no", "el pap\u00e1 recuerda esto el elemento primario", "y decisivo", "para el juicio moral es decir para ver si algo est\u00e1 bien o est\u00e1 mal", "que es", "es el objeto del acto humano", "es decir lo que haces", "el cual decide sobre su orden habilidad es decir si se puede ordenar si se puede dirigir", "al bien y al fin \u00faltimo que es dios", "las otras cosas que hay alrededor del acto", "los podemos considerar tendr\u00e1 m\u00e1s o menos importancia", "pero lo repito el elemento primario y decisivo para el juicio moral es el objeto del acto humano", "sigue hablando del pap\u00e1 tal orden habilidad es aprendida por la raz\u00f3n en el mismo ser del hombre considerando considerado en su verdad integral", "y por tanto en sus inclinaciones naturales en sus dinamismos y sus finalidades que tambi\u00e9n siempre tienen una dimensi\u00f3n espiritual", "vuelvo a pararme aqu\u00ed otra vez", "la orden habilidad de un acto es decir si est\u00e1 ordenado o desordenado", "es aprendida por la raz\u00f3n es decir la inteligencia en el mismo ser del hombre considerado en su verdad integral", "iba diciendo cosas inclinaciones naturales de una mismas finalidades", "pero acaba diciendo que tambi\u00e9n tienen una dimensi\u00f3n espiritual", "hay actos que s\u00ed solo los consideramos", "para este mundo", "si solamente fuera para el bien de este mundo", "sacar\u00edamos unas conclusiones diversas", "hay cosas que solo porque creemos en la otra vida decimos no", "no lo voy a hacer", "contin\u00faa el pap\u00e1 la raz\u00f3n testimonia que existen objetos del acto humano que se configuran como no ordenables a dios porque contradicen radicalmente el bien de la persona creada a su imagen", "en otro p\u00e1rrafo dice son los actos que en la tradici\u00f3n moral de la iglesia han sido denominados intr\u00ednsecamente malos", "lo son siempre y por s\u00ed mismos es decir por su objeto", "independientemente de las ulteriores intenciones de quien act\u00faa y de las circunstancias", "por esto sin negar en absoluto el influjo que sobre la moralidad tiene las circunstancias y sobre todo las intenciones la iglesia ense\u00f1a que existen actos que por s\u00ed y en s\u00ed mismos independientemente de las circunstancias son siempre gravemente il\u00edcitos por raz\u00f3n de su objeto", "el mismo concilio vaticano segundo en el marco del respeto debido a la persona humana ofrece una amplia ejemplificaci\u00f3n de tales actos", "todo lo que se opone a la vida", "como los homicidios de cualquier g\u00e9nero", "los genocidios el aborto la eutanasia y el mismo suicidio voluntario todo lo que viola la integridad de la persona humana como las mutilaciones las torturas corporales y mentales incluso los intentos de coacci\u00f3n psicol\u00f3gica todo lo que ofende a la dignidad humana", "como las condiciones infrahumanas de vida los encarcelamientos arbitrarios las deportaciones la esclavitud la prostituci\u00f3n la trata de blancas y de j\u00f3venes tambi\u00e9n las condiciones ignominiosas de trabajo en las que los obreros son tratados como meros instrumentos de lucro no como personas libres y responsables todas estas cosas y otras semejantes son ciertamente oprobios", "que al corromper la civilizaci\u00f3n humana deshonran m\u00e1s a quienes los practican que a quienes padecen la injusticia y son totalmente contrarios al honor debido al creador", "fijaos que", "esta larga lista", "la repaso y", "no est\u00e1 hablando de pecados sexuales la gente siempre piensa mucho en las cuestiones sexuales pero al poner ejemplos de estos actos", "intr\u00ednsecamente malos", "ha dicho infinidad de cosas pero no ha puesto ning\u00fan ejemplo", "de lo que siempre se suele achacar a la iglesia", "la \u00fanica cosa que entrar\u00eda un poco", "es lo de la prostituci\u00f3n", "contin\u00faa el pap\u00e1 si los actos son intr\u00ednsecamente malos una intenci\u00f3n buena o determinadas circunstancias particulares pueden atenuar su malicia", "pero no pueden suprimirla", "son actos irremediablemente malos por s\u00ed y en s\u00ed mismos no son ordenables a dios y al bien de la persona", "contin\u00faa m\u00e1s adelante", "por otra parte la intenci\u00f3n es buena cuando apunta al verdadero bien de la persona con relaci\u00f3n a su fin \u00faltimo", "pero los actos cuyo objeto es no ordenable a dios e indigno de la persona humana se oponen siempre y en todos los casos a este bien en este sentido el respeto a las normas que proh\u00edben tales actos y que obligan semper et pro semper o sea sin excepci\u00f3n alguna no solo no limita la buena intenci\u00f3n sino que hasta constituye su expresi\u00f3n fundamental", "es decir", "cuando dicen no es que hab\u00eda buena intenci\u00f3n no no es que la buena intenci\u00f3n", "constituye la expresi\u00f3n fundamental de que ese acto sea bueno", "la buena intenci\u00f3n no va a convertir bueno un acto malo", "es que eso se presupone", "se da\u00f1a por supuesto es que si haces el bien con mala intenci\u00f3n entonces hasta lo bueno lo transformas en un acto tuyo malo", "esto tenemos que tenerlo muy en cuenta porque novelas pel\u00edculas series continuamente han estado bombardeando", "desde que tienen uso de raz\u00f3n", "a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes", "de forma que leas les han inculcado", "la maleabilidad", "d", "las leyes morales del bien y del mal", "la buena intenci\u00f3n se presupone para que un acto sea bueno", "no cambia", "la naturaleza del acto", "la doctrina del objeto como fuente de la moralidad representa una explicitaci\u00f3n aut\u00e9ntica de la moral b\u00edblica de la alianza y de los mandamientos de la caridad y de las virtudes", "y", "dice", "es cuanto acontece con el don del esp\u00edritu santo que en \u00e9l nos es dado interiorizar la ley y percibirla y vivirla como el dinamismo de la verdadera libertad personal", "la ley perfecta de la libertad de la que habla santiago en el cap\u00edtulo primero si interiorizamos la ley explic\u00f3 esta \u00faltima cosa del pap\u00e1", "si la interiorizamos", "eso se convierte en la verdadera libertad personal", "el sometimiento", "a las leyes de dios el sometimiento", "a la inmutabilidad de esas dos tablas de la ley", "se convierte en la libertad personal pero hay que dice el pap\u00e1 interiorizarlo porque hay un modo de obedecer exterior", "lo que se me impone desde fuera es a trav\u00e9s de la oraci\u00f3n de la meditaci\u00f3n", "c\u00f3mo se va interiorizando", "urge recuperar y presentar una vez m\u00e1s el verdadero rostro de la fe cristiana que no es simplemente un conjunto de proposiciones que se han de acoger y ratificar con la mente sino un conocimiento de cristo vivido personalmente", "conocimiento de cristo vivido personalmente", "una memoria viva de sus mandamientos", "viva", "y acaba diciendo el pap\u00e1 una verdad que se ha de hacer vida", "dice pero una palabra no es acogida aut\u00e9nticamente si no se traduce en hechos sino es puesta en pr\u00e1ctica la fe es una decisi\u00f3n que afecta a toda la existencia", "y la \u00faltima", "el \u00faltimo p\u00e1rrafo que voy a citar", "la fe tiene tambi\u00e9n un contenido moral", "suscita y exige un compromiso coherente de vida", "comporta y perfecciona la acogida y la observancia de los mandamientos divinos", "aqu\u00ed acab\u00f3", "este", "creo que pen\u00faltimo serm\u00f3n sobre la enc\u00edclica", "como veis es profunda splendor veritatis el esplendor de la verdad", "no significa que no haya cosas", "que nos cueste entender", "yo os confieso que hay cosas que me cuestan mucho", "e incluso cuando ven\u00eda hacia aqu\u00ed yo le dec\u00eda iba dig\u00e1moslo as\u00ed hablando con jes\u00fas", "y con el mismo autor de la enc\u00edclica el pap\u00e1 que me explicar\u00e1n las partes que m\u00e1s me pueden costar", "y le ped\u00eda que esta misa", "se transforme", "en el marco para que una gracia toque mi alma mi entendimiento mi esp\u00edritu", "y pueda comprender si dios quiere lo que mi inteligencia le cuesta", "a nadie se le pide", "que violente su conciencia", "a nadie la iglesia a nadie le pide que violente su conciencia", "pero al mismo tiempo todos todos desde un monaguillo peque\u00f1o", "hasta un anciano desde un obispo", "a quien sea", "tiene que esforzarse", "por entender la verdad", "la verdad no mi verdad no", "esforzarme", "en auto ratificarme en lo que yo pienso", "no", "usar a dios", "para que me diga o por lo menos as\u00ed tiene que hacerlo", "qu\u00e9", "las cosas son como hyo estoy convencido que son", "tenemos que", "todos a hacer el esfuerzo de decir nadie nadie va a forzar mi conciencia pero se\u00f1or quiero conocer la verdad la verdad objetiva", "la raya perfecta que dios determina acerca", "de lo que est\u00e1 bien y de lo que est\u00e1 mal", "y aunque me cueste ello", "me adecuar\u00e9", "totalmente", "a lo que t\u00fa quieras a lo que es lo mejor para m\u00ed aunque ahora no lo entienda de ninguna de las maneras", "que san juan pablo segundo que todos los doctores de la iglesia", "intercedan por nosotros hoy aqu\u00ed", "en esta reuni\u00f3n lit\u00fargica", "para que venga la gracia", "de avanzar por lo menos 1 paso", "en este camino de disc\u00edpulos frente al maestro", ""], "MaskedITN": ["me alegra ver a toda la familia reunida en el primer banco", "para que oremos por el familiar difunto", "no simplemente", "me acuerdo al principio os aseguro que ia en lo que llevamos de misa", "pues varias veces le he pedido al se\u00f1or por gustavo no solamente es decirlo como una f\u00f3rmula del principio le pido", "una y otra vez al se\u00f1or por el alma y", "el wero reunidos sin duda alguna para \u00e9l es una alegr\u00eda tambi\u00e9n es una alegr\u00eda el que mis dos monaguillos me han dicho est\u00e1 aqu\u00ed la sacristana dicho pero que sea que est\u00e9n a francisca he dicho pues me da una inmensa alegr\u00eda el que est\u00e9 aqu\u00ed ya que es una de las columnas de esta iglesia incluso veo", "que sof\u00eda ha vuelto de sus vacaciones en polonia", "cuando sof\u00eda est\u00e1 resplandece m\u00e1s", "la parte de los bancos os lo aseguro e incluso hay unos feligreses de una de mis antiguas parroquias bueno vamos a continuar", "con", "creo que es la pen\u00faltima vez ya", "algunas frases que he sacado de la enc\u00edclica", "splendor veritatis", "es un ser humano un poco complicado era un pap\u00e1", "profundo", "pero bueno alguna vez los sermones pueden ser profundos", "lo digo porque yo mismo si simplemente oyera lo que voy a decir sin meditarlo", "y \u00e9l mismo", "me sentir\u00eda un poco como diciendo esto habr\u00eda que pensarlo con m\u00e1s tiempo", "pero bueno yo lanz\u00f3 las frases", "y m\u00e1s o menos cada 1 sacaremos algo", "desde equo", "de un santo", "hablando sobre la moral", "y la parte que he le\u00eddo hoy", "dec\u00eda dec\u00eda no voy a leer la enc\u00edclica entera son trozos sueltos frases sueltas esa va a ser todo el serm\u00f3n escucharle a \u00e9l", "dec\u00eda el elemento primario y decisivo para el juicio moral es el objeto del acto humano", "el cual decide sobre su orden habilidad al bien y el fiel y al fin \u00faltimo que es dios", "una peque\u00f1a explicaci\u00f3n por mi parte", "todos hemos o\u00eddo no lo que importa es la intenci\u00f3n es que las circunstancias te explican cosas alrededor del acto", "\u00bfo para qu\u00e9 lo hicieron no", "el pap\u00e1 recuerda esto el elemento primario", "y decisivo", "para el juicio moral es decir para ver si algo est\u00e1 bien o est\u00e1 mal", "\u00bfque es", "es el objeto del acto humano", "es decir lo que haces", "el cual decide sobre su orden habilidad es decir si se puede ordenar si se puede dirigir", "al bien y al fin \u00faltimo que es dios", "las otras cosas que hay alrededor del acto", "los podemos considerar tendr\u00e1 m\u00e1s o menos importancia", "pero lo repito el elemento primario y decisivo para el juicio moral es el objeto del acto humano", "sigue hablando del pap\u00e1 tal orden habilidad es aprendida por la raz\u00f3n en el mismo ser del hombre considerando considerado en su verdad integral", "y por tanto en sus inclinaciones naturales en sus dinamismos y sus finalidades que tambi\u00e9n siempre tienen una dimensi\u00f3n espiritual", "vuelvo a pararme aqu\u00ed otra vez", "la orden habilidad de un acto es decir si est\u00e1 ordenado o desordenado", "es aprendida por la raz\u00f3n es decir la inteligencia en el mismo ser del hombre considerado en su verdad integral", "iba diciendo cosas inclinaciones naturales de una mismas finalidades", "pero acaba diciendo que tambi\u00e9n tienen una dimensi\u00f3n espiritual", "hay actos que s\u00ed solo los consideramos", "para este mundo", "si solamente fuera para el bien de este mundo", "sacar\u00edamos unas conclusiones diversas", "hay cosas que solo porque creemos en la otra vida decimos no", "no lo voy a hacer", "contin\u00faa el pap\u00e1 la raz\u00f3n testimonia que existen objetos del acto humano que se configuran como no ordenables a dios porque contradicen radicalmente el bien de la persona creada a su imagen", "en otro p\u00e1rrafo dice son los actos que en la tradici\u00f3n moral de la iglesia han sido denominados intr\u00ednsecamente malos", "lo son siempre y por s\u00ed mismos es decir por su objeto", "independientemente de las ulteriores intenciones de quien act\u00faa y de las circunstancias", "por esto sin negar en absoluto el influjo que sobre la moralidad tiene las circunstancias y sobre todo las intenciones la iglesia ense\u00f1a que existen actos que por s\u00ed y en s\u00ed mismos independientemente de las circunstancias son siempre gravemente il\u00edcitos por raz\u00f3n de su objeto", "el mismo concilio vaticano segundo en el marco del respeto debido a la persona humana ofrece una amplia ejemplificaci\u00f3n de tales actos", "todo lo que se opone a la vida", "como los homicidios de cualquier g\u00e9nero", "los genocidios el aborto la eutanasia y el mismo suicidio voluntario todo lo que viola la integridad de la persona humana como las mutilaciones las torturas corporales y mentales incluso los intentos de coacci\u00f3n psicol\u00f3gica todo lo que ofende a la dignidad humana", "como las condiciones infrahumanas de vida los encarcelamientos arbitrarios las deportaciones la esclavitud la prostituci\u00f3n la trata de blancas y de j\u00f3venes tambi\u00e9n las condiciones ignominiosas de trabajo en las que los obreros son tratados como meros instrumentos de lucro no como personas libres y responsables todas estas cosas y otras semejantes son ciertamente oprobios", "que al corromper la civilizaci\u00f3n humana deshonran m\u00e1s a quienes los practican que a quienes padecen la injusticia y son totalmente contrarios al honor debido al creador", "fijaos que", "esta larga lista", "la repaso y", "no est\u00e1 hablando de pecados sexuales la gente siempre piensa mucho en las cuestiones sexuales pero al poner ejemplos de estos actos", "intr\u00ednsecamente malos", "ha dicho infinidad de cosas pero no ha puesto ning\u00fan ejemplo", "de lo que siempre se suele achacar a la iglesia", "la \u00fanica cosa que entrar\u00eda un poco", "\u00bfes lo de la prostituci\u00f3n", "contin\u00faa el pap\u00e1 si los actos son intr\u00ednsecamente malos una intenci\u00f3n buena o determinadas circunstancias particulares pueden atenuar su malicia", "pero no pueden suprimirla", "son actos irremediablemente malos por s\u00ed y en s\u00ed mismos no son ordenables a dios y al bien de la persona", "contin\u00faa m\u00e1s adelante", "por otra parte la intenci\u00f3n es buena cuando apunta al verdadero bien de la persona con relaci\u00f3n a su fin \u00faltimo", "pero los actos cuyo objeto es no ordenable a dios e indigno de la persona humana se oponen siempre y en todos los casos a este bien en este sentido el respeto a las normas que proh\u00edben tales actos y que obligan semper et pro semper o sea sin excepci\u00f3n alguna no solo no limita la buena intenci\u00f3n sino que hasta constituye su expresi\u00f3n fundamental", "es decir", "cuando dicen no es que hab\u00eda buena intenci\u00f3n no no es que la buena intenci\u00f3n", "constituye la expresi\u00f3n fundamental de que ese acto sea bueno", "la buena intenci\u00f3n no va a convertir bueno un acto malo", "es que eso se presupone", "se da\u00f1a por supuesto es que si haces el bien con mala intenci\u00f3n entonces hasta lo bueno lo transformas en un acto tuyo malo", "esto tenemos que tenerlo muy en cuenta porque novelas pel\u00edculas series continuamente han estado bombardeando", "desde que tienen uso de raz\u00f3n", "a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes", "de forma que leas les han inculcado", "la maleabilidad", "d", "las leyes morales del bien y del mal", "la buena intenci\u00f3n se presupone para que un acto sea bueno", "no cambia", "la naturaleza del acto", "la doctrina del objeto como fuente de la moralidad representa una explicitaci\u00f3n aut\u00e9ntica de la moral b\u00edblica de la alianza y de los mandamientos de la caridad y de las virtudes", "y", "dice", "es cuanto acontece con el don del esp\u00edritu santo que en \u00e9l nos es dado interiorizar la ley y percibirla y vivirla como el dinamismo de la verdadera libertad personal", "la ley perfecta de la libertad de la que habla santiago en el cap\u00edtulo primero si interiorizamos la ley explic\u00f3 esta \u00faltima cosa del pap\u00e1", "si la interiorizamos", "eso se convierte en la verdadera libertad personal", "el sometimiento", "a las leyes de dios el sometimiento", "\u00bfa la inmutabilidad de esas dos tablas de la ley", "se convierte en la libertad personal pero hay que dice el pap\u00e1 interiorizarlo porque hay un modo de obedecer exterior", "lo que se me impone desde fuera es a trav\u00e9s de la oraci\u00f3n de la meditaci\u00f3n", "\u00bfc\u00f3mo se va interiorizando", "urge recuperar y presentar una vez m\u00e1s el verdadero rostro de la fe cristiana que no es simplemente un conjunto de proposiciones que se han de acoger y ratificar con la mente sino un conocimiento de cristo vivido personalmente", "conocimiento de cristo vivido personalmente", "una memoria viva de sus mandamientos", "viva", "y acaba diciendo el pap\u00e1 una verdad que se ha de hacer vida", "dice pero una palabra no es acogida aut\u00e9nticamente si no se traduce en hechos sino es puesta en pr\u00e1ctica la fe es una decisi\u00f3n que afecta a toda la existencia", "\u00bfy la \u00faltima", "el \u00faltimo p\u00e1rrafo que voy a citar", "la fe tiene tambi\u00e9n un contenido moral", "suscita y exige un compromiso coherente de vida", "comporta y perfecciona la acogida y la observancia de los mandamientos divinos", "aqu\u00ed acab\u00f3", "este", "creo que pen\u00faltimo serm\u00f3n sobre la enc\u00edclica", "como veis es profunda splendor veritatis el esplendor de la verdad", "no significa que no haya cosas", "\u00bfque nos cueste entender", "yo os confieso que hay cosas que me cuestan mucho", "e incluso cuando ven\u00eda hacia aqu\u00ed yo le dec\u00eda iba dig\u00e1moslo as\u00ed hablando con jes\u00fas", "y con el mismo autor de la enc\u00edclica el pap\u00e1 que me explicar\u00e1n las partes que m\u00e1s me pueden costar", "y le ped\u00eda que esta misa", "se transforme", "en el marco para que una gracia toque mi alma mi entendimiento mi esp\u00edritu", "y pueda comprender si dios quiere lo que mi inteligencia le cuesta", "a nadie se le pide", "que violente su conciencia", "a nadie la iglesia a nadie le pide que violente su conciencia", "pero al mismo tiempo todos todos desde un monaguillo peque\u00f1o", "hasta un anciano desde un obispo", "a quien sea", "tiene que esforzarse", "por entender la verdad", "la verdad no mi verdad no", "esforzarme", "en auto ratificarme en lo que yo pienso", "no", "usar a dios", "para que me diga o por lo menos as\u00ed tiene que hacerlo", "\u00bfqu\u00e9", "las cosas son como hyo estoy convencido que son", "tenemos que", "todos a hacer el esfuerzo de decir nadie nadie va a forzar mi conciencia pero se\u00f1or quiero conocer la verdad la verdad objetiva", "la raya perfecta que dios determina acerca", "de lo que est\u00e1 bien y de lo que est\u00e1 mal", "y aunque me cueste ello", "me adecuar\u00e9", "totalmente", "a lo que t\u00fa quieras a lo que es lo mejor para m\u00ed aunque ahora no lo entienda de ninguna de las maneras", "que san juan pablo segundo que todos los doctores de la iglesia", "intercedan por nosotros hoy aqu\u00ed", "en esta reuni\u00f3n lit\u00fargica", "para que venga la gracia", "de avanzar por lo menos 1 paso", "en este camino de disc\u00edpulos frente al maestro", ""], "Words": [{"me": [2.22, 0.1]}, {"alegra": [2.33, 0.36]}, {"ver": [2.7, 0.33]}, {"a": [3.04, 0.09]}, {"toda": [3.14, 0.33]}, {"la": [3.48, 0.09]}, {"familia": [3.58, 0.57]}, {"reunida": [4.16, 0.45]}, {"en": [4.62, 0.08]}, {"el": [4.71, 0.12]}, {"primer": [4.84, 0.37]}, {"banco": [5.22, 0.68]}, {"para": [7.04, 0.49]}, {"que": [7.54, 0.17]}, {"oremos": [7.72, 0.51]}, {"por": [8.24, 0.23]}, {"el": [8.48, 0.13]}, {"familiar": [8.62, 0.48]}, {"difunto": [9.11, 0.74]}, {"no": [11.43, 0.21]}, {"simplemente": [11.65, 0.98]}, {"me": [14.78, 0.15]}, {"acuerdo": [14.94, 0.35]}, {"al": [15.3, 0.13]}, {"principio": [15.44, 0.63]}, {"os": [16.08, 0.11]}, {"aseguro": [16.2, 0.57]}, {"que": [16.78, 0.65]}, {"ia": [17.52, 0.19]}, {"en": [17.72, 0.08]}, {"lo": [17.81, 0.1]}, {"que": [17.92, 0.12]}, {"llevamos": [18.05, 0.42]}, {"de": [18.48, 0.09]}, {"misa": [18.58, 0.49]}, {"pues": [19.85, 0.29]}, {"varias": [20.15, 0.45]}, {"veces": [20.61, 0.51]}, {"le": [21.13, 0.11]}, {"he": [21.25, 0.05]}, {"pedido": [21.31, 0.37]}, {"al": [21.69, 0.11]}, {"se\u00f1or": [21.81, 0.49]}, {"por": [22.31, 0.19]}, {"gustavo": [22.51, 0.6]}, {"no": [23.27, 0.53]}, {"solamente": [23.81, 0.73]}, {"es": [24.55, 0.35]}, {"decirlo": [24.93, 0.49]}, {"como": [25.43, 0.18]}, {"una": [25.62, 0.16]}, {"f\u00f3rmula": [25.79, 0.4]}, {"del": [26.2, 0.1]}, {"principio": [26.31, 0.71]}, {"le": [27.03, 0.13]}, {"pido": [27.17, 0.54]}, {"una": [28.27, 0.31]}, {"y": [28.59, 0.07]}, {"otra": [28.67, 0.23]}, {"vez": [28.91, 0.37]}, {"al": [29.31, 0.25]}, {"se\u00f1or": [29.57, 0.75]}, {"por": [30.47, 0.35]}, {"el": [30.83, 0.13]}, {"alma": [30.97, 0.45]}, {"y": [31.43, 0.35]}, {"el": [32.53, 0.16]}, {"wero": [32.7, 0.26]}, {"reunidos": [32.97, 0.66]}, {"sin": [33.95, 0.29]}, {"duda": [34.25, 0.21]}, {"alguna": [34.47, 0.56]}, {"para": [35.06, 0.24]}, {"\u00e9l": [35.31, 0.15]}, {"es": [35.47, 0.15]}, {"una": [35.63, 0.15]}, {"alegr\u00eda": [35.79, 0.61]}, {"tambi\u00e9n": [37.59, 0.35]}, {"es": [37.95, 0.13]}, {"una": [38.09, 0.13]}, {"alegr\u00eda": [38.23, 0.38]}, {"el": [38.62, 0.06]}, {"que": [38.69, 0.13]}, {"mis": [38.83, 0.19]}, {"dos": [39.03, 0.17]}, {"monaguillos": [39.21, 0.79]}, {"me": [40.31, 0.17]}, {"han": [40.49, 0.09]}, {"dicho": [40.59, 0.29]}, {"est\u00e1": [40.89, 0.19]}, {"aqu\u00ed": [41.09, 0.19]}, {"la": [41.29, 0.11]}, {"sacristana": [41.41, 0.6]}, {"dicho": [42.02, 0.26]}, {"pero": [42.29, 0.17]}, {"que": [42.47, 0.12]}, {"sea": [42.6, 0.12]}, {"que": [42.73, 0.09]}, {"est\u00e9n": [42.83, 0.21]}, {"a": [43.05, 0.07]}, {"francisca": [43.13, 0.89]}, {"he": [44.05, 0.39]}, {"dicho": [44.77, 0.43]}, {"pues": [45.21, 0.43]}, {"me": [45.93, 0.17]}, {"da": [46.11, 0.17]}, {"una": [46.29, 0.25]}, {"inmensa": [46.55, 0.47]}, {"alegr\u00eda": [47.03, 0.61]}, {"el": [47.99, 0.21]}, {"que": [48.21, 0.12]}, {"est\u00e9": [48.34, 0.54]}, {"aqu\u00ed": [48.91, 0.66]}, {"ya": [49.61, 0.23]}, {"que": [49.85, 0.17]}, {"es": [50.03, 0.11]}, {"una": [50.15, 0.25]}, {"de": [50.41, 0.11]}, {"las": [50.53, 0.47]}, {"columnas": [51.29, 1.01]}, {"de": [52.35, 0.11]}, {"esta": [52.47, 0.23]}, {"iglesia": [52.71, 0.69]}, {"incluso": [54.15, 0.45]}, {"veo": [54.61, 0.53]}, {"que": [55.88, 0.29]}, {"sof\u00eda": [56.2, 0.69]}, {"ha": [56.9, 0.13]}, {"vuelto": [57.04, 0.37]}, {"de": [57.42, 0.11]}, {"sus": [57.54, 0.21]}, {"vacaciones": [57.76, 0.67]}, {"en": [58.44, 0.19]}, {"polonia": [58.64, 0.52]}, {"cuando": [59.94, 0.32]}, {"sof\u00eda": [60.27, 0.38]}, {"est\u00e1": [60.66, 0.48]}, {"resplandece": [61.2, 0.87]}, {"m\u00e1s": [62.08, 0.57]}, {"la": [63.5, 0.19]}, {"parte": [63.7, 0.31]}, {"de": [64.02, 0.09]}, {"los": [64.12, 0.16]}, {"bancos": [64.29, 0.4]}, {"os": [64.7, 0.13]}, {"lo": [64.84, 0.09]}, {"aseguro": [64.94, 0.56]}, {"e": [65.54, 0.41]}, {"incluso": [66.8, 0.45]}, {"hay": [67.26, 0.27]}, {"unos": [67.54, 0.25]}, {"feligreses": [67.8, 0.63]}, {"de": [68.44, 0.09]}, {"una": [68.54, 0.19]}, {"de": [68.74, 0.11]}, {"mis": [68.86, 0.17]}, {"antiguas": [69.04, 0.53]}, {"parroquias": [69.58, 0.85]}, {"bueno": [70.76, 0.3]}, {"vamos": [71.1, 0.39]}, {"a": [71.5, 0.07]}, {"continuar": [71.58, 0.9]}, {"con": [74.64, 0.53]}, {"creo": [75.88, 0.27]}, {"que": [76.16, 0.09]}, {"es": [76.26, 0.05]}, {"la": [76.32, 0.09]}, {"pen\u00faltima": [76.42, 0.62]}, {"vez": [77.05, 0.22]}, {"ya": [77.28, 0.33]}, {"algunas": [79.45, 0.56]}, {"frases": [80.02, 0.42]}, {"que": [80.45, 0.09]}, {"he": [80.55, 0.03]}, {"sacado": [80.59, 0.66]}, {"de": [81.61, 0.19]}, {"la": [81.81, 0.07]}, {"enc\u00edclica": [81.89, 0.91]}, {"splendor": [83.58, 0.63]}, {"veritatis": [84.22, 1.02]}, {"es": [86.93, 0.17]}, {"un": [87.11, 0.13]}, {"ser": [87.25, 0.13]}, {"humano": [87.39, 0.21]}, {"un": [87.61, 0.11]}, {"poco": [87.73, 0.77]}, {"complicado": [88.69, 1.18]}, {"era": [90.07, 0.23]}, {"un": [90.31, 0.09]}, {"pap\u00e1": [90.41, 0.64]}, {"profundo": [92.54, 0.93]}, {"pero": [94.09, 0.2]}, {"bueno": [94.3, 0.2]}, {"alguna": [94.51, 0.35]}, {"vez": [94.87, 0.59]}, {"los": [95.83, 0.23]}, {"sermones": [96.07, 0.82]}, {"pueden": [97.67, 0.37]}, {"ser": [98.05, 0.21]}, {"profundos": [98.27, 0.86]}, {"lo": [100.96, 0.19]}, {"digo": [101.16, 0.21]}, {"porque": [101.38, 0.27]}, {"yo": [101.66, 0.21]}, {"mismo": [101.88, 0.77]}, {"si": [102.77, 0.22]}, {"simplemente": [103.0, 0.58]}, {"oyera": [103.59, 0.3]}, {"lo": [103.9, 0.11]}, {"que": [104.02, 0.11]}, {"voy": [104.14, 0.19]}, {"a": [104.34, 0.05]}, {"decir": [104.4, 0.52]}, {"sin": [105.32, 0.39]}, {"meditarlo": [105.72, 0.89]}, {"y": [107.7, 0.13]}, {"\u00e9l": [107.84, 0.07]}, {"mismo": [107.92, 0.61]}, {"me": [109.26, 0.18]}, {"sentir\u00eda": [109.45, 0.46]}, {"un": [109.92, 0.09]}, {"poco": [110.02, 0.25]}, {"como": [110.28, 0.21]}, {"diciendo": [110.5, 0.95]}, {"esto": [111.48, 0.3]}, {"habr\u00eda": [111.79, 0.28]}, {"que": [112.08, 0.11]}, {"pensarlo": [112.2, 0.49]}, {"con": [112.7, 0.15]}, {"m\u00e1s": [112.86, 0.21]}, {"tiempo": [113.08, 0.56]}, {"pero": [114.88, 0.25]}, {"bueno": [115.14, 0.33]}, {"yo": [115.9, 0.23]}, {"lanz\u00f3": [116.14, 0.35]}, {"las": [116.5, 0.25]}, {"frases": [116.76, 0.67]}, {"y": [118.91, 0.13]}, {"m\u00e1s": [119.05, 0.45]}, {"o": [119.53, 0.13]}, {"menos": [119.67, 0.53]}, {"cada": [120.23, 0.29]}, {"uno": [120.53, 0.41]}, {"sacaremos": [121.23, 0.65]}, {"algo": [121.89, 0.42]}, {"desde": [123.1, 0.55]}, {"equo": [123.68, 0.58]}, {"de": [125.08, 0.14]}, {"un": [125.23, 0.2]}, {"santo": [125.44, 0.69]}, {"hablando": [127.24, 0.47]}, {"sobre": [127.72, 0.29]}, {"la": [128.02, 0.11]}, {"moral": [128.14, 0.48]}, {"y": [129.91, 0.09]}, {"la": [130.01, 0.11]}, {"parte": [130.13, 0.69]}, {"que": [131.03, 0.16]}, {"he": [131.2, 0.02]}, {"le\u00eddo": [131.23, 0.31]}, {"hoy": [131.55, 0.3]}, {"dec\u00eda": [132.84, 0.49]}, {"dec\u00eda": [133.42, 0.73]}, {"no": [134.42, 0.38]}, {"voy": [134.81, 0.22]}, {"a": [135.04, 0.05]}, {"leer": [135.1, 0.23]}, {"la": [135.34, 0.08]}, {"enc\u00edclica": [135.43, 0.46]}, {"entera": [135.9, 0.27]}, {"son": [136.18, 0.25]}, {"trozos": [136.44, 0.39]}, {"sueltos": [136.84, 0.51]}, {"frases": [137.36, 0.38]}, {"sueltas": [137.75, 0.52]}, {"esa": [138.28, 0.29]}, {"va": [138.58, 0.07]}, {"a": [138.66, 0.03]}, {"ser": [138.7, 0.19]}, {"todo": [138.9, 0.2]}, {"el": [139.11, 0.1]}, {"serm\u00f3n": [139.22, 0.37]}, {"escucharle": [139.6, 0.71]}, {"a": [140.5, 0.21]}, {"\u00e9l": [140.72, 0.21]}, {"dec\u00eda": [141.73, 0.45]}, {"el": [142.45, 0.16]}, {"elemento": [142.62, 0.58]}, {"primario": [143.21, 0.91]}, {"y": [144.15, 0.15]}, {"decisivo": [144.31, 0.71]}, {"para": [145.03, 0.26]}, {"el": [145.3, 0.08]}, {"juicio": [145.39, 0.49]}, {"moral": [145.89, 0.52]}, {"es": [147.33, 0.29]}, {"el": [147.63, 0.28]}, {"objeto": [147.94, 1.0]}, {"del": [149.09, 0.25]}, {"acto": [149.35, 0.35]}, {"humano": [149.71, 0.46]}, {"el": [150.85, 0.21]}, {"cual": [151.07, 0.29]}, {"decide": [151.37, 0.43]}, {"sobre": [151.81, 0.31]}, {"su": [152.13, 0.25]}, {"orden": [152.41, 0.35]}, {"habilidad": [152.77, 0.73]}, {"al": [153.51, 0.13]}, {"bien": [153.65, 0.39]}, {"y": [154.05, 0.07]}, {"el": [154.13, 0.15]}, {"fiel": [154.29, 0.41]}, {"y": [154.98, 0.12]}, {"al": [155.11, 0.09]}, {"fin": [155.21, 0.24]}, {"\u00faltimo": [155.46, 0.52]}, {"que": [155.99, 0.1]}, {"es": [156.1, 0.14]}, {"dios": [156.25, 0.46]}, {"una": [158.28, 0.23]}, {"peque\u00f1a": [158.52, 0.34]}, {"explicaci\u00f3n": [158.87, 0.6]}, {"por": [159.48, 0.17]}, {"mi": [159.66, 0.11]}, {"parte": [159.78, 0.47]}, {"todos": [161.41, 0.41]}, {"hemos": [161.83, 0.27]}, {"o\u00eddo": [162.11, 0.76]}, {"no": [162.97, 0.31]}, {"lo": [163.29, 0.13]}, {"que": [163.43, 0.09]}, {"importa": [163.53, 0.39]}, {"es": [163.93, 0.08]}, {"la": [164.02, 0.07]}, {"intenci\u00f3n": [164.1, 1.02]}, {"es": [165.13, 0.19]}, {"que": [165.33, 0.13]}, {"las": [165.47, 0.19]}, {"circunstancias": [165.67, 1.78]}, {"te": [167.65, 0.12]}, {"explican": [167.78, 0.44]}, {"cosas": [168.23, 0.37]}, {"alrededor": [168.7, 1.0]}, {"del": [169.71, 0.19]}, {"acto": [169.91, 0.48]}, {"o": [171.75, 0.13]}, {"para": [171.89, 0.19]}, {"qu\u00e9": [172.09, 0.13]}, {"lo": [172.23, 0.08]}, {"hicieron": [172.32, 0.61]}, {"no": [172.94, 0.3]}, {"el": [173.94, 0.17]}, {"pap\u00e1": [174.12, 0.57]}, {"recuerda": [175.08, 0.51]}, {"esto": [175.6, 0.37]}, {"el": [176.0, 0.27]}, {"elemento": [176.28, 0.71]}, {"primario": [177.18, 1.04]}, {"y": [179.13, 0.19]}, {"decisivo": [179.33, 1.05]}, {"para": [181.33, 0.21]}, {"el": [181.55, 0.11]}, {"juicio": [181.67, 0.65]}, {"moral": [182.33, 0.65]}, {"es": [183.27, 0.15]}, {"decir": [183.43, 0.46]}, {"para": [183.93, 0.21]}, {"ver": [184.15, 0.11]}, {"si": [184.27, 0.11]}, {"algo": [184.39, 0.17]}, {"est\u00e1": [184.57, 0.17]}, {"bien": [184.75, 0.23]}, {"o": [184.99, 0.03]}, {"est\u00e1": [185.03, 0.15]}, {"mal": [185.19, 0.31]}, {"que": [186.11, 0.23]}, {"es": [186.35, 0.49]}, {"es": [188.08, 0.47]}, {"el": [188.58, 0.19]}, {"objeto": [188.78, 0.83]}, {"del": [189.68, 0.28]}, {"acto": [189.99, 0.68]}, {"humano": [190.7, 0.53]}, {"es": [192.25, 0.15]}, {"decir": [192.41, 0.28]}, {"lo": [192.72, 0.26]}, {"que": [192.99, 0.21]}, {"haces": [193.21, 0.69]}, {"el": [194.58, 0.16]}, {"cual": [194.75, 0.26]}, {"decide": [195.02, 0.54]}, {"sobre": [195.78, 0.45]}, {"su": [196.24, 0.31]}, {"orden": [196.58, 0.67]}, {"habilidad": [197.26, 1.01]}, {"es": [198.5, 0.15]}, {"decir": [198.66, 0.3]}, {"si": [199.2, 0.19]}, {"se": [199.4, 0.17]}, {"puede": [199.58, 0.33]}, {"ordenar": [199.92, 0.57]}, {"si": [200.5, 0.13]}, {"se": [200.64, 0.09]}, {"puede": [200.74, 0.25]}, {"dirigir": [201.0, 0.93]}, {"al": [202.72, 0.27]}, {"bien": [203.0, 0.55]}, {"y": [203.58, 0.17]}, {"al": [203.76, 0.12]}, {"fin": [203.89, 0.32]}, {"\u00faltimo": [204.22, 0.51]}, {"que": [204.74, 0.11]}, {"es": [204.86, 0.15]}, {"dios": [205.02, 0.56]}, {"las": [207.26, 0.19]}, {"otras": [207.46, 0.31]}, {"cosas": [207.78, 0.31]}, {"que": [208.1, 0.11]}, {"hay": [208.22, 0.13]}, {"alrededor": [208.36, 0.41]}, {"del": [208.78, 0.11]}, {"acto": [208.9, 0.41]}, {"los": [210.22, 0.17]}, {"podemos": [210.4, 0.56]}, {"considerar": [211.3, 1.06]}, {"tendr\u00e1": [212.8, 0.59]}, {"m\u00e1s": [213.82, 0.49]}, {"o": [214.32, 0.07]}, {"menos": [214.4, 0.28]}, {"importancia": [214.69, 0.87]}, {"pero": [216.22, 0.27]}, {"lo": [216.5, 0.13]}, {"repito": [216.64, 0.41]}, {"el": [217.06, 0.23]}, {"elemento": [217.3, 0.77]}, {"primario": [218.08, 0.61]}, {"y": [218.7, 0.05]}, {"decisivo": [218.76, 0.55]}, {"para": [219.32, 0.18]}, {"el": [219.51, 0.05]}, {"juicio": [219.57, 0.28]}, {"moral": [219.86, 0.31]}, {"es": [220.18, 0.32]}, {"el": [220.78, 0.27]}, {"objeto": [221.06, 0.93]}, {"del": [222.32, 0.3]}, {"acto": [222.65, 0.74]}, {"humano": [223.6, 0.57]}, {"sigue": [226.16, 0.29]}, {"hablando": [226.46, 0.31]}, {"del": [226.78, 0.11]}, {"pap\u00e1": [226.9, 0.43]}, {"tal": [227.88, 0.35]}, {"orden": [228.26, 0.39]}, {"habilidad": [228.66, 1.19]}, {"es": [229.88, 0.23]}, {"aprendida": [230.12, 0.97]}, {"por": [231.1, 0.23]}, {"la": [231.34, 0.09]}, {"raz\u00f3n": [231.44, 0.56]}, {"en": [232.37, 0.16]}, {"el": [232.54, 0.14]}, {"mismo": [232.69, 0.38]}, {"ser": [233.08, 0.31]}, {"del": [233.4, 0.19]}, {"hombre": [233.6, 0.63]}, {"considerando": [234.3, 1.26]}, {"considerado": [235.59, 0.91]}, {"en": [236.78, 0.15]}, {"su": [236.94, 0.17]}, {"verdad": [237.12, 0.51]}, {"integral": [237.66, 0.98]}, {"y": [239.48, 0.13]}, {"por": [239.62, 0.23]}, {"tanto": [239.86, 0.37]}, {"en": [240.24, 0.07]}, {"sus": [240.32, 0.19]}, {"inclinaciones": [240.52, 0.65]}, {"naturales": [241.18, 0.59]}, {"en": [241.78, 0.08]}, {"sus": [241.87, 0.2]}, {"dinamismos": [242.08, 0.61]}, {"y": [242.7, 0.07]}, {"sus": [242.78, 0.27]}, {"finalidades": [243.06, 1.15]}, {"que": [244.24, 0.14]}, {"tambi\u00e9n": [244.39, 0.48]}, {"siempre": [244.88, 0.78]}, {"tienen": [246.0, 0.67]}, {"una": [246.7, 0.21]}, {"dimensi\u00f3n": [246.92, 0.65]}, {"espiritual": [247.7, 1.21]}, {"vuelvo": [250.24, 0.3]}, {"a": [250.55, 0.06]}, {"pararme": [250.62, 0.43]}, {"aqu\u00ed": [251.06, 0.43]}, {"otra": [251.92, 0.34]}, {"vez": [252.27, 0.36]}, {"la": [254.17, 0.34]}, {"orden": [254.54, 0.52]}, {"habilidad": [255.07, 0.51]}, {"de": [255.59, 0.07]}, {"un": [255.67, 0.13]}, {"acto": [255.81, 0.29]}, {"es": [256.11, 0.08]}, {"decir": [256.2, 0.35]}, {"si": [256.71, 0.21]}, {"est\u00e1": [256.93, 0.27]}, {"ordenado": [257.21, 0.55]}, {"o": [257.85, 0.22]}, {"desordenado": [258.08, 1.0]}, {"es": [261.43, 0.21]}, {"aprendida": [261.65, 0.78]}, {"por": [262.81, 0.61]}, {"la": [263.61, 0.23]}, {"raz\u00f3n": [263.85, 0.58]}, {"es": [264.47, 0.13]}, {"decir": [264.61, 0.22]}, {"la": [264.84, 0.06]}, {"inteligencia": [264.91, 0.92]}, {"en": [266.45, 0.21]}, {"el": [266.67, 0.15]}, {"mismo": [266.83, 0.31]}, {"ser": [267.15, 0.16]}, {"del": [267.32, 0.16]}, {"hombre": [267.49, 0.39]}, {"considerado": [267.99, 0.92]}, {"en": [268.92, 0.06]}, {"su": [268.99, 0.15]}, {"verdad": [269.15, 0.35]}, {"integral": [269.51, 0.68]}, {"iba": [272.49, 0.25]}, {"diciendo": [272.75, 0.35]}, {"cosas": [273.11, 0.31]}, {"inclinaciones": [273.43, 0.61]}, {"naturales": [274.05, 0.71]}, {"de": [274.77, 0.07]}, {"una": [274.85, 0.13]}, {"mismas": [274.99, 0.45]}, {"finalidades": [275.45, 0.8]}, {"pero": [277.33, 0.36]}, {"acaba": [277.75, 0.33]}, {"diciendo": [278.09, 0.38]}, {"que": [278.5, 0.18]}, {"tambi\u00e9n": [278.69, 0.51]}, {"tienen": [279.21, 0.35]}, {"una": [279.57, 0.15]}, {"dimensi\u00f3n": [279.73, 0.57]}, {"espiritual": [280.31, 0.85]}, {"hay": [283.11, 0.26]}, {"actos": [283.4, 0.86]}, {"que": [284.29, 0.17]}, {"s\u00ed": [284.47, 0.21]}, {"solo": [284.69, 0.59]}, {"los": [285.29, 0.23]}, {"consideramos": [285.53, 1.01]}, {"para": [287.09, 0.2]}, {"este": [287.3, 0.26]}, {"mundo": [287.57, 0.58]}, {"si": [290.22, 0.25]}, {"solamente": [290.48, 0.99]}, {"fuera": [291.48, 0.39]}, {"para": [291.88, 0.21]}, {"el": [292.1, 0.05]}, {"bien": [292.16, 0.17]}, {"de": [292.34, 0.1]}, {"este": [292.45, 0.18]}, {"mundo": [292.64, 0.42]}, {"sacar\u00edamos": [294.15, 0.63]}, {"unas": [294.79, 0.19]}, {"conclusiones": [294.99, 0.6]}, {"diversas": [295.6, 0.78]}, {"hay": [298.63, 0.21]}, {"cosas": [298.85, 0.51]}, {"que": [299.37, 0.23]}, {"solo": [299.64, 0.52]}, {"porque": [300.17, 0.37]}, {"creemos": [300.55, 0.43]}, {"en": [300.99, 0.09]}, {"la": [301.09, 0.07]}, {"otra": [301.17, 0.17]}, {"vida": [301.35, 0.17]}, {"decimos": [301.53, 0.51]}, {"no": [302.23, 0.46]}, {"no": [303.42, 0.27]}, {"lo": [303.7, 0.08]}, {"voy": [303.79, 0.17]}, {"a": [303.97, 0.04]}, {"hacer": [304.02, 0.25]}, {"contin\u00faa": [306.48, 0.67]}, {"el": [307.16, 0.09]}, {"pap\u00e1": [307.26, 0.49]}, {"la": [307.8, 0.16]}, {"raz\u00f3n": [307.97, 0.44]}, {"testimonia": [308.42, 0.91]}, {"que": [309.65, 0.12]}, {"existen": [309.78, 1.0]}, {"objetos": [310.98, 0.71]}, {"del": [311.7, 0.15]}, {"acto": [311.86, 0.29]}, {"humano": [312.16, 0.46]}, {"que": [312.92, 0.17]}, {"se": [313.1, 0.17]}, {"configuran": [313.28, 0.65]}, {"como": [313.94, 0.44]}, {"no": [314.42, 0.47]}, {"ordenables": [314.9, 0.75]}, {"a": [315.66, 0.04]}, {"dios": [315.71, 0.62]}, {"porque": [316.92, 0.37]}, {"contradicen": [317.3, 0.91]}, {"radicalmente": [318.22, 1.2]}, {"el": [319.78, 0.21]}, {"bien": [320.0, 0.29]}, {"de": [320.3, 0.09]}, {"la": [320.4, 0.11]}, {"persona": [320.52, 0.71]}, {"creada": [321.5, 0.46]}, {"a": [321.97, 0.02]}, {"su": [322.0, 0.15]}, {"imagen": [322.16, 0.47]}, {"en": [324.67, 0.19]}, {"otro": [324.87, 0.23]}, {"p\u00e1rrafo": [325.11, 0.37]}, {"dice": [325.49, 0.45]}, {"son": [326.22, 0.4]}, {"los": [326.63, 0.27]}, {"actos": [326.91, 0.51]}, {"que": [327.43, 0.09]}, {"en": [327.53, 0.09]}, {"la": [327.63, 0.13]}, {"tradici\u00f3n": [327.77, 0.59]}, {"moral": [328.37, 0.33]}, {"de": [328.71, 0.09]}, {"la": [328.81, 0.09]}, {"iglesia": [328.91, 0.65]}, {"han": [329.93, 0.31]}, {"sido": [330.25, 0.33]}, {"denominados": [330.59, 0.81]}, {"intr\u00ednsecamente": [331.69, 1.29]}, {"malos": [332.99, 0.6]}, {"lo": [334.73, 0.17]}, {"son": [334.91, 0.27]}, {"siempre": [335.19, 0.79]}, {"y": [336.01, 0.13]}, {"por": [336.15, 0.22]}, {"s\u00ed": [336.38, 0.12]}, {"mismos": [336.51, 0.72]}, {"es": [337.35, 0.18]}, {"decir": [337.54, 0.54]}, {"por": [338.13, 0.27]}, {"su": [338.41, 0.13]}, {"objeto": [338.55, 0.68]}, {"independientemente": [339.88, 1.25]}, {"de": [341.14, 0.09]}, {"las": [341.24, 0.19]}, {"ulteriores": [341.44, 0.73]}, {"intenciones": [342.18, 0.76]}, {"de": [342.95, 0.08]}, {"quien": [343.04, 0.19]}, {"act\u00faa": [343.24, 0.5]}, {"y": [343.98, 0.13]}, {"de": [344.12, 0.11]}, {"las": [344.24, 0.21]}, {"circunstancias": [344.46, 1.21]}, {"por": [347.19, 0.23]}, {"esto": [347.43, 0.55]}, {"sin": [348.37, 0.35]}, {"negar": [348.73, 0.41]}, {"en": [349.15, 0.13]}, {"absoluto": [349.29, 0.6]}, {"el": [349.9, 0.08]}, {"influjo": [349.99, 0.63]}, {"que": [350.63, 0.11]}, {"sobre": [350.75, 0.31]}, {"la": [351.07, 0.11]}, {"moralidad": [351.19, 1.13]}, {"tiene": [352.39, 0.35]}, {"las": [352.75, 0.19]}, {"circunstancias": [352.95, 0.82]}, {"y": [353.8, 0.08]}, {"sobre": [353.89, 0.24]}, {"todo": [354.14, 0.22]}, {"las": [354.37, 0.15]}, {"intenciones": [354.53, 0.95]}, {"la": [355.51, 0.23]}, {"iglesia": [355.75, 0.67]}, {"ense\u00f1a": [356.45, 0.84]}, {"que": [357.63, 0.37]}, {"existen": [358.03, 0.83]}, {"actos": [358.87, 0.57]}, {"que": [359.73, 0.17]}, {"por": [359.91, 0.29]}, {"s\u00ed": [360.21, 0.47]}, {"y": [360.99, 0.15]}, {"en": [361.15, 0.17]}, {"s\u00ed": [361.33, 0.21]}, {"mismos": [361.55, 0.81]}, {"independientemente": [362.6, 1.54]}, {"de": [364.15, 0.11]}, {"las": [364.27, 0.18]}, {"circunstancias": [364.46, 1.22]}, {"son": [365.71, 0.55]}, {"siempre": [366.27, 0.57]}, {"gravemente": [366.85, 0.69]}, {"il\u00edcitos": [367.55, 0.69]}, {"por": [368.67, 0.23]}, {"raz\u00f3n": [368.91, 0.57]}, {"de": [369.73, 0.31]}, {"su": [370.05, 0.22]}, {"objeto": [370.28, 0.52]}, {"el": [373.84, 0.18]}, {"mismo": [374.03, 0.36]}, {"concilio": [374.4, 0.43]}, {"vaticano": [374.84, 0.47]}, {"segundo": [375.32, 0.73]}, {"en": [376.08, 0.17]}, {"el": [376.26, 0.15]}, {"marco": [376.42, 0.44]}, {"del": [376.87, 0.16]}, {"respeto": [377.04, 0.53]}, {"debido": [377.58, 0.53]}, {"a": [378.15, 0.12]}, {"la": [378.28, 0.13]}, {"persona": [378.42, 0.63]}, {"humana": [379.06, 0.57]}, {"ofrece": [379.87, 0.51]}, {"una": [380.39, 0.18]}, {"amplia": [380.58, 0.41]}, {"ejemplificaci\u00f3n": [381.0, 1.19]}, {"de": [382.2, 0.11]}, {"tales": [382.32, 0.37]}, {"actos": [382.7, 0.63]}, {"todo": [384.11, 0.45]}, {"lo": [384.57, 0.11]}, {"que": [384.69, 0.13]}, {"se": [384.83, 0.12]}, {"opone": [384.96, 0.46]}, {"a": [385.46, 0.12]}, {"la": [385.59, 0.08]}, {"vida": [385.68, 0.5]}, {"como": [386.82, 0.26]}, {"los": [387.09, 0.14]}, {"homicidios": [387.24, 0.73]}, {"de": [387.98, 0.08]}, {"cualquier": [388.07, 0.4]}, {"g\u00e9nero": [388.48, 0.62]}, {"los": [389.79, 0.17]}, {"genocidios": [389.97, 1.11]}, {"el": [391.35, 0.15]}, {"aborto": [391.51, 0.93]}, {"la": [392.58, 0.1]}, {"eutanasia": [392.69, 0.93]}, {"y": [393.88, 0.2]}, {"el": [394.09, 0.11]}, {"mismo": [394.21, 0.43]}, {"suicidio": [394.65, 0.54]}, {"voluntario": [395.2, 0.87]}, {"todo": [396.57, 1.03]}, {"lo": [397.63, 0.19]}, {"que": [397.83, 0.13]}, {"viola": [397.97, 0.42]}, {"la": [398.4, 0.08]}, {"integridad": [398.49, 0.83]}, {"de": [399.33, 0.08]}, {"la": [399.42, 0.12]}, {"persona": [399.55, 0.53]}, {"humana": [400.09, 0.6]}, {"como": [400.85, 0.29]}, {"las": [401.15, 0.17]}, {"mutilaciones": [401.33, 1.38]}, {"las": [402.74, 0.24]}, {"torturas": [402.99, 0.55]}, {"corporales": [403.55, 0.77]}, {"y": [404.33, 0.07]}, {"mentales": [404.41, 0.95]}, {"incluso": [405.79, 0.65]}, {"los": [406.45, 0.21]}, {"intentos": [406.67, 1.31]}, {"de": [407.99, 0.11]}, {"coacci\u00f3n": [408.11, 0.53]}, {"psicol\u00f3gica": [408.65, 0.83]}, {"todo": [410.29, 0.55]}, {"lo": [410.85, 0.15]}, {"que": [411.01, 0.11]}, {"ofende": [411.13, 0.45]}, {"a": [411.59, 0.03]}, {"la": [411.63, 0.07]}, {"dignidad": [411.71, 0.55]}, {"humana": [412.27, 0.56]}, {"como": [413.67, 0.39]}, {"las": [414.07, 0.21]}, {"condiciones": [414.29, 0.83]}, {"infrahumanas": [415.13, 0.71]}, {"de": [415.85, 0.1]}, {"vida": [415.96, 0.44]}, {"los": [417.21, 0.23]}, {"encarcelamientos": [417.45, 1.15]}, {"arbitrarios": [418.61, 1.12]}, {"las": [419.96, 0.26]}, {"deportaciones": [420.23, 1.27]}, {"la": [421.53, 0.15]}, {"esclavitud": [421.69, 1.0]}, {"la": [422.72, 0.2]}, {"prostituci\u00f3n": [422.93, 0.99]}, {"la": [423.93, 0.13]}, {"trata": [424.07, 0.31]}, {"de": [424.39, 0.09]}, {"blancas": [424.49, 0.51]}, {"y": [425.01, 0.05]}, {"de": [425.07, 0.09]}, {"j\u00f3venes": [425.17, 0.85]}, {"tambi\u00e9n": [426.06, 0.48]}, {"las": [426.55, 0.17]}, {"condiciones": [426.73, 0.63]}, {"ignominiosas": [427.37, 0.93]}, {"de": [428.31, 0.11]}, {"trabajo": [428.43, 0.64]}, {"en": [429.61, 0.2]}, {"las": [429.82, 0.18]}, {"que": [430.01, 0.15]}, {"los": [430.17, 0.19]}, {"obreros": [430.37, 0.59]}, {"son": [430.97, 0.37]}, {"tratados": [431.35, 0.83]}, {"como": [432.53, 0.27]}, {"meros": [432.81, 0.35]}, {"instrumentos": [433.17, 0.91]}, {"de": [434.09, 0.09]}, {"lucro": [434.19, 0.57]}, {"no": [435.09, 0.19]}, {"como": [435.29, 0.25]}, {"personas": [435.55, 0.51]}, {"libres": [436.07, 0.43]}, {"y": [436.51, 0.05]}, {"responsables": [436.57, 1.13]}, {"todas": [437.81, 0.43]}, {"estas": [438.25, 0.43]}, {"cosas": [438.69, 0.79]}, {"y": [439.65, 0.19]}, {"otras": [439.85, 0.35]}, {"semejantes": [440.21, 0.92]}, {"son": [441.35, 0.37]}, {"ciertamente": [441.73, 0.79]}, {"oprobios": [442.55, 1.01]}, {"que": [444.06, 0.13]}, {"al": [444.2, 0.17]}, {"corromper": [444.38, 0.99]}, {"la": [445.42, 0.19]}, {"civilizaci\u00f3n": [445.62, 0.75]}, {"humana": [446.38, 0.51]}, {"deshonran": [447.36, 0.89]}, {"m\u00e1s": [448.26, 0.53]}, {"a": [448.83, 0.14]}, {"quienes": [448.98, 0.37]}, {"los": [449.36, 0.21]}, {"practican": [449.58, 0.76]}, {"que": [450.66, 0.11]}, {"a": [450.78, 0.05]}, {"quienes": [450.84, 0.39]}, {"padecen": [451.24, 0.57]}, {"la": [451.82, 0.09]}, {"injusticia": [451.92, 0.97]}, {"y": [453.36, 0.11]}, {"son": [453.48, 0.37]}, {"totalmente": [453.86, 0.75]}, {"contrarios": [454.62, 0.99]}, {"al": [455.82, 0.27]}, {"honor": [456.1, 0.53]}, {"debido": [456.72, 0.55]}, {"al": [457.3, 0.19]}, {"creador": [457.5, 0.62]}, {"fijaos": [461.1, 0.53]}, {"que": [461.64, 0.36]}, {"esta": [463.96, 0.33]}, {"larga": [464.3, 0.37]}, {"lista": [464.68, 0.61]}, {"la": [467.72, 0.21]}, {"repaso": [467.94, 0.66]}, {"y": [469.33, 0.37]}, {"no": [470.72, 0.13]}, {"est\u00e1": [470.86, 0.19]}, {"hablando": [471.06, 0.45]}, {"de": [471.52, 0.45]}, {"pecados": [472.0, 0.51]}, {"sexuales": [472.52, 0.53]}, {"la": [473.06, 0.07]}, {"gente": [473.14, 0.31]}, {"siempre": [473.46, 0.37]}, {"piensa": [473.84, 0.63]}, {"mucho": [474.95, 0.62]}, {"en": [475.8, 0.17]}, {"las": [475.98, 0.15]}, {"cuestiones": [476.14, 0.4]}, {"sexuales": [476.55, 0.48]}, {"pero": [477.04, 0.35]}, {"al": [477.78, 0.23]}, {"poner": [478.02, 0.37]}, {"ejemplos": [478.4, 0.69]}, {"de": [479.1, 0.29]}, {"estos": [479.86, 0.47]}, {"actos": [480.34, 0.77]}, {"intr\u00ednsecamente": [481.98, 1.65]}, {"malos": [483.64, 0.36]}, {"ha": [485.88, 0.17]}, {"dicho": [486.06, 0.45]}, {"infinidad": [486.52, 0.53]}, {"de": [487.06, 0.05]}, {"cosas": [487.12, 0.31]}, {"pero": [487.44, 0.21]}, {"no": [487.66, 0.41]}, {"ha": [488.47, 0.14]}, {"puesto": [488.62, 0.35]}, {"ning\u00fan": [488.98, 0.37]}, {"ejemplo": [489.36, 0.66]}, {"de": [490.71, 0.19]}, {"lo": [490.91, 0.09]}, {"que": [491.01, 0.11]}, {"siempre": [491.13, 0.51]}, {"se": [491.65, 0.11]}, {"suele": [491.77, 0.51]}, {"achacar": [492.31, 0.59]}, {"a": [492.91, 0.07]}, {"la": [492.99, 0.11]}, {"iglesia": [493.11, 0.63]}, {"la": [496.05, 0.25]}, {"\u00fanica": [496.31, 0.31]}, {"cosa": [496.63, 0.29]}, {"que": [496.93, 0.12]}, {"entrar\u00eda": [497.06, 0.48]}, {"un": [497.55, 0.11]}, {"poco": [497.67, 0.51]}, {"es": [498.82, 0.2]}, {"lo": [499.03, 0.08]}, {"de": [499.12, 0.07]}, {"la": [499.2, 0.13]}, {"prostituci\u00f3n": [499.34, 1.01]}, {"contin\u00faa": [502.39, 0.46]}, {"el": [502.86, 0.1]}, {"pap\u00e1": [502.97, 0.31]}, {"si": [503.29, 0.19]}, {"los": [503.49, 0.17]}, {"actos": [503.67, 0.37]}, {"son": [504.05, 0.2]}, {"intr\u00ednsecamente": [504.26, 1.0]}, {"malos": [505.27, 0.59]}, {"una": [506.29, 0.29]}, {"intenci\u00f3n": [506.59, 0.67]}, {"buena": [507.27, 0.59]}, {"o": [508.23, 0.15]}, {"determinadas": [508.39, 0.83]}, {"circunstancias": [509.23, 0.81]}, {"particulares": [510.05, 1.23]}, {"pueden": [511.39, 0.6]}, {"atenuar": [512.03, 0.77]}, {"su": [512.81, 0.15]}, {"malicia": [512.97, 0.64]}, {"pero": [514.18, 0.27]}, {"no": [514.46, 0.58]}, {"pueden": [515.08, 0.42]}, {"suprimirla": [515.51, 0.91]}, {"son": [517.3, 0.74]}, {"actos": [518.07, 0.95]}, {"irremediablemente": [519.34, 1.31]}, {"malos": [520.66, 0.44]}, {"por": [521.13, 0.3]}, {"s\u00ed": [521.44, 0.47]}, {"y": [521.94, 0.13]}, {"en": [522.08, 0.13]}, {"s\u00ed": [522.22, 0.15]}, {"mismos": [522.38, 0.53]}, {"no": [523.38, 0.35]}, {"son": [523.74, 0.33]}, {"ordenables": [524.1, 0.65]}, {"a": [524.76, 0.07]}, {"dios": [524.84, 0.47]}, {"y": [525.34, 0.13]}, {"al": [525.48, 0.09]}, {"bien": [525.58, 0.21]}, {"de": [525.8, 0.09]}, {"la": [525.9, 0.11]}, {"persona": [526.02, 0.59]}, {"contin\u00faa": [529.46, 0.6]}, {"m\u00e1s": [530.07, 0.19]}, {"adelante": [530.27, 0.69]}, {"por": [533.26, 0.23]}, {"otra": [533.5, 0.23]}, {"parte": [533.74, 0.57]}, {"la": [534.65, 0.13]}, {"intenci\u00f3n": [534.79, 0.56]}, {"es": [535.36, 0.13]}, {"buena": [535.5, 0.45]}, {"cuando": [535.98, 0.43]}, {"apunta": [536.42, 0.75]}, {"al": [537.28, 0.35]}, {"verdadero": [537.64, 0.68]}, {"bien": [538.33, 0.46]}, {"de": [538.8, 0.11]}, {"la": [538.92, 0.13]}, {"persona": [539.06, 0.67]}, {"con": [540.0, 0.29]}, {"relaci\u00f3n": [540.3, 0.51]}, {"a": [540.82, 0.03]}, {"su": [540.86, 0.15]}, {"fin": [541.02, 0.25]}, {"\u00faltimo": [541.28, 0.59]}, {"pero": [542.67, 0.23]}, {"los": [542.91, 0.29]}, {"actos": [543.24, 0.81]}, {"cuyo": [544.21, 0.33]}, {"objeto": [544.55, 0.51]}, {"es": [545.07, 0.41]}, {"no": [545.51, 0.4]}, {"ordenable": [545.92, 0.58]}, {"a": [546.51, 0.03]}, {"dios": [546.55, 0.6]}, {"e": [547.47, 0.11]}, {"indigno": [547.59, 0.49]}, {"de": [548.09, 0.07]}, {"la": [548.17, 0.11]}, {"persona": [548.29, 0.39]}, {"humana": [548.69, 0.37]}, {"se": [549.23, 0.25]}, {"oponen": [549.49, 0.43]}, {"siempre": [549.93, 0.67]}, {"y": [550.61, 0.09]}, {"en": [550.71, 0.21]}, {"todos": [550.93, 0.45]}, {"los": [551.39, 0.23]}, {"casos": [551.63, 0.41]}, {"a": [552.05, 0.07]}, {"este": [552.13, 0.28]}, {"bien": [552.42, 0.44]}, {"en": [553.53, 0.19]}, {"este": [553.73, 0.35]}, {"sentido": [554.09, 0.79]}, {"el": [555.13, 0.19]}, {"respeto": [555.33, 0.53]}, {"a": [555.87, 0.03]}, {"las": [555.91, 0.19]}, {"normas": [556.11, 0.47]}, {"que": [556.59, 0.13]}, {"proh\u00edben": [556.73, 0.43]}, {"tales": [557.17, 0.37]}, {"actos": [557.55, 0.41]}, {"y": [557.97, 0.05]}, {"que": [558.03, 0.1]}, {"obligan": [558.14, 0.5]}, {"semper": [558.81, 0.57]}, {"et": [559.39, 0.15]}, {"pro": [559.55, 0.21]}, {"semper": [559.77, 0.68]}, {"o": [560.85, 0.13]}, {"sea": [560.99, 0.23]}, {"sin": [561.23, 0.29]}, {"excepci\u00f3n": [561.53, 0.55]}, {"alguna": [562.09, 0.48]}, {"no": [562.99, 0.39]}, {"solo": [563.39, 0.43]}, {"no": [563.83, 0.13]}, {"limita": [563.97, 0.45]}, {"la": [564.43, 0.09]}, {"buena": [564.53, 0.22]}, {"intenci\u00f3n": [564.76, 0.68]}, {"sino": [565.59, 0.31]}, {"que": [565.91, 0.09]}, {"hasta": [566.01, 0.27]}, {"constituye": [566.29, 1.13]}, {"su": [567.45, 0.2]}, {"expresi\u00f3n": [567.66, 0.94]}, {"fundamental": [568.67, 1.21]}, {"es": [572.99, 0.19]}, {"decir": [573.19, 0.5]}, {"cuando": [574.88, 0.26]}, {"dicen": [575.15, 0.24]}, {"no": [575.4, 0.08]}, {"es": [575.49, 0.08]}, {"que": [575.58, 0.1]}, {"hab\u00eda": [575.69, 0.18]}, {"buena": [575.88, 0.18]}, {"intenci\u00f3n": [576.07, 0.55]}, {"no": [576.65, 0.22]}, {"no": [576.88, 0.25]}, {"es": [577.16, 0.17]}, {"que": [577.34, 0.15]}, {"la": [577.5, 0.11]}, {"buena": [577.62, 0.36]}, {"intenci\u00f3n": [577.99, 0.82]}, {"constituye": [579.97, 0.79]}, {"la": [580.77, 0.09]}, {"expresi\u00f3n": [580.87, 0.79]}, {"fundamental": [581.71, 1.61]}, {"de": [583.91, 0.15]}, {"que": [584.07, 0.11]}, {"ese": [584.19, 0.25]}, {"acto": [584.45, 0.35]}, {"sea": [584.81, 0.21]}, {"bueno": [585.03, 0.45]}, {"la": [586.75, 0.15]}, {"buena": [586.91, 0.23]}, {"intenci\u00f3n": [587.15, 0.55]}, {"no": [587.71, 0.21]}, {"va": [587.93, 0.11]}, {"a": [588.05, 0.05]}, {"convertir": [588.11, 0.61]}, {"bueno": [588.73, 0.29]}, {"un": [589.03, 0.09]}, {"acto": [589.13, 0.29]}, {"malo": [589.43, 0.36]}, {"es": [591.38, 0.15]}, {"que": [591.54, 0.12]}, {"eso": [591.67, 0.18]}, {"se": [591.86, 0.19]}, {"presupone": [592.06, 0.93]}, {"se": [593.73, 0.21]}, {"da\u00f1a": [593.95, 0.33]}, {"por": [594.29, 0.21]}, {"supuesto": [594.51, 0.7]}, {"es": [595.47, 0.14]}, {"que": [595.62, 0.12]}, {"si": [595.75, 0.13]}, {"haces": [595.89, 0.27]}, {"el": [596.17, 0.13]}, {"bien": [596.31, 0.31]}, {"con": [596.63, 0.19]}, {"mala": [596.83, 0.21]}, {"intenci\u00f3n": [597.05, 0.6]}, {"entonces": [597.87, 0.49]}, {"hasta": [598.37, 0.33]}, {"lo": [598.71, 0.15]}, {"bueno": [598.87, 0.43]}, {"lo": [599.31, 0.13]}, {"transformas": [599.45, 0.82]}, {"en": [600.79, 0.17]}, {"un": [600.97, 0.13]}, {"acto": [601.11, 0.31]}, {"tuyo": [601.43, 0.3]}, {"malo": [601.74, 0.37]}, {"esto": [603.99, 0.37]}, {"tenemos": [604.37, 0.45]}, {"que": [604.83, 0.13]}, {"tenerlo": [604.97, 0.62]}, {"muy": [605.81, 0.21]}, {"en": [606.03, 0.11]}, {"cuenta": [606.15, 0.27]}, {"porque": [606.43, 0.49]}, {"novelas": [606.95, 0.75]}, {"pel\u00edculas": [607.71, 0.69]}, {"series": [608.41, 0.81]}, {"continuamente": [609.27, 1.43]}, {"han": [610.71, 0.09]}, {"estado": [610.81, 0.35]}, {"bombardeando": [611.17, 1.29]}, {"desde": [613.23, 0.82]}, {"que": [614.15, 0.17]}, {"tienen": [614.33, 0.35]}, {"uso": [614.69, 0.25]}, {"de": [614.95, 0.11]}, {"raz\u00f3n": [615.07, 0.68]}, {"a": [616.38, 0.15]}, {"los": [616.54, 0.23]}, {"ni\u00f1os": [616.78, 0.47]}, {"a": [617.26, 0.05]}, {"los": [617.32, 0.17]}, {"j\u00f3venes": [617.5, 0.52]}, {"de": [618.68, 0.15]}, {"forma": [618.84, 0.35]}, {"que": [619.2, 0.15]}, {"leas": [619.36, 0.37]}, {"les": [619.76, 0.26]}, {"han": [620.03, 0.12]}, {"inculcado": [620.16, 0.69]}, {"la": [621.87, 0.26]}, {"maleabilidad": [622.16, 1.56]}, {"d": [624.58, 0.58]}, {"las": [625.97, 0.27]}, {"leyes": [626.25, 0.45]}, {"morales": [626.71, 0.49]}, {"del": [627.21, 0.15]}, {"bien": [627.37, 0.21]}, {"y": [627.59, 0.07]}, {"del": [627.67, 0.19]}, {"mal": [627.87, 0.3]}, {"la": [629.63, 0.15]}, {"buena": [629.79, 0.24]}, {"intenci\u00f3n": [630.04, 0.66]}, {"se": [630.73, 0.41]}, {"presupone": [631.15, 0.83]}, {"para": [631.99, 0.21]}, {"que": [632.21, 0.09]}, {"un": [632.31, 0.11]}, {"acto": [632.43, 0.25]}, {"sea": [632.69, 0.2]}, {"bueno": [632.9, 0.42]}, {"no": [634.28, 0.27]}, {"cambia": [634.56, 0.62]}, {"la": [636.28, 0.19]}, {"naturaleza": [636.48, 0.63]}, {"del": [637.12, 0.17]}, {"acto": [637.3, 0.49]}, {"la": [639.2, 0.21]}, {"doctrina": [639.42, 0.57]}, {"del": [640.0, 0.15]}, {"objeto": [640.16, 0.59]}, {"como": [640.76, 0.29]}, {"fuente": [641.06, 0.45]}, {"de": [641.52, 0.11]}, {"la": [641.64, 0.11]}, {"moralidad": [641.76, 0.9]}, {"representa": [642.7, 1.36]}, {"una": [644.38, 0.27]}, {"explicitaci\u00f3n": [644.66, 0.93]}, {"aut\u00e9ntica": [645.6, 0.85]}, {"de": [646.46, 0.11]}, {"la": [646.58, 0.11]}, {"moral": [646.7, 0.39]}, {"b\u00edblica": [647.12, 0.67]}, {"de": [647.8, 0.12]}, {"la": [647.93, 0.09]}, {"alianza": [648.03, 0.76]}, {"y": [649.25, 0.14]}, {"de": [649.4, 0.09]}, {"los": [649.5, 0.19]}, {"mandamientos": [649.7, 0.99]}, {"de": [650.7, 0.09]}, {"la": [650.8, 0.11]}, {"caridad": [650.92, 1.07]}, {"y": [652.02, 0.15]}, {"de": [652.18, 0.13]}, {"las": [652.32, 0.23]}, {"virtudes": [652.56, 0.91]}, {"y": [655.35, 0.53]}, {"dice": [656.87, 0.61]}, {"es": [658.52, 0.25]}, {"cuanto": [658.78, 0.44]}, {"acontece": [659.23, 0.6]}, {"con": [659.84, 0.17]}, {"el": [660.02, 0.13]}, {"don": [660.16, 0.19]}, {"del": [660.36, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [660.52, 0.59]}, {"santo": [661.12, 0.65]}, {"que": [662.7, 0.14]}, {"en": [662.85, 0.1]}, {"\u00e9l": [662.96, 0.41]}, {"nos": [663.45, 0.3]}, {"es": [663.76, 0.13]}, {"dado": [663.9, 0.35]}, {"interiorizar": [664.28, 1.05]}, {"la": [665.34, 0.11]}, {"ley": [665.46, 0.25]}, {"y": [665.75, 0.12]}, {"percibirla": [665.88, 0.87]}, {"y": [666.76, 0.03]}, {"vivirla": [666.8, 0.47]}, {"como": [667.28, 0.27]}, {"el": [667.56, 0.07]}, {"dinamismo": [667.64, 0.85]}, {"de": [668.76, 0.21]}, {"la": [668.98, 0.11]}, {"verdadera": [669.1, 0.69]}, {"libertad": [669.8, 0.71]}, {"personal": [670.52, 0.77]}, {"la": [672.53, 0.23]}, {"ley": [672.77, 0.27]}, {"perfecta": [673.05, 0.86]}, {"de": [674.11, 0.21]}, {"la": [674.33, 0.09]}, {"libertad": [674.43, 0.85]}, {"de": [675.35, 0.2]}, {"la": [675.56, 0.12]}, {"que": [675.69, 0.13]}, {"habla": [675.83, 0.37]}, {"santiago": [676.47, 0.51]}, {"en": [676.99, 0.06]}, {"el": [677.06, 0.08]}, {"cap\u00edtulo": [677.15, 0.45]}, {"primero": [677.61, 0.39]}, {"si": [678.64, 0.25]}, {"interiorizamos": [678.9, 0.9]}, {"la": [679.81, 0.11]}, {"ley": [679.93, 0.37]}, {"explic\u00f3": [680.61, 0.48]}, {"esta": [681.1, 0.22]}, {"\u00faltima": [681.33, 0.37]}, {"cosa": [681.71, 0.23]}, {"del": [681.95, 0.17]}, {"pap\u00e1": [682.13, 0.42]}, {"si": [683.56, 0.24]}, {"la": [683.81, 0.09]}, {"interiorizamos": [683.91, 1.4]}, {"eso": [686.82, 0.35]}, {"se": [687.18, 0.13]}, {"convierte": [687.32, 0.79]}, {"en": [688.16, 0.21]}, {"la": [688.38, 0.09]}, {"verdadera": [688.48, 0.47]}, {"libertad": [688.96, 0.47]}, {"personal": [689.44, 0.57]}, {"el": [690.83, 0.24]}, {"sometimiento": [691.08, 1.29]}, {"a": [694.05, 0.15]}, {"las": [694.21, 0.25]}, {"leyes": [694.47, 0.41]}, {"de": [694.89, 0.09]}, {"dios": [694.99, 0.65]}, {"el": [696.22, 0.17]}, {"sometimiento": [696.4, 1.21]}, {"a": [698.69, 0.13]}, {"la": [698.83, 0.07]}, {"inmutabilidad": [698.91, 0.75]}, {"de": [699.67, 0.06]}, {"esas": [699.74, 0.24]}, {"dos": [699.99, 0.21]}, {"tablas": [700.21, 0.33]}, {"de": [700.55, 0.13]}, {"la": [700.69, 0.11]}, {"ley": [700.81, 0.44]}, {"se": [702.13, 0.29]}, {"convierte": [702.43, 0.71]}, {"en": [703.15, 0.09]}, {"la": [703.25, 0.09]}, {"libertad": [703.35, 0.48]}, {"personal": [703.84, 0.66]}, {"pero": [705.04, 0.19]}, {"hay": [705.24, 0.09]}, {"que": [705.34, 0.26]}, {"dice": [705.63, 0.31]}, {"el": [705.95, 0.09]}, {"pap\u00e1": [706.05, 0.29]}, {"interiorizarlo": [706.37, 1.19]}, {"porque": [707.91, 0.27]}, {"hay": [708.19, 0.09]}, {"un": [708.29, 0.1]}, {"modo": [708.4, 0.28]}, {"de": [708.69, 0.13]}, {"obedecer": [708.83, 0.6]}, {"exterior": [709.47, 1.11]}, {"lo": [711.34, 0.21]}, {"que": [711.56, 0.11]}, {"se": [711.68, 0.15]}, {"me": [711.84, 0.1]}, {"impone": [711.95, 0.44]}, {"desde": [712.4, 0.33]}, {"fuera": [712.74, 0.57]}, {"es": [713.93, 0.16]}, {"a": [714.1, 0.09]}, {"trav\u00e9s": [714.2, 0.35]}, {"de": [714.56, 0.11]}, {"la": [714.68, 0.13]}, {"oraci\u00f3n": [714.82, 0.97]}, {"de": [716.0, 0.17]}, {"la": [716.18, 0.1]}, {"meditaci\u00f3n": [716.29, 1.3]}, {"c\u00f3mo": [718.23, 0.27]}, {"se": [718.51, 0.15]}, {"va": [718.67, 0.23]}, {"interiorizando": [718.99, 1.51]}, {"urge": [722.43, 0.6]}, {"recuperar": [723.04, 0.73]}, {"y": [723.78, 0.07]}, {"presentar": [723.86, 0.63]}, {"una": [724.5, 0.17]}, {"vez": [724.68, 0.21]}, {"m\u00e1s": [724.9, 0.53]}, {"el": [725.8, 0.17]}, {"verdadero": [725.98, 0.49]}, {"rostro": [726.48, 0.63]}, {"de": [727.12, 0.09]}, {"la": [727.22, 0.11]}, {"fe": [727.34, 0.17]}, {"cristiana": [727.52, 0.87]}, {"que": [728.43, 0.42]}, {"no": [728.86, 0.13]}, {"es": [729.0, 0.11]}, {"simplemente": [729.12, 0.67]}, {"un": [729.8, 0.09]}, {"conjunto": [729.9, 0.59]}, {"de": [730.5, 0.11]}, {"proposiciones": [730.62, 0.81]}, {"que": [731.44, 0.11]}, {"se": [731.56, 0.11]}, {"han": [731.68, 0.09]}, {"de": [731.78, 0.07]}, {"acoger": [731.86, 0.56]}, {"y": [732.53, 0.24]}, {"ratificar": [732.78, 0.63]}, {"con": [733.42, 0.15]}, {"la": [733.58, 0.07]}, {"mente": [733.66, 0.37]}, {"sino": [734.18, 0.31]}, {"un": [734.5, 0.13]}, {"conocimiento": [734.64, 0.87]}, {"de": [735.52, 0.11]}, {"cristo": [735.64, 0.67]}, {"vivido": [736.5, 0.75]}, {"personalmente": [737.26, 1.27]}, {"conocimiento": [740.33, 1.09]}, {"de": [741.43, 0.09]}, {"cristo": [741.53, 0.79]}, {"vivido": [742.49, 0.71]}, {"personalmente": [743.21, 1.11]}, {"una": [745.16, 0.42]}, {"memoria": [745.74, 0.98]}, {"viva": [746.73, 0.38]}, {"de": [747.12, 0.09]}, {"sus": [747.22, 0.23]}, {"mandamientos": [747.46, 0.96]}, {"viva": [749.74, 0.61]}, {"y": [751.67, 0.13]}, {"acaba": [751.81, 0.26]}, {"diciendo": [752.08, 0.28]}, {"el": [752.37, 0.1]}, {"pap\u00e1": [752.48, 0.3]}, {"una": [752.86, 0.34]}, {"verdad": [753.21, 0.68]}, {"que": [753.92, 0.16]}, {"se": [754.09, 0.15]}, {"ha": [754.25, 0.05]}, {"de": [754.31, 0.07]}, {"hacer": [754.39, 0.41]}, {"vida": [755.09, 0.76]}, {"dice": [758.16, 0.43]}, {"pero": [758.6, 0.27]}, {"una": [758.88, 0.27]}, {"palabra": [759.16, 0.41]}, {"no": [759.58, 0.22]}, {"es": [759.81, 0.18]}, {"acogida": [760.0, 0.53]}, {"aut\u00e9nticamente": [760.54, 1.29]}, {"si": [762.14, 0.27]}, {"no": [762.42, 0.23]}, {"se": [762.66, 0.19]}, {"traduce": [762.86, 0.52]}, {"en": [763.39, 0.08]}, {"hechos": [763.48, 0.69]}, {"sino": [764.3, 0.57]}, {"es": [764.88, 0.13]}, {"puesta": [765.02, 0.34]}, {"en": [765.37, 0.14]}, {"pr\u00e1ctica": [765.52, 0.81]}, {"la": [766.94, 0.18]}, {"fe": [767.13, 0.17]}, {"es": [767.31, 0.14]}, {"una": [767.46, 0.31]}, {"decisi\u00f3n": [768.16, 0.61]}, {"que": [768.78, 0.11]}, {"afecta": [768.9, 0.67]}, {"a": [769.94, 0.17]}, {"toda": [770.12, 0.37]}, {"la": [770.5, 0.08]}, {"existencia": [770.59, 0.85]}, {"y": [773.08, 0.11]}, {"la": [773.2, 0.13]}, {"\u00faltima": [773.34, 0.66]}, {"el": [774.7, 0.15]}, {"\u00faltimo": [774.86, 0.27]}, {"p\u00e1rrafo": [775.14, 0.41]}, {"que": [775.56, 0.09]}, {"voy": [775.66, 0.15]}, {"a": [775.82, 0.05]}, {"citar": [775.88, 0.48]}, {"la": [777.52, 0.29]}, {"fe": [777.82, 0.68]}, {"tiene": [778.54, 0.63]}, {"tambi\u00e9n": [779.18, 0.47]}, {"un": [779.66, 0.15]}, {"contenido": [779.82, 0.77]}, {"moral": [780.6, 0.72]}, {"suscita": [782.46, 1.07]}, {"y": [783.6, 0.16]}, {"exige": [783.77, 0.91]}, {"un": [785.08, 0.29]}, {"compromiso": [785.38, 0.91]}, {"coherente": [786.3, 0.69]}, {"de": [787.0, 0.11]}, {"vida": [787.12, 0.51]}, {"comporta": [788.4, 0.85]}, {"y": [789.26, 0.07]}, {"perfecciona": [789.34, 0.95]}, {"la": [790.3, 0.11]}, {"acogida": [790.42, 0.77]}, {"y": [791.38, 0.23]}, {"la": [791.62, 0.12]}, {"observancia": [791.75, 1.06]}, {"de": [793.1, 0.25]}, {"los": [793.36, 0.25]}, {"mandamientos": [793.62, 0.93]}, {"divinos": [794.56, 0.7]}, {"aqu\u00ed": [797.72, 0.33]}, {"acab\u00f3": [798.06, 0.72]}, {"este": [799.98, 0.78]}, {"creo": [801.55, 0.31]}, {"que": [801.87, 0.11]}, {"pen\u00faltimo": [801.99, 0.53]}, {"serm\u00f3n": [802.53, 0.39]}, {"sobre": [802.93, 0.29]}, {"la": [803.23, 0.07]}, {"enc\u00edclica": [803.31, 0.73]}, {"como": [805.02, 0.29]}, {"veis": [805.32, 0.23]}, {"es": [805.56, 0.17]}, {"profunda": [805.74, 0.59]}, {"splendor": [806.36, 1.23]}, {"veritatis": [807.62, 0.79]}, {"el": [808.42, 0.11]}, {"esplendor": [808.54, 0.69]}, {"de": [809.24, 0.11]}, {"la": [809.36, 0.11]}, {"verdad": [809.48, 0.58]}, {"no": [812.04, 0.19]}, {"significa": [812.24, 0.57]}, {"que": [812.82, 0.16]}, {"no": [812.99, 0.1]}, {"haya": [813.1, 0.19]}, {"cosas": [813.3, 0.61]}, {"que": [814.75, 0.27]}, {"nos": [815.03, 0.21]}, {"cueste": [815.25, 0.35]}, {"entender": [815.61, 0.66]}, {"yo": [817.33, 0.73]}, {"os": [818.19, 0.19]}, {"confieso": [818.39, 0.49]}, {"que": [818.89, 0.09]}, {"hay": [818.99, 0.09]}, {"cosas": [819.09, 0.39]}, {"que": [819.49, 0.13]}, {"me": [819.63, 0.13]}, {"cuestan": [819.77, 0.47]}, {"mucho": [820.25, 0.55]}, {"e": [821.66, 0.13]}, {"incluso": [821.8, 0.39]}, {"cuando": [822.2, 0.25]}, {"ven\u00eda": [822.46, 0.35]}, {"hacia": [822.82, 0.22]}, {"aqu\u00ed": [823.05, 0.3]}, {"yo": [823.36, 0.28]}, {"le": [823.65, 0.14]}, {"dec\u00eda": [823.8, 0.47]}, {"iba": [824.7, 0.44]}, {"dig\u00e1moslo": [825.17, 0.5]}, {"as\u00ed": [825.68, 0.17]}, {"hablando": [825.86, 0.49]}, {"con": [826.36, 0.35]}, {"jes\u00fas": [826.72, 0.52]}, {"y": [827.95, 0.11]}, {"con": [828.07, 0.15]}, {"el": [828.23, 0.11]}, {"mismo": [828.35, 0.24]}, {"autor": [828.6, 0.38]}, {"de": [828.99, 0.11]}, {"la": [829.11, 0.11]}, {"enc\u00edclica": [829.23, 0.47]}, {"el": [829.71, 0.09]}, {"pap\u00e1": [829.81, 0.37]}, {"que": [830.19, 0.17]}, {"me": [830.37, 0.09]}, {"explicar\u00e1n": [830.47, 0.59]}, {"las": [831.07, 0.17]}, {"partes": [831.25, 0.33]}, {"que": [831.59, 0.11]}, {"m\u00e1s": [831.71, 0.21]}, {"me": [831.93, 0.11]}, {"pueden": [832.05, 0.33]}, {"costar": [832.39, 0.49]}, {"y": [833.45, 0.12]}, {"le": [833.58, 0.1]}, {"ped\u00eda": [833.69, 0.37]}, {"que": [834.07, 0.12]}, {"esta": [834.2, 0.3]}, {"misa": [834.51, 0.7]}, {"se": [836.53, 0.2]}, {"transforme": [836.74, 0.79]}, {"en": [839.49, 0.21]}, {"el": [839.71, 0.19]}, {"marco": [839.91, 0.45]}, {"para": [840.37, 0.17]}, {"que": [840.55, 0.13]}, {"una": [840.69, 0.15]}, {"gracia": [840.85, 0.45]}, {"toque": [841.43, 0.51]}, {"mi": [841.95, 0.25]}, {"alma": [842.21, 0.49]}, {"mi": [842.73, 0.13]}, {"entendimiento": [842.87, 1.07]}, {"mi": [843.95, 0.11]}, {"esp\u00edritu": [844.07, 0.69]}, {"y": [845.44, 0.11]}, {"pueda": [845.56, 0.31]}, {"comprender": [845.88, 1.29]}, {"si": [847.24, 0.24]}, {"dios": [847.49, 0.3]}, {"quiere": [847.8, 0.49]}, {"lo": [848.82, 0.25]}, {"que": [849.08, 0.13]}, {"mi": [849.22, 0.19]}, {"inteligencia": [849.42, 0.83]}, {"le": [850.26, 0.11]}, {"cuesta": [850.38, 0.54]}, {"a": [853.79, 0.11]}, {"nadie": [853.91, 0.29]}, {"se": [854.21, 0.13]}, {"le": [854.35, 0.11]}, {"pide": [854.47, 0.46]}, {"que": [856.34, 0.17]}, {"violente": [856.52, 0.79]}, {"su": [857.32, 0.17]}, {"conciencia": [857.5, 0.78]}, {"a": [859.31, 0.15]}, {"nadie": [859.47, 0.29]}, {"la": [859.77, 0.07]}, {"iglesia": [859.85, 0.39]}, {"a": [860.25, 0.15]}, {"nadie": [860.41, 0.49]}, {"le": [860.91, 0.13]}, {"pide": [861.05, 0.31]}, {"que": [861.37, 0.13]}, {"violente": [861.51, 0.49]}, {"su": [862.01, 0.13]}, {"conciencia": [862.15, 0.76]}, {"pero": [863.91, 0.19]}, {"al": [864.11, 0.19]}, {"mismo": [864.31, 0.45]}, {"tiempo": [864.77, 0.77]}, {"todos": [866.27, 0.8]}, {"todos": [867.51, 0.85]}, {"desde": [868.69, 0.34]}, {"un": [869.04, 0.12]}, {"monaguillo": [869.17, 0.49]}, {"peque\u00f1o": [869.67, 0.52]}, {"hasta": [870.84, 0.29]}, {"un": [871.14, 0.15]}, {"anciano": [871.3, 0.65]}, {"desde": [872.56, 0.31]}, {"un": [872.88, 0.09]}, {"obispo": [872.98, 0.64]}, {"a": [874.48, 0.35]}, {"quien": [874.84, 0.37]}, {"sea": [875.22, 0.35]}, {"tiene": [876.16, 0.51]}, {"que": [876.68, 0.12]}, {"esforzarse": [876.81, 1.25]}, {"por": [879.78, 0.25]}, {"entender": [880.04, 0.51]}, {"la": [880.56, 0.11]}, {"verdad": [880.68, 0.56]}, {"la": [882.49, 0.47]}, {"verdad": [882.99, 0.73]}, {"no": [884.23, 0.27]}, {"mi": [884.51, 0.7]}, {"verdad": [885.27, 1.05]}, {"no": [886.35, 0.66]}, {"esforzarme": [888.35, 1.07]}, {"en": [890.23, 0.25]}, {"auto": [890.51, 0.45]}, {"ratificarme": [890.97, 1.01]}, {"en": [892.02, 0.14]}, {"lo": [892.17, 0.09]}, {"que": [892.27, 0.12]}, {"yo": [892.4, 0.14]}, {"pienso": [892.55, 0.55]}, {"no": [894.51, 0.52]}, {"usar": [895.69, 0.41]}, {"a": [896.11, 0.05]}, {"dios": [896.17, 0.47]}, {"para": [898.16, 0.23]}, {"que": [898.4, 0.14]}, {"me": [898.55, 0.1]}, {"diga": [898.66, 0.31]}, {"o": [899.0, 0.13]}, {"por": [899.14, 0.22]}, {"lo": [899.37, 0.07]}, {"menos": [899.45, 0.24]}, {"as\u00ed": [899.7, 0.19]}, {"tiene": [899.9, 0.18]}, {"que": [900.09, 0.06]}, {"hacerlo": [900.16, 0.42]}, {"qu\u00e9": [901.4, 0.46]}, {"las": [902.86, 0.25]}, {"cosas": [903.12, 0.27]}, {"son": [903.4, 0.19]}, {"como": [903.6, 0.35]}, {"hyo": [903.98, 0.57]}, {"estoy": [904.58, 0.35]}, {"convencido": [904.94, 0.59]}, {"que": [905.54, 0.11]}, {"son": [905.66, 0.16]}, {"tenemos": [907.02, 0.51]}, {"que": [907.54, 0.34]}, {"todos": [909.18, 0.49]}, {"a": [909.68, 0.03]}, {"hacer": [909.72, 0.21]}, {"el": [909.94, 0.11]}, {"esfuerzo": [910.06, 0.47]}, {"de": [910.54, 0.07]}, {"decir": [910.62, 0.31]}, {"nadie": [910.94, 0.41]}, {"nadie": [911.42, 0.42]}, {"va": [911.85, 0.1]}, {"a": [911.96, 0.03]}, {"forzar": [912.0, 0.47]}, {"mi": [912.48, 0.11]}, {"conciencia": [912.6, 0.62]}, {"pero": [913.7, 0.24]}, {"se\u00f1or": [913.95, 0.38]}, {"quiero": [914.34, 0.63]}, {"conocer": [914.98, 0.49]}, {"la": [915.48, 0.11]}, {"verdad": [915.6, 0.57]}, {"la": [916.61, 0.2]}, {"verdad": [916.82, 0.48]}, {"objetiva": [917.33, 1.08]}, {"la": [920.52, 0.29]}, {"raya": [920.82, 0.67]}, {"perfecta": [921.66, 1.09]}, {"que": [923.0, 0.15]}, {"dios": [923.16, 0.39]}, {"determina": [923.56, 0.87]}, {"acerca": [924.8, 0.78]}, {"de": [926.26, 0.23]}, {"lo": [926.5, 0.13]}, {"que": [926.64, 0.08]}, {"est\u00e1": [926.73, 0.2]}, {"bien": [926.94, 0.57]}, {"y": [927.82, 0.13]}, {"de": [927.96, 0.07]}, {"lo": [928.04, 0.07]}, {"que": [928.12, 0.08]}, {"est\u00e1": [928.21, 0.2]}, {"mal": [928.42, 0.11]}, {"y": [929.53, 0.12]}, {"aunque": [929.66, 0.24]}, {"me": [929.91, 0.09]}, {"cueste": [930.01, 0.38]}, {"ello": [930.4, 0.37]}, {"me": [932.12, 0.25]}, {"adecuar\u00e9": [932.38, 0.79]}, {"totalmente": [933.81, 1.23]}, {"a": [936.28, 0.17]}, {"lo": [936.46, 0.13]}, {"que": [936.6, 0.11]}, {"t\u00fa": [936.72, 0.13]}, {"quieras": [936.86, 0.94]}, {"a": [937.84, 0.13]}, {"lo": [937.98, 0.15]}, {"que": [938.14, 0.21]}, {"es": [938.36, 0.33]}, {"lo": [938.72, 0.34]}, {"mejor": [939.07, 0.32]}, {"para": [939.4, 0.17]}, {"m\u00ed": [939.58, 0.11]}, {"aunque": [939.7, 0.23]}, {"ahora": [939.94, 0.17]}, {"no": [940.12, 0.19]}, {"lo": [940.32, 0.09]}, {"entienda": [940.42, 0.47]}, {"de": [940.9, 0.11]}, {"ninguna": [941.02, 0.39]}, {"de": [941.42, 0.09]}, {"las": [941.52, 0.21]}, {"maneras": [941.74, 0.6]}, {"que": [943.48, 0.13]}, {"san": [943.62, 0.17]}, {"juan": [943.8, 0.21]}, {"pablo": [944.02, 0.29]}, {"segundo": [944.32, 0.75]}, {"que": [945.44, 0.13]}, {"todos": [945.58, 0.39]}, {"los": [945.98, 0.19]}, {"doctores": [946.18, 0.65]}, {"de": [946.84, 0.09]}, {"la": [946.94, 0.11]}, {"iglesia": [947.06, 0.86]}, {"intercedan": [949.3, 0.88]}, {"por": [950.22, 0.26]}, {"nosotros": [950.49, 0.64]}, {"hoy": [951.14, 0.19]}, {"aqu\u00ed": [951.34, 0.44]}, {"en": [952.43, 0.17]}, {"esta": [952.61, 0.25]}, {"reuni\u00f3n": [952.87, 0.33]}, {"lit\u00fargica": [953.21, 0.84]}, {"para": [955.12, 0.39]}, {"que": [955.52, 0.19]}, {"venga": [955.72, 0.56]}, {"la": [956.32, 0.21]}, {"gracia": [956.54, 0.83]}, {"de": [958.24, 0.12]}, {"avanzar": [958.37, 0.4]}, {"por": [958.78, 0.13]}, {"lo": [958.92, 0.07]}, {"menos": [959.0, 0.33]}, {"un": [959.34, 0.35]}, {"paso": [959.7, 0.47]}, {"en": [960.82, 0.19]}, {"este": [961.02, 0.29]}, {"camino": [961.32, 0.69]}, {"de": [962.5, 0.15]}, {"disc\u00edpulos": [962.66, 0.96]}, {"frente": [963.78, 0.75]}, {"al": [964.66, 0.21]}, {"maestro": [964.88, 0.55]}]}