{"DisplayText": ["Hace ya.", "Bastantes semanas.", "Hab\u00edamos dedicado una serie de sermones a ir.", "Leyendo.", "M\u00e1s que comentando la enc\u00edclica Veritatis splendor, yo la le\u00ed tranquilamente en mi casa y fui a lo largo de esa lectura se\u00f1alando los p\u00e1rrafos que me parec\u00edan m\u00e1s significativos, m\u00e1s esenciales, m\u00e1s provechosos.", "Pero.", "Despu\u00e9s vinieron una serie de festividades y una serie de Evangelios que consider\u00e9 que era m\u00e1s interesante comentar.", "Y me quedaban solamente un serm\u00f3n, quiz\u00e1s dos. Si dentro de 10 minutos no he acabado. Para finalizar este recorrido.", "Por la enc\u00edclica Veritatis splendor, que todo el mundo a estas alturas del siglo 21, considera.", "Como 1 de los.", "Textos magisteriales m\u00e1s esenciales en la teolog\u00eda moral.", "\u00bfLo vais a escuchar ahora? El final ya de la enc\u00edclica.", "Y realmente no requiere mucha explicaci\u00f3n m\u00eda. Si hago alguna glosa lo dir\u00e9, pero solo con escuchar la voz del pap\u00e1, pero no la voz del pap\u00e1.", "Improvisando, sino un texto pensado al que le dio muchas vueltas que requiri\u00f3 mucha lectura y oraci\u00f3n.", "Y que es un texto que condensa su pensamiento sobre la teolog\u00eda moral, continu\u00f3. Donde lo dej\u00e9 la \u00faltima vez.", "Dice el pap\u00e1 la relaci\u00f3n entre fe y moral resplandece con toda su intensidad en el respeto incondicionado que se debe a las exigencias ineludibles de la dignidad personal de cada hombre. Exigencias tuteladas por las normas Morales que proh\u00edben sin excepci\u00f3n, los actos intr\u00ednsecamente malos.", "Ante las normas Morales que proh\u00edben el mal intr\u00ednseco, no hay privilegios ni excepciones para nadie.", "No hay diferencia entre ser el due\u00f1o del mundo o el \u00faltimo de Los Miserables de la Tierra.", "Ante las exigencias Morales, somos todos absolutamente iguales.", "Despu\u00e9s, Juan Pablo, segundo en el cap\u00edtulo dedicado.", "A la relaci\u00f3n entre la gracia.", "Y la obediencia a la ley de Dios, dice.", "Es en la Cruz Salv\u00edfica de Jes\u00fas, en el don del Esp\u00edritu Santo, en los sacramentos que brotan del costado traspasado del redentor, donde el creyente encuentra la gracia.", "Y la fuerza para observar siempre.", "La Ley Santa de Dios.", "Incluso en medio de las dificultades m\u00e1s graves.", "Como dice San Andr\u00e9s de Creta, la ley misma fue vivificada por la gracia y puesta a su servicio en una composici\u00f3n arm\u00f3nica y fecunda. Cada una de las dos conserv\u00f3 sus caracter\u00edsticas sin alteraciones y confusiones. Sin embargo, la ley, que antes era un peso gravoso y una tiran\u00eda se convirti\u00f3 por obra de Dios.", "En peso ligero y fuente de libertad.", "Aqu\u00ed acaba.", "La cita de San Andr\u00e9s.", "Continuar para m\u00e1s adelante, solo en el misterio de la redenci\u00f3n de Cristo est\u00e1n las posibilidades concretas del hombre.", "Ser\u00eda un error grav\u00edsimo concluir.", "\u00bfQue la norma ense\u00f1ada por la Iglesia es en s\u00ed misma un ideal?", "Que ha de ser luego adaptado, proporcionado, graduado a las se dice posibilidades concretas del hombre, seg\u00fan un equilibrio de los varios bienes en cuesti\u00f3n.", "\u00bfPero, cu\u00e1les son las posibilidades concretas del hombre?", "\u00bfY de qu\u00e9 hombre se habla?", "Del hombre dominado por la concupiscencia.", "O del redimido por Cristo.", "Porque se trata de esto, de la realidad, de la redenci\u00f3n de Cristo.", "Cristo nos ha redimido.", "Esto significa que \u00e9l nos ha dado la posibilidad de realizar toda la verdad de nuestro ser.", "Ha liberado nuestra libertad del dominio de la concupiscencia.", "\u00bfY si el hombre redimido sigue pecando?", "Esto no se debe a la imperfecci\u00f3n del acto redentor de Cristo.", "Sino a la voluntad del hombre de sustraerse a la gracia que brota de ese acto.", "El mandamiento de Dios ciertamente est\u00e1 proporcionado a las capacidades del hombre.", "Pero a las capacidades del hombre a quien se ha dado el Esp\u00edritu Santo del Hombre que, aunque ca\u00eddo en el pecado.", "Puedo obtener siempre el perd\u00f3n y gozar de la presencia del esp\u00edritu.", "En este contextos se abre el justo espacio a la misericordia de Dios por el pecador que se convierte.", "Y a la comprensi\u00f3n por la debilidad humana.", "Esta comprensi\u00f3n jam\u00e1s significa comprometer y falsificar la medida del bien y del mal, para adaptarla a las circunstancias.", "Esta \u00faltima frase.", "S\u00ed que la voy a comentar un poco porque muchas veces.", "Much\u00edsimas veces.", "La comprensi\u00f3n hacia el pecador.", "Hac\u00eda porque ha ca\u00eddo.", "Nos lleva.", "A decir la ley.", "Est\u00e1 mal.", "Es demasiado dura, el pap\u00e1 dice esta comprensi\u00f3n de la debilidad humana jam\u00e1s significa falsificar la medida del bien y del mal.", "El bien y el mal, dice el pap\u00e1. Por lo tanto, son objetivos.", "Inmutables.", "Otra cosa es que despu\u00e9s seamos comprensivos con el pecador.", "\u00bfPero la debilidad del hombre?", "No cambia la ley.", "\u00bfContinuar pap\u00e1?", "Mientras es humano que el hombre, habiendo pecado.", "Reconozca su debilidad y pida misericordia por las propias culpas.", "En cambio, es inaceptable la actitud de quien hace, de sus propias debilidad, el criterio de la verdad sobre el bien.", "De manera que se puede sentir justificado por s\u00ed mismo, incluso sin necesidad de recurrir a Dios y a su misericordia.", "Semejante actitud corrompe la moralidad de la sociedad entera.", "Porque ense\u00f1a a dudar de la objetividad de la ley moral en general y a rechazar las prohibiciones Morales absolutas sobre determinados actos humanos. Y termina por confundir todos los juicios de valor.", "Es la vida de Santidad que resplandece en tantos miembros del pueblo de Dios, frecuentemente humildes y escondidos a los ojos de los hombres, la que constituye el camino m\u00e1s simple y fascinante en el que se nos concede.", "Percibir inmediatamente la belleza de la verdad.", "El valor de la fidelidad incondicional a todas las exigencias de la ley del se\u00f1or.", "Fidelidad incondicional a todas las exigencias de la ley del se\u00f1or.", "M\u00e1s adelante, dice.", "Toda la Iglesia Participe del Munus prof\u00e9tico del se\u00f1or Jes\u00fas mediante el don de su esp\u00edritu. Esta llamada a la evangelizaci\u00f3n y al testimonio de una vida de fe.", "Gloso esto.", "Es decir, no se acaba todo en la fe.", "Es cierto.", "Que con la fe podemos salvarnos.", "Pero.", "La Iglesia entera.", "Y cada una de las personas est\u00e1 llamada al testimonio de una vida de fe.", "Es decir, cuando tanta gente dice, bueno, pero yo creo s\u00ed, s\u00ed.", "Pero.", "Ese acto de fe.", "Te lleva.", "Aquello es una vida que sea un testimonio de fe.", "Eso es evidente.", "Eso es evidente.", "Contin\u00faa el pap\u00e1, no solo en el \u00e1mbito de la fe, sino tambi\u00e9n y de modo inseparable en el \u00e1mbito de la moral. Interviene el magisterio de la Iglesia, cuyo cometido es discernir por medio de juicios normativos para la conciencia de los fieles. Los actos que en s\u00ed mismos son conformes a las exigencias de la fe y promueven su expresi\u00f3n en la vida, como tambi\u00e9n aquellos que, por el contrario, por su malicia.", "Son incompatibles con estas exigencias.", "Voy a citar el \u00faltimo p\u00e1rrafo hoy.", "Porque veo que aunque quedan poquitos p\u00e1rrafos, habr\u00e1 que dedicar otros hermanos, pero este p\u00e1rrafo que viene es important\u00edsimo para m\u00ed. Ha sido una sorpresa encontrarlo hoy porque responde a muchas cuestiones.", "Que se han planteado entre el pap\u00e1 actual y los te\u00f3logos.", "Dice San Juan Pablo, segundo.", "El disenso.", "Mediante contestaciones calculadas y de pol\u00e9micas a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n social.", "Es contrario a la comuni\u00f3n eclesial.", "Y a la recta comprensi\u00f3n de la Constituci\u00f3n jer\u00e1rquica del pueblo de Dios.", "Esta frase.", "Puesta en su enc\u00edclica por el pap\u00e1 en su enc\u00edclica sobre teolog\u00eda moral.", "Esta frase.", "\u00bfResponde a la cuesti\u00f3n, es l\u00edcito?", "Un te\u00f3logo hace creo que eran 3 d\u00edas, ha escrito una carta al pap\u00e1.", "Pues, critic\u00e1ndole de modo muy agrio, muy agrio.", "Es un buen te\u00f3logo, es un buen te\u00f3logo.", "\u00bfSi \u00e9l ve que hace algo mal el pap\u00e1?", "\u00bfPuede enviarle una carta dici\u00e9ndole lo que considera que hace mal? Por supuesto que s\u00ed.", "Si \u00e9l considera que debe corregir algo.", "Debe hacerlo.", "Es un deber y har\u00e1 un acto virtuoso.", "Ahora bien.", "Despu\u00e9s de enviar esta carta, ese te\u00f3logo norteamericano.", "La envi\u00f3 a todos los medios de comunicaci\u00f3n.", "Todo el m\u00e9rito que pod\u00eda haber tenido lo 1.", "Los perdidos con los otros.", "Porque \u00e9l lo hizo.", "Para defender el legado de San Juan Pablo segundo.", "Y lo hizo para defender justamente esta enc\u00edclica.", "Cuando esta misma enc\u00edclica.", "El pap\u00e1 dijo el disenso.", "Mediante pol\u00e9micas a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n social.", "Es contrario a la comuni\u00f3n eclesial.", "Y a la recta comprensi\u00f3n de la Constituci\u00f3n jer\u00e1rquica del pueblo de Dios.", "Esto tenemos que tenerlo muy en cuenta.", "Desde el momento.", "\u00bfEn que en la Iglesia?", "Alguien no me importa lo sabio que sea o lo Santo que sea, trata de hacer presi\u00f3n, trata de.", "En el fondo, hacer como se hace en la pol\u00edtica.", "No est\u00e1 entendiendo lo que es la Iglesia, no est\u00e1 entendiendo como dice San Juan Pablo segundo la comprensi\u00f3n de la Constituci\u00f3n jer\u00e1rquica del pueblo de Dios.", "No lo est\u00e1 entendiendo.", "Con lo cual.", "Hay que tener comprensi\u00f3n hacia esas personas que no entienden.", "\u00bfQu\u00e9?", "El magisterio de un pap\u00e1 se superpone al magisterio de otro pap\u00e1.", "En armon\u00eda.", "Se superpone completando en la Iglesia.", "El magisterio, nunca.", "Es 1 contra otro, es la comprensi\u00f3n bajo la acci\u00f3n del Esp\u00edritu Santo en los pastores, no solo el pap\u00e1. Hay un magisterio de todos los obispos en el mundo a coro.", "Por lo tanto, si eso lo unimos.", "A la labor de los te\u00f3logos.", "Tambi\u00e9n en todo el mundo.", "A lo que nos dicen los Santos a la voz siempre permanente de la escritura, la Iglesia es esa armon\u00eda.", "Cuando 1, por las razones que sea, se sale de esa armon\u00eda de la m\u00fasica.", "Pues, como el mismo Satan\u00e1s est\u00e1 creando una disonancia en lo que ser\u00eda una perfecta sinfon\u00eda.", "\u00bfEst\u00e1 creando una desarmon\u00eda est\u00e1 viendo en medio de la m\u00fasica una rebeli\u00f3n?", "\u00bfEH? Eso siempre es algo malo, siempre es algo malo. Los seres humanos nos podemos equivocar, pero el pap\u00e1 Juan Pablo segundo, dijo Este no es el camino.", "Si las cosas hay que reflexionar, las se debe hacer en un camino eclesial, no por otros medios.", "Esto es una cosa que recientemente observ\u00f3 como muy errada.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "El papaqui nos hablaba de La santidad, de la ley moral.", "Pero esa santidad de la ley moral hay que defenderla en La santidad de la Constituci\u00f3n jer\u00e1rquica de la Iglesia.", "Nada m\u00e1s que todos nosotros.", "Quedemos.", "Admirados.", "Ante la belleza.", "De las leyes de Dios muchas veces hablamos de la moral, de los perd\u00f3n, de la fe, de los dogmas, pero tambi\u00e9n es parte de la fe.", "Las leyes inmutables que el se\u00f1or nos ha dado, las leyes que permanecen las leyes.", "Acerca de lo que Dios mismo para todas las generaciones, ha dicho. Esto est\u00e1 bien, esto est\u00e1 mal que nosotros veamos. \u00bfEn esas leyes no unas cadenas, sino un don, y si son cadenas, s\u00ed, pero cadenas f\u00e9rreas?", "Que nos amarran.", "Frente al abismo que nos amarran para no caer en el abismo que San Juan Pablo segundo ore por todos nosotros para mantenernos en el camino ortodoxo.", ""], "OffsetDuration": [[1.43, 0.87], [3.53, 1.53], [6.53, 4.26], [12.52, 0.9], [14.11, 18.13], [33.81, 0.44], [34.92, 8.19], [44.59, 9.1], [54.38, 8.55], [63.67, 1.11], [65.6, 6.91], [74.1, 3.43], [78.55, 12.29], [91.53, 10.37], [102.67, 11.32], [115.95, 25.14], [142.79, 9.46], [153.18, 8.14], [162.82, 6.69], [171.48, 4.09], [176.47, 1.75], [178.85, 2.11], [182.65, 16.39], [199.63, 3.75], [204.04, 2.07], [207.33, 3.69], [212.29, 30.94], [243.38, 3.32], [247.45, 0.93], [249.01, 1.4], [252.09, 11.97], [265.25, 4.03], [269.83, 5.57], [275.99, 16.03], [294.49, 3.66], [298.8, 1.75], [301.68, 3.9], [306.57, 1.61], [309.57, 5.05], [315.81, 2.86], [319.64, 8.75], [329.88, 5.09], [336.26, 2.61], [339.56, 5.8], [346.03, 7.52], [356.71, 6.17], [363.91, 10.03], [374.6, 5.57], [382.68, 7.93], [391.3, 3.2], [395.8, 13.65], [413.8, 1.34], [416.32, 5.03], [421.93, 1.57], [424.49, 3.79], [428.91, 1.34], [431.16, 0.73], [433.36, 1.23], [435.35, 0.67], [436.75, 11.86], [450.55, 4.17], [455.35, 1.27], [457.47, 3.19], [461.85, 1.88], [464.47, 1.37], [467.79, 1.07], [470.21, 3.14], [474.05, 5.77], [481.03, 9.76], [492.26, 7.78], [502.41, 4.9], [508.29, 15.97], [526.62, 19.01], [546.27, 4.97], [553.02, 7.11], [563.16, 6.05], [571.33, 1.02], [574.31, 13.77], [589.54, 1.47], [592.21, 2.91], [596.56, 0.92], [598.08, 2.09], [601.84, 0.45], [604.33, 1.4], [606.29, 5.09], [613.16, 4.42], [618.38, 0.42], [619.62, 1.06], [621.26, 0.71], [622.88, 3.49], [626.97, 1.07], [628.71, 1.11], [631.13, 29.43], [660.83, 3.53], [665.87, 2.45], [669.49, 15.59], [685.89, 3.73], [690.47, 2.17], [694.39, 1.43], [696.46, 8.96], [706.85, 4.0], [711.95, 5.86], [720.56, 0.88], [722.12, 5.35], [728.59, 0.86], [730.28, 3.42], [734.59, 5.51], [741.08, 4.49], [747.57, 2.42], [751.44, 2.19], [755.08, 4.85], [760.52, 2.21], [763.29, 1.06], [764.91, 2.54], [768.68, 0.59], [770.07, 3.89], [774.54, 2.97], [779.17, 3.11], [782.96, 1.1], [785.89, 1.8], [788.58, 3.2], [792.59, 2.87], [796.44, 2.2], [799.53, 2.58], [803.05, 5.07], [808.84, 3.38], [815.18, 5.35], [823.39, 2.61], [826.77, 1.19], [830.05, 1.37], [832.45, 8.09], [841.66, 2.75], [845.97, 10.17], [857.32, 0.99], [861.13, 0.92], [863.75, 5.15], [869.89, 0.4], [872.34, 5.07], [878.6, 1.27], [880.62, 4.28], [885.87, 2.16], [889.45, 15.61], [907.04, 2.69], [910.44, 1.86], [912.89, 1.73], [915.33, 7.26], [923.33, 7.19], [931.1, 8.75], [940.6, 7.05], [948.34, 12.43], [961.8, 8.94], [972.11, 7.67], [981.02, 0.54], [983.1, 3.1], [987.17, 8.15], [996.39, 2.07], [999.25, 0.9], [1001.36, 1.04], [1002.95, 1.68], [1005.42, 10.1], [1016.4, 7.06], [1024.07, 19.08], [1043.89, 1.66], [1046.72, 13.01], [1060.77, 7.98]], "Lexical": ["hace ya", "bastantes semanas", "hab\u00edamos dedicado una serie de sermones a ir", "leyendo", "m\u00e1s que comentando la enc\u00edclica veritatis splendor yo la le\u00ed tranquilamente en mi casa y fui a lo largo de esa lectura se\u00f1alando los p\u00e1rrafos que me parec\u00edan m\u00e1s significativos m\u00e1s esenciales m\u00e1s provechosos", "pero", "despu\u00e9s vinieron una serie de festividades y una serie de evangelios que consider\u00e9 que era m\u00e1s interesante comentar", "y me quedaban solamente un serm\u00f3n quiz\u00e1s dos si dentro de diez minutos no he acabado para finalizar este recorrido", "por la enc\u00edclica veritatis splendor que todo el mundo a estas alturas del siglo veintiuno considera", "como uno de los", "textos magisteriales m\u00e1s esenciales en la teolog\u00eda moral", "lo vais a escuchar ahora el final ya de la enc\u00edclica", "y realmente no requiere mucha explicaci\u00f3n m\u00eda si hago alguna glosa lo dir\u00e9 pero solo con escuchar la voz del pap\u00e1 pero no la voz del pap\u00e1", "improvisando sino un texto pensado al que le dio muchas vueltas que requiri\u00f3 mucha lectura y oraci\u00f3n", "y que es un texto que condensa su pensamiento sobre la teolog\u00eda moral continu\u00f3 donde lo dej\u00e9 la \u00faltima vez", "dice el pap\u00e1 la relaci\u00f3n entre fe y moral resplandece con toda su intensidad en el respeto incondicionado que se debe a las exigencias ineludibles de la dignidad personal de cada hombre exigencias tuteladas por las normas morales que proh\u00edben sin excepci\u00f3n los actos intr\u00ednsecamente malos", "ante las normas morales que proh\u00edben el mal intr\u00ednseco no hay privilegios ni excepciones para nadie", "no hay diferencia entre ser el due\u00f1o del mundo o el \u00faltimo de los miserables de la tierra", "ante las exigencias morales somos todos absolutamente iguales", "despu\u00e9s juan pablo segundo en el cap\u00edtulo dedicado", "a la relaci\u00f3n entre la gracia", "y la obediencia a la ley de dios dice", "es en la cruz salv\u00edfica de jes\u00fas en el don del esp\u00edritu santo en los sacramentos que brotan del costado traspasado del redentor donde el creyente encuentra la gracia", "y la fuerza para observar siempre", "la ley santa de dios", "incluso en medio de las dificultades m\u00e1s graves", "como dice san andr\u00e9s de creta la ley misma fue vivificada por la gracia y puesta a su servicio en una composici\u00f3n arm\u00f3nica y fecunda cada una de las dos conserv\u00f3 sus caracter\u00edsticas sin alteraciones y confusiones sin embargo la ley que antes era un peso gravoso y una tiran\u00eda se convirti\u00f3 por obra de dios", "en peso ligero y fuente de libertad", "aqu\u00ed acaba", "la cita de san andr\u00e9s", "continuar para m\u00e1s adelante solo en el misterio de la redenci\u00f3n de cristo est\u00e1n las posibilidades concretas del hombre", "ser\u00eda un error grav\u00edsimo concluir", "que la norma ense\u00f1ada por la iglesia es en s\u00ed misma un ideal", "que ha de ser luego adaptado proporcionado graduado a las se dice posibilidades concretas del hombre seg\u00fan un equilibrio de los varios bienes en cuesti\u00f3n", "pero cu\u00e1les son las posibilidades concretas del hombre", "y de qu\u00e9 hombre se habla", "del hombre dominado por la concupiscencia", "o del redimido por cristo", "porque se trata de esto de la realidad de la redenci\u00f3n de cristo", "cristo nos ha redimido", "esto significa que \u00e9l nos ha dado la posibilidad de realizar toda la verdad de nuestro ser", "ha liberado nuestra libertad del dominio de la concupiscencia", "y si el hombre redimido sigue pecando", "esto no se debe a la imperfecci\u00f3n del acto redentor de cristo", "sino a la voluntad del hombre de sustraerse a la gracia que brota de ese acto", "el mandamiento de dios ciertamente est\u00e1 proporcionado a las capacidades del hombre", "pero a las capacidades del hombre a quien se ha dado el esp\u00edritu santo del hombre que aunque ca\u00eddo en el pecado", "puedo obtener siempre el perd\u00f3n y gozar de la presencia del esp\u00edritu", "en este contextos se abre el justo espacio a la misericordia de dios por el pecador que se convierte", "y a la comprensi\u00f3n por la debilidad humana", "esta comprensi\u00f3n jam\u00e1s significa comprometer y falsificar la medida del bien y del mal para adaptarla a las circunstancias", "esta \u00faltima frase", "s\u00ed que la voy a comentar un poco porque muchas veces", "much\u00edsimas veces", "la comprensi\u00f3n hacia el pecador", "hac\u00eda porque ha ca\u00eddo", "nos lleva", "a decir la ley", "est\u00e1 mal", "es demasiado dura el pap\u00e1 dice esta comprensi\u00f3n de la debilidad humana jam\u00e1s significa falsificar la medida del bien y del mal", "el bien y el mal dice el pap\u00e1 por lo tanto son objetivos", "inmutables", "otra cosa es que despu\u00e9s seamos comprensivos con el pecador", "pero la debilidad del hombre", "no cambia la ley", "continuar pap\u00e1", "mientras es humano que el hombre habiendo pecado", "reconozca su debilidad y pida misericordia por las propias culpas", "en cambio es inaceptable la actitud de quien hace de sus propias debilidad el criterio de la verdad sobre el bien", "de manera que se puede sentir justificado por s\u00ed mismo incluso sin necesidad de recurrir a dios y a su misericordia", "semejante actitud corrompe la moralidad de la sociedad entera", "porque ense\u00f1a a dudar de la objetividad de la ley moral en general y a rechazar las prohibiciones morales absolutas sobre determinados actos humanos y termina por confundir todos los juicios de valor", "es la vida de santidad que resplandece en tantos miembros del pueblo de dios frecuentemente humildes y escondidos a los ojos de los hombres la que constituye el camino m\u00e1s simple y fascinante en el que se nos concede", "percibir inmediatamente la belleza de la verdad", "el valor de la fidelidad incondicional a todas las exigencias de la ley del se\u00f1or", "fidelidad incondicional a todas las exigencias de la ley del se\u00f1or", "m\u00e1s adelante dice", "toda la iglesia participe del munus prof\u00e9tico del se\u00f1or jes\u00fas mediante el don de su esp\u00edritu esta llamada a la evangelizaci\u00f3n y al testimonio de una vida de fe", "gloso esto", "es decir no se acaba todo en la fe", "es cierto", "que con la fe podemos salvarnos", "pero", "la iglesia entera", "y cada una de las personas est\u00e1 llamada al testimonio de una vida de fe", "es decir cuando tanta gente dice bueno pero yo creo s\u00ed s\u00ed", "pero", "ese acto de fe", "te lleva", "aquello es una vida que sea un testimonio de fe", "eso es evidente", "eso es evidente", "contin\u00faa el pap\u00e1 no solo en el \u00e1mbito de la fe sino tambi\u00e9n y de modo inseparable en el \u00e1mbito de la moral interviene el magisterio de la iglesia cuyo cometido es discernir por medio de juicios normativos para la conciencia de los fieles los actos que en s\u00ed mismos son conformes a las exigencias de la fe y promueven su expresi\u00f3n en la vida como tambi\u00e9n aquellos que por el contrario por su malicia", "son incompatibles con estas exigencias", "voy a citar el \u00faltimo p\u00e1rrafo hoy", "porque veo que aunque quedan poquitos p\u00e1rrafos habr\u00e1 que dedicar otros hermanos pero este p\u00e1rrafo que viene es important\u00edsimo para m\u00ed ha sido una sorpresa encontrarlo hoy porque responde a muchas cuestiones", "que se han planteado entre el pap\u00e1 actual y los te\u00f3logos", "dice san juan pablo segundo", "el disenso", "mediante contestaciones calculadas y de pol\u00e9micas a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n social", "es contrario a la comuni\u00f3n eclesial", "y a la recta comprensi\u00f3n de la constituci\u00f3n jer\u00e1rquica del pueblo de dios", "esta frase", "puesta en su enc\u00edclica por el pap\u00e1 en su enc\u00edclica sobre teolog\u00eda moral", "esta frase", "responde a la cuesti\u00f3n es l\u00edcito", "un te\u00f3logo hace creo que eran tres d\u00edas ha escrito una carta al pap\u00e1", "pues critic\u00e1ndole de modo muy agrio muy agrio", "es un buen te\u00f3logo es un buen te\u00f3logo", "si \u00e9l ve que hace algo mal el pap\u00e1", "puede enviarle una carta dici\u00e9ndole lo que considera que hace mal por supuesto que s\u00ed", "si \u00e9l considera que debe corregir algo", "debe hacerlo", "es un deber y har\u00e1 un acto virtuoso", "ahora bien", "despu\u00e9s de enviar esta carta ese te\u00f3logo norteamericano", "la envi\u00f3 a todos los medios de comunicaci\u00f3n", "todo el m\u00e9rito que pod\u00eda haber tenido lo uno", "los perdidos con los otros", "porque \u00e9l lo hizo", "para defender el legado de san juan pablo segundo", "y lo hizo para defender justamente esta enc\u00edclica", "cuando esta misma enc\u00edclica", "el pap\u00e1 dijo el disenso", "mediante pol\u00e9micas a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n social", "es contrario a la comuni\u00f3n eclesial", "y a la recta comprensi\u00f3n de la constituci\u00f3n jer\u00e1rquica del pueblo de dios", "esto tenemos que tenerlo muy en cuenta", "desde el momento", "en que en la iglesia", "alguien no me importa lo sabio que sea o lo santo que sea trata de hacer presi\u00f3n trata de", "en el fondo hacer como se hace en la pol\u00edtica", "no est\u00e1 entendiendo lo que es la iglesia no est\u00e1 entendiendo como dice san juan pablo segundo la comprensi\u00f3n de la constituci\u00f3n jer\u00e1rquica del pueblo de dios", "no lo est\u00e1 entendiendo", "con lo cual", "hay que tener comprensi\u00f3n hacia esas personas que no entienden", "qu\u00e9", "el magisterio de un pap\u00e1 se superpone al magisterio de otro pap\u00e1", "en armon\u00eda", "se superpone completando en la iglesia", "el magisterio nunca", "es uno contra otro es la comprensi\u00f3n bajo la acci\u00f3n del esp\u00edritu santo en los pastores no solo el pap\u00e1 hay un magisterio de todos los obispos en el mundo a coro", "por lo tanto si eso lo unimos", "a la labor de los te\u00f3logos", "tambi\u00e9n en todo el mundo", "a lo que nos dicen los santos a la voz siempre permanente de la escritura la iglesia es esa armon\u00eda", "cuando uno por las razones que sea se sale de esa armon\u00eda de la m\u00fasica", "pues como el mismo satan\u00e1s est\u00e1 creando una disonancia en lo que ser\u00eda una perfecta sinfon\u00eda", "est\u00e1 creando una desarmon\u00eda est\u00e1 viendo en medio de la m\u00fasica una rebeli\u00f3n", "eh eso siempre es algo malo siempre es algo malo los seres humanos nos podemos equivocar pero el pap\u00e1 juan pablo segundo dijo este no es el camino", "si las cosas hay que reflexionar las se debe hacer en un camino eclesial no por otros medios", "esto es una cosa que recientemente observ\u00f3 como muy errada", "por qu\u00e9", "el papaqui nos hablaba de la santidad de la ley moral", "pero esa santidad de la ley moral hay que defenderla en la santidad de la constituci\u00f3n jer\u00e1rquica de la iglesia", "nada m\u00e1s que todos nosotros", "quedemos", "admirados", "ante la belleza", "de las leyes de dios muchas veces hablamos de la moral de los perd\u00f3n de la fe de los dogmas pero tambi\u00e9n es parte de la fe", "las leyes inmutables que el se\u00f1or nos ha dado las leyes que permanecen las leyes", "acerca de lo que dios mismo para todas las generaciones ha dicho esto est\u00e1 bien esto est\u00e1 mal que nosotros veamos en esas leyes no unas cadenas sino un don y si son cadenas s\u00ed pero cadenas f\u00e9rreas", "que nos amarran", "frente al abismo que nos amarran para no caer en el abismo que san juan pablo segundo ore por todos nosotros para mantenernos en el camino ortodoxo", ""], "ITN": ["hace ya", "bastantes semanas", "hab\u00edamos dedicado una serie de sermones a ir", "leyendo", "m\u00e1s que comentando la enc\u00edclica veritatis splendor yo la le\u00ed tranquilamente en mi casa y fui a lo largo de esa lectura se\u00f1alando los p\u00e1rrafos que me parec\u00edan m\u00e1s significativos m\u00e1s esenciales m\u00e1s provechosos", "pero", "despu\u00e9s vinieron una serie de festividades y una serie de evangelios que consider\u00e9 que era m\u00e1s interesante comentar", "y me quedaban solamente un serm\u00f3n quiz\u00e1s dos si dentro de 10 minutos no he acabado para finalizar este recorrido", "por la enc\u00edclica veritatis splendor que todo el mundo a estas alturas del siglo 21 considera", "como 1 de los", "textos magisteriales m\u00e1s esenciales en la teolog\u00eda moral", "lo vais a escuchar ahora el final ya de la enc\u00edclica", "y realmente no requiere mucha explicaci\u00f3n m\u00eda si hago alguna glosa lo dir\u00e9 pero solo con escuchar la voz del pap\u00e1 pero no la voz del pap\u00e1", "improvisando sino un texto pensado al que le dio muchas vueltas que requiri\u00f3 mucha lectura y oraci\u00f3n", "y que es un texto que condensa su pensamiento sobre la teolog\u00eda moral continu\u00f3 donde lo dej\u00e9 la \u00faltima vez", "dice el pap\u00e1 la relaci\u00f3n entre fe y moral resplandece con toda su intensidad en el respeto incondicionado que se debe a las exigencias ineludibles de la dignidad personal de cada hombre exigencias tuteladas por las normas morales que proh\u00edben sin excepci\u00f3n los actos intr\u00ednsecamente malos", "ante las normas morales que proh\u00edben el mal intr\u00ednseco no hay privilegios ni excepciones para nadie", "no hay diferencia entre ser el due\u00f1o del mundo o el \u00faltimo de los miserables de la tierra", "ante las exigencias morales somos todos absolutamente iguales", "despu\u00e9s juan pablo segundo en el cap\u00edtulo dedicado", "a la relaci\u00f3n entre la gracia", "y la obediencia a la ley de dios dice", "es en la cruz salv\u00edfica de jes\u00fas en el don del esp\u00edritu santo en los sacramentos que brotan del costado traspasado del redentor donde el creyente encuentra la gracia", "y la fuerza para observar siempre", "la ley santa de dios", "incluso en medio de las dificultades m\u00e1s graves", "como dice san andr\u00e9s de creta la ley misma fue vivificada por la gracia y puesta a su servicio en una composici\u00f3n arm\u00f3nica y fecunda cada una de las dos conserv\u00f3 sus caracter\u00edsticas sin alteraciones y confusiones sin embargo la ley que antes era un peso gravoso y una tiran\u00eda se convirti\u00f3 por obra de dios", "en peso ligero y fuente de libertad", "aqu\u00ed acaba", "la cita de san andr\u00e9s", "continuar para m\u00e1s adelante solo en el misterio de la redenci\u00f3n de cristo est\u00e1n las posibilidades concretas del hombre", "ser\u00eda un error grav\u00edsimo concluir", "que la norma ense\u00f1ada por la iglesia es en s\u00ed misma un ideal", "que ha de ser luego adaptado proporcionado graduado a las se dice posibilidades concretas del hombre seg\u00fan un equilibrio de los varios bienes en cuesti\u00f3n", "pero cu\u00e1les son las posibilidades concretas del hombre", "y de qu\u00e9 hombre se habla", "del hombre dominado por la concupiscencia", "o del redimido por cristo", "porque se trata de esto de la realidad de la redenci\u00f3n de cristo", "cristo nos ha redimido", "esto significa que \u00e9l nos ha dado la posibilidad de realizar toda la verdad de nuestro ser", "ha liberado nuestra libertad del dominio de la concupiscencia", "y si el hombre redimido sigue pecando", "esto no se debe a la imperfecci\u00f3n del acto redentor de cristo", "sino a la voluntad del hombre de sustraerse a la gracia que brota de ese acto", "el mandamiento de dios ciertamente est\u00e1 proporcionado a las capacidades del hombre", "pero a las capacidades del hombre a quien se ha dado el esp\u00edritu santo del hombre que aunque ca\u00eddo en el pecado", "puedo obtener siempre el perd\u00f3n y gozar de la presencia del esp\u00edritu", "en este contextos se abre el justo espacio a la misericordia de dios por el pecador que se convierte", "y a la comprensi\u00f3n por la debilidad humana", "esta comprensi\u00f3n jam\u00e1s significa comprometer y falsificar la medida del bien y del mal para adaptarla a las circunstancias", "esta \u00faltima frase", "s\u00ed que la voy a comentar un poco porque muchas veces", "much\u00edsimas veces", "la comprensi\u00f3n hacia el pecador", "hac\u00eda porque ha ca\u00eddo", "nos lleva", "a decir la ley", "est\u00e1 mal", "es demasiado dura el pap\u00e1 dice esta comprensi\u00f3n de la debilidad humana jam\u00e1s significa falsificar la medida del bien y del mal", "el bien y el mal dice el pap\u00e1 por lo tanto son objetivos", "inmutables", "otra cosa es que despu\u00e9s seamos comprensivos con el pecador", "pero la debilidad del hombre", "no cambia la ley", "continuar pap\u00e1", "mientras es humano que el hombre habiendo pecado", "reconozca su debilidad y pida misericordia por las propias culpas", "en cambio es inaceptable la actitud de quien hace de sus propias debilidad el criterio de la verdad sobre el bien", "de manera que se puede sentir justificado por s\u00ed mismo incluso sin necesidad de recurrir a dios y a su misericordia", "semejante actitud corrompe la moralidad de la sociedad entera", "porque ense\u00f1a a dudar de la objetividad de la ley moral en general y a rechazar las prohibiciones morales absolutas sobre determinados actos humanos y termina por confundir todos los juicios de valor", "es la vida de santidad que resplandece en tantos miembros del pueblo de dios frecuentemente humildes y escondidos a los ojos de los hombres la que constituye el camino m\u00e1s simple y fascinante en el que se nos concede", "percibir inmediatamente la belleza de la verdad", "el valor de la fidelidad incondicional a todas las exigencias de la ley del se\u00f1or", "fidelidad incondicional a todas las exigencias de la ley del se\u00f1or", "m\u00e1s adelante dice", "toda la iglesia participe del munus prof\u00e9tico del se\u00f1or jes\u00fas mediante el don de su esp\u00edritu esta llamada a la evangelizaci\u00f3n y al testimonio de una vida de fe", "gloso esto", "es decir no se acaba todo en la fe", "es cierto", "que con la fe podemos salvarnos", "pero", "la iglesia entera", "y cada una de las personas est\u00e1 llamada al testimonio de una vida de fe", "es decir cuando tanta gente dice bueno pero yo creo s\u00ed s\u00ed", "pero", "ese acto de fe", "te lleva", "aquello es una vida que sea un testimonio de fe", "eso es evidente", "eso es evidente", "contin\u00faa el pap\u00e1 no solo en el \u00e1mbito de la fe sino tambi\u00e9n y de modo inseparable en el \u00e1mbito de la moral interviene el magisterio de la iglesia cuyo cometido es discernir por medio de juicios normativos para la conciencia de los fieles los actos que en s\u00ed mismos son conformes a las exigencias de la fe y promueven su expresi\u00f3n en la vida como tambi\u00e9n aquellos que por el contrario por su malicia", "son incompatibles con estas exigencias", "voy a citar el \u00faltimo p\u00e1rrafo hoy", "porque veo que aunque quedan poquitos p\u00e1rrafos habr\u00e1 que dedicar otros hermanos pero este p\u00e1rrafo que viene es important\u00edsimo para m\u00ed ha sido una sorpresa encontrarlo hoy porque responde a muchas cuestiones", "que se han planteado entre el pap\u00e1 actual y los te\u00f3logos", "dice san juan pablo segundo", "el disenso", "mediante contestaciones calculadas y de pol\u00e9micas a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n social", "es contrario a la comuni\u00f3n eclesial", "y a la recta comprensi\u00f3n de la constituci\u00f3n jer\u00e1rquica del pueblo de dios", "esta frase", "puesta en su enc\u00edclica por el pap\u00e1 en su enc\u00edclica sobre teolog\u00eda moral", "esta frase", "responde a la cuesti\u00f3n es l\u00edcito", "un te\u00f3logo hace creo que eran 3 d\u00edas ha escrito una carta al pap\u00e1", "pues critic\u00e1ndole de modo muy agrio muy agrio", "es un buen te\u00f3logo es un buen te\u00f3logo", "si \u00e9l ve que hace algo mal el pap\u00e1", "puede enviarle una carta dici\u00e9ndole lo que considera que hace mal por supuesto que s\u00ed", "si \u00e9l considera que debe corregir algo", "debe hacerlo", "es un deber y har\u00e1 un acto virtuoso", "ahora bien", "despu\u00e9s de enviar esta carta ese te\u00f3logo norteamericano", "la envi\u00f3 a todos los medios de comunicaci\u00f3n", "todo el m\u00e9rito que pod\u00eda haber tenido lo 1", "los perdidos con los otros", "porque \u00e9l lo hizo", "para defender el legado de san juan pablo segundo", "y lo hizo para defender justamente esta enc\u00edclica", "cuando esta misma enc\u00edclica", "el pap\u00e1 dijo el disenso", "mediante pol\u00e9micas a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n social", "es contrario a la comuni\u00f3n eclesial", "y a la recta comprensi\u00f3n de la constituci\u00f3n jer\u00e1rquica del pueblo de dios", "esto tenemos que tenerlo muy en cuenta", "desde el momento", "en que en la iglesia", "alguien no me importa lo sabio que sea o lo santo que sea trata de hacer presi\u00f3n trata de", "en el fondo hacer como se hace en la pol\u00edtica", "no est\u00e1 entendiendo lo que es la iglesia no est\u00e1 entendiendo como dice san juan pablo segundo la comprensi\u00f3n de la constituci\u00f3n jer\u00e1rquica del pueblo de dios", "no lo est\u00e1 entendiendo", "con lo cual", "hay que tener comprensi\u00f3n hacia esas personas que no entienden", "qu\u00e9", "el magisterio de un pap\u00e1 se superpone al magisterio de otro pap\u00e1", "en armon\u00eda", "se superpone completando en la iglesia", "el magisterio nunca", "es 1 contra otro es la comprensi\u00f3n bajo la acci\u00f3n del esp\u00edritu santo en los pastores no solo el pap\u00e1 hay un magisterio de todos los obispos en el mundo a coro", "por lo tanto si eso lo unimos", "a la labor de los te\u00f3logos", "tambi\u00e9n en todo el mundo", "a lo que nos dicen los santos a la voz siempre permanente de la escritura la iglesia es esa armon\u00eda", "cuando 1 por las razones que sea se sale de esa armon\u00eda de la m\u00fasica", "pues como el mismo satan\u00e1s est\u00e1 creando una disonancia en lo que ser\u00eda una perfecta sinfon\u00eda", "est\u00e1 creando una desarmon\u00eda est\u00e1 viendo en medio de la m\u00fasica una rebeli\u00f3n", "eh eso siempre es algo malo siempre es algo malo los seres humanos nos podemos equivocar pero el pap\u00e1 juan pablo segundo dijo este no es el camino", "si las cosas hay que reflexionar las se debe hacer en un camino eclesial no por otros medios", "esto es una cosa que recientemente observ\u00f3 como muy errada", "por qu\u00e9", "el papaqui nos hablaba de la santidad de la ley moral", "pero esa santidad de la ley moral hay que defenderla en la santidad de la constituci\u00f3n jer\u00e1rquica de la iglesia", "nada m\u00e1s que todos nosotros", "quedemos", "admirados", "ante la belleza", "de las leyes de dios muchas veces hablamos de la moral de los perd\u00f3n de la fe de los dogmas pero tambi\u00e9n es parte de la fe", "las leyes inmutables que el se\u00f1or nos ha dado las leyes que permanecen las leyes", "acerca de lo que dios mismo para todas las generaciones ha dicho esto est\u00e1 bien esto est\u00e1 mal que nosotros veamos en esas leyes no unas cadenas sino un don y si son cadenas s\u00ed pero cadenas f\u00e9rreas", "que nos amarran", "frente al abismo que nos amarran para no caer en el abismo que san juan pablo segundo ore por todos nosotros para mantenernos en el camino ortodoxo", ""], "MaskedITN": ["hace ya", "bastantes semanas", "hab\u00edamos dedicado una serie de sermones a ir", "leyendo", "m\u00e1s que comentando la enc\u00edclica veritatis splendor yo la le\u00ed tranquilamente en mi casa y fui a lo largo de esa lectura se\u00f1alando los p\u00e1rrafos que me parec\u00edan m\u00e1s significativos m\u00e1s esenciales m\u00e1s provechosos", "pero", "despu\u00e9s vinieron una serie de festividades y una serie de evangelios que consider\u00e9 que era m\u00e1s interesante comentar", "y me quedaban solamente un serm\u00f3n quiz\u00e1s dos si dentro de 10 minutos no he acabado para finalizar este recorrido", "por la enc\u00edclica veritatis splendor que todo el mundo a estas alturas del siglo 21 considera", "como 1 de los", "textos magisteriales m\u00e1s esenciales en la teolog\u00eda moral", "\u00bflo vais a escuchar ahora el final ya de la enc\u00edclica", "y realmente no requiere mucha explicaci\u00f3n m\u00eda si hago alguna glosa lo dir\u00e9 pero solo con escuchar la voz del pap\u00e1 pero no la voz del pap\u00e1", "improvisando sino un texto pensado al que le dio muchas vueltas que requiri\u00f3 mucha lectura y oraci\u00f3n", "y que es un texto que condensa su pensamiento sobre la teolog\u00eda moral continu\u00f3 donde lo dej\u00e9 la \u00faltima vez", "dice el pap\u00e1 la relaci\u00f3n entre fe y moral resplandece con toda su intensidad en el respeto incondicionado que se debe a las exigencias ineludibles de la dignidad personal de cada hombre exigencias tuteladas por las normas morales que proh\u00edben sin excepci\u00f3n los actos intr\u00ednsecamente malos", "ante las normas morales que proh\u00edben el mal intr\u00ednseco no hay privilegios ni excepciones para nadie", "no hay diferencia entre ser el due\u00f1o del mundo o el \u00faltimo de los miserables de la tierra", "ante las exigencias morales somos todos absolutamente iguales", "despu\u00e9s juan pablo segundo en el cap\u00edtulo dedicado", "a la relaci\u00f3n entre la gracia", "y la obediencia a la ley de dios dice", "es en la cruz salv\u00edfica de jes\u00fas en el don del esp\u00edritu santo en los sacramentos que brotan del costado traspasado del redentor donde el creyente encuentra la gracia", "y la fuerza para observar siempre", "la ley santa de dios", "incluso en medio de las dificultades m\u00e1s graves", "como dice san andr\u00e9s de creta la ley misma fue vivificada por la gracia y puesta a su servicio en una composici\u00f3n arm\u00f3nica y fecunda cada una de las dos conserv\u00f3 sus caracter\u00edsticas sin alteraciones y confusiones sin embargo la ley que antes era un peso gravoso y una tiran\u00eda se convirti\u00f3 por obra de dios", "en peso ligero y fuente de libertad", "aqu\u00ed acaba", "la cita de san andr\u00e9s", "continuar para m\u00e1s adelante solo en el misterio de la redenci\u00f3n de cristo est\u00e1n las posibilidades concretas del hombre", "ser\u00eda un error grav\u00edsimo concluir", "\u00bfque la norma ense\u00f1ada por la iglesia es en s\u00ed misma un ideal", "que ha de ser luego adaptado proporcionado graduado a las se dice posibilidades concretas del hombre seg\u00fan un equilibrio de los varios bienes en cuesti\u00f3n", "\u00bfpero cu\u00e1les son las posibilidades concretas del hombre", "\u00bfy de qu\u00e9 hombre se habla", "del hombre dominado por la concupiscencia", "o del redimido por cristo", "porque se trata de esto de la realidad de la redenci\u00f3n de cristo", "cristo nos ha redimido", "esto significa que \u00e9l nos ha dado la posibilidad de realizar toda la verdad de nuestro ser", "ha liberado nuestra libertad del dominio de la concupiscencia", "\u00bfy si el hombre redimido sigue pecando", "esto no se debe a la imperfecci\u00f3n del acto redentor de cristo", "sino a la voluntad del hombre de sustraerse a la gracia que brota de ese acto", "el mandamiento de dios ciertamente est\u00e1 proporcionado a las capacidades del hombre", "pero a las capacidades del hombre a quien se ha dado el esp\u00edritu santo del hombre que aunque ca\u00eddo en el pecado", "puedo obtener siempre el perd\u00f3n y gozar de la presencia del esp\u00edritu", "en este contextos se abre el justo espacio a la misericordia de dios por el pecador que se convierte", "y a la comprensi\u00f3n por la debilidad humana", "esta comprensi\u00f3n jam\u00e1s significa comprometer y falsificar la medida del bien y del mal para adaptarla a las circunstancias", "esta \u00faltima frase", "s\u00ed que la voy a comentar un poco porque muchas veces", "much\u00edsimas veces", "la comprensi\u00f3n hacia el pecador", "hac\u00eda porque ha ca\u00eddo", "nos lleva", "a decir la ley", "est\u00e1 mal", "es demasiado dura el pap\u00e1 dice esta comprensi\u00f3n de la debilidad humana jam\u00e1s significa falsificar la medida del bien y del mal", "el bien y el mal dice el pap\u00e1 por lo tanto son objetivos", "inmutables", "otra cosa es que despu\u00e9s seamos comprensivos con el pecador", "\u00bfpero la debilidad del hombre", "no cambia la ley", "\u00bfcontinuar pap\u00e1", "mientras es humano que el hombre habiendo pecado", "reconozca su debilidad y pida misericordia por las propias culpas", "en cambio es inaceptable la actitud de quien hace de sus propias debilidad el criterio de la verdad sobre el bien", "de manera que se puede sentir justificado por s\u00ed mismo incluso sin necesidad de recurrir a dios y a su misericordia", "semejante actitud corrompe la moralidad de la sociedad entera", "porque ense\u00f1a a dudar de la objetividad de la ley moral en general y a rechazar las prohibiciones morales absolutas sobre determinados actos humanos y termina por confundir todos los juicios de valor", "es la vida de santidad que resplandece en tantos miembros del pueblo de dios frecuentemente humildes y escondidos a los ojos de los hombres la que constituye el camino m\u00e1s simple y fascinante en el que se nos concede", "percibir inmediatamente la belleza de la verdad", "el valor de la fidelidad incondicional a todas las exigencias de la ley del se\u00f1or", "fidelidad incondicional a todas las exigencias de la ley del se\u00f1or", "m\u00e1s adelante dice", "toda la iglesia participe del munus prof\u00e9tico del se\u00f1or jes\u00fas mediante el don de su esp\u00edritu esta llamada a la evangelizaci\u00f3n y al testimonio de una vida de fe", "gloso esto", "es decir no se acaba todo en la fe", "es cierto", "que con la fe podemos salvarnos", "pero", "la iglesia entera", "y cada una de las personas est\u00e1 llamada al testimonio de una vida de fe", "es decir cuando tanta gente dice bueno pero yo creo s\u00ed s\u00ed", "pero", "ese acto de fe", "te lleva", "aquello es una vida que sea un testimonio de fe", "eso es evidente", "eso es evidente", "contin\u00faa el pap\u00e1 no solo en el \u00e1mbito de la fe sino tambi\u00e9n y de modo inseparable en el \u00e1mbito de la moral interviene el magisterio de la iglesia cuyo cometido es discernir por medio de juicios normativos para la conciencia de los fieles los actos que en s\u00ed mismos son conformes a las exigencias de la fe y promueven su expresi\u00f3n en la vida como tambi\u00e9n aquellos que por el contrario por su malicia", "son incompatibles con estas exigencias", "voy a citar el \u00faltimo p\u00e1rrafo hoy", "porque veo que aunque quedan poquitos p\u00e1rrafos habr\u00e1 que dedicar otros hermanos pero este p\u00e1rrafo que viene es important\u00edsimo para m\u00ed ha sido una sorpresa encontrarlo hoy porque responde a muchas cuestiones", "que se han planteado entre el pap\u00e1 actual y los te\u00f3logos", "dice san juan pablo segundo", "el disenso", "mediante contestaciones calculadas y de pol\u00e9micas a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n social", "es contrario a la comuni\u00f3n eclesial", "y a la recta comprensi\u00f3n de la constituci\u00f3n jer\u00e1rquica del pueblo de dios", "esta frase", "puesta en su enc\u00edclica por el pap\u00e1 en su enc\u00edclica sobre teolog\u00eda moral", "esta frase", "\u00bfresponde a la cuesti\u00f3n es l\u00edcito", "un te\u00f3logo hace creo que eran 3 d\u00edas ha escrito una carta al pap\u00e1", "pues critic\u00e1ndole de modo muy agrio muy agrio", "es un buen te\u00f3logo es un buen te\u00f3logo", "\u00bfsi \u00e9l ve que hace algo mal el pap\u00e1", "\u00bfpuede enviarle una carta dici\u00e9ndole lo que considera que hace mal por supuesto que s\u00ed", "si \u00e9l considera que debe corregir algo", "debe hacerlo", "es un deber y har\u00e1 un acto virtuoso", "ahora bien", "despu\u00e9s de enviar esta carta ese te\u00f3logo norteamericano", "la envi\u00f3 a todos los medios de comunicaci\u00f3n", "todo el m\u00e9rito que pod\u00eda haber tenido lo 1", "los perdidos con los otros", "porque \u00e9l lo hizo", "para defender el legado de san juan pablo segundo", "y lo hizo para defender justamente esta enc\u00edclica", "cuando esta misma enc\u00edclica", "el pap\u00e1 dijo el disenso", "mediante pol\u00e9micas a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n social", "es contrario a la comuni\u00f3n eclesial", "y a la recta comprensi\u00f3n de la constituci\u00f3n jer\u00e1rquica del pueblo de dios", "esto tenemos que tenerlo muy en cuenta", "desde el momento", "\u00bfen que en la iglesia", "alguien no me importa lo sabio que sea o lo santo que sea trata de hacer presi\u00f3n trata de", "en el fondo hacer como se hace en la pol\u00edtica", "no est\u00e1 entendiendo lo que es la iglesia no est\u00e1 entendiendo como dice san juan pablo segundo la comprensi\u00f3n de la constituci\u00f3n jer\u00e1rquica del pueblo de dios", "no lo est\u00e1 entendiendo", "con lo cual", "hay que tener comprensi\u00f3n hacia esas personas que no entienden", "\u00bfqu\u00e9", "el magisterio de un pap\u00e1 se superpone al magisterio de otro pap\u00e1", "en armon\u00eda", "se superpone completando en la iglesia", "el magisterio nunca", "es 1 contra otro es la comprensi\u00f3n bajo la acci\u00f3n del esp\u00edritu santo en los pastores no solo el pap\u00e1 hay un magisterio de todos los obispos en el mundo a coro", "por lo tanto si eso lo unimos", "a la labor de los te\u00f3logos", "tambi\u00e9n en todo el mundo", "a lo que nos dicen los santos a la voz siempre permanente de la escritura la iglesia es esa armon\u00eda", "cuando 1 por las razones que sea se sale de esa armon\u00eda de la m\u00fasica", "pues como el mismo satan\u00e1s est\u00e1 creando una disonancia en lo que ser\u00eda una perfecta sinfon\u00eda", "\u00bfest\u00e1 creando una desarmon\u00eda est\u00e1 viendo en medio de la m\u00fasica una rebeli\u00f3n", "\u00bfeh eso siempre es algo malo siempre es algo malo los seres humanos nos podemos equivocar pero el pap\u00e1 juan pablo segundo dijo este no es el camino", "si las cosas hay que reflexionar las se debe hacer en un camino eclesial no por otros medios", "esto es una cosa que recientemente observ\u00f3 como muy errada", "\u00bfpor qu\u00e9", "el papaqui nos hablaba de la santidad de la ley moral", "pero esa santidad de la ley moral hay que defenderla en la santidad de la constituci\u00f3n jer\u00e1rquica de la iglesia", "nada m\u00e1s que todos nosotros", "quedemos", "admirados", "ante la belleza", "de las leyes de dios muchas veces hablamos de la moral de los perd\u00f3n de la fe de los dogmas pero tambi\u00e9n es parte de la fe", "las leyes inmutables que el se\u00f1or nos ha dado las leyes que permanecen las leyes", "acerca de lo que dios mismo para todas las generaciones ha dicho esto est\u00e1 bien esto est\u00e1 mal que nosotros veamos \u00bfen esas leyes no unas cadenas sino un don y si son cadenas s\u00ed pero cadenas f\u00e9rreas", "que nos amarran", "frente al abismo que nos amarran para no caer en el abismo que san juan pablo segundo ore por todos nosotros para mantenernos en el camino ortodoxo", ""], "Words": [{"hace": [1.43, 0.33]}, {"ya": [1.77, 0.53]}, {"bastantes": [3.53, 0.74]}, {"semanas": [4.28, 0.78]}, {"hab\u00edamos": [6.53, 0.45]}, {"dedicado": [6.99, 0.89]}, {"una": [7.91, 0.31]}, {"serie": [8.23, 0.46]}, {"de": [8.7, 0.1]}, {"sermones": [8.81, 1.0]}, {"a": [10.21, 0.21]}, {"ir": [10.43, 0.36]}, {"leyendo": [12.52, 0.9]}, {"m\u00e1s": [14.11, 0.27]}, {"que": [14.39, 0.11]}, {"comentando": [14.51, 0.87]}, {"la": [15.97, 0.17]}, {"enc\u00edclica": [16.15, 0.63]}, {"veritatis": [16.79, 0.53]}, {"splendor": [17.33, 0.77]}, {"yo": [18.51, 0.21]}, {"la": [18.73, 0.13]}, {"le\u00ed": [18.87, 0.33]}, {"tranquilamente": [19.21, 0.77]}, {"en": [19.99, 0.07]}, {"mi": [20.07, 0.11]}, {"casa": [20.19, 0.43]}, {"y": [20.99, 0.15]}, {"fui": [21.15, 0.95]}, {"a": [22.17, 0.13]}, {"lo": [22.31, 0.1]}, {"largo": [22.42, 0.22]}, {"de": [22.65, 0.06]}, {"esa": [22.72, 0.16]}, {"lectura": [22.89, 0.59]}, {"se\u00f1alando": [23.7, 0.76]}, {"los": [24.47, 0.23]}, {"p\u00e1rrafos": [24.71, 0.75]}, {"que": [25.49, 0.15]}, {"me": [25.65, 0.13]}, {"parec\u00edan": [25.79, 0.75]}, {"m\u00e1s": [26.79, 0.45]}, {"significativos": [27.27, 1.47]}, {"m\u00e1s": [28.77, 0.31]}, {"esenciales": [29.09, 1.18]}, {"m\u00e1s": [30.65, 0.55]}, {"provechosos": [31.23, 1.01]}, {"pero": [33.81, 0.44]}, {"despu\u00e9s": [34.92, 0.43]}, {"vinieron": [35.36, 0.52]}, {"una": [35.91, 0.22]}, {"serie": [36.14, 0.23]}, {"de": [36.38, 0.11]}, {"festividades": [36.5, 1.37]}, {"y": [37.9, 0.17]}, {"una": [38.08, 0.17]}, {"serie": [38.26, 0.37]}, {"de": [38.64, 0.55]}, {"evangelios": [39.54, 0.64]}, {"que": [40.19, 0.12]}, {"consider\u00e9": [40.32, 0.51]}, {"que": [40.84, 0.11]}, {"era": [40.96, 0.13]}, {"m\u00e1s": [41.1, 0.23]}, {"interesante": [41.34, 0.89]}, {"comentar": [42.38, 0.73]}, {"y": [44.59, 0.11]}, {"me": [44.71, 0.09]}, {"quedaban": [44.81, 0.39]}, {"solamente": [45.21, 0.53]}, {"un": [45.77, 0.23]}, {"serm\u00f3n": [46.01, 0.6]}, {"quiz\u00e1s": [47.17, 0.49]}, {"dos": [47.67, 0.43]}, {"si": [48.13, 0.25]}, {"dentro": [48.39, 0.37]}, {"de": [48.77, 0.13]}, {"diez": [48.91, 0.25]}, {"minutos": [49.17, 0.41]}, {"no": [49.59, 0.11]}, {"he": [49.71, 0.09]}, {"acabado": [49.81, 0.58]}, {"para": [50.81, 0.46]}, {"finalizar": [51.41, 1.03]}, {"este": [52.47, 0.39]}, {"recorrido": [52.87, 0.82]}, {"por": [54.38, 0.31]}, {"la": [54.7, 0.17]}, {"enc\u00edclica": [54.88, 0.89]}, {"veritatis": [55.8, 0.69]}, {"splendor": [56.5, 0.83]}, {"que": [57.8, 0.31]}, {"todo": [58.12, 0.34]}, {"el": [58.47, 0.08]}, {"mundo": [58.56, 0.83]}, {"a": [59.44, 0.21]}, {"estas": [59.66, 0.33]}, {"alturas": [60.0, 0.67]}, {"del": [60.68, 0.15]}, {"siglo": [60.84, 0.31]}, {"veintiuno": [61.16, 0.63]}, {"considera": [62.09, 0.84]}, {"como": [63.67, 0.34]}, {"uno": [64.02, 0.24]}, {"de": [64.27, 0.09]}, {"los": [64.37, 0.41]}, {"textos": [65.6, 0.75]}, {"magisteriales": [66.38, 1.45]}, {"m\u00e1s": [68.26, 0.5]}, {"esenciales": [68.86, 1.59]}, {"en": [70.76, 0.27]}, {"la": [71.04, 0.11]}, {"teolog\u00eda": [71.16, 0.66]}, {"moral": [71.85, 0.66]}, {"lo": [74.1, 0.17]}, {"vais": [74.28, 0.19]}, {"a": [74.48, 0.03]}, {"escuchar": [74.52, 0.43]}, {"ahora": [74.96, 0.49]}, {"el": [75.56, 0.53]}, {"final": [76.1, 0.4]}, {"ya": [76.51, 0.1]}, {"de": [76.62, 0.11]}, {"la": [76.74, 0.07]}, {"enc\u00edclica": [76.82, 0.71]}, {"y": [78.55, 0.13]}, {"realmente": [78.69, 0.49]}, {"no": [79.19, 0.19]}, {"requiere": [79.39, 0.41]}, {"mucha": [79.81, 0.3]}, {"explicaci\u00f3n": [80.12, 0.66]}, {"m\u00eda": [80.79, 0.41]}, {"si": [81.25, 0.27]}, {"hago": [81.53, 0.17]}, {"alguna": [81.71, 0.37]}, {"glosa": [82.09, 0.58]}, {"lo": [82.95, 0.19]}, {"dir\u00e9": [83.15, 0.44]}, {"pero": [84.03, 0.37]}, {"solo": [84.41, 0.27]}, {"con": [84.69, 0.17]}, {"escuchar": [84.87, 0.94]}, {"la": [86.25, 0.27]}, {"voz": [86.55, 0.71]}, {"del": [87.37, 0.29]}, {"pap\u00e1": [87.67, 0.79]}, {"pero": [88.87, 0.23]}, {"no": [89.11, 0.38]}, {"la": [89.53, 0.13]}, {"voz": [89.67, 0.25]}, {"del": [89.93, 0.19]}, {"pap\u00e1": [90.13, 0.71]}, {"improvisando": [91.53, 1.25]}, {"sino": [93.22, 0.36]}, {"un": [93.59, 0.27]}, {"texto": [93.87, 0.81]}, {"pensado": [94.83, 1.2]}, {"al": [96.67, 0.25]}, {"que": [96.93, 0.13]}, {"le": [97.07, 0.09]}, {"dio": [97.17, 0.23]}, {"muchas": [97.41, 0.39]}, {"vueltas": [97.81, 1.25]}, {"que": [99.23, 0.17]}, {"requiri\u00f3": [99.41, 0.59]}, {"mucha": [100.03, 0.51]}, {"lectura": [100.55, 0.43]}, {"y": [100.99, 0.09]}, {"oraci\u00f3n": [101.09, 0.81]}, {"y": [102.67, 0.15]}, {"que": [102.83, 0.21]}, {"es": [103.05, 0.31]}, {"un": [103.37, 0.15]}, {"texto": [103.53, 0.33]}, {"que": [103.87, 0.17]}, {"condensa": [104.05, 1.32]}, {"su": [105.59, 0.41]}, {"pensamiento": [106.01, 1.07]}, {"sobre": [107.09, 0.37]}, {"la": [107.47, 0.15]}, {"teolog\u00eda": [107.63, 0.89]}, {"moral": [108.59, 0.52]}, {"continu\u00f3": [110.35, 1.06]}, {"donde": [111.85, 0.66]}, {"lo": [112.54, 0.31]}, {"dej\u00e9": [112.86, 0.26]}, {"la": [113.13, 0.13]}, {"\u00faltima": [113.27, 0.39]}, {"vez": [113.67, 0.32]}, {"dice": [115.95, 0.35]}, {"el": [116.31, 0.09]}, {"pap\u00e1": [116.41, 0.43]}, {"la": [117.13, 0.2]}, {"relaci\u00f3n": [117.34, 0.56]}, {"entre": [117.91, 0.35]}, {"fe": [118.27, 0.19]}, {"y": [118.47, 0.07]}, {"moral": [118.55, 0.56]}, {"resplandece": [119.39, 1.26]}, {"con": [120.68, 0.3]}, {"toda": [120.99, 0.35]}, {"su": [121.35, 0.18]}, {"intensidad": [121.54, 1.28]}, {"en": [122.85, 0.21]}, {"el": [123.07, 0.13]}, {"respeto": [123.21, 0.81]}, {"incondicionado": [124.05, 1.17]}, {"que": [125.23, 0.13]}, {"se": [125.37, 0.13]}, {"debe": [125.51, 0.4]}, {"a": [126.08, 0.26]}, {"las": [126.35, 0.23]}, {"exigencias": [126.62, 1.0]}, {"ineludibles": [127.65, 0.75]}, {"de": [128.41, 0.09]}, {"la": [128.51, 0.08]}, {"dignidad": [128.6, 0.52]}, {"personal": [129.13, 0.5]}, {"de": [129.64, 0.08]}, {"cada": [129.73, 0.27]}, {"hombre": [130.01, 0.46]}, {"exigencias": [131.15, 0.88]}, {"tuteladas": [132.04, 0.62]}, {"por": [132.67, 0.15]}, {"las": [132.83, 0.19]}, {"normas": [133.03, 0.41]}, {"morales": [133.45, 1.04]}, {"que": [134.53, 0.57]}, {"proh\u00edben": [135.13, 0.83]}, {"sin": [136.23, 0.51]}, {"excepci\u00f3n": [136.75, 1.22]}, {"los": [138.37, 0.36]}, {"actos": [138.77, 0.73]}, {"intr\u00ednsecamente": [139.53, 0.99]}, {"malos": [140.53, 0.56]}, {"ante": [142.79, 0.45]}, {"las": [143.25, 0.21]}, {"normas": [143.47, 0.51]}, {"morales": [143.99, 0.92]}, {"que": [145.23, 0.17]}, {"proh\u00edben": [145.41, 0.45]}, {"el": [145.87, 0.15]}, {"mal": [146.03, 0.23]}, {"intr\u00ednseco": [146.27, 1.0]}, {"no": [147.61, 0.39]}, {"hay": [148.01, 0.38]}, {"privilegios": [148.55, 1.12]}, {"ni": [150.01, 0.26]}, {"excepciones": [150.28, 1.16]}, {"para": [151.45, 0.23]}, {"nadie": [151.69, 0.56]}, {"no": [153.18, 0.2]}, {"hay": [153.39, 0.13]}, {"diferencia": [153.53, 1.08]}, {"entre": [154.97, 0.56]}, {"ser": [155.56, 0.61]}, {"el": [156.25, 0.27]}, {"due\u00f1o": [156.53, 0.35]}, {"del": [156.89, 0.19]}, {"mundo": [157.09, 0.61]}, {"o": [157.93, 0.5]}, {"el": [158.44, 0.2]}, {"\u00faltimo": [158.67, 0.75]}, {"de": [159.43, 0.15]}, {"los": [159.59, 0.23]}, {"miserables": [159.83, 0.73]}, {"de": [160.57, 0.09]}, {"la": [160.67, 0.13]}, {"tierra": [160.81, 0.51]}, {"ante": [162.82, 0.61]}, {"las": [163.44, 0.2]}, {"exigencias": [163.65, 0.86]}, {"morales": [164.52, 0.81]}, {"somos": [165.38, 0.73]}, {"todos": [166.14, 0.74]}, {"absolutamente": [167.06, 1.51]}, {"iguales": [168.61, 0.9]}, {"despu\u00e9s": [171.48, 0.92]}, {"juan": [172.43, 0.24]}, {"pablo": [172.68, 0.29]}, {"segundo": [172.98, 0.8]}, {"en": [173.96, 0.17]}, {"el": [174.14, 0.09]}, {"cap\u00edtulo": [174.24, 0.55]}, {"dedicado": [174.8, 0.77]}, {"a": [176.47, 0.13]}, {"la": [176.61, 0.11]}, {"relaci\u00f3n": [176.73, 0.42]}, {"entre": [177.16, 0.25]}, {"la": [177.42, 0.12]}, {"gracia": [177.55, 0.67]}, {"y": [178.85, 0.13]}, {"la": [178.99, 0.11]}, {"obediencia": [179.11, 0.63]}, {"a": [179.75, 0.02]}, {"la": [179.78, 0.12]}, {"ley": [179.91, 0.19]}, {"de": [180.11, 0.11]}, {"dios": [180.23, 0.31]}, {"dice": [180.55, 0.41]}, {"es": [182.65, 0.41]}, {"en": [183.09, 0.25]}, {"la": [183.35, 0.15]}, {"cruz": [183.51, 0.73]}, {"salv\u00edfica": [184.27, 0.97]}, {"de": [185.25, 0.13]}, {"jes\u00fas": [185.39, 0.82]}, {"en": [186.74, 0.2]}, {"el": [186.95, 0.15]}, {"don": [187.11, 0.31]}, {"del": [187.43, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [187.59, 0.65]}, {"santo": [188.25, 0.7]}, {"en": [189.52, 0.24]}, {"los": [189.77, 0.17]}, {"sacramentos": [189.95, 0.95]}, {"que": [190.91, 0.13]}, {"brotan": [191.05, 0.69]}, {"del": [191.75, 0.25]}, {"costado": [192.01, 0.85]}, {"traspasado": [192.87, 0.95]}, {"del": [193.83, 0.23]}, {"redentor": [194.07, 1.26]}, {"donde": [195.84, 0.3]}, {"el": [196.15, 0.09]}, {"creyente": [196.25, 0.63]}, {"encuentra": [196.89, 0.77]}, {"la": [198.03, 0.25]}, {"gracia": [198.29, 0.75]}, {"y": [199.63, 0.15]}, {"la": [199.79, 0.15]}, {"fuerza": [199.95, 0.84]}, {"para": [201.23, 0.22]}, {"observar": [201.46, 0.72]}, {"siempre": [202.21, 1.17]}, {"la": [204.04, 0.25]}, {"ley": [204.3, 0.38]}, {"santa": [204.71, 0.64]}, {"de": [205.36, 0.13]}, {"dios": [205.5, 0.61]}, {"incluso": [207.33, 0.72]}, {"en": [208.06, 0.14]}, {"medio": [208.21, 0.33]}, {"de": [208.55, 0.09]}, {"las": [208.65, 0.51]}, {"dificultades": [209.21, 0.87]}, {"m\u00e1s": [210.09, 0.21]}, {"graves": [210.31, 0.71]}, {"como": [212.29, 0.4]}, {"dice": [212.72, 0.52]}, {"san": [213.25, 0.23]}, {"andr\u00e9s": [213.49, 0.49]}, {"de": [213.99, 0.11]}, {"creta": [214.11, 0.62]}, {"la": [215.26, 0.3]}, {"ley": [215.57, 0.27]}, {"misma": [215.85, 0.49]}, {"fue": [216.35, 0.65]}, {"vivificada": [217.05, 1.17]}, {"por": [218.23, 0.31]}, {"la": [218.55, 0.11]}, {"gracia": [218.67, 0.69]}, {"y": [219.89, 0.15]}, {"puesta": [220.05, 0.89]}, {"a": [220.99, 0.15]}, {"su": [221.15, 0.15]}, {"servicio": [221.31, 1.01]}, {"en": [222.75, 0.19]}, {"una": [222.95, 0.17]}, {"composici\u00f3n": [223.13, 0.98]}, {"arm\u00f3nica": [224.14, 1.03]}, {"y": [225.43, 0.13]}, {"fecunda": [225.57, 0.75]}, {"cada": [227.16, 0.32]}, {"una": [227.49, 0.21]}, {"de": [227.71, 0.07]}, {"las": [227.79, 0.21]}, {"dos": [228.01, 0.42]}, {"conserv\u00f3": [228.67, 0.82]}, {"sus": [229.52, 0.38]}, {"caracter\u00edsticas": [229.91, 1.44]}, {"sin": [231.49, 0.41]}, {"alteraciones": [231.91, 1.22]}, {"y": [233.16, 0.14]}, {"confusiones": [233.31, 1.12]}, {"sin": [235.25, 0.27]}, {"embargo": [235.53, 0.37]}, {"la": [235.91, 0.11]}, {"ley": [236.03, 0.23]}, {"que": [236.27, 0.26]}, {"antes": [236.56, 0.89]}, {"era": [237.71, 0.53]}, {"un": [238.33, 0.31]}, {"peso": [238.65, 0.41]}, {"gravoso": [239.07, 0.52]}, {"y": [239.6, 0.1]}, {"una": [239.71, 0.19]}, {"tiran\u00eda": [239.91, 0.77]}, {"se": [240.99, 0.19]}, {"convirti\u00f3": [241.19, 0.81]}, {"por": [242.01, 0.23]}, {"obra": [242.25, 0.21]}, {"de": [242.47, 0.13]}, {"dios": [242.61, 0.62]}, {"en": [243.38, 0.35]}, {"peso": [243.74, 0.39]}, {"ligero": [244.14, 0.87]}, {"y": [245.08, 0.15]}, {"fuente": [245.24, 0.51]}, {"de": [245.76, 0.11]}, {"libertad": [245.88, 0.82]}, {"aqu\u00ed": [247.45, 0.33]}, {"acaba": [247.79, 0.59]}, {"la": [249.01, 0.17]}, {"cita": [249.19, 0.29]}, {"de": [249.49, 0.09]}, {"san": [249.59, 0.2]}, {"andr\u00e9s": [249.8, 0.61]}, {"continuar": [252.09, 0.67]}, {"para": [252.77, 0.35]}, {"m\u00e1s": [253.13, 0.23]}, {"adelante": [253.37, 0.69]}, {"solo": [254.95, 1.07]}, {"en": [256.05, 0.23]}, {"el": [256.29, 0.17]}, {"misterio": [256.47, 1.09]}, {"de": [257.57, 0.12]}, {"la": [257.7, 0.13]}, {"redenci\u00f3n": [257.84, 0.88]}, {"de": [258.73, 0.13]}, {"cristo": [258.87, 1.24]}, {"est\u00e1n": [260.55, 0.65]}, {"las": [261.21, 0.34]}, {"posibilidades": [261.59, 0.95]}, {"concretas": [262.55, 0.83]}, {"del": [263.39, 0.17]}, {"hombre": [263.57, 0.49]}, {"ser\u00eda": [265.25, 0.57]}, {"un": [265.83, 0.32]}, {"error": [266.18, 0.65]}, {"grav\u00edsimo": [266.84, 1.03]}, {"concluir": [268.36, 0.92]}, {"que": [269.83, 0.29]}, {"la": [270.13, 0.15]}, {"norma": [270.29, 0.51]}, {"ense\u00f1ada": [270.81, 0.59]}, {"por": [271.41, 0.31]}, {"la": [271.73, 0.11]}, {"iglesia": [271.85, 0.8]}, {"es": [273.27, 0.23]}, {"en": [273.51, 0.15]}, {"s\u00ed": [273.67, 0.17]}, {"misma": [273.85, 0.54]}, {"un": [274.51, 0.27]}, {"ideal": [274.79, 0.61]}, {"que": [275.99, 0.14]}, {"ha": [276.14, 0.04]}, {"de": [276.19, 0.11]}, {"ser": [276.31, 0.23]}, {"luego": [276.55, 0.56]}, {"adaptado": [277.43, 1.09]}, {"proporcionado": [279.01, 1.23]}, {"graduado": [280.57, 0.93]}, {"a": [281.69, 0.17]}, {"las": [281.87, 0.5]}, {"se": [282.4, 0.26]}, {"dice": [282.67, 0.56]}, {"posibilidades": [283.65, 0.91]}, {"concretas": [284.57, 0.69]}, {"del": [285.27, 0.15]}, {"hombre": [285.43, 0.5]}, {"seg\u00fan": [286.64, 0.76]}, {"un": [287.49, 0.37]}, {"equilibrio": [287.89, 1.28]}, {"de": [289.41, 0.21]}, {"los": [289.63, 0.21]}, {"varios": [289.85, 0.57]}, {"bienes": [290.45, 0.75]}, {"en": [291.23, 0.17]}, {"cuesti\u00f3n": [291.41, 0.61]}, {"pero": [294.49, 0.19]}, {"cu\u00e1les": [294.69, 0.41]}, {"son": [295.11, 0.33]}, {"las": [295.45, 0.23]}, {"posibilidades": [295.69, 0.97]}, {"concretas": [296.67, 0.75]}, {"del": [297.43, 0.17]}, {"hombre": [297.61, 0.54]}, {"y": [298.8, 0.14]}, {"de": [298.95, 0.12]}, {"qu\u00e9": [299.08, 0.21]}, {"hombre": [299.3, 0.49]}, {"se": [299.8, 0.21]}, {"habla": [300.02, 0.53]}, {"del": [301.68, 0.35]}, {"hombre": [302.06, 0.97]}, {"dominado": [303.08, 0.83]}, {"por": [303.92, 0.23]}, {"la": [304.16, 0.09]}, {"concupiscencia": [304.26, 1.32]}, {"o": [306.57, 0.17]}, {"del": [306.75, 0.19]}, {"redimido": [306.95, 0.53]}, {"por": [307.49, 0.17]}, {"cristo": [307.67, 0.51]}, {"porque": [309.57, 0.33]}, {"se": [309.91, 0.15]}, {"trata": [310.07, 0.43]}, {"de": [310.51, 0.17]}, {"esto": [310.69, 0.57]}, {"de": [311.93, 0.17]}, {"la": [312.11, 0.13]}, {"realidad": [312.25, 0.59]}, {"de": [312.85, 0.07]}, {"la": [312.93, 0.15]}, {"redenci\u00f3n": [313.09, 0.69]}, {"de": [313.79, 0.11]}, {"cristo": [313.91, 0.71]}, {"cristo": [315.81, 1.09]}, {"nos": [317.0, 0.38]}, {"ha": [317.41, 0.28]}, {"redimido": [317.7, 0.97]}, {"esto": [319.64, 0.39]}, {"significa": [320.04, 0.96]}, {"que": [321.38, 0.23]}, {"\u00e9l": [321.62, 0.71]}, {"nos": [322.36, 0.38]}, {"ha": [322.77, 0.15]}, {"dado": [322.93, 0.4]}, {"la": [323.34, 0.15]}, {"posibilidad": [323.5, 1.4]}, {"de": [324.94, 0.29]}, {"realizar": [325.24, 1.09]}, {"toda": [326.4, 0.43]}, {"la": [326.84, 0.09]}, {"verdad": [326.94, 0.43]}, {"de": [327.38, 0.09]}, {"nuestro": [327.48, 0.47]}, {"ser": [327.96, 0.43]}, {"ha": [329.88, 0.17]}, {"liberado": [330.06, 0.65]}, {"nuestra": [330.72, 0.47]}, {"libertad": [331.2, 1.27]}, {"del": [332.5, 0.31]}, {"dominio": [332.82, 0.54]}, {"de": [333.37, 0.08]}, {"la": [333.46, 0.11]}, {"concupiscencia": [333.58, 1.39]}, {"y": [336.26, 0.17]}, {"si": [336.44, 0.15]}, {"el": [336.6, 0.09]}, {"hombre": [336.7, 0.35]}, {"redimido": [337.06, 0.59]}, {"sigue": [337.66, 0.37]}, {"pecando": [338.04, 0.83]}, {"esto": [339.56, 0.57]}, {"no": [340.16, 0.37]}, {"se": [340.54, 0.25]}, {"debe": [340.8, 0.55]}, {"a": [341.38, 0.15]}, {"la": [341.54, 0.09]}, {"imperfecci\u00f3n": [341.64, 1.29]}, {"del": [342.94, 0.27]}, {"acto": [343.24, 0.67]}, {"redentor": [343.92, 0.65]}, {"de": [344.58, 0.09]}, {"cristo": [344.68, 0.68]}, {"sino": [346.03, 0.38]}, {"a": [346.42, 0.04]}, {"la": [346.47, 0.09]}, {"voluntad": [346.57, 0.43]}, {"del": [347.01, 0.17]}, {"hombre": [347.19, 0.57]}, {"de": [348.23, 0.33]}, {"sustraerse": [348.59, 1.54]}, {"a": [350.35, 0.15]}, {"la": [350.51, 0.13]}, {"gracia": [350.65, 0.93]}, {"que": [351.69, 0.15]}, {"brota": [351.85, 0.61]}, {"de": [352.47, 0.27]}, {"ese": [352.75, 0.29]}, {"acto": [353.05, 0.5]}, {"el": [356.71, 0.19]}, {"mandamiento": [356.91, 0.79]}, {"de": [357.71, 0.12]}, {"dios": [357.84, 0.72]}, {"ciertamente": [358.81, 1.05]}, {"est\u00e1": [359.87, 0.27]}, {"proporcionado": [360.15, 0.95]}, {"a": [361.11, 0.04]}, {"las": [361.16, 0.2]}, {"capacidades": [361.37, 0.83]}, {"del": [362.21, 0.15]}, {"hombre": [362.37, 0.51]}, {"pero": [363.91, 0.35]}, {"a": [364.27, 0.13]}, {"las": [364.41, 0.27]}, {"capacidades": [364.69, 1.03]}, {"del": [365.73, 0.25]}, {"hombre": [365.99, 0.53]}, {"a": [366.87, 0.17]}, {"quien": [367.05, 0.31]}, {"se": [367.37, 0.37]}, {"ha": [367.77, 0.15]}, {"dado": [367.93, 0.36]}, {"el": [368.3, 0.08]}, {"esp\u00edritu": [368.39, 0.65]}, {"santo": [369.05, 0.71]}, {"del": [370.51, 0.29]}, {"hombre": [370.81, 0.31]}, {"que": [371.13, 0.41]}, {"aunque": [371.81, 0.57]}, {"ca\u00eddo": [372.39, 0.44]}, {"en": [372.84, 0.16]}, {"el": [373.01, 0.19]}, {"pecado": [373.21, 0.73]}, {"puedo": [374.6, 0.28]}, {"obtener": [374.89, 0.46]}, {"siempre": [375.36, 0.65]}, {"el": [376.02, 0.27]}, {"perd\u00f3n": [376.3, 0.68]}, {"y": [377.28, 0.13]}, {"gozar": [377.42, 0.45]}, {"de": [377.88, 0.11]}, {"la": [378.0, 0.11]}, {"presencia": [378.12, 1.04]}, {"del": [379.22, 0.19]}, {"esp\u00edritu": [379.42, 0.75]}, {"en": [382.68, 0.17]}, {"este": [382.86, 0.33]}, {"contextos": [383.2, 1.15]}, {"se": [384.36, 0.17]}, {"abre": [384.54, 0.46]}, {"el": [385.04, 0.21]}, {"justo": [385.26, 0.47]}, {"espacio": [385.74, 0.73]}, {"a": [386.5, 0.11]}, {"la": [386.62, 0.11]}, {"misericordia": [386.74, 0.85]}, {"de": [387.6, 0.11]}, {"dios": [387.72, 0.7]}, {"por": [388.58, 0.19]}, {"el": [388.78, 0.13]}, {"pecador": [388.92, 0.55]}, {"que": [389.48, 0.13]}, {"se": [389.62, 0.13]}, {"convierte": [389.76, 0.85]}, {"y": [391.3, 0.13]}, {"a": [391.44, 0.05]}, {"la": [391.5, 0.11]}, {"comprensi\u00f3n": [391.62, 1.43]}, {"por": [393.08, 0.25]}, {"la": [393.34, 0.09]}, {"debilidad": [393.44, 0.52]}, {"humana": [393.97, 0.53]}, {"esta": [395.8, 0.41]}, {"comprensi\u00f3n": [396.22, 1.17]}, {"jam\u00e1s": [397.72, 0.8]}, {"significa": [398.55, 1.07]}, {"comprometer": [400.06, 1.27]}, {"y": [401.52, 0.13]}, {"falsificar": [401.66, 1.28]}, {"la": [403.02, 0.27]}, {"medida": [403.3, 0.68]}, {"del": [404.16, 0.29]}, {"bien": [404.46, 0.69]}, {"y": [405.5, 0.13]}, {"del": [405.64, 0.23]}, {"mal": [405.88, 0.55]}, {"para": [406.88, 0.22]}, {"adaptarla": [407.11, 0.74]}, {"a": [407.86, 0.19]}, {"las": [408.06, 0.19]}, {"circunstancias": [408.26, 1.19]}, {"esta": [413.8, 0.31]}, {"\u00faltima": [414.12, 0.39]}, {"frase": [414.52, 0.62]}, {"s\u00ed": [416.32, 0.21]}, {"que": [416.54, 0.14]}, {"la": [416.69, 0.1]}, {"voy": [416.8, 0.25]}, {"a": [417.06, 0.15]}, {"comentar": [417.22, 0.52]}, {"un": [417.75, 0.14]}, {"poco": [417.9, 0.47]}, {"porque": [418.94, 0.65]}, {"muchas": [420.27, 0.42]}, {"veces": [420.7, 0.65]}, {"much\u00edsimas": [421.93, 0.83]}, {"veces": [422.77, 0.73]}, {"la": [424.49, 0.37]}, {"comprensi\u00f3n": [424.87, 1.25]}, {"hacia": [426.51, 0.59]}, {"el": [427.13, 0.18]}, {"pecador": [427.32, 0.96]}, {"hac\u00eda": [428.91, 0.35]}, {"porque": [429.27, 0.33]}, {"ha": [429.61, 0.05]}, {"ca\u00eddo": [429.67, 0.58]}, {"nos": [431.16, 0.27]}, {"lleva": [431.44, 0.45]}, {"a": [433.36, 0.17]}, {"decir": [433.54, 0.41]}, {"la": [433.96, 0.19]}, {"ley": [434.16, 0.43]}, {"est\u00e1": [435.35, 0.31]}, {"mal": [435.67, 0.35]}, {"es": [436.75, 0.16]}, {"demasiado": [436.92, 0.52]}, {"dura": [437.45, 0.43]}, {"el": [438.71, 0.22]}, {"pap\u00e1": [438.94, 0.26]}, {"dice": [439.21, 0.46]}, {"esta": [440.17, 0.47]}, {"comprensi\u00f3n": [440.65, 1.14]}, {"de": [441.87, 0.19]}, {"la": [442.07, 0.11]}, {"debilidad": [442.19, 0.45]}, {"humana": [442.65, 0.53]}, {"jam\u00e1s": [443.47, 0.67]}, {"significa": [444.15, 0.8]}, {"falsificar": [444.98, 1.36]}, {"la": [446.35, 0.15]}, {"medida": [446.51, 0.47]}, {"del": [446.99, 0.27]}, {"bien": [447.27, 0.56]}, {"y": [447.89, 0.13]}, {"del": [448.03, 0.19]}, {"mal": [448.23, 0.38]}, {"el": [450.55, 0.25]}, {"bien": [450.81, 0.34]}, {"y": [451.16, 0.08]}, {"el": [451.25, 0.14]}, {"mal": [451.4, 0.48]}, {"dice": [451.99, 0.29]}, {"el": [452.29, 0.05]}, {"pap\u00e1": [452.35, 0.27]}, {"por": [452.63, 0.11]}, {"lo": [452.75, 0.1]}, {"tanto": [452.86, 0.48]}, {"son": [453.37, 0.31]}, {"objetivos": [453.69, 1.03]}, {"inmutables": [455.35, 1.27]}, {"otra": [457.47, 0.23]}, {"cosa": [457.71, 0.2]}, {"es": [457.92, 0.06]}, {"que": [457.99, 0.11]}, {"despu\u00e9s": [458.11, 0.29]}, {"seamos": [458.41, 0.35]}, {"comprensivos": [458.77, 0.79]}, {"con": [459.57, 0.19]}, {"el": [459.77, 0.13]}, {"pecador": [459.91, 0.75]}, {"pero": [461.85, 0.39]}, {"la": [462.27, 0.31]}, {"debilidad": [462.59, 0.5]}, {"del": [463.1, 0.14]}, {"hombre": [463.25, 0.48]}, {"no": [464.47, 0.39]}, {"cambia": [464.87, 0.49]}, {"la": [465.37, 0.13]}, {"ley": [465.51, 0.33]}, {"continuar": [467.79, 0.69]}, {"pap\u00e1": [468.49, 0.37]}, {"mientras": [470.21, 0.59]}, {"es": [470.84, 0.24]}, {"humano": [471.09, 0.55]}, {"que": [471.65, 0.12]}, {"el": [471.78, 0.12]}, {"hombre": [471.91, 0.37]}, {"habiendo": [472.29, 0.47]}, {"pecado": [472.77, 0.58]}, {"reconozca": [474.05, 0.71]}, {"su": [474.77, 0.15]}, {"debilidad": [474.93, 1.62]}, {"y": [476.59, 0.17]}, {"pida": [476.77, 0.41]}, {"misericordia": [477.19, 0.89]}, {"por": [478.09, 0.2]}, {"las": [478.3, 0.18]}, {"propias": [478.49, 0.47]}, {"culpas": [478.97, 0.85]}, {"en": [481.03, 0.25]}, {"cambio": [481.29, 0.62]}, {"es": [481.95, 0.37]}, {"inaceptable": [482.35, 1.13]}, {"la": [483.49, 0.19]}, {"actitud": [483.69, 1.43]}, {"de": [485.15, 0.21]}, {"quien": [485.37, 0.27]}, {"hace": [485.65, 0.23]}, {"de": [485.89, 0.11]}, {"sus": [486.01, 0.23]}, {"propias": [486.25, 0.41]}, {"debilidad": [486.67, 1.07]}, {"el": [488.29, 0.23]}, {"criterio": [488.53, 0.63]}, {"de": [489.17, 0.08]}, {"la": [489.26, 0.1]}, {"verdad": [489.37, 0.57]}, {"sobre": [489.97, 0.38]}, {"el": [490.36, 0.08]}, {"bien": [490.45, 0.34]}, {"de": [492.26, 0.11]}, {"manera": [492.38, 0.39]}, {"que": [492.78, 0.12]}, {"se": [492.91, 0.1]}, {"puede": [493.02, 0.25]}, {"sentir": [493.28, 0.36]}, {"justificado": [493.65, 0.74]}, {"por": [494.4, 0.23]}, {"s\u00ed": [494.64, 0.13]}, {"mismo": [494.78, 0.44]}, {"incluso": [495.41, 0.64]}, {"sin": [496.06, 0.21]}, {"necesidad": [496.28, 1.11]}, {"de": [497.42, 0.19]}, {"recurrir": [497.62, 0.55]}, {"a": [498.18, 0.03]}, {"dios": [498.22, 0.43]}, {"y": [498.69, 0.14]}, {"a": [498.84, 0.05]}, {"su": [498.9, 0.19]}, {"misericordia": [499.1, 0.94]}, {"semejante": [502.41, 0.65]}, {"actitud": [503.07, 1.06]}, {"corrompe": [504.16, 0.9]}, {"la": [505.09, 0.35]}, {"moralidad": [505.45, 0.62]}, {"de": [506.08, 0.07]}, {"la": [506.16, 0.09]}, {"sociedad": [506.26, 0.49]}, {"entera": [506.76, 0.55]}, {"porque": [508.29, 0.31]}, {"ense\u00f1a": [508.61, 0.51]}, {"a": [509.13, 0.13]}, {"dudar": [509.27, 0.69]}, {"de": [510.0, 0.18]}, {"la": [510.19, 0.2]}, {"objetividad": [510.43, 0.87]}, {"de": [511.31, 0.09]}, {"la": [511.41, 0.11]}, {"ley": [511.53, 0.17]}, {"moral": [511.71, 0.39]}, {"en": [512.11, 0.13]}, {"general": [512.25, 0.73]}, {"y": [513.41, 0.19]}, {"a": [513.61, 0.05]}, {"rechazar": [513.67, 0.63]}, {"las": [514.31, 0.23]}, {"prohibiciones": [514.55, 0.73]}, {"morales": [515.29, 0.49]}, {"absolutas": [515.79, 1.37]}, {"sobre": [517.19, 0.47]}, {"determinados": [517.67, 0.93]}, {"actos": [518.63, 0.53]}, {"humanos": [519.17, 0.73]}, {"y": [520.58, 0.14]}, {"termina": [520.73, 0.53]}, {"por": [521.27, 0.19]}, {"confundir": [521.47, 1.01]}, {"todos": [522.53, 0.51]}, {"los": [523.05, 0.17]}, {"juicios": [523.23, 0.46]}, {"de": [523.7, 0.1]}, {"valor": [523.81, 0.45]}, {"es": [526.62, 0.28]}, {"la": [526.91, 0.13]}, {"vida": [527.05, 0.35]}, {"de": [527.41, 0.13]}, {"santidad": [527.55, 1.26]}, {"que": [528.84, 0.24]}, {"resplandece": [529.09, 1.03]}, {"en": [530.53, 0.33]}, {"tantos": [530.87, 0.55]}, {"miembros": [531.43, 0.63]}, {"del": [532.07, 0.19]}, {"pueblo": [532.27, 0.41]}, {"de": [532.69, 0.11]}, {"dios": [532.81, 0.64]}, {"frecuentemente": [534.11, 0.96]}, {"humildes": [535.08, 0.86]}, {"y": [535.97, 0.11]}, {"escondidos": [536.09, 0.71]}, {"a": [536.81, 0.05]}, {"los": [536.87, 0.17]}, {"ojos": [537.05, 0.25]}, {"de": [537.31, 0.09]}, {"los": [537.41, 0.15]}, {"hombres": [537.57, 0.63]}, {"la": [538.79, 0.19]}, {"que": [538.99, 0.15]}, {"constituye": [539.15, 0.86]}, {"el": [540.02, 0.12]}, {"camino": [540.15, 0.41]}, {"m\u00e1s": [540.57, 0.33]}, {"simple": [540.91, 0.72]}, {"y": [541.67, 0.15]}, {"fascinante": [541.83, 1.35]}, {"en": [543.65, 0.21]}, {"el": [543.87, 0.17]}, {"que": [544.05, 0.15]}, {"se": [544.21, 0.13]}, {"nos": [544.35, 0.25]}, {"concede": [544.61, 1.02]}, {"percibir": [546.27, 1.08]}, {"inmediatamente": [547.39, 1.55]}, {"la": [548.97, 0.27]}, {"belleza": [549.25, 0.87]}, {"de": [550.27, 0.19]}, {"la": [550.47, 0.11]}, {"verdad": [550.59, 0.65]}, {"el": [553.02, 0.23]}, {"valor": [553.26, 0.45]}, {"de": [553.72, 0.13]}, {"la": [553.86, 0.11]}, {"fidelidad": [553.98, 0.89]}, {"incondicional": [554.9, 1.53]}, {"a": [556.48, 0.21]}, {"todas": [556.7, 0.71]}, {"las": [557.42, 0.21]}, {"exigencias": [557.64, 1.09]}, {"de": [559.06, 0.19]}, {"la": [559.26, 0.13]}, {"ley": [559.4, 0.19]}, {"del": [559.6, 0.21]}, {"se\u00f1or": [559.82, 0.31]}, {"fidelidad": [563.16, 1.07]}, {"incondicional": [564.27, 1.28]}, {"a": [565.83, 0.19]}, {"todas": [566.03, 0.67]}, {"las": [566.71, 0.19]}, {"exigencias": [566.91, 1.15]}, {"de": [568.27, 0.15]}, {"la": [568.43, 0.13]}, {"ley": [568.57, 0.13]}, {"del": [568.71, 0.19]}, {"se\u00f1or": [568.91, 0.3]}, {"m\u00e1s": [571.33, 0.21]}, {"adelante": [571.55, 0.51]}, {"dice": [572.07, 0.28]}, {"toda": [574.31, 0.31]}, {"la": [574.63, 0.11]}, {"iglesia": [574.75, 0.93]}, {"participe": [575.79, 1.18]}, {"del": [577.61, 0.21]}, {"munus": [577.83, 0.35]}, {"prof\u00e9tico": [578.19, 0.63]}, {"del": [578.83, 0.33]}, {"se\u00f1or": [579.17, 0.7]}, {"jes\u00fas": [580.07, 0.73]}, {"mediante": [580.83, 0.43]}, {"el": [581.27, 0.05]}, {"don": [581.33, 0.17]}, {"de": [581.51, 0.08]}, {"su": [581.6, 0.09]}, {"esp\u00edritu": [581.7, 0.54]}, {"esta": [582.27, 0.29]}, {"llamada": [582.57, 0.34]}, {"a": [582.92, 0.03]}, {"la": [582.96, 0.2]}, {"evangelizaci\u00f3n": [583.17, 1.27]}, {"y": [584.88, 0.14]}, {"al": [585.03, 0.28]}, {"testimonio": [585.53, 1.43]}, {"de": [587.07, 0.19]}, {"una": [587.27, 0.15]}, {"vida": [587.43, 0.22]}, {"de": [587.66, 0.1]}, {"fe": [587.77, 0.31]}, {"gloso": [589.54, 0.86]}, {"esto": [590.44, 0.57]}, {"es": [592.21, 0.19]}, {"decir": [592.41, 0.56]}, {"no": [593.41, 0.31]}, {"se": [593.73, 0.17]}, {"acaba": [593.91, 0.35]}, {"todo": [594.27, 0.27]}, {"en": [594.55, 0.09]}, {"la": [594.65, 0.11]}, {"fe": [594.77, 0.35]}, {"es": [596.56, 0.25]}, {"cierto": [596.82, 0.66]}, {"que": [598.08, 0.15]}, {"con": [598.24, 0.23]}, {"la": [598.48, 0.11]}, {"fe": [598.6, 0.25]}, {"podemos": [598.86, 0.44]}, {"salvarnos": [599.31, 0.86]}, {"pero": [601.84, 0.45]}, {"la": [604.33, 0.2]}, {"iglesia": [604.54, 0.55]}, {"entera": [605.1, 0.63]}, {"y": [606.29, 0.13]}, {"cada": [606.43, 0.27]}, {"una": [606.71, 0.17]}, {"de": [606.89, 0.07]}, {"las": [606.97, 0.21]}, {"personas": [607.19, 0.65]}, {"est\u00e1": [607.87, 0.31]}, {"llamada": [608.19, 0.37]}, {"al": [608.57, 0.29]}, {"testimonio": [609.15, 1.22]}, {"de": [610.41, 0.12]}, {"una": [610.54, 0.14]}, {"vida": [610.69, 0.21]}, {"de": [610.91, 0.13]}, {"fe": [611.05, 0.33]}, {"es": [613.16, 0.21]}, {"decir": [613.38, 0.47]}, {"cuando": [614.03, 0.34]}, {"tanta": [614.38, 0.27]}, {"gente": [614.66, 0.26]}, {"dice": [614.93, 0.16]}, {"bueno": [615.1, 0.35]}, {"pero": [615.9, 0.27]}, {"yo": [616.18, 0.15]}, {"creo": [616.34, 0.49]}, {"s\u00ed": [616.86, 0.31]}, {"s\u00ed": [617.18, 0.4]}, {"pero": [618.38, 0.42]}, {"ese": [619.62, 0.29]}, {"acto": [619.92, 0.33]}, {"de": [620.26, 0.11]}, {"fe": [620.38, 0.3]}, {"te": [621.26, 0.15]}, {"lleva": [621.42, 0.55]}, {"aquello": [622.88, 0.39]}, {"es": [623.28, 0.09]}, {"una": [623.38, 0.19]}, {"vida": [623.58, 0.53]}, {"que": [624.14, 0.21]}, {"sea": [624.36, 0.35]}, {"un": [624.8, 0.35]}, {"testimonio": [625.16, 0.77]}, {"de": [625.94, 0.09]}, {"fe": [626.04, 0.33]}, {"eso": [626.97, 0.26]}, {"es": [627.24, 0.08]}, {"evidente": [627.33, 0.71]}, {"eso": [628.71, 0.26]}, {"es": [628.98, 0.12]}, {"evidente": [629.11, 0.71]}, {"contin\u00faa": [631.13, 0.54]}, {"el": [631.68, 0.09]}, {"pap\u00e1": [631.78, 0.38]}, {"no": [632.52, 0.31]}, {"solo": [632.84, 0.61]}, {"en": [633.46, 0.17]}, {"el": [633.64, 0.11]}, {"\u00e1mbito": [633.76, 0.4]}, {"de": [634.17, 0.09]}, {"la": [634.27, 0.1]}, {"fe": [634.38, 0.44]}, {"sino": [635.11, 0.36]}, {"tambi\u00e9n": [635.48, 0.48]}, {"y": [636.0, 0.11]}, {"de": [636.12, 0.09]}, {"modo": [636.22, 0.31]}, {"inseparable": [636.56, 1.32]}, {"en": [638.04, 0.18]}, {"el": [638.23, 0.12]}, {"\u00e1mbito": [638.36, 0.47]}, {"de": [638.84, 0.09]}, {"la": [638.94, 0.09]}, {"moral": [639.04, 0.49]}, {"interviene": [640.08, 0.63]}, {"el": [640.72, 0.07]}, {"magisterio": [640.8, 0.61]}, {"de": [641.42, 0.07]}, {"la": [641.5, 0.09]}, {"iglesia": [641.6, 0.53]}, {"cuyo": [642.41, 0.34]}, {"cometido": [642.76, 0.61]}, {"es": [643.38, 0.11]}, {"discernir": [643.5, 0.85]}, {"por": [644.36, 0.19]}, {"medio": [644.56, 0.32]}, {"de": [644.89, 0.08]}, {"juicios": [644.98, 0.47]}, {"normativos": [645.46, 0.95]}, {"para": [646.96, 0.27]}, {"la": [647.24, 0.15]}, {"conciencia": [647.4, 0.79]}, {"de": [648.2, 0.07]}, {"los": [648.28, 0.21]}, {"fieles": [648.5, 1.08]}, {"los": [649.62, 0.25]}, {"actos": [649.88, 0.41]}, {"que": [650.3, 0.1]}, {"en": [650.41, 0.1]}, {"s\u00ed": [650.52, 0.17]}, {"mismos": [650.7, 0.49]}, {"son": [651.2, 0.33]}, {"conformes": [651.54, 0.71]}, {"a": [652.26, 0.05]}, {"las": [652.32, 0.19]}, {"exigencias": [652.52, 0.65]}, {"de": [653.18, 0.07]}, {"la": [653.26, 0.11]}, {"fe": [653.38, 0.33]}, {"y": [654.14, 0.17]}, {"promueven": [654.32, 0.53]}, {"su": [654.86, 0.12]}, {"expresi\u00f3n": [654.99, 0.82]}, {"en": [656.28, 0.21]}, {"la": [656.5, 0.1]}, {"vida": [656.61, 0.49]}, {"como": [657.16, 0.33]}, {"tambi\u00e9n": [657.5, 0.29]}, {"aquellos": [657.8, 0.43]}, {"que": [658.24, 0.11]}, {"por": [658.36, 0.15]}, {"el": [658.52, 0.11]}, {"contrario": [658.64, 0.78]}, {"por": [659.48, 0.25]}, {"su": [659.74, 0.17]}, {"malicia": [659.92, 0.64]}, {"son": [660.83, 0.62]}, {"incompatibles": [661.89, 1.03]}, {"con": [662.93, 0.21]}, {"estas": [663.15, 0.31]}, {"exigencias": [663.47, 0.89]}, {"voy": [665.87, 0.29]}, {"a": [666.17, 0.07]}, {"citar": [666.25, 0.46]}, {"el": [666.72, 0.2]}, {"\u00faltimo": [666.95, 0.53]}, {"p\u00e1rrafo": [667.49, 0.51]}, {"hoy": [668.01, 0.31]}, {"porque": [669.49, 0.33]}, {"veo": [669.83, 0.6]}, {"que": [670.73, 0.13]}, {"aunque": [670.87, 0.29]}, {"quedan": [671.17, 0.41]}, {"poquitos": [671.59, 0.57]}, {"p\u00e1rrafos": [672.17, 0.75]}, {"habr\u00e1": [673.09, 0.35]}, {"que": [673.45, 0.11]}, {"dedicar": [673.57, 0.47]}, {"otros": [674.05, 0.29]}, {"hermanos": [674.35, 0.33]}, {"pero": [674.71, 0.22]}, {"este": [674.94, 0.26]}, {"p\u00e1rrafo": [675.21, 0.45]}, {"que": [675.67, 0.13]}, {"viene": [675.81, 0.34]}, {"es": [676.16, 0.24]}, {"important\u00edsimo": [676.85, 1.75]}, {"para": [678.96, 0.24]}, {"m\u00ed": [679.21, 0.17]}, {"ha": [679.39, 0.05]}, {"sido": [679.45, 0.24]}, {"una": [679.7, 0.14]}, {"sorpresa": [679.85, 0.66]}, {"encontrarlo": [680.55, 0.75]}, {"hoy": [681.31, 0.24]}, {"porque": [682.01, 0.43]}, {"responde": [682.45, 0.99]}, {"a": [683.47, 0.15]}, {"muchas": [683.63, 0.41]}, {"cuestiones": [684.05, 1.03]}, {"que": [685.89, 0.13]}, {"se": [686.03, 0.11]}, {"han": [686.15, 0.11]}, {"planteado": [686.27, 0.77]}, {"entre": [687.05, 0.37]}, {"el": [687.43, 0.11]}, {"pap\u00e1": [687.55, 0.45]}, {"actual": [688.01, 0.53]}, {"y": [688.55, 0.09]}, {"los": [688.65, 0.23]}, {"te\u00f3logos": [688.89, 0.73]}, {"dice": [690.47, 0.57]}, {"san": [691.07, 0.29]}, {"juan": [691.37, 0.29]}, {"pablo": [691.67, 0.35]}, {"segundo": [692.03, 0.61]}, {"el": [694.39, 0.35]}, {"disenso": [694.75, 1.07]}, {"mediante": [696.46, 0.71]}, {"contestaciones": [697.18, 1.37]}, {"calculadas": [698.56, 1.47]}, {"y": [700.84, 0.15]}, {"de": [701.0, 0.17]}, {"pol\u00e9micas": [701.18, 1.25]}, {"a": [702.46, 0.21]}, {"trav\u00e9s": [702.68, 0.45]}, {"de": [703.14, 0.09]}, {"los": [703.24, 0.21]}, {"medios": [703.46, 0.41]}, {"de": [703.88, 0.09]}, {"comunicaci\u00f3n": [703.98, 0.71]}, {"social": [704.7, 0.72]}, {"es": [706.85, 0.5]}, {"contrario": [707.38, 1.46]}, {"a": [708.89, 0.15]}, {"la": [709.05, 0.13]}, {"comuni\u00f3n": [709.19, 0.85]}, {"eclesial": [710.07, 0.78]}, {"y": [711.95, 0.17]}, {"a": [712.13, 0.05]}, {"la": [712.19, 0.13]}, {"recta": [712.33, 0.49]}, {"comprensi\u00f3n": [712.83, 1.32]}, {"de": [714.51, 0.17]}, {"la": [714.69, 0.11]}, {"constituci\u00f3n": [714.81, 0.97]}, {"jer\u00e1rquica": [715.79, 0.69]}, {"del": [716.49, 0.21]}, {"pueblo": [716.71, 0.39]}, {"de": [717.11, 0.11]}, {"dios": [717.23, 0.58]}, {"esta": [720.56, 0.29]}, {"frase": [720.86, 0.58]}, {"puesta": [722.12, 0.53]}, {"en": [722.66, 0.11]}, {"su": [722.78, 0.13]}, {"enc\u00edclica": [722.92, 0.87]}, {"por": [723.8, 0.25]}, {"el": [724.06, 0.15]}, {"pap\u00e1": [724.22, 0.62]}, {"en": [725.02, 0.15]}, {"su": [725.18, 0.09]}, {"enc\u00edclica": [725.28, 0.53]}, {"sobre": [725.97, 0.5]}, {"teolog\u00eda": [726.48, 0.48]}, {"moral": [726.97, 0.5]}, {"esta": [728.59, 0.31]}, {"frase": [728.91, 0.54]}, {"responde": [730.28, 0.99]}, {"a": [731.31, 0.12]}, {"la": [731.44, 0.11]}, {"cuesti\u00f3n": [731.56, 0.72]}, {"es": [732.59, 0.28]}, {"l\u00edcito": [732.88, 0.82]}, {"un": [734.59, 0.25]}, {"te\u00f3logo": [734.85, 0.81]}, {"hace": [735.71, 0.64]}, {"creo": [736.57, 0.23]}, {"que": [736.81, 0.07]}, {"eran": [736.89, 0.19]}, {"tres": [737.09, 0.29]}, {"d\u00edas": [737.39, 0.75]}, {"ha": [738.55, 0.11]}, {"escrito": [738.67, 0.32]}, {"una": [739.0, 0.14]}, {"carta": [739.15, 0.34]}, {"al": [739.5, 0.12]}, {"pap\u00e1": [739.63, 0.47]}, {"pues": [741.08, 0.79]}, {"critic\u00e1ndole": [741.9, 0.97]}, {"de": [742.88, 0.17]}, {"modo": [743.06, 0.37]}, {"muy": [743.46, 0.52]}, {"agrio": [743.99, 0.64]}, {"muy": [744.84, 0.3]}, {"agrio": [745.15, 0.42]}, {"es": [747.57, 0.13]}, {"un": [747.71, 0.19]}, {"buen": [747.91, 0.41]}, {"te\u00f3logo": [748.33, 0.68]}, {"es": [749.11, 0.17]}, {"un": [749.29, 0.13]}, {"buen": [749.43, 0.25]}, {"te\u00f3logo": [749.69, 0.3]}, {"si": [751.44, 0.33]}, {"\u00e9l": [751.78, 0.21]}, {"ve": [752.0, 0.13]}, {"que": [752.14, 0.1]}, {"hace": [752.25, 0.18]}, {"algo": [752.44, 0.22]}, {"mal": [752.67, 0.24]}, {"el": [752.92, 0.13]}, {"pap\u00e1": [753.06, 0.57]}, {"puede": [755.08, 0.33]}, {"enviarle": [755.42, 0.39]}, {"una": [755.82, 0.15]}, {"carta": [755.98, 0.51]}, {"dici\u00e9ndole": [756.52, 0.71]}, {"lo": [757.24, 0.11]}, {"que": [757.36, 0.12]}, {"considera": [757.49, 0.44]}, {"que": [757.94, 0.09]}, {"hace": [758.04, 0.13]}, {"mal": [758.18, 0.27]}, {"por": [758.6, 0.23]}, {"supuesto": [758.84, 0.61]}, {"que": [759.46, 0.13]}, {"s\u00ed": [759.6, 0.33]}, {"si": [760.52, 0.27]}, {"\u00e9l": [760.8, 0.13]}, {"considera": [760.94, 0.59]}, {"que": [761.54, 0.15]}, {"debe": [761.7, 0.19]}, {"corregir": [761.9, 0.47]}, {"algo": [762.38, 0.35]}, {"debe": [763.29, 0.45]}, {"hacerlo": [763.75, 0.6]}, {"es": [764.91, 0.15]}, {"un": [765.07, 0.13]}, {"deber": [765.21, 0.45]}, {"y": [765.69, 0.19]}, {"har\u00e1": [765.89, 0.21]}, {"un": [766.11, 0.19]}, {"acto": [766.31, 0.35]}, {"virtuoso": [766.67, 0.78]}, {"ahora": [768.68, 0.27]}, {"bien": [768.96, 0.31]}, {"despu\u00e9s": [770.07, 0.44]}, {"de": [770.52, 0.06]}, {"enviar": [770.59, 0.32]}, {"esta": [770.92, 0.24]}, {"carta": [771.17, 0.55]}, {"ese": [772.32, 0.3]}, {"te\u00f3logo": [772.63, 0.55]}, {"norteamericano": [773.19, 0.77]}, {"la": [774.54, 0.35]}, {"envi\u00f3": [774.9, 0.49]}, {"a": [775.42, 0.19]}, {"todos": [775.62, 0.55]}, {"los": [776.18, 0.15]}, {"medios": [776.34, 0.31]}, {"de": [776.66, 0.08]}, {"comunicaci\u00f3n": [776.75, 0.76]}, {"todo": [779.17, 0.51]}, {"el": [779.69, 0.23]}, {"m\u00e9rito": [779.93, 0.53]}, {"que": [780.47, 0.11]}, {"pod\u00eda": [780.59, 0.31]}, {"haber": [780.91, 0.23]}, {"tenido": [781.15, 0.41]}, {"lo": [781.59, 0.33]}, {"uno": [781.93, 0.35]}, {"los": [782.96, 0.17]}, {"perdidos": [783.14, 0.33]}, {"con": [783.48, 0.15]}, {"los": [783.64, 0.12]}, {"otros": [783.77, 0.29]}, {"porque": [785.89, 0.67]}, {"\u00e9l": [786.85, 0.23]}, {"lo": [787.09, 0.15]}, {"hizo": [787.25, 0.44]}, {"para": [788.58, 0.25]}, {"defender": [788.84, 0.63]}, {"el": [789.5, 0.18]}, {"legado": [789.69, 0.51]}, {"de": [790.21, 0.2]}, {"san": [790.44, 0.25]}, {"juan": [790.7, 0.21]}, {"pablo": [790.92, 0.27]}, {"segundo": [791.2, 0.58]}, {"y": [792.59, 0.15]}, {"lo": [792.75, 0.13]}, {"hizo": [792.89, 0.21]}, {"para": [793.11, 0.19]}, {"defender": [793.31, 0.39]}, {"justamente": [793.71, 0.79]}, {"esta": [794.51, 0.19]}, {"enc\u00edclica": [794.71, 0.75]}, {"cuando": [796.44, 0.48]}, {"esta": [796.93, 0.41]}, {"misma": [797.35, 0.45]}, {"enc\u00edclica": [797.81, 0.83]}, {"el": [799.53, 0.27]}, {"pap\u00e1": [799.81, 0.31]}, {"dijo": [800.13, 0.45]}, {"el": [800.65, 0.33]}, {"disenso": [800.99, 1.12]}, {"mediante": [803.05, 1.14]}, {"pol\u00e9micas": [804.26, 0.85]}, {"a": [805.14, 0.19]}, {"trav\u00e9s": [805.34, 0.91]}, {"de": [806.46, 0.17]}, {"los": [806.64, 0.17]}, {"medios": [806.82, 0.25]}, {"de": [807.08, 0.06]}, {"comunicaci\u00f3n": [807.15, 0.46]}, {"social": [807.62, 0.5]}, {"es": [808.84, 0.39]}, {"contrario": [809.24, 0.99]}, {"a": [810.28, 0.31]}, {"la": [810.6, 0.23]}, {"comuni\u00f3n": [810.84, 0.74]}, {"eclesial": [811.61, 0.61]}, {"y": [815.18, 0.21]}, {"a": [815.4, 0.09]}, {"la": [815.5, 0.15]}, {"recta": [815.66, 0.47]}, {"comprensi\u00f3n": [816.14, 0.95]}, {"de": [817.1, 0.11]}, {"la": [817.22, 0.11]}, {"constituci\u00f3n": [817.34, 1.19]}, {"jer\u00e1rquica": [818.54, 0.69]}, {"del": [819.24, 0.19]}, {"pueblo": [819.44, 0.37]}, {"de": [819.82, 0.12]}, {"dios": [819.95, 0.58]}, {"esto": [823.39, 0.39]}, {"tenemos": [823.79, 0.47]}, {"que": [824.27, 0.13]}, {"tenerlo": [824.41, 0.43]}, {"muy": [824.85, 0.37]}, {"en": [825.23, 0.15]}, {"cuenta": [825.39, 0.61]}, {"desde": [826.77, 0.37]}, {"el": [827.15, 0.09]}, {"momento": [827.25, 0.71]}, {"en": [830.05, 0.21]}, {"que": [830.27, 0.15]}, {"en": [830.43, 0.28]}, {"la": [830.72, 0.1]}, {"iglesia": [830.83, 0.59]}, {"alguien": [832.45, 0.63]}, {"no": [833.39, 0.29]}, {"me": [833.69, 0.08]}, {"importa": [833.78, 0.5]}, {"lo": [834.29, 0.13]}, {"sabio": [834.43, 0.43]}, {"que": [834.87, 0.13]}, {"sea": [835.01, 0.41]}, {"o": [835.46, 0.1]}, {"lo": [835.57, 0.13]}, {"santo": [835.71, 0.43]}, {"que": [836.15, 0.13]}, {"sea": [836.29, 0.43]}, {"trata": [837.13, 0.39]}, {"de": [837.53, 0.07]}, {"hacer": [837.61, 0.4]}, {"presi\u00f3n": [838.05, 0.95]}, {"trata": [839.57, 0.47]}, {"de": [840.05, 0.49]}, {"en": [841.66, 0.17]}, {"el": [841.84, 0.15]}, {"fondo": [842.0, 0.37]}, {"hacer": [842.38, 0.25]}, {"como": [842.64, 0.25]}, {"se": [842.9, 0.11]}, {"hace": [843.02, 0.37]}, {"en": [843.42, 0.16]}, {"la": [843.59, 0.1]}, {"pol\u00edtica": [843.7, 0.71]}, {"no": [845.97, 0.18]}, {"est\u00e1": [846.16, 0.19]}, {"entendiendo": [846.36, 0.74]}, {"lo": [847.11, 0.15]}, {"que": [847.27, 0.13]}, {"es": [847.41, 0.11]}, {"la": [847.53, 0.07]}, {"iglesia": [847.61, 0.62]}, {"no": [848.47, 0.14]}, {"est\u00e1": [848.62, 0.22]}, {"entendiendo": [848.85, 0.51]}, {"como": [849.37, 0.2]}, {"dice": [849.58, 0.44]}, {"san": [850.15, 0.25]}, {"juan": [850.41, 0.19]}, {"pablo": [850.61, 0.24]}, {"segundo": [850.86, 0.42]}, {"la": [851.53, 0.33]}, {"comprensi\u00f3n": [851.87, 1.17]}, {"de": [853.05, 0.11]}, {"la": [853.17, 0.11]}, {"constituci\u00f3n": [853.29, 0.93]}, {"jer\u00e1rquica": [854.23, 0.67]}, {"del": [854.91, 0.21]}, {"pueblo": [855.13, 0.35]}, {"de": [855.49, 0.11]}, {"dios": [855.61, 0.53]}, {"no": [857.32, 0.13]}, {"lo": [857.46, 0.08]}, {"est\u00e1": [857.55, 0.16]}, {"entendiendo": [857.72, 0.59]}, {"con": [861.13, 0.26]}, {"lo": [861.4, 0.08]}, {"cual": [861.49, 0.56]}, {"hay": [863.75, 0.15]}, {"que": [863.91, 0.15]}, {"tener": [864.07, 0.64]}, {"comprensi\u00f3n": [864.85, 1.07]}, {"hacia": [866.05, 0.33]}, {"esas": [866.39, 0.27]}, {"personas": [866.67, 0.49]}, {"que": [867.55, 0.19]}, {"no": [867.75, 0.18]}, {"entienden": [867.94, 0.96]}, {"qu\u00e9": [869.89, 0.4]}, {"el": [872.34, 0.19]}, {"magisterio": [872.54, 0.93]}, {"de": [873.5, 0.23]}, {"un": [873.74, 0.21]}, {"pap\u00e1": [873.96, 0.52]}, {"se": [874.9, 0.24]}, {"superpone": [875.15, 0.89]}, {"al": [876.08, 0.19]}, {"magisterio": [876.28, 0.49]}, {"de": [876.78, 0.05]}, {"otro": [876.84, 0.17]}, {"pap\u00e1": [877.02, 0.39]}, {"en": [878.6, 0.46]}, {"armon\u00eda": [879.09, 0.78]}, {"se": [880.62, 0.61]}, {"superpone": [881.44, 1.01]}, {"completando": [882.64, 1.17]}, {"en": [883.9, 0.19]}, {"la": [884.1, 0.07]}, {"iglesia": [884.18, 0.72]}, {"el": [885.87, 0.19]}, {"magisterio": [886.07, 0.99]}, {"nunca": [887.09, 0.94]}, {"es": [889.45, 0.41]}, {"uno": [889.87, 0.37]}, {"contra": [890.25, 0.47]}, {"otro": [890.73, 0.48]}, {"es": [891.59, 0.42]}, {"la": [892.04, 0.26]}, {"comprensi\u00f3n": [892.31, 1.42]}, {"bajo": [894.05, 0.67]}, {"la": [894.75, 0.17]}, {"acci\u00f3n": [894.93, 0.92]}, {"del": [896.21, 0.21]}, {"esp\u00edritu": [896.43, 0.53]}, {"santo": [896.97, 0.27]}, {"en": [897.25, 0.06]}, {"los": [897.32, 0.18]}, {"pastores": [897.51, 0.45]}, {"no": [897.97, 0.31]}, {"solo": [898.29, 0.45]}, {"el": [898.75, 0.15]}, {"pap\u00e1": [898.91, 0.71]}, {"hay": [899.82, 0.42]}, {"un": [900.25, 0.15]}, {"magisterio": [900.41, 1.17]}, {"de": [901.61, 0.13]}, {"todos": [901.75, 0.51]}, {"los": [902.27, 0.23]}, {"obispos": [902.51, 0.61]}, {"en": [903.13, 0.13]}, {"el": [903.27, 0.14]}, {"mundo": [903.42, 0.46]}, {"a": [904.29, 0.19]}, {"coro": [904.49, 0.57]}, {"por": [907.04, 0.17]}, {"lo": [907.22, 0.09]}, {"tanto": [907.32, 0.59]}, {"si": [908.32, 0.29]}, {"eso": [908.62, 0.23]}, {"lo": [908.86, 0.15]}, {"unimos": [909.02, 0.71]}, {"a": [910.44, 0.13]}, {"la": [910.58, 0.14]}, {"labor": [910.73, 0.28]}, {"de": [911.02, 0.09]}, {"los": [911.12, 0.29]}, {"te\u00f3logos": [911.42, 0.88]}, {"tambi\u00e9n": [912.89, 0.55]}, {"en": [913.47, 0.25]}, {"todo": [913.73, 0.28]}, {"el": [914.02, 0.06]}, {"mundo": [914.09, 0.53]}, {"a": [915.33, 0.16]}, {"lo": [915.5, 0.11]}, {"que": [915.62, 0.11]}, {"nos": [915.74, 0.16]}, {"dicen": [915.91, 0.28]}, {"los": [916.2, 0.19]}, {"santos": [916.4, 0.68]}, {"a": [917.43, 0.18]}, {"la": [917.62, 0.09]}, {"voz": [917.72, 0.33]}, {"siempre": [918.06, 0.61]}, {"permanente": [918.68, 0.55]}, {"de": [919.24, 0.07]}, {"la": [919.32, 0.09]}, {"escritura": [919.42, 0.57]}, {"la": [920.56, 0.29]}, {"iglesia": [920.86, 0.48]}, {"es": [921.35, 0.12]}, {"esa": [921.48, 0.29]}, {"armon\u00eda": [921.8, 0.79]}, {"cuando": [923.33, 0.51]}, {"uno": [923.85, 0.25]}, {"por": [924.11, 0.19]}, {"las": [924.31, 0.13]}, {"razones": [924.45, 0.92]}, {"que": [925.41, 0.19]}, {"sea": [925.61, 0.3]}, {"se": [926.25, 0.35]}, {"sale": [926.61, 0.75]}, {"de": [927.87, 0.21]}, {"esa": [928.09, 0.51]}, {"armon\u00eda": [928.69, 0.81]}, {"de": [929.51, 0.1]}, {"la": [929.62, 0.09]}, {"m\u00fasica": [929.72, 0.8]}, {"pues": [931.1, 0.81]}, {"como": [931.94, 0.29]}, {"el": [932.24, 0.11]}, {"mismo": [932.36, 0.64]}, {"satan\u00e1s": [933.03, 0.85]}, {"est\u00e1": [933.92, 0.33]}, {"creando": [934.26, 0.59]}, {"una": [934.86, 0.31]}, {"disonancia": [935.2, 1.22]}, {"en": [936.84, 0.19]}, {"lo": [937.04, 0.09]}, {"que": [937.14, 0.13]}, {"ser\u00eda": [937.28, 0.51]}, {"una": [937.82, 0.29]}, {"perfecta": [938.12, 0.89]}, {"sinfon\u00eda": [939.04, 0.81]}, {"est\u00e1": [940.6, 0.31]}, {"creando": [940.92, 0.71]}, {"una": [941.66, 0.41]}, {"desarmon\u00eda": [942.1, 1.31]}, {"est\u00e1": [943.99, 0.34]}, {"viendo": [944.34, 0.51]}, {"en": [944.86, 0.23]}, {"medio": [945.1, 0.36]}, {"de": [945.47, 0.12]}, {"la": [945.6, 0.19]}, {"m\u00fasica": [946.12, 0.51]}, {"una": [946.64, 0.21]}, {"rebeli\u00f3n": [946.86, 0.79]}, {"eh": [948.34, 0.36]}, {"eso": [949.5, 0.51]}, {"siempre": [950.06, 0.6]}, {"es": [950.67, 0.12]}, {"algo": [950.8, 0.36]}, {"malo": [951.19, 0.73]}, {"siempre": [952.26, 0.53]}, {"es": [952.8, 0.09]}, {"algo": [952.9, 0.29]}, {"malo": [953.2, 0.3]}, {"los": [953.88, 0.25]}, {"seres": [954.14, 0.31]}, {"humanos": [954.46, 0.41]}, {"nos": [954.88, 0.23]}, {"podemos": [955.12, 0.43]}, {"equivocar": [955.56, 0.89]}, {"pero": [957.06, 0.31]}, {"el": [957.41, 0.24]}, {"pap\u00e1": [957.66, 0.41]}, {"juan": [958.08, 0.23]}, {"pablo": [958.32, 0.25]}, {"segundo": [958.58, 0.39]}, {"dijo": [958.98, 0.34]}, {"este": [959.5, 0.47]}, {"no": [959.98, 0.12]}, {"es": [960.11, 0.08]}, {"el": [960.2, 0.13]}, {"camino": [960.34, 0.43]}, {"si": [961.8, 0.19]}, {"las": [962.0, 0.19]}, {"cosas": [962.2, 0.72]}, {"hay": [963.03, 0.24]}, {"que": [963.28, 0.15]}, {"reflexionar": [963.44, 0.85]}, {"las": [964.3, 0.25]}, {"se": [964.7, 0.29]}, {"debe": [965.0, 0.27]}, {"hacer": [965.28, 0.35]}, {"en": [965.66, 0.45]}, {"un": [966.24, 0.37]}, {"camino": [966.62, 0.43]}, {"eclesial": [967.16, 1.39]}, {"no": [969.14, 0.56]}, {"por": [969.74, 0.17]}, {"otros": [969.92, 0.27]}, {"medios": [970.2, 0.54]}, {"esto": [972.11, 0.93]}, {"es": [973.07, 0.21]}, {"una": [973.29, 0.23]}, {"cosa": [973.53, 0.62]}, {"que": [974.75, 0.71]}, {"recientemente": [975.79, 1.37]}, {"observ\u00f3": [977.17, 1.22]}, {"como": [978.43, 0.31]}, {"muy": [978.75, 0.31]}, {"errada": [979.09, 0.69]}, {"por": [981.02, 0.21]}, {"qu\u00e9": [981.24, 0.32]}, {"el": [983.1, 0.2]}, {"papaqui": [983.31, 0.4]}, {"nos": [983.72, 0.17]}, {"hablaba": [983.9, 0.31]}, {"de": [984.22, 0.13]}, {"la": [984.36, 0.13]}, {"santidad": [984.5, 0.86]}, {"de": [985.37, 0.08]}, {"la": [985.46, 0.11]}, {"ley": [985.58, 0.17]}, {"moral": [985.76, 0.44]}, {"pero": [987.17, 0.42]}, {"esa": [987.99, 0.25]}, {"santidad": [988.25, 0.63]}, {"de": [988.89, 0.09]}, {"la": [988.99, 0.11]}, {"ley": [989.11, 0.13]}, {"moral": [989.25, 0.36]}, {"hay": [989.65, 0.27]}, {"que": [989.93, 0.16]}, {"defenderla": [990.1, 0.55]}, {"en": [990.69, 0.29]}, {"la": [990.99, 0.13]}, {"santidad": [991.13, 1.39]}, {"de": [992.55, 0.19]}, {"la": [992.75, 0.13]}, {"constituci\u00f3n": [992.89, 1.03]}, {"jer\u00e1rquica": [993.93, 0.63]}, {"de": [994.57, 0.1]}, {"la": [994.68, 0.08]}, {"iglesia": [994.77, 0.55]}, {"nada": [996.39, 0.27]}, {"m\u00e1s": [996.67, 0.4]}, {"que": [997.11, 0.13]}, {"todos": [997.25, 0.37]}, {"nosotros": [997.63, 0.83]}, {"quedemos": [999.25, 0.9]}, {"admirados": [1001.36, 1.04]}, {"ante": [1002.95, 0.57]}, {"la": [1003.53, 0.13]}, {"belleza": [1003.67, 0.96]}, {"de": [1005.42, 0.52]}, {"las": [1006.12, 0.41]}, {"leyes": [1006.54, 0.39]}, {"de": [1006.94, 0.08]}, {"dios": [1007.03, 0.59]}, {"muchas": [1007.72, 0.39]}, {"veces": [1008.12, 0.29]}, {"hablamos": [1008.42, 0.35]}, {"de": [1008.78, 0.11]}, {"la": [1008.9, 0.09]}, {"moral": [1009.0, 0.52]}, {"de": [1009.58, 0.13]}, {"los": [1009.72, 0.57]}, {"perd\u00f3n": [1010.34, 0.47]}, {"de": [1010.82, 0.26]}, {"la": [1011.39, 0.26]}, {"fe": [1011.66, 0.23]}, {"de": [1011.9, 0.13]}, {"los": [1012.04, 0.21]}, {"dogmas": [1012.26, 1.03]}, {"pero": [1013.32, 0.41]}, {"tambi\u00e9n": [1013.84, 0.49]}, {"es": [1014.34, 0.19]}, {"parte": [1014.54, 0.35]}, {"de": [1014.9, 0.11]}, {"la": [1015.02, 0.11]}, {"fe": [1015.14, 0.38]}, {"las": [1016.4, 0.55]}, {"leyes": [1016.96, 0.55]}, {"inmutables": [1017.54, 1.26]}, {"que": [1018.86, 0.11]}, {"el": [1018.98, 0.07]}, {"se\u00f1or": [1019.06, 0.45]}, {"nos": [1019.52, 0.21]}, {"ha": [1019.74, 0.09]}, {"dado": [1019.84, 0.25]}, {"las": [1020.1, 0.29]}, {"leyes": [1020.4, 0.73]}, {"que": [1021.16, 0.15]}, {"permanecen": [1021.32, 0.89]}, {"las": [1022.37, 0.4]}, {"leyes": [1022.78, 0.68]}, {"acerca": [1024.07, 0.57]}, {"de": [1024.65, 0.11]}, {"lo": [1024.77, 0.13]}, {"que": [1024.91, 0.14]}, {"dios": [1025.06, 0.52]}, {"mismo": [1025.59, 0.57]}, {"para": [1026.19, 0.23]}, {"todas": [1026.43, 0.47]}, {"las": [1026.91, 0.17]}, {"generaciones": [1027.09, 0.57]}, {"ha": [1027.67, 0.05]}, {"dicho": [1027.73, 0.53]}, {"esto": [1028.59, 0.27]}, {"est\u00e1": [1028.87, 0.17]}, {"bien": [1029.05, 0.78]}, {"esto": [1029.89, 0.33]}, {"est\u00e1": [1030.23, 0.19]}, {"mal": [1030.43, 0.34]}, {"que": [1031.15, 0.19]}, {"nosotros": [1031.35, 0.74]}, {"veamos": [1032.35, 0.73]}, {"en": [1033.09, 0.09]}, {"esas": [1033.19, 0.27]}, {"leyes": [1033.47, 0.9]}, {"no": [1034.69, 0.33]}, {"unas": [1035.03, 0.45]}, {"cadenas": [1035.49, 1.04]}, {"sino": [1036.8, 0.56]}, {"un": [1037.37, 0.37]}, {"don": [1037.75, 0.55]}, {"y": [1038.66, 0.16]}, {"si": [1038.83, 0.13]}, {"son": [1038.97, 0.26]}, {"cadenas": [1039.24, 0.48]}, {"s\u00ed": [1039.73, 0.34]}, {"pero": [1040.53, 0.25]}, {"cadenas": [1040.79, 0.87]}, {"f\u00e9rreas": [1041.88, 1.27]}, {"que": [1043.89, 0.15]}, {"nos": [1044.05, 0.51]}, {"amarran": [1044.67, 0.88]}, {"frente": [1046.72, 0.44]}, {"al": [1047.17, 0.08]}, {"abismo": [1047.26, 0.55]}, {"que": [1048.08, 0.15]}, {"nos": [1048.24, 0.16]}, {"amarran": [1048.41, 0.46]}, {"para": [1048.88, 0.23]}, {"no": [1049.12, 0.27]}, {"caer": [1049.4, 0.51]}, {"en": [1050.2, 0.21]}, {"el": [1050.42, 0.11]}, {"abismo": [1050.54, 0.48]}, {"que": [1051.62, 0.15]}, {"san": [1051.78, 0.15]}, {"juan": [1051.94, 0.25]}, {"pablo": [1052.2, 0.3]}, {"segundo": [1052.51, 0.89]}, {"ore": [1053.44, 0.27]}, {"por": [1053.72, 0.43]}, {"todos": [1054.18, 0.49]}, {"nosotros": [1054.68, 0.82]}, {"para": [1055.92, 0.23]}, {"mantenernos": [1056.16, 1.1]}, {"en": [1057.6, 0.19]}, {"el": [1057.8, 0.13]}, {"camino": [1057.94, 0.66]}, {"ortodoxo": [1058.68, 1.05]}]}