{"DisplayText": ["Hoy, que es el segundo d\u00eda, este triduo.", "Quer\u00eda fijarme.", "En la Virgen Mar\u00eda.", "En otra parte de la misa.", "Mar\u00eda est\u00e1.", "Presente en la misa desde su mismo comienzo, porque cuando toda la Iglesia est\u00e1 reunida para pedir perd\u00f3n a Dios.", "E.", "Ruega a la Virgen Mar\u00eda en el yo confieso.", "Le pide la intercesi\u00f3n.", "A la Virgen.", "DESPUES.", "Nos podemos imaginar.", "A la Virgen Mar\u00eda.", "Como la que escucha la palabra, la disc\u00edpula.", "Le deja todo el papel de maestro a Jes\u00fas y ella se conforma con.", "Aplicar.", "Poner en pr\u00e1ctica.", "Meditar. Ella no desea ser maestra, no desea hablar, no desea aparecer, solo escuchar, no se pierde nada de la palabra, es una escucha relajada, tranquila.", "Pidi\u00e9ndole al se\u00f1or que le ayude a entender, no es una escucha ansiosa ni preocupada, ni tensa, es.", "La que escucha.", "Del mejor modo posible.", "Las Escrituras.", "Nos la podemos imaginar as\u00ed.", "Pero despu\u00e9s de nuevo hay otro momento extraordinariamente Mariano.", "Y es que.", "Las palabras de Dios es explicada.", "Por el serm\u00f3n.", "Y despu\u00e9s, el serm\u00f3n.", "Es culminado.", "Por una profesi\u00f3n de fe el credo Pues bien, de todos los art\u00edculos tan importantes que hay en el credo.", "La Iglesia escogi\u00f3 un art\u00edculo.", "\u00bfPara qu\u00e9?", "Fuera honrado de forma especial.", "\u00bfY ese art\u00edculo?", "Entre todos ellos.", "El que fue escogido fue el momento que parte la historia en dos.", "Es el momento de la Encarnaci\u00f3n y nacimiento. Hay una r\u00fabrica escrita en el misal, que cuando el sacerdote.", "Recita el credo.", "Y lo pueden hacer todos los fieles que lo desee. El sacerdote hace inclinaci\u00f3n profunda, no inclinaci\u00f3n de cabeza, como cuando se nombra el nombre de Jes\u00fas o del Santo del d\u00eda.", "Sino profunda.", "D.", "El cuerpo.", "Es la m\u00e1xima reverencia.", "M\u00e1s encima, m\u00e1s por encima de ella solo est\u00e1 la genuflexi\u00f3n cuando ya est\u00e1 Jes\u00fas realmente sobre el altar, pero fuera de ese momento m\u00e1ximo.", "Es la m\u00e1xima inclinaci\u00f3n que se puede hacer.", "Es un momento Mariano, es verdad.", "\u00bfQu\u00e9 es la Encarnaci\u00f3n de la segunda persona? \u00bfPero Unido, Unido a la persona de Mar\u00eda?", "Es verdad que honramos.", "Perd\u00f3n, adoramos a Dios.", "Pero adoramos a Dios en Mar\u00eda.", "Adoramos la Encarnaci\u00f3n.", "De ser infinito.", "En la persona de Mar\u00eda.", "En el cuerpo de Mar\u00eda.", "\u00bfDe ah\u00ed?", "Que sea un momento Mariano tambi\u00e9n.", "Que todos nosotros entendamos adem\u00e1s.", "Que est\u00e1 puesto.", "La honra a ese art\u00edculo de la fe.", "De un modo tan sabio porque la misa es un camino, un itinerario hacia la resurrecci\u00f3n, pasando en medio por la pasi\u00f3n.", "Entonces no ten\u00eda sentido en ese momento del credo, honrar la resurrecci\u00f3n que va a ser simb\u00f3licamente vista al final de la misa.", "Tampoco ten\u00eda sentido.", "En ese momento, honrar la pasi\u00f3n todav\u00eda no ha aparecido en la misa. La sangre todav\u00eda no est\u00e1 sobre el altar.", "La sangre vertida en la pasi\u00f3n.", "Lo l\u00f3gico, siguiendo ese camino de ascenso.", "Era honrar despu\u00e9s de los profetas despu\u00e9s de las Escrituras que anuncian el mes\u00edas, la Encarnaci\u00f3n.", "Hemos tenido 2000 a\u00f1os.", "De acci\u00f3n del Esp\u00edritu Santo a trav\u00e9s de la sabidur\u00eda de Patriarcas doctores de la Iglesia Santos, obispos para coralmente hacer.", "Esta liturgia maravillosa en la que todo est\u00e1 tan magistralmente pensado.", "Pero para que no nos acostumbremos.", "Porque la repetici\u00f3n hace que los seres humanos caigamos en la rutina. El credo solo se hace en las solemnidades, en el d\u00eda del se\u00f1or.", "\u00bfSe reserva para esos d\u00edas y en esos d\u00edas es cuando tiene, ocurre esta honra especial a un art\u00edculo de nuestra fe Unido a Mar\u00eda?", "En este caso la fe.", "Va unida a la persona de Mar\u00eda.", "As\u00ed que.", "En este triduo.", "Que nos esforcemos.", "En ver la presencia de Mar\u00eda.", "En la liturgia eucar\u00edstica, en las cosas que digo y en otras cosas que esos ocurrir\u00e1n a vosotros.", "Y que me gustar\u00eda escuchar francamente, porque el esp\u00edritu mueve.", "A quienes son amantes de la Virgen Mar\u00eda a verla.", "En otras cosas que a m\u00ed a lo mejor ni se me han ocurrido.", "Pero bueno, sea como sea, que todos nosotros sepamos que aprovecharemos mejor la misa, sacaremos m\u00e1s fruto si a\u00f1adimos la.", "Persona de la Virgen Mar\u00eda.", "A la liturgia eucar\u00edstica.", ""], "OffsetDuration": [[1.63, 3.34], [5.79, 1.15], [9.61, 1.22], [11.41, 1.53], [14.27, 0.94], [16.04, 8.68], [25.67, 0.41], [26.95, 3.98], [32.67, 2.82], [36.17, 0.74], [38.24, 0.8], [39.8, 1.77], [42.29, 1.24], [44.41, 3.35], [48.44, 5.57], [55.37, 0.89], [56.9, 1.39], [59.66, 14.37], [75.82, 7.22], [83.74, 1.03], [85.5, 2.25], [88.79, 1.5], [91.72, 1.53], [93.81, 5.17], [100.39, 0.81], [102.97, 2.52], [106.37, 0.91], [108.65, 1.81], [111.4, 1.37], [113.33, 8.8], [123.09, 2.45], [127.01, 0.63], [128.22, 3.15], [133.59, 1.42], [135.82, 1.41], [138.36, 4.86], [143.88, 11.29], [155.99, 1.13], [157.67, 13.25], [171.64, 1.75], [173.97, 0.38], [175.17, 0.73], [177.61, 2.14], [181.51, 9.64], [192.17, 3.24], [196.98, 3.19], [201.33, 9.31], [212.52, 1.64], [215.09, 2.02], [217.73, 2.57], [221.51, 2.99], [226.35, 1.49], [229.53, 1.6], [231.78, 1.87], [235.21, 0.69], [236.87, 2.76], [241.02, 2.55], [244.83, 1.31], [247.97, 2.39], [251.27, 9.73], [262.3, 11.25], [274.46, 1.84], [276.93, 10.14], [287.75, 1.73], [290.43, 3.54], [294.57, 7.97], [304.31, 2.79], [308.01, 12.47], [321.34, 5.64], [328.58, 2.37], [332.01, 10.0], [342.68, 12.84], [356.18, 1.38], [358.28, 2.43], [361.8, 0.86], [363.42, 1.16], [365.61, 1.35], [368.39, 3.14], [372.35, 6.96], [379.91, 5.17], [385.8, 3.25], [389.68, 3.17], [393.56, 10.85], [405.15, 2.58], [408.38, 2.61], [412.46, 4.59]], "Lexical": ["hoy que es el segundo d\u00eda este triduo", "quer\u00eda fijarme", "en la virgen mar\u00eda", "en otra parte de la misa", "mar\u00eda est\u00e1", "presente en la misa desde su mismo comienzo porque cuando toda la iglesia est\u00e1 reunida para pedir perd\u00f3n a dios", "e", "ruega a la virgen mar\u00eda en el yo confieso", "le pide la intercesi\u00f3n", "a la virgen", "despues", "nos podemos imaginar", "a la virgen mar\u00eda", "como la que escucha la palabra la disc\u00edpula", "le deja todo el papel de maestro a jes\u00fas y ella se conforma con", "aplicar", "poner en pr\u00e1ctica", "meditar ella no desea ser maestra no desea hablar no desea aparecer solo escuchar no se pierde nada de la palabra es una escucha relajada tranquila", "pidi\u00e9ndole al se\u00f1or que le ayude a entender no es una escucha ansiosa ni preocupada ni tensa es", "la que escucha", "del mejor modo posible", "las escrituras", "nos la podemos imaginar as\u00ed", "pero despu\u00e9s de nuevo hay otro momento extraordinariamente mariano", "y es que", "las palabras de dios es explicada", "por el serm\u00f3n", "y despu\u00e9s el serm\u00f3n", "es culminado", "por una profesi\u00f3n de fe el credo pues bien de todos los art\u00edculos tan importantes que hay en el credo", "la iglesia escogi\u00f3 un art\u00edculo", "para qu\u00e9", "fuera honrado de forma especial", "y ese art\u00edculo", "entre todos ellos", "el que fue escogido fue el momento que parte la historia en dos", "es el momento de la encarnaci\u00f3n y nacimiento hay una r\u00fabrica escrita en el misal que cuando el sacerdote", "recita el credo", "y lo pueden hacer todos los fieles que lo desee el sacerdote hace inclinaci\u00f3n profunda no inclinaci\u00f3n de cabeza como cuando se nombra el nombre de jes\u00fas o del santo del d\u00eda", "sino profunda", "d", "el cuerpo", "es la m\u00e1xima reverencia", "m\u00e1s encima m\u00e1s por encima de ella solo est\u00e1 la genuflexi\u00f3n cuando ya est\u00e1 jes\u00fas realmente sobre el altar pero fuera de ese momento m\u00e1ximo", "es la m\u00e1xima inclinaci\u00f3n que se puede hacer", "es un momento mariano es verdad", "qu\u00e9 es la encarnaci\u00f3n de la segunda persona pero unido unido a la persona de mar\u00eda", "es verdad que honramos", "perd\u00f3n adoramos a dios", "pero adoramos a dios en mar\u00eda", "adoramos la encarnaci\u00f3n", "de ser infinito", "en la persona de mar\u00eda", "en el cuerpo de mar\u00eda", "de ah\u00ed", "que sea un momento mariano tambi\u00e9n", "que todos nosotros entendamos adem\u00e1s", "que est\u00e1 puesto", "la honra a ese art\u00edculo de la fe", "de un modo tan sabio porque la misa es un camino un itinerario hacia la resurrecci\u00f3n pasando en medio por la pasi\u00f3n", "entonces no ten\u00eda sentido en ese momento del credo honrar la resurrecci\u00f3n que va a ser simb\u00f3licamente vista al final de la misa", "tampoco ten\u00eda sentido", "en ese momento honrar la pasi\u00f3n todav\u00eda no ha aparecido en la misa la sangre todav\u00eda no est\u00e1 sobre el altar", "la sangre vertida en la pasi\u00f3n", "lo l\u00f3gico siguiendo ese camino de ascenso", "era honrar despu\u00e9s de los profetas despu\u00e9s de las escrituras que anuncian el mes\u00edas la encarnaci\u00f3n", "hemos tenido dos mil a\u00f1os", "de acci\u00f3n del esp\u00edritu santo a trav\u00e9s de la sabidur\u00eda de patriarcas doctores de la iglesia santos obispos para coralmente hacer", "esta liturgia maravillosa en la que todo est\u00e1 tan magistralmente pensado", "pero para que no nos acostumbremos", "porque la repetici\u00f3n hace que los seres humanos caigamos en la rutina el credo solo se hace en las solemnidades en el d\u00eda del se\u00f1or", "se reserva para esos d\u00edas y en esos d\u00edas es cuando tiene ocurre esta honra especial a un art\u00edculo de nuestra fe unido a mar\u00eda", "en este caso la fe", "va unida a la persona de mar\u00eda", "as\u00ed que", "en este triduo", "que nos esforcemos", "en ver la presencia de mar\u00eda", "en la liturgia eucar\u00edstica en las cosas que digo y en otras cosas que esos ocurrir\u00e1n a vosotros", "y que me gustar\u00eda escuchar francamente porque el esp\u00edritu mueve", "a quienes son amantes de la virgen mar\u00eda a verla", "en otras cosas que a m\u00ed a lo mejor ni se me han ocurrido", "pero bueno sea como sea que todos nosotros sepamos que aprovecharemos mejor la misa sacaremos m\u00e1s fruto si a\u00f1adimos la", "persona de la virgen mar\u00eda", "a la liturgia eucar\u00edstica", ""], "ITN": ["hoy que es el segundo d\u00eda este triduo", "quer\u00eda fijarme", "en la virgen mar\u00eda", "en otra parte de la misa", "mar\u00eda est\u00e1", "presente en la misa desde su mismo comienzo porque cuando toda la iglesia est\u00e1 reunida para pedir perd\u00f3n a dios", "e", "ruega a la virgen mar\u00eda en el yo confieso", "le pide la intercesi\u00f3n", "a la virgen", "despues", "nos podemos imaginar", "a la virgen mar\u00eda", "como la que escucha la palabra la disc\u00edpula", "le deja todo el papel de maestro a jes\u00fas y ella se conforma con", "aplicar", "poner en pr\u00e1ctica", "meditar ella no desea ser maestra no desea hablar no desea aparecer solo escuchar no se pierde nada de la palabra es una escucha relajada tranquila", "pidi\u00e9ndole al se\u00f1or que le ayude a entender no es una escucha ansiosa ni preocupada ni tensa es", "la que escucha", "del mejor modo posible", "las escrituras", "nos la podemos imaginar as\u00ed", "pero despu\u00e9s de nuevo hay otro momento extraordinariamente mariano", "y es que", "las palabras de dios es explicada", "por el serm\u00f3n", "y despu\u00e9s el serm\u00f3n", "es culminado", "por una profesi\u00f3n de fe el credo pues bien de todos los art\u00edculos tan importantes que hay en el credo", "la iglesia escogi\u00f3 un art\u00edculo", "para qu\u00e9", "fuera honrado de forma especial", "y ese art\u00edculo", "entre todos ellos", "el que fue escogido fue el momento que parte la historia en dos", "es el momento de la encarnaci\u00f3n y nacimiento hay una r\u00fabrica escrita en el misal que cuando el sacerdote", "recita el credo", "y lo pueden hacer todos los fieles que lo desee el sacerdote hace inclinaci\u00f3n profunda no inclinaci\u00f3n de cabeza como cuando se nombra el nombre de jes\u00fas o del santo del d\u00eda", "sino profunda", "d", "el cuerpo", "es la m\u00e1xima reverencia", "m\u00e1s encima m\u00e1s por encima de ella solo est\u00e1 la genuflexi\u00f3n cuando ya est\u00e1 jes\u00fas realmente sobre el altar pero fuera de ese momento m\u00e1ximo", "es la m\u00e1xima inclinaci\u00f3n que se puede hacer", "es un momento mariano es verdad", "qu\u00e9 es la encarnaci\u00f3n de la segunda persona pero unido unido a la persona de mar\u00eda", "es verdad que honramos", "perd\u00f3n adoramos a dios", "pero adoramos a dios en mar\u00eda", "adoramos la encarnaci\u00f3n", "de ser infinito", "en la persona de mar\u00eda", "en el cuerpo de mar\u00eda", "de ah\u00ed", "que sea un momento mariano tambi\u00e9n", "que todos nosotros entendamos adem\u00e1s", "que est\u00e1 puesto", "la honra a ese art\u00edculo de la fe", "de un modo tan sabio porque la misa es un camino un itinerario hacia la resurrecci\u00f3n pasando en medio por la pasi\u00f3n", "entonces no ten\u00eda sentido en ese momento del credo honrar la resurrecci\u00f3n que va a ser simb\u00f3licamente vista al final de la misa", "tampoco ten\u00eda sentido", "en ese momento honrar la pasi\u00f3n todav\u00eda no ha aparecido en la misa la sangre todav\u00eda no est\u00e1 sobre el altar", "la sangre vertida en la pasi\u00f3n", "lo l\u00f3gico siguiendo ese camino de ascenso", "era honrar despu\u00e9s de los profetas despu\u00e9s de las escrituras que anuncian el mes\u00edas la encarnaci\u00f3n", "hemos tenido 2000 a\u00f1os", "de acci\u00f3n del esp\u00edritu santo a trav\u00e9s de la sabidur\u00eda de patriarcas doctores de la iglesia santos obispos para coralmente hacer", "esta liturgia maravillosa en la que todo est\u00e1 tan magistralmente pensado", "pero para que no nos acostumbremos", "porque la repetici\u00f3n hace que los seres humanos caigamos en la rutina el credo solo se hace en las solemnidades en el d\u00eda del se\u00f1or", "se reserva para esos d\u00edas y en esos d\u00edas es cuando tiene ocurre esta honra especial a un art\u00edculo de nuestra fe unido a mar\u00eda", "en este caso la fe", "va unida a la persona de mar\u00eda", "as\u00ed que", "en este triduo", "que nos esforcemos", "en ver la presencia de mar\u00eda", "en la liturgia eucar\u00edstica en las cosas que digo y en otras cosas que esos ocurrir\u00e1n a vosotros", "y que me gustar\u00eda escuchar francamente porque el esp\u00edritu mueve", "a quienes son amantes de la virgen mar\u00eda a verla", "en otras cosas que a m\u00ed a lo mejor ni se me han ocurrido", "pero bueno sea como sea que todos nosotros sepamos que aprovecharemos mejor la misa sacaremos m\u00e1s fruto si a\u00f1adimos la", "persona de la virgen mar\u00eda", "a la liturgia eucar\u00edstica", ""], "MaskedITN": ["hoy que es el segundo d\u00eda este triduo", "quer\u00eda fijarme", "en la virgen mar\u00eda", "en otra parte de la misa", "mar\u00eda est\u00e1", "presente en la misa desde su mismo comienzo porque cuando toda la iglesia est\u00e1 reunida para pedir perd\u00f3n a dios", "e", "ruega a la virgen mar\u00eda en el yo confieso", "le pide la intercesi\u00f3n", "a la virgen", "despues", "nos podemos imaginar", "a la virgen mar\u00eda", "como la que escucha la palabra la disc\u00edpula", "le deja todo el papel de maestro a jes\u00fas y ella se conforma con", "aplicar", "poner en pr\u00e1ctica", "meditar ella no desea ser maestra no desea hablar no desea aparecer solo escuchar no se pierde nada de la palabra es una escucha relajada tranquila", "pidi\u00e9ndole al se\u00f1or que le ayude a entender no es una escucha ansiosa ni preocupada ni tensa es", "la que escucha", "del mejor modo posible", "las escrituras", "nos la podemos imaginar as\u00ed", "pero despu\u00e9s de nuevo hay otro momento extraordinariamente mariano", "y es que", "las palabras de dios es explicada", "por el serm\u00f3n", "y despu\u00e9s el serm\u00f3n", "es culminado", "por una profesi\u00f3n de fe el credo pues bien de todos los art\u00edculos tan importantes que hay en el credo", "la iglesia escogi\u00f3 un art\u00edculo", "\u00bfpara qu\u00e9", "fuera honrado de forma especial", "\u00bfy ese art\u00edculo", "entre todos ellos", "el que fue escogido fue el momento que parte la historia en dos", "es el momento de la encarnaci\u00f3n y nacimiento hay una r\u00fabrica escrita en el misal que cuando el sacerdote", "recita el credo", "y lo pueden hacer todos los fieles que lo desee el sacerdote hace inclinaci\u00f3n profunda no inclinaci\u00f3n de cabeza como cuando se nombra el nombre de jes\u00fas o del santo del d\u00eda", "sino profunda", "d", "el cuerpo", "es la m\u00e1xima reverencia", "m\u00e1s encima m\u00e1s por encima de ella solo est\u00e1 la genuflexi\u00f3n cuando ya est\u00e1 jes\u00fas realmente sobre el altar pero fuera de ese momento m\u00e1ximo", "es la m\u00e1xima inclinaci\u00f3n que se puede hacer", "es un momento mariano es verdad", "\u00bfqu\u00e9 es la encarnaci\u00f3n de la segunda persona \u00bfpero unido unido a la persona de mar\u00eda", "es verdad que honramos", "perd\u00f3n adoramos a dios", "pero adoramos a dios en mar\u00eda", "adoramos la encarnaci\u00f3n", "de ser infinito", "en la persona de mar\u00eda", "en el cuerpo de mar\u00eda", "\u00bfde ah\u00ed", "que sea un momento mariano tambi\u00e9n", "que todos nosotros entendamos adem\u00e1s", "que est\u00e1 puesto", "la honra a ese art\u00edculo de la fe", "de un modo tan sabio porque la misa es un camino un itinerario hacia la resurrecci\u00f3n pasando en medio por la pasi\u00f3n", "entonces no ten\u00eda sentido en ese momento del credo honrar la resurrecci\u00f3n que va a ser simb\u00f3licamente vista al final de la misa", "tampoco ten\u00eda sentido", "en ese momento honrar la pasi\u00f3n todav\u00eda no ha aparecido en la misa la sangre todav\u00eda no est\u00e1 sobre el altar", "la sangre vertida en la pasi\u00f3n", "lo l\u00f3gico siguiendo ese camino de ascenso", "era honrar despu\u00e9s de los profetas despu\u00e9s de las escrituras que anuncian el mes\u00edas la encarnaci\u00f3n", "hemos tenido 2000 a\u00f1os", "de acci\u00f3n del esp\u00edritu santo a trav\u00e9s de la sabidur\u00eda de patriarcas doctores de la iglesia santos obispos para coralmente hacer", "esta liturgia maravillosa en la que todo est\u00e1 tan magistralmente pensado", "pero para que no nos acostumbremos", "porque la repetici\u00f3n hace que los seres humanos caigamos en la rutina el credo solo se hace en las solemnidades en el d\u00eda del se\u00f1or", "\u00bfse reserva para esos d\u00edas y en esos d\u00edas es cuando tiene ocurre esta honra especial a un art\u00edculo de nuestra fe unido a mar\u00eda", "en este caso la fe", "va unida a la persona de mar\u00eda", "as\u00ed que", "en este triduo", "que nos esforcemos", "en ver la presencia de mar\u00eda", "en la liturgia eucar\u00edstica en las cosas que digo y en otras cosas que esos ocurrir\u00e1n a vosotros", "y que me gustar\u00eda escuchar francamente porque el esp\u00edritu mueve", "a quienes son amantes de la virgen mar\u00eda a verla", "en otras cosas que a m\u00ed a lo mejor ni se me han ocurrido", "pero bueno sea como sea que todos nosotros sepamos que aprovecharemos mejor la misa sacaremos m\u00e1s fruto si a\u00f1adimos la", "persona de la virgen mar\u00eda", "a la liturgia eucar\u00edstica", ""], "Words": [{"hoy": [1.63, 0.19]}, {"que": [1.83, 0.09]}, {"es": [1.93, 0.09]}, {"el": [2.03, 0.13]}, {"segundo": [2.17, 0.39]}, {"d\u00eda": [2.57, 0.43]}, {"este": [3.82, 0.46]}, {"triduo": [4.29, 0.68]}, {"quer\u00eda": [5.79, 0.37]}, {"fijarme": [6.17, 0.77]}, {"en": [9.61, 0.17]}, {"la": [9.79, 0.07]}, {"virgen": [9.87, 0.39]}, {"mar\u00eda": [10.27, 0.56]}, {"en": [11.41, 0.21]}, {"otra": [11.63, 0.27]}, {"parte": [11.91, 0.35]}, {"de": [12.27, 0.11]}, {"la": [12.39, 0.11]}, {"misa": [12.51, 0.43]}, {"mar\u00eda": [14.27, 0.48]}, {"est\u00e1": [14.76, 0.45]}, {"presente": [16.04, 1.33]}, {"en": [17.46, 0.18]}, {"la": [17.65, 0.1]}, {"misa": [17.76, 0.34]}, {"desde": [18.13, 0.42]}, {"su": [18.56, 0.17]}, {"mismo": [18.74, 0.39]}, {"comienzo": [19.14, 0.59]}, {"porque": [20.46, 0.59]}, {"cuando": [21.08, 0.45]}, {"toda": [21.54, 0.31]}, {"la": [21.86, 0.09]}, {"iglesia": [21.96, 0.41]}, {"est\u00e1": [22.38, 0.25]}, {"reunida": [22.64, 0.47]}, {"para": [23.12, 0.23]}, {"pedir": [23.36, 0.35]}, {"perd\u00f3n": [23.72, 0.33]}, {"a": [24.06, 0.05]}, {"dios": [24.12, 0.6]}, {"e": [25.67, 0.41]}, {"ruega": [26.95, 0.57]}, {"a": [27.55, 0.13]}, {"la": [27.69, 0.33]}, {"virgen": [28.21, 0.57]}, {"mar\u00eda": [28.79, 0.65]}, {"en": [29.83, 0.19]}, {"el": [30.03, 0.15]}, {"yo": [30.19, 0.15]}, {"confieso": [30.35, 0.58]}, {"le": [32.67, 0.19]}, {"pide": [32.87, 0.81]}, {"la": [33.73, 0.37]}, {"intercesi\u00f3n": [34.13, 1.36]}, {"a": [36.17, 0.13]}, {"la": [36.31, 0.09]}, {"virgen": [36.41, 0.5]}, {"despues": [38.24, 0.8]}, {"nos": [39.8, 0.21]}, {"podemos": [40.02, 0.49]}, {"imaginar": [40.54, 1.03]}, {"a": [42.29, 0.11]}, {"la": [42.41, 0.11]}, {"virgen": [42.53, 0.37]}, {"mar\u00eda": [42.91, 0.62]}, {"como": [44.41, 0.27]}, {"la": [44.69, 0.11]}, {"que": [44.81, 0.12]}, {"escucha": [44.94, 0.7]}, {"la": [45.65, 0.13]}, {"palabra": [45.79, 0.71]}, {"la": [46.53, 0.13]}, {"disc\u00edpula": [46.67, 1.09]}, {"le": [48.44, 0.13]}, {"deja": [48.58, 0.27]}, {"todo": [48.86, 0.33]}, {"el": [49.2, 0.09]}, {"papel": [49.3, 0.39]}, {"de": [49.7, 0.09]}, {"maestro": [49.8, 0.71]}, {"a": [50.55, 0.14]}, {"jes\u00fas": [50.7, 0.84]}, {"y": [51.57, 0.14]}, {"ella": [51.72, 0.19]}, {"se": [51.92, 0.17]}, {"conforma": [52.1, 0.84]}, {"con": [53.44, 0.57]}, {"aplicar": [55.37, 0.89]}, {"poner": [56.9, 0.31]}, {"en": [57.22, 0.19]}, {"pr\u00e1ctica": [57.42, 0.87]}, {"meditar": [59.66, 1.07]}, {"ella": [60.9, 0.27]}, {"no": [61.18, 0.47]}, {"desea": [61.66, 0.59]}, {"ser": [62.26, 0.27]}, {"maestra": [62.54, 0.53]}, {"no": [63.08, 0.17]}, {"desea": [63.26, 0.44]}, {"hablar": [63.71, 0.44]}, {"no": [64.34, 0.16]}, {"desea": [64.51, 0.36]}, {"aparecer": [64.88, 0.55]}, {"solo": [65.44, 0.61]}, {"escuchar": [66.06, 0.66]}, {"no": [67.12, 0.31]}, {"se": [67.44, 0.21]}, {"pierde": [67.66, 0.94]}, {"nada": [68.64, 0.49]}, {"de": [69.14, 0.13]}, {"la": [69.28, 0.11]}, {"palabra": [69.4, 0.41]}, {"es": [69.82, 0.19]}, {"una": [70.02, 0.15]}, {"escucha": [70.18, 0.77]}, {"relajada": [71.28, 1.37]}, {"tranquila": [72.74, 1.29]}, {"pidi\u00e9ndole": [75.82, 0.54]}, {"al": [76.37, 0.1]}, {"se\u00f1or": [76.48, 0.43]}, {"que": [76.92, 0.13]}, {"le": [77.06, 0.07]}, {"ayude": [77.14, 0.31]}, {"a": [77.46, 0.03]}, {"entender": [77.5, 0.75]}, {"no": [78.66, 0.13]}, {"es": [78.8, 0.09]}, {"una": [78.9, 0.17]}, {"escucha": [79.08, 0.39]}, {"ansiosa": [79.48, 0.97]}, {"ni": [80.82, 0.21]}, {"preocupada": [81.04, 0.89]}, {"ni": [81.94, 0.19]}, {"tensa": [82.14, 0.57]}, {"es": [82.72, 0.32]}, {"la": [83.74, 0.21]}, {"que": [83.96, 0.12]}, {"escucha": [84.09, 0.68]}, {"del": [85.5, 0.31]}, {"mejor": [85.82, 0.53]}, {"modo": [86.36, 0.49]}, {"posible": [86.86, 0.89]}, {"las": [88.79, 0.33]}, {"escrituras": [89.13, 1.16]}, {"nos": [91.72, 0.22]}, {"la": [91.95, 0.1]}, {"podemos": [92.06, 0.34]}, {"imaginar": [92.41, 0.44]}, {"as\u00ed": [92.86, 0.39]}, {"pero": [93.81, 0.21]}, {"despu\u00e9s": [94.03, 0.97]}, {"de": [95.05, 0.18]}, {"nuevo": [95.24, 0.26]}, {"hay": [95.51, 0.13]}, {"otro": [95.65, 0.23]}, {"momento": [95.89, 0.72]}, {"extraordinariamente": [96.93, 1.41]}, {"mariano": [98.35, 0.63]}, {"y": [100.39, 0.21]}, {"es": [100.61, 0.25]}, {"que": [100.87, 0.33]}, {"las": [102.97, 0.18]}, {"palabras": [103.16, 0.37]}, {"de": [103.54, 0.08]}, {"dios": [103.63, 0.56]}, {"es": [104.27, 0.19]}, {"explicada": [104.47, 1.02]}, {"por": [106.37, 0.17]}, {"el": [106.55, 0.11]}, {"serm\u00f3n": [106.67, 0.61]}, {"y": [108.65, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [108.79, 0.7]}, {"el": [109.53, 0.19]}, {"serm\u00f3n": [109.73, 0.73]}, {"es": [111.4, 0.29]}, {"culminado": [111.7, 1.07]}, {"por": [113.33, 0.33]}, {"una": [113.67, 0.33]}, {"profesi\u00f3n": [114.01, 0.73]}, {"de": [114.75, 0.11]}, {"fe": [114.87, 0.27]}, {"el": [115.17, 0.23]}, {"credo": [115.41, 0.49]}, {"pues": [116.5, 0.24]}, {"bien": [116.75, 0.54]}, {"de": [117.32, 0.22]}, {"todos": [117.55, 1.05]}, {"los": [118.71, 0.27]}, {"art\u00edculos": [118.99, 0.96]}, {"tan": [120.03, 0.27]}, {"importantes": [120.31, 0.83]}, {"que": [121.15, 0.12]}, {"hay": [121.28, 0.11]}, {"en": [121.4, 0.1]}, {"el": [121.51, 0.13]}, {"credo": [121.65, 0.48]}, {"la": [123.09, 0.16]}, {"iglesia": [123.26, 0.47]}, {"escogi\u00f3": [123.74, 0.71]}, {"un": [124.58, 0.23]}, {"art\u00edculo": [124.82, 0.72]}, {"para": [127.01, 0.27]}, {"qu\u00e9": [127.29, 0.35]}, {"fuera": [128.22, 0.56]}, {"honrado": [128.82, 1.11]}, {"de": [130.41, 0.16]}, {"forma": [130.58, 0.29]}, {"especial": [130.88, 0.49]}, {"y": [133.59, 0.19]}, {"ese": [133.79, 0.27]}, {"art\u00edculo": [134.07, 0.94]}, {"entre": [135.82, 0.49]}, {"todos": [136.32, 0.39]}, {"ellos": [136.72, 0.51]}, {"el": [138.36, 0.2]}, {"que": [138.57, 0.14]}, {"fue": [138.72, 0.14]}, {"escogido": [138.87, 0.72]}, {"fue": [139.62, 0.41]}, {"el": [140.04, 0.19]}, {"momento": [140.24, 0.35]}, {"que": [140.6, 0.17]}, {"parte": [140.78, 0.65]}, {"la": [141.44, 0.11]}, {"historia": [141.56, 0.83]}, {"en": [142.5, 0.25]}, {"dos": [142.76, 0.46]}, {"es": [143.88, 0.21]}, {"el": [144.1, 0.15]}, {"momento": [144.26, 0.75]}, {"de": [145.38, 0.19]}, {"la": [145.58, 0.24]}, {"encarnaci\u00f3n": [145.94, 1.15]}, {"y": [147.43, 0.14]}, {"nacimiento": [147.58, 0.79]}, {"hay": [149.6, 0.25]}, {"una": [149.86, 0.17]}, {"r\u00fabrica": [150.04, 0.84]}, {"escrita": [151.1, 0.95]}, {"en": [152.48, 0.19]}, {"el": [152.68, 0.14]}, {"misal": [152.83, 0.6]}, {"que": [153.72, 0.15]}, {"cuando": [153.88, 0.31]}, {"el": [154.2, 0.11]}, {"sacerdote": [154.32, 0.85]}, {"recita": [155.99, 0.45]}, {"el": [156.45, 0.11]}, {"credo": [156.57, 0.55]}, {"y": [157.67, 0.11]}, {"lo": [157.79, 0.11]}, {"pueden": [157.91, 0.31]}, {"hacer": [158.23, 0.29]}, {"todos": [158.53, 0.27]}, {"los": [158.81, 0.17]}, {"fieles": [158.99, 0.41]}, {"que": [159.41, 0.15]}, {"lo": [159.57, 0.11]}, {"desee": [159.69, 0.5]}, {"el": [161.13, 0.21]}, {"sacerdote": [161.35, 0.63]}, {"hace": [161.99, 0.35]}, {"inclinaci\u00f3n": [162.41, 0.95]}, {"profunda": [163.37, 0.7]}, {"no": [164.41, 0.28]}, {"inclinaci\u00f3n": [164.7, 0.88]}, {"de": [165.85, 0.15]}, {"cabeza": [166.01, 0.75]}, {"como": [166.79, 0.27]}, {"cuando": [167.07, 0.27]}, {"se": [167.35, 0.15]}, {"nombra": [167.51, 0.61]}, {"el": [168.25, 0.23]}, {"nombre": [168.49, 0.27]}, {"de": [168.77, 0.09]}, {"jes\u00fas": [168.87, 0.64]}, {"o": [169.54, 0.19]}, {"del": [169.74, 0.16]}, {"santo": [169.91, 0.37]}, {"del": [170.29, 0.17]}, {"d\u00eda": [170.47, 0.45]}, {"sino": [171.64, 0.58]}, {"profunda": [172.26, 1.13]}, {"d": [173.97, 0.38]}, {"el": [175.17, 0.15]}, {"cuerpo": [175.33, 0.57]}, {"es": [177.61, 0.25]}, {"la": [177.87, 0.09]}, {"m\u00e1xima": [177.97, 0.67]}, {"reverencia": [178.65, 1.1]}, {"m\u00e1s": [181.51, 0.37]}, {"encima": [181.89, 0.71]}, {"m\u00e1s": [182.81, 0.23]}, {"por": [183.05, 0.15]}, {"encima": [183.21, 0.31]}, {"de": [183.53, 0.09]}, {"ella": [183.63, 0.15]}, {"solo": [183.79, 0.25]}, {"est\u00e1": [184.05, 0.35]}, {"la": [184.43, 0.13]}, {"genuflexi\u00f3n": [184.57, 1.01]}, {"cuando": [185.77, 0.37]}, {"ya": [186.15, 0.12]}, {"est\u00e1": [186.28, 0.44]}, {"jes\u00fas": [186.75, 0.47]}, {"realmente": [187.23, 0.47]}, {"sobre": [187.71, 0.25]}, {"el": [187.97, 0.05]}, {"altar": [188.03, 0.39]}, {"pero": [188.77, 0.21]}, {"fuera": [188.99, 0.25]}, {"de": [189.25, 0.09]}, {"ese": [189.35, 0.25]}, {"momento": [189.61, 0.82]}, {"m\u00e1ximo": [190.47, 0.68]}, {"es": [192.17, 0.78]}, {"la": [193.07, 0.17]}, {"m\u00e1xima": [193.25, 0.41]}, {"inclinaci\u00f3n": [193.67, 0.75]}, {"que": [194.43, 0.13]}, {"se": [194.57, 0.13]}, {"puede": [194.71, 0.3]}, {"hacer": [195.02, 0.39]}, {"es": [196.98, 0.19]}, {"un": [197.18, 0.09]}, {"momento": [197.28, 0.72]}, {"mariano": [198.08, 0.87]}, {"es": [199.44, 0.19]}, {"verdad": [199.64, 0.53]}, {"qu\u00e9": [201.33, 0.11]}, {"es": [201.45, 0.09]}, {"la": [201.55, 0.09]}, {"encarnaci\u00f3n": [201.65, 1.29]}, {"de": [203.83, 0.67]}, {"la": [204.53, 0.19]}, {"segunda": [204.73, 0.37]}, {"persona": [205.11, 0.81]}, {"pero": [205.97, 0.37]}, {"unido": [206.35, 1.33]}, {"unido": [207.91, 1.02]}, {"a": [209.35, 0.13]}, {"la": [209.49, 0.11]}, {"persona": [209.61, 0.45]}, {"de": [210.07, 0.11]}, {"mar\u00eda": [210.19, 0.45]}, {"es": [212.52, 0.23]}, {"verdad": [212.76, 0.45]}, {"que": [213.22, 0.11]}, {"honramos": [213.34, 0.82]}, {"perd\u00f3n": [215.09, 0.4]}, {"adoramos": [215.52, 0.86]}, {"a": [216.39, 0.05]}, {"dios": [216.45, 0.66]}, {"pero": [217.73, 0.29]}, {"adoramos": [218.03, 0.63]}, {"a": [218.67, 0.05]}, {"dios": [218.73, 0.49]}, {"en": [219.29, 0.35]}, {"mar\u00eda": [219.65, 0.65]}, {"adoramos": [221.51, 0.81]}, {"la": [222.76, 0.25]}, {"encarnaci\u00f3n": [223.02, 1.48]}, {"de": [226.35, 0.17]}, {"ser": [226.53, 0.35]}, {"infinito": [226.89, 0.95]}, {"en": [229.53, 0.35]}, {"la": [229.89, 0.13]}, {"persona": [230.03, 0.52]}, {"de": [230.56, 0.12]}, {"mar\u00eda": [230.69, 0.44]}, {"en": [231.78, 0.19]}, {"el": [231.98, 0.27]}, {"cuerpo": [232.34, 0.69]}, {"de": [233.04, 0.11]}, {"mar\u00eda": [233.16, 0.49]}, {"de": [235.21, 0.21]}, {"ah\u00ed": [235.43, 0.47]}, {"que": [236.87, 0.17]}, {"sea": [237.05, 0.17]}, {"un": [237.23, 0.09]}, {"momento": [237.33, 1.04]}, {"mariano": [238.41, 0.69]}, {"tambi\u00e9n": [239.11, 0.52]}, {"que": [241.02, 0.15]}, {"todos": [241.18, 0.39]}, {"nosotros": [241.58, 0.55]}, {"entendamos": [242.14, 0.69]}, {"adem\u00e1s": [242.84, 0.73]}, {"que": [244.83, 0.12]}, {"est\u00e1": [244.96, 0.34]}, {"puesto": [245.31, 0.83]}, {"la": [247.97, 0.21]}, {"honra": [248.19, 0.67]}, {"a": [249.09, 0.14]}, {"ese": [249.24, 0.17]}, {"art\u00edculo": [249.42, 0.42]}, {"de": [249.85, 0.15]}, {"la": [250.01, 0.09]}, {"fe": [250.11, 0.25]}, {"de": [251.27, 0.25]}, {"un": [251.53, 0.14]}, {"modo": [251.68, 0.26]}, {"tan": [251.95, 0.45]}, {"sabio": [252.41, 0.73]}, {"porque": [253.63, 0.34]}, {"la": [253.98, 0.1]}, {"misa": [254.09, 0.27]}, {"es": [254.37, 0.59]}, {"un": [255.19, 0.35]}, {"camino": [255.55, 0.53]}, {"un": [256.09, 0.17]}, {"itinerario": [256.27, 0.89]}, {"hacia": [257.19, 0.65]}, {"la": [257.91, 0.17]}, {"resurrecci\u00f3n": [258.09, 1.0]}, {"pasando": [259.29, 0.43]}, {"en": [259.73, 0.07]}, {"medio": [259.81, 0.29]}, {"por": [260.11, 0.23]}, {"la": [260.35, 0.13]}, {"pasi\u00f3n": [260.49, 0.51]}, {"entonces": [262.3, 0.56]}, {"no": [262.89, 0.26]}, {"ten\u00eda": [263.16, 0.45]}, {"sentido": [263.62, 0.95]}, {"en": [264.61, 0.18]}, {"ese": [264.8, 0.21]}, {"momento": [265.02, 0.41]}, {"del": [265.44, 0.19]}, {"credo": [265.64, 0.41]}, {"honrar": [266.06, 0.67]}, {"la": [267.06, 0.21]}, {"resurrecci\u00f3n": [267.28, 0.93]}, {"que": [268.5, 0.19]}, {"va": [268.7, 0.4]}, {"a": [269.18, 0.13]}, {"ser": [269.32, 0.27]}, {"simb\u00f3licamente": [269.6, 1.45]}, {"vista": [271.34, 0.79]}, {"al": [272.44, 0.16]}, {"final": [272.61, 0.28]}, {"de": [272.9, 0.09]}, {"la": [273.0, 0.09]}, {"misa": [273.1, 0.45]}, {"tampoco": [274.46, 0.67]}, {"ten\u00eda": [275.14, 0.41]}, {"sentido": [275.56, 0.74]}, {"en": [276.93, 0.19]}, {"ese": [277.13, 0.25]}, {"momento": [277.39, 0.57]}, {"honrar": [277.97, 0.67]}, {"la": [278.67, 0.23]}, {"pasi\u00f3n": [278.91, 0.91]}, {"todav\u00eda": [280.31, 0.84]}, {"no": [281.41, 0.17]}, {"ha": [281.59, 0.02]}, {"aparecido": [281.62, 0.48]}, {"en": [282.11, 0.07]}, {"la": [282.19, 0.09]}, {"misa": [282.29, 0.49]}, {"la": [282.87, 0.15]}, {"sangre": [283.03, 0.56]}, {"todav\u00eda": [284.17, 0.51]}, {"no": [284.69, 0.09]}, {"est\u00e1": [284.79, 0.41]}, {"sobre": [285.59, 0.4]}, {"el": [286.0, 0.19]}, {"altar": [286.23, 0.84]}, {"la": [287.75, 0.19]}, {"sangre": [287.95, 0.35]}, {"vertida": [288.31, 0.44]}, {"en": [288.76, 0.06]}, {"la": [288.83, 0.09]}, {"pasi\u00f3n": [288.93, 0.55]}, {"lo": [290.43, 0.29]}, {"l\u00f3gico": [290.73, 0.72]}, {"siguiendo": [291.57, 0.71]}, {"ese": [292.29, 0.17]}, {"camino": [292.47, 0.41]}, {"de": [292.89, 0.11]}, {"ascenso": [293.01, 0.96]}, {"era": [294.57, 0.43]}, {"honrar": [295.03, 0.85]}, {"despu\u00e9s": [296.27, 0.63]}, {"de": [296.91, 0.09]}, {"los": [297.01, 0.25]}, {"profetas": [297.27, 1.07]}, {"despu\u00e9s": [298.37, 0.41]}, {"de": [298.79, 0.07]}, {"las": [298.87, 0.19]}, {"escrituras": [299.07, 0.87]}, {"que": [299.97, 0.11]}, {"anuncian": [300.09, 0.41]}, {"el": [300.51, 0.1]}, {"mes\u00edas": [300.62, 0.43]}, {"la": [301.39, 0.2]}, {"encarnaci\u00f3n": [301.6, 0.94]}, {"hemos": [304.31, 0.43]}, {"tenido": [304.75, 0.6]}, {"dos": [305.57, 0.53]}, {"mil": [306.11, 0.37]}, {"a\u00f1os": [306.49, 0.61]}, {"de": [308.01, 0.18]}, {"acci\u00f3n": [308.2, 0.6]}, {"del": [308.81, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [308.97, 0.59]}, {"santo": [309.57, 0.75]}, {"a": [310.61, 0.37]}, {"trav\u00e9s": [310.99, 0.92]}, {"de": [311.95, 0.15]}, {"la": [312.11, 0.11]}, {"sabidur\u00eda": [312.23, 0.61]}, {"de": [312.85, 0.11]}, {"patriarcas": [312.97, 1.32]}, {"doctores": [314.33, 0.73]}, {"de": [315.07, 0.09]}, {"la": [315.17, 0.09]}, {"iglesia": [315.27, 0.69]}, {"santos": [315.97, 0.51]}, {"obispos": [316.49, 0.89]}, {"para": [317.57, 0.26]}, {"coralmente": [317.84, 1.54]}, {"hacer": [319.87, 0.61]}, {"esta": [321.34, 0.33]}, {"liturgia": [321.68, 0.67]}, {"maravillosa": [322.38, 0.91]}, {"en": [323.3, 0.05]}, {"la": [323.36, 0.1]}, {"que": [323.47, 0.14]}, {"todo": [323.62, 1.07]}, {"est\u00e1": [324.76, 0.41]}, {"tan": [325.18, 0.25]}, {"magistralmente": [325.44, 0.95]}, {"pensado": [326.4, 0.58]}, {"pero": [328.58, 0.25]}, {"para": [328.84, 0.19]}, {"que": [329.04, 0.13]}, {"no": [329.18, 0.15]}, {"nos": [329.34, 0.21]}, {"acostumbremos": [329.56, 1.39]}, {"porque": [332.01, 0.31]}, {"la": [332.33, 0.13]}, {"repetici\u00f3n": [332.47, 0.67]}, {"hace": [333.15, 0.23]}, {"que": [333.39, 0.15]}, {"los": [333.55, 0.15]}, {"seres": [333.71, 0.27]}, {"humanos": [333.99, 0.41]}, {"caigamos": [334.41, 0.45]}, {"en": [334.87, 0.07]}, {"la": [334.95, 0.09]}, {"rutina": [335.05, 0.37]}, {"el": [335.71, 0.33]}, {"credo": [336.05, 0.64]}, {"solo": [336.83, 0.93]}, {"se": [337.79, 0.27]}, {"hace": [338.07, 0.51]}, {"en": [338.87, 0.33]}, {"las": [339.21, 0.15]}, {"solemnidades": [339.37, 1.13]}, {"en": [340.65, 0.46]}, {"el": [341.15, 0.15]}, {"d\u00eda": [341.31, 0.25]}, {"del": [341.57, 0.15]}, {"se\u00f1or": [341.73, 0.28]}, {"se": [342.68, 0.25]}, {"reserva": [342.94, 0.51]}, {"para": [343.46, 0.18]}, {"esos": [343.65, 0.28]}, {"d\u00edas": [343.94, 0.65]}, {"y": [345.38, 0.17]}, {"en": [345.56, 0.13]}, {"esos": [345.7, 0.29]}, {"d\u00edas": [346.0, 0.35]}, {"es": [346.36, 0.13]}, {"cuando": [346.5, 0.32]}, {"tiene": [346.83, 1.3]}, {"ocurre": [348.52, 0.76]}, {"esta": [349.62, 0.6]}, {"honra": [350.32, 0.81]}, {"especial": [351.26, 0.88]}, {"a": [352.17, 0.14]}, {"un": [352.32, 0.13]}, {"art\u00edculo": [352.46, 0.49]}, {"de": [352.96, 0.08]}, {"nuestra": [353.05, 0.34]}, {"fe": [353.4, 0.34]}, {"unido": [353.96, 0.89]}, {"a": [354.96, 0.13]}, {"mar\u00eda": [355.1, 0.42]}, {"en": [356.18, 0.21]}, {"este": [356.4, 0.27]}, {"caso": [356.68, 0.29]}, {"la": [356.98, 0.13]}, {"fe": [357.12, 0.44]}, {"va": [358.28, 0.23]}, {"unida": [358.52, 0.69]}, {"a": [359.4, 0.15]}, {"la": [359.56, 0.11]}, {"persona": [359.68, 0.43]}, {"de": [360.12, 0.11]}, {"mar\u00eda": [360.24, 0.47]}, {"as\u00ed": [361.8, 0.39]}, {"que": [362.2, 0.46]}, {"en": [363.42, 0.17]}, {"este": [363.6, 0.27]}, {"triduo": [363.88, 0.7]}, {"que": [365.61, 0.13]}, {"nos": [365.75, 0.19]}, {"esforcemos": [365.95, 1.01]}, {"en": [368.39, 0.23]}, {"ver": [368.63, 0.44]}, {"la": [369.29, 0.19]}, {"presencia": [369.49, 1.11]}, {"de": [370.65, 0.17]}, {"mar\u00eda": [370.83, 0.7]}, {"en": [372.35, 0.69]}, {"la": [373.13, 0.17]}, {"liturgia": [373.31, 0.48]}, {"eucar\u00edstica": [373.8, 0.93]}, {"en": [374.97, 0.16]}, {"las": [375.14, 0.14]}, {"cosas": [375.29, 0.35]}, {"que": [375.65, 0.13]}, {"digo": [375.79, 0.56]}, {"y": [376.41, 0.15]}, {"en": [376.57, 0.11]}, {"otras": [376.69, 0.37]}, {"cosas": [377.07, 0.33]}, {"que": [377.41, 0.1]}, {"esos": [377.52, 0.28]}, {"ocurrir\u00e1n": [377.81, 0.57]}, {"a": [378.39, 0.05]}, {"vosotros": [378.45, 0.86]}, {"y": [379.91, 0.11]}, {"que": [380.03, 0.13]}, {"me": [380.17, 0.1]}, {"gustar\u00eda": [380.28, 0.45]}, {"escuchar": [380.74, 0.56]}, {"francamente": [381.31, 0.75]}, {"porque": [382.07, 0.42]}, {"el": [383.2, 0.18]}, {"esp\u00edritu": [383.39, 0.94]}, {"mueve": [384.45, 0.63]}, {"a": [385.8, 0.17]}, {"quienes": [385.98, 0.36]}, {"son": [386.35, 0.18]}, {"amantes": [386.54, 0.49]}, {"de": [387.04, 0.08]}, {"la": [387.13, 0.08]}, {"virgen": [387.22, 0.31]}, {"mar\u00eda": [387.54, 0.41]}, {"a": [388.18, 0.27]}, {"verla": [388.46, 0.59]}, {"en": [389.68, 0.23]}, {"otras": [389.92, 0.33]}, {"cosas": [390.26, 0.31]}, {"que": [390.58, 0.09]}, {"a": [390.68, 0.03]}, {"m\u00ed": [390.72, 0.17]}, {"a": [390.9, 0.04]}, {"lo": [390.95, 0.08]}, {"mejor": [391.04, 0.23]}, {"ni": [391.28, 0.16]}, {"se": [391.45, 0.12]}, {"me": [391.58, 0.13]}, {"han": [391.72, 0.37]}, {"ocurrido": [392.12, 0.73]}, {"pero": [393.56, 0.18]}, {"bueno": [393.75, 0.41]}, {"sea": [394.44, 0.31]}, {"como": [394.76, 0.27]}, {"sea": [395.04, 0.23]}, {"que": [395.28, 0.15]}, {"todos": [395.44, 0.87]}, {"nosotros": [396.32, 1.21]}, {"sepamos": [397.89, 0.62]}, {"que": [398.52, 0.11]}, {"aprovecharemos": [398.64, 0.93]}, {"mejor": [399.58, 0.33]}, {"la": [399.92, 0.09]}, {"misa": [400.02, 0.51]}, {"sacaremos": [400.84, 0.73]}, {"m\u00e1s": [401.58, 0.19]}, {"fruto": [401.78, 0.5]}, {"si": [402.66, 0.29]}, {"a\u00f1adimos": [402.96, 0.85]}, {"la": [404.06, 0.35]}, {"persona": [405.15, 0.91]}, {"de": [406.41, 0.17]}, {"la": [406.59, 0.09]}, {"virgen": [406.69, 0.43]}, {"mar\u00eda": [407.13, 0.6]}, {"a": [408.38, 0.42]}, {"la": [408.88, 0.23]}, {"liturgia": [409.12, 0.84]}, {"eucar\u00edstica": [409.99, 1.0]}]}