{"DisplayText": ["El se\u00f1or est\u00e9 con vosotros.", "Lectura del Santo Evangelio seg\u00fan San Juan.", "En aquel tiempo, dijo Jes\u00fas a sus disc\u00edpulos.", "El que acepta mis mandamientos.", "Y los guarda.", "Ese me ama.", "Y el que me ama ser\u00e1 amado por mi padre.", "Y yo tambi\u00e9n lo amar\u00e9 y me manifestar\u00e9 a \u00e9l.", "Le dijo Judas, no el Iscariote.", "Se\u00f1or, que ha sucedido para que te reveles a nosotros y no al mundo.", "Respondi\u00f3 Jes\u00fas y le dijo, el que me ama guardar\u00e1 mi palabra.", "Y mi padre lo amar\u00e1, y vendremos a \u00e9l y haremos morada en \u00e9l.", "El que no me ama no guarda mis palabras.", "Y la palabra que est\u00e1is oyendo no es m\u00eda, sino del padre que me envi\u00f3.", "Os he hablado de esto ahora que estoy a vuestro lado.", "Pero el par\u00e1clito, el Esp\u00edritu Santo, que enviar\u00e1 el padre en mi nombre, ser\u00e1 que nos lo ense\u00f1e todo y os vaya recordando.", "Todo lo que os he dicho.", "Palabra del se\u00f1or.", "Nuestra delicada.", "Dice el Evangelio.", "Le dijo Judas.", "No el Iscariote.", "Nada hay.", "\u00bfVano en la escritura?", "Y aqu\u00ed hay un mensaje de la Biblia que \u00e9ste le dijo Judas, perd\u00f3n un vers\u00edculo, le dijo Judas, no el Iscariote. \u00bfQu\u00e9 mensaje hay en este vers\u00edculo?", "\u00bfPodr\u00edamos pensar, no hubiera sido mejor?", "\u00bfQue se hab\u00eda 12 disc\u00edpulos, hubiera 12 nombres y as\u00ed no hab\u00eda confusi\u00f3n, es as\u00ed? No hab\u00eda que especificar nada.", "Yo creo.", "Que el mensaje que hay aqu\u00ed.", "Son dos.", "El primero.", "\u00bfQu\u00e9?", "\u00bfEl nombre?", "No.", "Determina nada a la persona.", "Esto es una verdad muy l\u00f3gica, sin embargo, hay personas.", "En nuestra \u00e9poca.", "Que creen que el nombre determina la personalidad.", "\u00bfHab\u00e9is visto cartelitos que pone un nombre y dice los que tienen este nombre significa esto y lo otro?", "Pues aqu\u00ed ya se ve que no.", "Los dos ten\u00edan el mismo nombre y cada 1 fue totalmente distinto, seg\u00fan lo que siempre nos ense\u00f1a nuestro padre, el libre albedr\u00edo.", "No importa la genealog\u00eda.", "En la genealog\u00eda de Jes\u00fas hay personas buenas, personas malas y personas, ni muy buenas ni muy malas.", "No importa ni la genealog\u00eda ni el nombre.", "Lo que importa es el libre albedr\u00edo en el que va a actuar la gracia de Dios.", "\u00bfLa otra ense\u00f1anza?", "Al haber dos Judas 1 bueno y otro malo.", "Es que.", "La tribu de jud\u00e1.", "Pues tuvo una parte buena.", "Que sigue a Jes\u00fas y una parte mala.", "Que se rebel\u00f3 contra el designio de Dios y si eso ocurre con la tribu de jud\u00e1.", "Aunque no lo diga, ocurre con las dem\u00e1s.", "Tambi\u00e9n aqu\u00ed podemos ver.", "\u00bfEn esto del nombre?", "Que no.", "Determina la persona unas veces coincide.", "Con lo que esa persona es y otras veces no.", "Pero tambi\u00e9n vemos aqu\u00ed.", "\u00bfEl por qu\u00e9?", "Jes\u00fas cambi\u00f3 el nombre.", "De algunos.", "Y en el Antiguo Testamento ya eso hab\u00eda pasado. A partir de ahora te llamaras, dec\u00eda el profeta. Y en el Apocalipsis y Dios les dar\u00e1 una piedrecita blanca en la que est\u00e1 escrito un nombre que solo Dios sabe.", "A los que se salven en el cielo el cambio de nombre, ya que en la tierra simboliza.", "Que la persona ha cambiado.", "Y del mismo modo.", "Que al nacer recibimos un nombre.", "\u00bfEn un nuevo nacimiento?", "Recibimos otro nombre porque deber\u00edamos ser otra persona.", "Esa es la raz\u00f3n por la que al bautizarse unos cogen hombre.", "Haya nacido con el nombre que haya nacido legalmente.", "Y como la profesi\u00f3n en una orden religiosa.", "Deber\u00eda ser como un nuevo nacimiento a una nueva vida tambi\u00e9n por eso se cambiaba el nombre.", "Tambi\u00e9n como a Pedro.", "Antes llamado Sim\u00f3n hijo de Jon\u00e1s, se lo cambi\u00f3 el nombre, Jes\u00fas.", "Los papas han seguido esa costumbre.", "\u00bfPara recordar ese momento en que viene a decirle, Jes\u00fas, vas a ser una nueva criatura?", "\u00bfUna nueva persona?", "Es una cosa muy bonita.", "El momento en que escogen otro nombre.", "Porque lo que nos viene a decir.", "Tiene que ser una nueva criatura.", "Evidentemente Jes\u00fas, al dar el nombre no se equivoca.", "Le llam\u00f3 cefas piedra y no se equivoc\u00f3.", "Cuando un pap\u00e1 escoge un nuevo nombre, lo que.", "Expresa con ellos que quieres ser una nueva persona desde ese momento.", "Y escoge un nombre.", "Pretendiendo seguir.", "Las buenas cosas de esa persona que llev\u00f3 ese nombre.", "Como veis, es algo muy bonito.", "No hay m\u00e1s cambios de nombre.", "No hay m\u00e1s cambios de nombre podr\u00eda haberse hecho.", "En la ordenaci\u00f3n sacerdotal o Episcopal, pero solo solo exclusivamente la tradici\u00f3n lo ha reservado a los pap\u00e1s en el momento del bautismo. \u00bfSi se desea y en las profesiones religiosas?", "Le dijo Judas, no el Iscariote.", "Como veis.", "Todo vers\u00edculo es nuestro padre, que nos quiere decir algo que todos nosotros.", "Nos encomendemos.", "A los Santos que llevamos, yo me llamo Jos\u00e9 Antonio, pues hago prop\u00f3sito de encomendarme m\u00e1s a San Jos\u00e9.", "Y a San Antonio.", "Como mis padres, no me especificaron.", "En realidad no los ten\u00edan en mente si era San Antonio Abad o San Antonio de Padua, pues consider\u00f3 que los dos son mis protectores, que todos nosotros nos encomendemos m\u00e1s aquellos Santos.", "Que s\u00ed que est\u00e1n pendientes de nosotros en el cielo.", ""], "OffsetDuration": [[8.39, 2.79], [13.92, 4.01], [24.05, 4.09], [29.21, 1.99], [31.91, 0.98], [33.62, 0.97], [35.41, 2.96], [39.04, 3.14], [43.88, 2.66], [47.15, 5.35], [53.93, 5.79], [60.32, 4.36], [66.22, 3.29], [70.15, 4.96], [76.64, 3.36], [80.78, 9.86], [91.21, 1.27], [98.38, 2.16], [103.7, 1.05], [109.34, 1.22], [111.75, 1.29], [113.69, 1.53], [117.74, 1.24], [120.68, 2.18], [124.54, 11.48], [137.6, 2.04], [140.96, 6.83], [149.51, 0.73], [151.04, 1.53], [153.71, 0.9], [155.44, 0.89], [157.23, 0.85], [159.24, 1.26], [161.89, 0.6], [163.06, 2.27], [166.34, 4.3], [171.22, 1.45], [173.58, 4.46], [179.16, 7.49], [187.26, 1.25], [189.33, 11.36], [202.93, 2.78], [206.96, 7.21], [215.57, 3.79], [220.3, 5.8], [227.46, 1.39], [230.02, 2.44], [233.22, 0.62], [235.11, 1.21], [237.48, 1.72], [239.79, 2.37], [242.8, 5.29], [248.9, 2.4], [253.2, 1.63], [255.79, 1.3], [257.7, 0.9], [260.46, 2.85], [263.92, 2.39], [267.66, 1.32], [270.19, 1.29], [273.21, 2.28], [276.38, 0.86], [277.87, 14.43], [293.2, 6.52], [300.57, 2.06], [303.76, 1.17], [305.74, 2.53], [309.17, 2.1], [311.97, 4.81], [318.15, 4.21], [323.18, 3.16], [327.53, 4.6], [333.44, 5.98], [340.83, 2.12], [343.9, 4.31], [348.79, 2.17], [351.55, 7.27], [359.41, 1.32], [361.88, 1.8], [364.74, 2.55], [368.03, 1.5], [371.48, 2.45], [374.89, 3.67], [379.56, 3.52], [385.19, 3.38], [389.14, 5.34], [395.62, 1.13], [397.38, 2.3], [400.34, 2.84], [404.52, 1.87], [407.09, 1.39], [409.44, 3.13], [413.69, 15.92], [431.23, 3.61], [435.52, 0.76], [436.85, 6.75], [444.63, 1.58], [447.22, 7.18], [455.03, 0.95], [457.35, 2.13], [460.73, 15.95], [477.33, 4.24], [482.76, 4.53]], "Lexical": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "el que acepta mis mandamientos", "y los guarda", "ese me ama", "y el que me ama ser\u00e1 amado por mi padre", "y yo tambi\u00e9n lo amar\u00e9 y me manifestar\u00e9 a \u00e9l", "le dijo judas no el iscariote", "se\u00f1or que ha sucedido para que te reveles a nosotros y no al mundo", "respondi\u00f3 jes\u00fas y le dijo el que me ama guardar\u00e1 mi palabra", "y mi padre lo amar\u00e1 y vendremos a \u00e9l y haremos morada en \u00e9l", "el que no me ama no guarda mis palabras", "y la palabra que est\u00e1is oyendo no es m\u00eda sino del padre que me envi\u00f3", "os he hablado de esto ahora que estoy a vuestro lado", "pero el par\u00e1clito el esp\u00edritu santo que enviar\u00e1 el padre en mi nombre ser\u00e1 que nos lo ense\u00f1e todo y os vaya recordando", "todo lo que os he dicho", "palabra del se\u00f1or", "nuestra delicada", "dice el evangelio", "le dijo judas", "no el iscariote", "nada hay", "vano en la escritura", "y aqu\u00ed hay un mensaje de la biblia que \u00e9ste le dijo judas perd\u00f3n un vers\u00edculo le dijo judas no el iscariote qu\u00e9 mensaje hay en este vers\u00edculo", "podr\u00edamos pensar no hubiera sido mejor", "que se hab\u00eda doce disc\u00edpulos hubiera doce nombres y as\u00ed no hab\u00eda confusi\u00f3n es as\u00ed no hab\u00eda que especificar nada", "yo creo", "que el mensaje que hay aqu\u00ed", "son dos", "el primero", "qu\u00e9", "el nombre", "no", "determina nada a la persona", "esto es una verdad muy l\u00f3gica sin embargo hay personas", "en nuestra \u00e9poca", "que creen que el nombre determina la personalidad", "hab\u00e9is visto cartelitos que pone un nombre y dice los que tienen este nombre significa esto y lo otro", "pues aqu\u00ed ya se ve que no", "los dos ten\u00edan el mismo nombre y cada uno fue totalmente distinto seg\u00fan lo que siempre nos ense\u00f1a nuestro padre el libre albedr\u00edo", "no importa la genealog\u00eda", "en la genealog\u00eda de jes\u00fas hay personas buenas personas malas y personas ni muy buenas ni muy malas", "no importa ni la genealog\u00eda ni el nombre", "lo que importa es el libre albedr\u00edo en el que va a actuar la gracia de dios", "la otra ense\u00f1anza", "al haber dos judas uno bueno y otro malo", "es que", "la tribu de jud\u00e1", "pues tuvo una parte buena", "que sigue a jes\u00fas y una parte mala", "que se rebel\u00f3 contra el designio de dios y si eso ocurre con la tribu de jud\u00e1", "aunque no lo diga ocurre con las dem\u00e1s", "tambi\u00e9n aqu\u00ed podemos ver", "en esto del nombre", "que no", "determina la persona unas veces coincide", "con lo que esa persona es y otras veces no", "pero tambi\u00e9n vemos aqu\u00ed", "el por qu\u00e9", "jes\u00fas cambi\u00f3 el nombre", "de algunos", "y en el antiguo testamento ya eso hab\u00eda pasado a partir de ahora te llamaras dec\u00eda el profeta y en el apocalipsis y dios les dar\u00e1 una piedrecita blanca en la que est\u00e1 escrito un nombre que solo dios sabe", "a los que se salven en el cielo el cambio de nombre ya que en la tierra simboliza", "que la persona ha cambiado", "y del mismo modo", "que al nacer recibimos un nombre", "en un nuevo nacimiento", "recibimos otro nombre porque deber\u00edamos ser otra persona", "esa es la raz\u00f3n por la que al bautizarse unos cogen hombre", "haya nacido con el nombre que haya nacido legalmente", "y como la profesi\u00f3n en una orden religiosa", "deber\u00eda ser como un nuevo nacimiento a una nueva vida tambi\u00e9n por eso se cambiaba el nombre", "tambi\u00e9n como a pedro", "antes llamado sim\u00f3n hijo de jon\u00e1s se lo cambi\u00f3 el nombre jes\u00fas", "los papas han seguido esa costumbre", "para recordar ese momento en que viene a decirle jes\u00fas vas a ser una nueva criatura", "una nueva persona", "es una cosa muy bonita", "el momento en que escogen otro nombre", "porque lo que nos viene a decir", "tiene que ser una nueva criatura", "evidentemente jes\u00fas al dar el nombre no se equivoca", "le llam\u00f3 cefas piedra y no se equivoc\u00f3", "cuando un pap\u00e1 escoge un nuevo nombre lo que", "expresa con ellos que quieres ser una nueva persona desde ese momento", "y escoge un nombre", "pretendiendo seguir", "las buenas cosas de esa persona que llev\u00f3 ese nombre", "como veis es algo muy bonito", "no hay m\u00e1s cambios de nombre", "no hay m\u00e1s cambios de nombre podr\u00eda haberse hecho", "en la ordenaci\u00f3n sacerdotal o episcopal pero solo solo exclusivamente la tradici\u00f3n lo ha reservado a los pap\u00e1s en el momento del bautismo si se desea y en las profesiones religiosas", "le dijo judas no el iscariote", "como veis", "todo vers\u00edculo es nuestro padre que nos quiere decir algo que todos nosotros", "nos encomendemos", "a los santos que llevamos yo me llamo jos\u00e9 antonio pues hago prop\u00f3sito de encomendarme m\u00e1s a san jos\u00e9", "y a san antonio", "como mis padres no me especificaron", "en realidad no los ten\u00edan en mente si era san antonio abad o san antonio de padua pues consider\u00f3 que los dos son mis protectores que todos nosotros nos encomendemos m\u00e1s aquellos santos", "que s\u00ed que est\u00e1n pendientes de nosotros en el cielo", ""], "ITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "el que acepta mis mandamientos", "y los guarda", "ese me ama", "y el que me ama ser\u00e1 amado por mi padre", "y yo tambi\u00e9n lo amar\u00e9 y me manifestar\u00e9 a \u00e9l", "le dijo judas no el iscariote", "se\u00f1or que ha sucedido para que te reveles a nosotros y no al mundo", "respondi\u00f3 jes\u00fas y le dijo el que me ama guardar\u00e1 mi palabra", "y mi padre lo amar\u00e1 y vendremos a \u00e9l y haremos morada en \u00e9l", "el que no me ama no guarda mis palabras", "y la palabra que est\u00e1is oyendo no es m\u00eda sino del padre que me envi\u00f3", "os he hablado de esto ahora que estoy a vuestro lado", "pero el par\u00e1clito el esp\u00edritu santo que enviar\u00e1 el padre en mi nombre ser\u00e1 que nos lo ense\u00f1e todo y os vaya recordando", "todo lo que os he dicho", "palabra del se\u00f1or", "nuestra delicada", "dice el evangelio", "le dijo judas", "no el iscariote", "nada hay", "vano en la escritura", "y aqu\u00ed hay un mensaje de la biblia que \u00e9ste le dijo judas perd\u00f3n un vers\u00edculo le dijo judas no el iscariote qu\u00e9 mensaje hay en este vers\u00edculo", "podr\u00edamos pensar no hubiera sido mejor", "que se hab\u00eda 12 disc\u00edpulos hubiera 12 nombres y as\u00ed no hab\u00eda confusi\u00f3n es as\u00ed no hab\u00eda que especificar nada", "yo creo", "que el mensaje que hay aqu\u00ed", "son dos", "el primero", "qu\u00e9", "el nombre", "no", "determina nada a la persona", "esto es una verdad muy l\u00f3gica sin embargo hay personas", "en nuestra \u00e9poca", "que creen que el nombre determina la personalidad", "hab\u00e9is visto cartelitos que pone un nombre y dice los que tienen este nombre significa esto y lo otro", "pues aqu\u00ed ya se ve que no", "los dos ten\u00edan el mismo nombre y cada 1 fue totalmente distinto seg\u00fan lo que siempre nos ense\u00f1a nuestro padre el libre albedr\u00edo", "no importa la genealog\u00eda", "en la genealog\u00eda de jes\u00fas hay personas buenas personas malas y personas ni muy buenas ni muy malas", "no importa ni la genealog\u00eda ni el nombre", "lo que importa es el libre albedr\u00edo en el que va a actuar la gracia de dios", "la otra ense\u00f1anza", "al haber dos judas 1 bueno y otro malo", "es que", "la tribu de jud\u00e1", "pues tuvo una parte buena", "que sigue a jes\u00fas y una parte mala", "que se rebel\u00f3 contra el designio de dios y si eso ocurre con la tribu de jud\u00e1", "aunque no lo diga ocurre con las dem\u00e1s", "tambi\u00e9n aqu\u00ed podemos ver", "en esto del nombre", "que no", "determina la persona unas veces coincide", "con lo que esa persona es y otras veces no", "pero tambi\u00e9n vemos aqu\u00ed", "el por qu\u00e9", "jes\u00fas cambi\u00f3 el nombre", "de algunos", "y en el antiguo testamento ya eso hab\u00eda pasado a partir de ahora te llamaras dec\u00eda el profeta y en el apocalipsis y dios les dar\u00e1 una piedrecita blanca en la que est\u00e1 escrito un nombre que solo dios sabe", "a los que se salven en el cielo el cambio de nombre ya que en la tierra simboliza", "que la persona ha cambiado", "y del mismo modo", "que al nacer recibimos un nombre", "en un nuevo nacimiento", "recibimos otro nombre porque deber\u00edamos ser otra persona", "esa es la raz\u00f3n por la que al bautizarse unos cogen hombre", "haya nacido con el nombre que haya nacido legalmente", "y como la profesi\u00f3n en una orden religiosa", "deber\u00eda ser como un nuevo nacimiento a una nueva vida tambi\u00e9n por eso se cambiaba el nombre", "tambi\u00e9n como a pedro", "antes llamado sim\u00f3n hijo de jon\u00e1s se lo cambi\u00f3 el nombre jes\u00fas", "los papas han seguido esa costumbre", "para recordar ese momento en que viene a decirle jes\u00fas vas a ser una nueva criatura", "una nueva persona", "es una cosa muy bonita", "el momento en que escogen otro nombre", "porque lo que nos viene a decir", "tiene que ser una nueva criatura", "evidentemente jes\u00fas al dar el nombre no se equivoca", "le llam\u00f3 cefas piedra y no se equivoc\u00f3", "cuando un pap\u00e1 escoge un nuevo nombre lo que", "expresa con ellos que quieres ser una nueva persona desde ese momento", "y escoge un nombre", "pretendiendo seguir", "las buenas cosas de esa persona que llev\u00f3 ese nombre", "como veis es algo muy bonito", "no hay m\u00e1s cambios de nombre", "no hay m\u00e1s cambios de nombre podr\u00eda haberse hecho", "en la ordenaci\u00f3n sacerdotal o episcopal pero solo solo exclusivamente la tradici\u00f3n lo ha reservado a los pap\u00e1s en el momento del bautismo si se desea y en las profesiones religiosas", "le dijo judas no el iscariote", "como veis", "todo vers\u00edculo es nuestro padre que nos quiere decir algo que todos nosotros", "nos encomendemos", "a los santos que llevamos yo me llamo jos\u00e9 antonio pues hago prop\u00f3sito de encomendarme m\u00e1s a san jos\u00e9", "y a san antonio", "como mis padres no me especificaron", "en realidad no los ten\u00edan en mente si era san antonio abad o san antonio de padua pues consider\u00f3 que los dos son mis protectores que todos nosotros nos encomendemos m\u00e1s aquellos santos", "que s\u00ed que est\u00e1n pendientes de nosotros en el cielo", ""], "MaskedITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "el que acepta mis mandamientos", "y los guarda", "ese me ama", "y el que me ama ser\u00e1 amado por mi padre", "y yo tambi\u00e9n lo amar\u00e9 y me manifestar\u00e9 a \u00e9l", "le dijo judas no el iscariote", "se\u00f1or que ha sucedido para que te reveles a nosotros y no al mundo", "respondi\u00f3 jes\u00fas y le dijo el que me ama guardar\u00e1 mi palabra", "y mi padre lo amar\u00e1 y vendremos a \u00e9l y haremos morada en \u00e9l", "el que no me ama no guarda mis palabras", "y la palabra que est\u00e1is oyendo no es m\u00eda sino del padre que me envi\u00f3", "os he hablado de esto ahora que estoy a vuestro lado", "pero el par\u00e1clito el esp\u00edritu santo que enviar\u00e1 el padre en mi nombre ser\u00e1 que nos lo ense\u00f1e todo y os vaya recordando", "todo lo que os he dicho", "palabra del se\u00f1or", "nuestra delicada", "dice el evangelio", "le dijo judas", "no el iscariote", "nada hay", "\u00bfvano en la escritura", "y aqu\u00ed hay un mensaje de la biblia que \u00e9ste le dijo judas perd\u00f3n un vers\u00edculo le dijo judas no el iscariote \u00bfqu\u00e9 mensaje hay en este vers\u00edculo", "\u00bfpodr\u00edamos pensar no hubiera sido mejor", "\u00bfque se hab\u00eda 12 disc\u00edpulos hubiera 12 nombres y as\u00ed no hab\u00eda confusi\u00f3n es as\u00ed no hab\u00eda que especificar nada", "yo creo", "que el mensaje que hay aqu\u00ed", "son dos", "el primero", "\u00bfqu\u00e9", "\u00bfel nombre", "no", "determina nada a la persona", "esto es una verdad muy l\u00f3gica sin embargo hay personas", "en nuestra \u00e9poca", "que creen que el nombre determina la personalidad", "\u00bfhab\u00e9is visto cartelitos que pone un nombre y dice los que tienen este nombre significa esto y lo otro", "pues aqu\u00ed ya se ve que no", "los dos ten\u00edan el mismo nombre y cada 1 fue totalmente distinto seg\u00fan lo que siempre nos ense\u00f1a nuestro padre el libre albedr\u00edo", "no importa la genealog\u00eda", "en la genealog\u00eda de jes\u00fas hay personas buenas personas malas y personas ni muy buenas ni muy malas", "no importa ni la genealog\u00eda ni el nombre", "lo que importa es el libre albedr\u00edo en el que va a actuar la gracia de dios", "\u00bfla otra ense\u00f1anza", "al haber dos judas 1 bueno y otro malo", "es que", "la tribu de jud\u00e1", "pues tuvo una parte buena", "que sigue a jes\u00fas y una parte mala", "que se rebel\u00f3 contra el designio de dios y si eso ocurre con la tribu de jud\u00e1", "aunque no lo diga ocurre con las dem\u00e1s", "tambi\u00e9n aqu\u00ed podemos ver", "\u00bfen esto del nombre", "que no", "determina la persona unas veces coincide", "con lo que esa persona es y otras veces no", "pero tambi\u00e9n vemos aqu\u00ed", "\u00bfel por qu\u00e9", "jes\u00fas cambi\u00f3 el nombre", "de algunos", "y en el antiguo testamento ya eso hab\u00eda pasado a partir de ahora te llamaras dec\u00eda el profeta y en el apocalipsis y dios les dar\u00e1 una piedrecita blanca en la que est\u00e1 escrito un nombre que solo dios sabe", "a los que se salven en el cielo el cambio de nombre ya que en la tierra simboliza", "que la persona ha cambiado", "y del mismo modo", "que al nacer recibimos un nombre", "\u00bfen un nuevo nacimiento", "recibimos otro nombre porque deber\u00edamos ser otra persona", "esa es la raz\u00f3n por la que al bautizarse unos cogen hombre", "haya nacido con el nombre que haya nacido legalmente", "y como la profesi\u00f3n en una orden religiosa", "deber\u00eda ser como un nuevo nacimiento a una nueva vida tambi\u00e9n por eso se cambiaba el nombre", "tambi\u00e9n como a pedro", "antes llamado sim\u00f3n hijo de jon\u00e1s se lo cambi\u00f3 el nombre jes\u00fas", "los papas han seguido esa costumbre", "\u00bfpara recordar ese momento en que viene a decirle jes\u00fas vas a ser una nueva criatura", "\u00bfuna nueva persona", "es una cosa muy bonita", "el momento en que escogen otro nombre", "porque lo que nos viene a decir", "tiene que ser una nueva criatura", "evidentemente jes\u00fas al dar el nombre no se equivoca", "le llam\u00f3 cefas piedra y no se equivoc\u00f3", "cuando un pap\u00e1 escoge un nuevo nombre lo que", "expresa con ellos que quieres ser una nueva persona desde ese momento", "y escoge un nombre", "pretendiendo seguir", "las buenas cosas de esa persona que llev\u00f3 ese nombre", "como veis es algo muy bonito", "no hay m\u00e1s cambios de nombre", "no hay m\u00e1s cambios de nombre podr\u00eda haberse hecho", "en la ordenaci\u00f3n sacerdotal o episcopal pero solo solo exclusivamente la tradici\u00f3n lo ha reservado a los pap\u00e1s en el momento del bautismo \u00bfsi se desea y en las profesiones religiosas", "le dijo judas no el iscariote", "como veis", "todo vers\u00edculo es nuestro padre que nos quiere decir algo que todos nosotros", "nos encomendemos", "a los santos que llevamos yo me llamo jos\u00e9 antonio pues hago prop\u00f3sito de encomendarme m\u00e1s a san jos\u00e9", "y a san antonio", "como mis padres no me especificaron", "en realidad no los ten\u00edan en mente si era san antonio abad o san antonio de padua pues consider\u00f3 que los dos son mis protectores que todos nosotros nos encomendemos m\u00e1s aquellos santos", "que s\u00ed que est\u00e1n pendientes de nosotros en el cielo", ""], "Words": [{"el": [8.39, 0.23]}, {"se\u00f1or": [8.63, 0.9]}, {"est\u00e9": [9.68, 0.4]}, {"con": [10.09, 0.19]}, {"vosotros": [10.29, 0.89]}, {"lectura": [13.92, 0.63]}, {"del": [14.56, 0.25]}, {"santo": [14.82, 0.61]}, {"evangelio": [15.44, 1.0]}, {"seg\u00fan": [16.5, 0.64]}, {"san": [17.15, 0.2]}, {"juan": [17.36, 0.57]}, {"en": [24.05, 0.17]}, {"aquel": [24.23, 0.35]}, {"tiempo": [24.59, 0.76]}, {"dijo": [25.61, 0.35]}, {"jes\u00fas": [25.97, 0.69]}, {"a": [26.75, 0.13]}, {"sus": [26.89, 0.25]}, {"disc\u00edpulos": [27.15, 0.99]}, {"el": [29.21, 0.17]}, {"que": [29.39, 0.11]}, {"acepta": [29.51, 0.39]}, {"mis": [29.91, 0.21]}, {"mandamientos": [30.13, 1.07]}, {"y": [31.91, 0.13]}, {"los": [32.05, 0.19]}, {"guarda": [32.25, 0.64]}, {"ese": [33.62, 0.41]}, {"me": [34.04, 0.19]}, {"ama": [34.24, 0.35]}, {"y": [35.41, 0.13]}, {"el": [35.55, 0.11]}, {"que": [35.67, 0.15]}, {"me": [35.83, 0.17]}, {"ama": [36.01, 0.43]}, {"ser\u00e1": [36.71, 0.35]}, {"amado": [37.07, 0.37]}, {"por": [37.45, 0.21]}, {"mi": [37.67, 0.13]}, {"padre": [37.81, 0.56]}, {"y": [39.04, 0.15]}, {"yo": [39.2, 0.16]}, {"tambi\u00e9n": [39.37, 0.42]}, {"lo": [39.8, 0.08]}, {"amar\u00e9": [39.89, 0.52]}, {"y": [40.82, 0.13]}, {"me": [40.96, 0.11]}, {"manifestar\u00e9": [41.08, 0.75]}, {"a": [41.84, 0.06]}, {"\u00e9l": [41.91, 0.27]}, {"le": [43.88, 0.12]}, {"dijo": [44.01, 0.29]}, {"judas": [44.31, 0.89]}, {"no": [45.23, 0.22]}, {"el": [45.46, 0.14]}, {"iscariote": [45.61, 0.93]}, {"se\u00f1or": [47.15, 0.84]}, {"que": [48.27, 0.25]}, {"ha": [48.53, 0.03]}, {"sucedido": [48.57, 0.82]}, {"para": [49.69, 0.17]}, {"que": [49.87, 0.13]}, {"te": [50.01, 0.13]}, {"reveles": [50.15, 0.49]}, {"a": [50.65, 0.07]}, {"nosotros": [50.73, 0.79]}, {"y": [51.55, 0.11]}, {"no": [51.67, 0.13]}, {"al": [51.81, 0.11]}, {"mundo": [51.93, 0.57]}, {"respondi\u00f3": [53.93, 0.63]}, {"jes\u00fas": [54.57, 0.7]}, {"y": [55.63, 0.13]}, {"le": [55.77, 0.11]}, {"dijo": [55.89, 0.51]}, {"el": [57.12, 0.2]}, {"que": [57.33, 0.15]}, {"me": [57.49, 0.19]}, {"ama": [57.69, 0.67]}, {"guardar\u00e1": [58.43, 0.47]}, {"mi": [58.91, 0.15]}, {"palabra": [59.07, 0.65]}, {"y": [60.32, 0.11]}, {"mi": [60.44, 0.15]}, {"padre": [60.6, 0.37]}, {"lo": [60.98, 0.11]}, {"amar\u00e1": [61.1, 0.55]}, {"y": [62.04, 0.13]}, {"vendremos": [62.18, 0.53]}, {"a": [62.72, 0.1]}, {"\u00e9l": [62.83, 0.32]}, {"y": [63.23, 0.22]}, {"haremos": [63.46, 0.41]}, {"morada": [63.88, 0.38]}, {"en": [64.27, 0.14]}, {"\u00e9l": [64.42, 0.26]}, {"el": [66.22, 0.19]}, {"que": [66.42, 0.15]}, {"no": [66.58, 0.21]}, {"me": [66.8, 0.19]}, {"ama": [67.0, 0.47]}, {"no": [67.52, 0.31]}, {"guarda": [67.84, 0.49]}, {"mis": [68.34, 0.27]}, {"palabras": [68.62, 0.89]}, {"y": [70.15, 0.13]}, {"la": [70.29, 0.13]}, {"palabra": [70.43, 0.45]}, {"que": [70.89, 0.1]}, {"est\u00e1is": [71.0, 0.36]}, {"oyendo": [71.37, 0.81]}, {"no": [72.23, 0.17]}, {"es": [72.41, 0.15]}, {"m\u00eda": [72.57, 0.45]}, {"sino": [73.31, 0.51]}, {"del": [73.83, 0.19]}, {"padre": [74.03, 0.33]}, {"que": [74.37, 0.13]}, {"me": [74.51, 0.09]}, {"envi\u00f3": [74.61, 0.5]}, {"os": [76.64, 0.27]}, {"he": [76.92, 0.07]}, {"hablado": [77.0, 0.39]}, {"de": [77.4, 0.13]}, {"esto": [77.54, 0.52]}, {"ahora": [78.09, 0.56]}, {"que": [78.68, 0.11]}, {"estoy": [78.8, 0.27]}, {"a": [79.08, 0.05]}, {"vuestro": [79.14, 0.45]}, {"lado": [79.6, 0.4]}, {"pero": [80.78, 0.31]}, {"el": [81.1, 0.21]}, {"par\u00e1clito": [81.32, 0.91]}, {"el": [82.46, 0.33]}, {"esp\u00edritu": [82.8, 0.63]}, {"santo": [83.44, 0.68]}, {"que": [84.15, 0.1]}, {"enviar\u00e1": [84.26, 0.65]}, {"el": [85.22, 0.21]}, {"padre": [85.44, 0.33]}, {"en": [85.78, 0.09]}, {"mi": [85.88, 0.11]}, {"nombre": [86.0, 0.62]}, {"ser\u00e1": [86.96, 0.35]}, {"que": [87.32, 0.13]}, {"nos": [87.46, 0.17]}, {"lo": [87.64, 0.1]}, {"ense\u00f1e": [87.75, 0.46]}, {"todo": [88.22, 0.73]}, {"y": [88.98, 0.19]}, {"os": [89.18, 0.17]}, {"vaya": [89.36, 0.37]}, {"recordando": [89.74, 0.9]}, {"todo": [91.21, 0.33]}, {"lo": [91.55, 0.13]}, {"que": [91.69, 0.12]}, {"os": [91.82, 0.1]}, {"he": [91.93, 0.07]}, {"dicho": [92.01, 0.47]}, {"palabra": [98.38, 0.83]}, {"del": [99.42, 0.25]}, {"se\u00f1or": [99.68, 0.86]}, {"nuestra": [103.7, 0.51]}, {"delicada": [104.22, 0.53]}, {"dice": [109.34, 0.33]}, {"el": [109.68, 0.05]}, {"evangelio": [109.74, 0.82]}, {"le": [111.75, 0.19]}, {"dijo": [111.95, 0.33]}, {"judas": [112.29, 0.75]}, {"no": [113.69, 0.45]}, {"el": [114.15, 0.15]}, {"iscariote": [114.31, 0.91]}, {"nada": [117.74, 0.55]}, {"hay": [118.3, 0.68]}, {"vano": [120.68, 0.71]}, {"en": [121.83, 0.22]}, {"la": [122.06, 0.07]}, {"escritura": [122.14, 0.72]}, {"y": [124.54, 0.13]}, {"aqu\u00ed": [124.68, 0.27]}, {"hay": [124.96, 0.15]}, {"un": [125.12, 0.15]}, {"mensaje": [125.28, 0.77]}, {"de": [126.06, 0.13]}, {"la": [126.2, 0.11]}, {"biblia": [126.32, 0.29]}, {"que": [126.62, 0.32]}, {"\u00e9ste": [127.38, 0.59]}, {"le": [128.26, 0.23]}, {"dijo": [128.5, 0.33]}, {"judas": [128.84, 0.47]}, {"perd\u00f3n": [129.34, 0.37]}, {"un": [129.72, 0.37]}, {"vers\u00edculo": [130.1, 0.57]}, {"le": [130.7, 0.15]}, {"dijo": [130.86, 0.3]}, {"judas": [131.17, 0.72]}, {"no": [132.1, 0.41]}, {"el": [132.52, 0.21]}, {"iscariote": [132.74, 0.91]}, {"qu\u00e9": [133.76, 0.17]}, {"mensaje": [133.94, 0.63]}, {"hay": [134.58, 0.26]}, {"en": [134.88, 0.17]}, {"este": [135.06, 0.27]}, {"vers\u00edculo": [135.34, 0.68]}, {"podr\u00edamos": [137.6, 0.55]}, {"pensar": [138.16, 0.37]}, {"no": [138.54, 0.08]}, {"hubiera": [138.63, 0.22]}, {"sido": [138.86, 0.25]}, {"mejor": [139.12, 0.52]}, {"que": [140.96, 0.13]}, {"se": [141.1, 0.11]}, {"hab\u00eda": [141.22, 0.17]}, {"doce": [141.4, 0.25]}, {"disc\u00edpulos": [141.66, 0.7]}, {"hubiera": [142.39, 0.42]}, {"doce": [142.82, 0.27]}, {"nombres": [143.1, 0.55]}, {"y": [143.7, 0.17]}, {"as\u00ed": [143.88, 0.47]}, {"no": [144.38, 0.2]}, {"hab\u00eda": [144.59, 0.34]}, {"confusi\u00f3n": [144.94, 0.67]}, {"es": [145.62, 0.13]}, {"as\u00ed": [145.76, 0.27]}, {"no": [146.04, 0.09]}, {"hab\u00eda": [146.14, 0.25]}, {"que": [146.4, 0.11]}, {"especificar": [146.52, 0.81]}, {"nada": [147.34, 0.45]}, {"yo": [149.51, 0.19]}, {"creo": [149.71, 0.53]}, {"que": [151.04, 0.1]}, {"el": [151.15, 0.12]}, {"mensaje": [151.28, 0.57]}, {"que": [151.86, 0.13]}, {"hay": [152.0, 0.13]}, {"aqu\u00ed": [152.14, 0.43]}, {"son": [153.71, 0.35]}, {"dos": [154.07, 0.54]}, {"el": [155.44, 0.23]}, {"primero": [155.68, 0.65]}, {"qu\u00e9": [157.23, 0.85]}, {"el": [159.24, 0.41]}, {"nombre": [159.66, 0.84]}, {"no": [161.89, 0.6]}, {"determina": [163.06, 1.06]}, {"nada": [164.15, 0.48]}, {"a": [164.64, 0.09]}, {"la": [164.74, 0.13]}, {"persona": [164.88, 0.45]}, {"esto": [166.34, 0.31]}, {"es": [166.66, 0.09]}, {"una": [166.76, 0.23]}, {"verdad": [167.0, 0.43]}, {"muy": [167.44, 0.23]}, {"l\u00f3gica": [167.68, 0.53]}, {"sin": [168.69, 0.27]}, {"embargo": [168.97, 0.3]}, {"hay": [169.28, 0.22]}, {"personas": [169.51, 1.13]}, {"en": [171.22, 0.23]}, {"nuestra": [171.46, 0.53]}, {"\u00e9poca": [172.0, 0.67]}, {"que": [173.58, 0.25]}, {"creen": [173.84, 0.68]}, {"que": [174.55, 0.16]}, {"el": [174.72, 0.43]}, {"nombre": [175.16, 0.73]}, {"determina": [176.06, 0.79]}, {"la": [176.86, 0.11]}, {"personalidad": [176.98, 1.06]}, {"hab\u00e9is": [179.16, 0.45]}, {"visto": [179.62, 0.33]}, {"cartelitos": [179.96, 0.81]}, {"que": [180.78, 0.13]}, {"pone": [180.92, 0.41]}, {"un": [181.54, 0.29]}, {"nombre": [181.84, 0.43]}, {"y": [182.28, 0.06]}, {"dice": [182.35, 0.31]}, {"los": [182.84, 0.19]}, {"que": [183.04, 0.13]}, {"tienen": [183.18, 0.37]}, {"este": [183.56, 0.23]}, {"nombre": [183.8, 0.43]}, {"significa": [184.24, 1.04]}, {"esto": [185.62, 0.49]}, {"y": [186.12, 0.07]}, {"lo": [186.2, 0.15]}, {"otro": [186.36, 0.29]}, {"pues": [187.26, 0.19]}, {"aqu\u00ed": [187.46, 0.23]}, {"ya": [187.7, 0.13]}, {"se": [187.84, 0.15]}, {"ve": [188.0, 0.11]}, {"que": [188.12, 0.15]}, {"no": [188.28, 0.23]}, {"los": [189.33, 0.29]}, {"dos": [189.63, 0.25]}, {"ten\u00edan": [189.89, 0.34]}, {"el": [190.24, 0.14]}, {"mismo": [190.39, 0.34]}, {"nombre": [190.74, 0.56]}, {"y": [191.89, 0.33]}, {"cada": [192.23, 0.29]}, {"uno": [192.53, 0.23]}, {"fue": [192.77, 0.21]}, {"totalmente": [192.99, 0.71]}, {"distinto": [193.71, 0.55]}, {"seg\u00fan": [194.51, 0.88]}, {"lo": [195.63, 0.21]}, {"que": [195.85, 0.13]}, {"siempre": [195.99, 0.79]}, {"nos": [196.79, 0.22]}, {"ense\u00f1a": [197.02, 0.4]}, {"nuestro": [197.43, 0.37]}, {"padre": [197.81, 0.42]}, {"el": [198.67, 0.27]}, {"libre": [198.95, 0.79]}, {"albedr\u00edo": [199.85, 0.84]}, {"no": [202.93, 0.23]}, {"importa": [203.17, 1.11]}, {"la": [204.43, 0.25]}, {"genealog\u00eda": [204.69, 1.02]}, {"en": [206.96, 0.17]}, {"la": [207.14, 0.11]}, {"genealog\u00eda": [207.26, 0.63]}, {"de": [207.9, 0.07]}, {"jes\u00fas": [207.98, 0.56]}, {"hay": [208.57, 0.28]}, {"personas": [208.86, 0.47]}, {"buenas": [209.34, 0.54]}, {"personas": [210.12, 0.55]}, {"malas": [210.68, 0.53]}, {"y": [211.32, 0.13]}, {"personas": [211.46, 0.81]}, {"ni": [212.6, 0.17]}, {"muy": [212.78, 0.17]}, {"buenas": [212.96, 0.31]}, {"ni": [213.28, 0.11]}, {"muy": [213.4, 0.17]}, {"malas": [213.58, 0.59]}, {"no": [215.57, 0.27]}, {"importa": [215.85, 0.65]}, {"ni": [216.51, 0.19]}, {"la": [216.71, 0.17]}, {"genealog\u00eda": [216.89, 1.0]}, {"ni": [218.33, 0.27]}, {"el": [218.61, 0.17]}, {"nombre": [218.79, 0.57]}, {"lo": [220.3, 0.21]}, {"que": [220.52, 0.13]}, {"importa": [220.66, 0.65]}, {"es": [221.32, 0.5]}, {"el": [221.92, 0.19]}, {"libre": [222.12, 0.43]}, {"albedr\u00edo": [222.56, 0.6]}, {"en": [223.2, 0.15]}, {"el": [223.36, 0.15]}, {"que": [223.52, 0.14]}, {"va": [223.67, 0.08]}, {"a": [223.76, 0.03]}, {"actuar": [223.8, 0.54]}, {"la": [224.86, 0.17]}, {"gracia": [225.04, 0.37]}, {"de": [225.42, 0.12]}, {"dios": [225.55, 0.55]}, {"la": [227.46, 0.21]}, {"otra": [227.68, 0.27]}, {"ense\u00f1anza": [227.96, 0.89]}, {"al": [230.02, 0.17]}, {"haber": [230.2, 0.19]}, {"dos": [230.4, 0.19]}, {"judas": [230.6, 0.61]}, {"uno": [231.22, 0.27]}, {"bueno": [231.5, 0.29]}, {"y": [231.8, 0.07]}, {"otro": [231.88, 0.24]}, {"malo": [232.13, 0.33]}, {"es": [233.22, 0.25]}, {"que": [233.48, 0.36]}, {"la": [235.11, 0.21]}, {"tribu": [235.33, 0.39]}, {"de": [235.73, 0.09]}, {"jud\u00e1": [235.83, 0.49]}, {"pues": [237.48, 0.21]}, {"tuvo": [237.7, 0.45]}, {"una": [238.18, 0.25]}, {"parte": [238.44, 0.29]}, {"buena": [238.74, 0.46]}, {"que": [239.79, 0.17]}, {"sigue": [239.97, 0.28]}, {"a": [240.26, 0.06]}, {"jes\u00fas": [240.33, 0.77]}, {"y": [241.13, 0.1]}, {"una": [241.24, 0.14]}, {"parte": [241.39, 0.29]}, {"mala": [241.69, 0.47]}, {"que": [242.8, 0.57]}, {"se": [243.58, 0.31]}, {"rebel\u00f3": [243.9, 0.43]}, {"contra": [244.34, 0.44]}, {"el": [244.79, 0.08]}, {"designio": [244.88, 0.63]}, {"de": [245.52, 0.1]}, {"dios": [245.63, 0.47]}, {"y": [246.22, 0.11]}, {"si": [246.34, 0.11]}, {"eso": [246.46, 0.18]}, {"ocurre": [246.65, 0.34]}, {"con": [247.0, 0.15]}, {"la": [247.16, 0.11]}, {"tribu": [247.28, 0.29]}, {"de": [247.58, 0.08]}, {"jud\u00e1": [247.67, 0.42]}, {"aunque": [248.9, 0.33]}, {"no": [249.24, 0.11]}, {"lo": [249.36, 0.13]}, {"diga": [249.5, 0.36]}, {"ocurre": [249.89, 0.48]}, {"con": [250.38, 0.17]}, {"las": [250.56, 0.15]}, {"dem\u00e1s": [250.72, 0.58]}, {"tambi\u00e9n": [253.2, 0.39]}, {"aqu\u00ed": [253.6, 0.27]}, {"podemos": [253.88, 0.55]}, {"ver": [254.44, 0.39]}, {"en": [255.79, 0.19]}, {"esto": [255.99, 0.27]}, {"del": [256.27, 0.19]}, {"nombre": [256.47, 0.62]}, {"que": [257.7, 0.19]}, {"no": [257.9, 0.7]}, {"determina": [260.46, 0.73]}, {"la": [261.2, 0.13]}, {"persona": [261.34, 0.47]}, {"unas": [261.96, 0.39]}, {"veces": [262.36, 0.27]}, {"coincide": [262.64, 0.67]}, {"con": [263.92, 0.25]}, {"lo": [264.18, 0.15]}, {"que": [264.34, 0.17]}, {"esa": [264.52, 0.23]}, {"persona": [264.76, 0.35]}, {"es": [265.12, 0.13]}, {"y": [265.28, 0.13]}, {"otras": [265.42, 0.29]}, {"veces": [265.72, 0.35]}, {"no": [266.08, 0.23]}, {"pero": [267.66, 0.19]}, {"tambi\u00e9n": [267.86, 0.33]}, {"vemos": [268.2, 0.31]}, {"aqu\u00ed": [268.52, 0.46]}, {"el": [270.19, 0.33]}, {"por": [270.53, 0.41]}, {"qu\u00e9": [270.95, 0.53]}, {"jes\u00fas": [273.21, 0.69]}, {"cambi\u00f3": [273.91, 0.84]}, {"el": [274.79, 0.23]}, {"nombre": [275.03, 0.46]}, {"de": [276.38, 0.19]}, {"algunos": [276.58, 0.66]}, {"y": [277.87, 0.23]}, {"en": [278.11, 0.15]}, {"el": [278.27, 0.1]}, {"antiguo": [278.38, 0.37]}, {"testamento": [278.76, 0.67]}, {"ya": [279.46, 0.32]}, {"eso": [279.79, 0.24]}, {"hab\u00eda": [280.04, 0.24]}, {"pasado": [280.29, 0.53]}, {"a": [280.85, 0.15]}, {"partir": [281.01, 0.57]}, {"de": [281.59, 0.09]}, {"ahora": [281.69, 0.35]}, {"te": [282.05, 0.17]}, {"llamaras": [282.23, 0.64]}, {"dec\u00eda": [283.03, 0.4]}, {"el": [283.44, 0.08]}, {"profeta": [283.53, 0.61]}, {"y": [284.29, 0.17]}, {"en": [284.47, 0.09]}, {"el": [284.57, 0.13]}, {"apocalipsis": [284.71, 0.81]}, {"y": [285.55, 0.11]}, {"dios": [285.67, 0.45]}, {"les": [286.13, 0.21]}, {"dar\u00e1": [286.35, 0.4]}, {"una": [287.15, 0.27]}, {"piedrecita": [287.43, 1.01]}, {"blanca": [288.45, 0.6]}, {"en": [289.06, 0.06]}, {"la": [289.13, 0.09]}, {"que": [289.23, 0.1]}, {"est\u00e1": [289.34, 0.22]}, {"escrito": [289.57, 0.78]}, {"un": [290.39, 0.25]}, {"nombre": [290.65, 0.51]}, {"que": [291.17, 0.13]}, {"solo": [291.31, 0.33]}, {"dios": [291.65, 0.27]}, {"sabe": [291.93, 0.37]}, {"a": [293.2, 0.11]}, {"los": [293.32, 0.17]}, {"que": [293.5, 0.11]}, {"se": [293.62, 0.12]}, {"salven": [293.75, 0.42]}, {"en": [294.18, 0.13]}, {"el": [294.32, 0.09]}, {"cielo": [294.42, 0.4]}, {"el": [295.36, 0.19]}, {"cambio": [295.56, 0.46]}, {"de": [296.03, 0.1]}, {"nombre": [296.14, 0.8]}, {"ya": [296.98, 0.27]}, {"que": [297.26, 0.17]}, {"en": [297.44, 0.11]}, {"la": [297.56, 0.11]}, {"tierra": [297.68, 0.52]}, {"simboliza": [298.48, 1.24]}, {"que": [300.57, 0.14]}, {"la": [300.72, 0.12]}, {"persona": [300.85, 0.49]}, {"ha": [301.35, 0.19]}, {"cambiado": [301.81, 0.82]}, {"y": [303.76, 0.14]}, {"del": [303.91, 0.16]}, {"mismo": [304.08, 0.41]}, {"modo": [304.5, 0.43]}, {"que": [305.74, 0.11]}, {"al": [305.86, 0.17]}, {"nacer": [306.04, 0.69]}, {"recibimos": [306.76, 0.75]}, {"un": [307.52, 0.15]}, {"nombre": [307.68, 0.59]}, {"en": [309.17, 0.25]}, {"un": [309.43, 0.17]}, {"nuevo": [309.61, 0.45]}, {"nacimiento": [310.07, 1.2]}, {"recibimos": [311.97, 0.85]}, {"otro": [312.89, 0.41]}, {"nombre": [313.31, 0.67]}, {"porque": [314.09, 0.46]}, {"deber\u00edamos": [314.77, 0.65]}, {"ser": [315.43, 0.27]}, {"otra": [315.73, 0.41]}, {"persona": [316.15, 0.63]}, {"esa": [318.15, 0.28]}, {"es": [318.44, 0.08]}, {"la": [318.53, 0.13]}, {"raz\u00f3n": [318.67, 0.76]}, {"por": [319.83, 0.21]}, {"la": [320.05, 0.09]}, {"que": [320.15, 0.15]}, {"al": [320.31, 0.09]}, {"bautizarse": [320.41, 0.84]}, {"unos": [321.29, 0.35]}, {"cogen": [321.65, 0.31]}, {"hombre": [321.97, 0.39]}, {"haya": [323.18, 0.45]}, {"nacido": [323.64, 0.45]}, {"con": [324.1, 0.19]}, {"el": [324.3, 0.13]}, {"nombre": [324.44, 0.29]}, {"que": [324.74, 0.1]}, {"haya": [324.85, 0.14]}, {"nacido": [325.0, 0.44]}, {"legalmente": [325.45, 0.89]}, {"y": [327.53, 0.26]}, {"como": [327.8, 0.96]}, {"la": [328.79, 0.23]}, {"profesi\u00f3n": [329.03, 1.17]}, {"en": [330.23, 0.23]}, {"una": [330.47, 0.31]}, {"orden": [330.79, 0.45]}, {"religiosa": [331.25, 0.88]}, {"deber\u00eda": [333.44, 0.43]}, {"ser": [333.88, 0.19]}, {"como": [334.08, 0.4]}, {"un": [334.51, 0.24]}, {"nuevo": [334.76, 0.37]}, {"nacimiento": [335.14, 0.6]}, {"a": [335.75, 0.03]}, {"una": [335.79, 0.13]}, {"nueva": [335.93, 0.28]}, {"vida": [336.22, 0.33]}, {"tambi\u00e9n": [336.68, 0.89]}, {"por": [337.58, 0.27]}, {"eso": [337.86, 0.39]}, {"se": [338.26, 0.17]}, {"cambiaba": [338.44, 0.45]}, {"el": [338.9, 0.06]}, {"nombre": [338.97, 0.45]}, {"tambi\u00e9n": [340.83, 0.94]}, {"como": [341.8, 0.32]}, {"a": [342.13, 0.09]}, {"pedro": [342.23, 0.72]}, {"antes": [343.9, 0.33]}, {"llamado": [344.24, 0.35]}, {"sim\u00f3n": [344.6, 0.43]}, {"hijo": [345.04, 0.23]}, {"de": [345.28, 0.09]}, {"jon\u00e1s": [345.38, 0.73]}, {"se": [346.14, 0.21]}, {"lo": [346.36, 0.11]}, {"cambi\u00f3": [346.48, 0.41]}, {"el": [346.9, 0.09]}, {"nombre": [347.0, 0.54]}, {"jes\u00fas": [347.6, 0.61]}, {"los": [348.79, 0.33]}, {"papas": [349.13, 0.39]}, {"han": [349.53, 0.15]}, {"seguido": [349.69, 0.3]}, {"esa": [350.0, 0.16]}, {"costumbre": [350.17, 0.79]}, {"para": [351.55, 0.25]}, {"recordar": [351.81, 0.62]}, {"ese": [352.47, 0.46]}, {"momento": [352.94, 0.77]}, {"en": [354.21, 0.15]}, {"que": [354.37, 0.13]}, {"viene": [354.51, 0.25]}, {"a": [354.77, 0.03]}, {"decirle": [354.81, 0.43]}, {"jes\u00fas": [355.25, 0.51]}, {"vas": [356.03, 0.45]}, {"a": [356.49, 0.06]}, {"ser": [356.56, 0.24]}, {"una": [356.81, 0.17]}, {"nueva": [356.99, 0.57]}, {"criatura": [357.95, 0.87]}, {"una": [359.41, 0.23]}, {"nueva": [359.65, 0.35]}, {"persona": [360.01, 0.72]}, {"es": [361.88, 0.19]}, {"una": [362.08, 0.17]}, {"cosa": [362.26, 0.23]}, {"muy": [362.5, 0.45]}, {"bonita": [362.96, 0.72]}, {"el": [364.74, 0.17]}, {"momento": [364.92, 0.4]}, {"en": [365.33, 0.06]}, {"que": [365.4, 0.25]}, {"escogen": [365.7, 0.73]}, {"otro": [366.44, 0.29]}, {"nombre": [366.74, 0.55]}, {"porque": [368.03, 0.31]}, {"lo": [368.35, 0.09]}, {"que": [368.45, 0.13]}, {"nos": [368.59, 0.17]}, {"viene": [368.77, 0.23]}, {"a": [369.01, 0.03]}, {"decir": [369.05, 0.48]}, {"tiene": [371.48, 0.51]}, {"que": [372.0, 0.15]}, {"ser": [372.16, 0.39]}, {"una": [372.58, 0.27]}, {"nueva": [372.86, 0.31]}, {"criatura": [373.18, 0.75]}, {"evidentemente": [374.89, 0.96]}, {"jes\u00fas": [375.86, 0.64]}, {"al": [376.69, 0.2]}, {"dar": [376.9, 0.19]}, {"el": [377.1, 0.13]}, {"nombre": [377.24, 0.29]}, {"no": [377.54, 0.21]}, {"se": [377.76, 0.13]}, {"equivoca": [377.9, 0.66]}, {"le": [379.56, 0.17]}, {"llam\u00f3": [379.74, 0.65]}, {"cefas": [380.42, 0.72]}, {"piedra": [381.17, 0.55]}, {"y": [382.0, 0.15]}, {"no": [382.16, 0.15]}, {"se": [382.32, 0.12]}, {"equivoc\u00f3": [382.45, 0.63]}, {"cuando": [385.19, 0.31]}, {"un": [385.51, 0.15]}, {"pap\u00e1": [385.67, 0.61]}, {"escoge": [386.4, 0.43]}, {"un": [386.84, 0.08]}, {"nuevo": [386.93, 0.24]}, {"nombre": [387.18, 0.64]}, {"lo": [387.85, 0.35]}, {"que": [388.21, 0.36]}, {"expresa": [389.14, 0.65]}, {"con": [389.8, 0.15]}, {"ellos": [389.96, 0.31]}, {"que": [390.28, 0.19]}, {"quieres": [390.48, 0.99]}, {"ser": [391.48, 0.57]}, {"una": [392.2, 0.25]}, {"nueva": [392.46, 0.33]}, {"persona": [392.8, 0.51]}, {"desde": [393.32, 0.34]}, {"ese": [393.67, 0.18]}, {"momento": [393.86, 0.62]}, {"y": [395.62, 0.13]}, {"escoge": [395.76, 0.42]}, {"un": [396.19, 0.08]}, {"nombre": [396.28, 0.47]}, {"pretendiendo": [397.38, 1.6]}, {"seguir": [399.02, 0.66]}, {"las": [400.34, 0.25]}, {"buenas": [400.6, 0.47]}, {"cosas": [401.08, 0.43]}, {"de": [401.52, 0.1]}, {"esa": [401.63, 0.22]}, {"persona": [401.86, 0.47]}, {"que": [402.34, 0.13]}, {"llev\u00f3": [402.48, 0.23]}, {"ese": [402.72, 0.17]}, {"nombre": [402.9, 0.28]}, {"como": [404.52, 0.26]}, {"veis": [404.79, 0.37]}, {"es": [405.19, 0.18]}, {"algo": [405.38, 0.23]}, {"muy": [405.62, 0.23]}, {"bonito": [405.86, 0.53]}, {"no": [407.09, 0.13]}, {"hay": [407.23, 0.11]}, {"m\u00e1s": [407.35, 0.19]}, {"cambios": [407.55, 0.39]}, {"de": [407.95, 0.07]}, {"nombre": [408.03, 0.45]}, {"no": [409.44, 0.1]}, {"hay": [409.55, 0.08]}, {"m\u00e1s": [409.64, 0.19]}, {"cambios": [409.84, 0.33]}, {"de": [410.18, 0.07]}, {"nombre": [410.26, 0.27]}, {"podr\u00eda": [410.54, 0.81]}, {"haberse": [411.52, 0.57]}, {"hecho": [412.1, 0.47]}, {"en": [413.69, 0.23]}, {"la": [413.93, 0.11]}, {"ordenaci\u00f3n": [414.05, 0.55]}, {"sacerdotal": [414.61, 0.84]}, {"o": [415.46, 0.06]}, {"episcopal": [415.53, 0.74]}, {"pero": [416.63, 0.27]}, {"solo": [416.93, 1.05]}, {"solo": [418.03, 0.78]}, {"exclusivamente": [418.84, 1.36]}, {"la": [420.23, 0.19]}, {"tradici\u00f3n": [420.43, 0.53]}, {"lo": [420.97, 0.16]}, {"ha": [421.14, 0.05]}, {"reservado": [421.2, 0.68]}, {"a": [421.92, 0.12]}, {"los": [422.05, 0.23]}, {"pap\u00e1s": [422.29, 1.04]}, {"en": [423.36, 0.18]}, {"el": [423.55, 0.11]}, {"momento": [423.67, 0.34]}, {"del": [424.02, 0.14]}, {"bautismo": [424.17, 0.76]}, {"si": [425.01, 0.27]}, {"se": [425.29, 0.21]}, {"desea": [425.51, 0.69]}, {"y": [426.93, 0.37]}, {"en": [427.33, 0.18]}, {"las": [427.52, 0.16]}, {"profesiones": [427.69, 0.92]}, {"religiosas": [428.64, 0.97]}, {"le": [431.23, 0.2]}, {"dijo": [431.44, 0.85]}, {"judas": [432.32, 0.84]}, {"no": [433.28, 0.47]}, {"el": [433.76, 0.15]}, {"iscariote": [433.92, 0.92]}, {"como": [435.52, 0.33]}, {"veis": [435.86, 0.42]}, {"todo": [436.85, 0.41]}, {"vers\u00edculo": [437.27, 1.07]}, {"es": [438.81, 0.23]}, {"nuestro": [439.05, 0.45]}, {"padre": [439.51, 0.57]}, {"que": [440.33, 0.14]}, {"nos": [440.48, 0.22]}, {"quiere": [440.71, 0.25]}, {"decir": [440.97, 0.35]}, {"algo": [441.33, 0.35]}, {"que": [441.99, 0.19]}, {"todos": [442.19, 0.43]}, {"nosotros": [442.63, 0.97]}, {"nos": [444.63, 0.41]}, {"encomendemos": [445.05, 1.16]}, {"a": [447.22, 0.13]}, {"los": [447.36, 0.25]}, {"santos": [447.62, 0.47]}, {"que": [448.1, 0.13]}, {"llevamos": [448.24, 0.62]}, {"yo": [449.02, 0.51]}, {"me": [449.68, 0.16]}, {"llamo": [449.85, 0.24]}, {"jos\u00e9": [450.1, 0.2]}, {"antonio": [450.31, 0.36]}, {"pues": [450.68, 0.76]}, {"hago": [451.47, 0.32]}, {"prop\u00f3sito": [451.8, 0.72]}, {"de": [452.53, 0.07]}, {"encomendarme": [452.61, 0.68]}, {"m\u00e1s": [453.3, 0.18]}, {"a": [453.49, 0.12]}, {"san": [453.62, 0.25]}, {"jos\u00e9": [453.88, 0.52]}, {"y": [455.03, 0.11]}, {"a": [455.15, 0.05]}, {"san": [455.21, 0.17]}, {"antonio": [455.39, 0.59]}, {"como": [457.35, 0.27]}, {"mis": [457.63, 0.21]}, {"padres": [457.85, 0.33]}, {"no": [458.19, 0.13]}, {"me": [458.33, 0.09]}, {"especificaron": [458.43, 1.05]}, {"en": [460.73, 0.15]}, {"realidad": [460.89, 0.37]}, {"no": [461.27, 0.12]}, {"los": [461.4, 0.14]}, {"ten\u00edan": [461.55, 0.35]}, {"en": [461.91, 0.13]}, {"mente": [462.05, 0.57]}, {"si": [462.93, 0.31]}, {"era": [463.25, 0.19]}, {"san": [463.45, 0.27]}, {"antonio": [463.73, 0.4]}, {"abad": [464.14, 0.78]}, {"o": [465.01, 0.43]}, {"san": [465.47, 0.33]}, {"antonio": [465.81, 0.75]}, {"de": [466.57, 0.17]}, {"padua": [466.75, 0.52]}, {"pues": [467.89, 0.21]}, {"consider\u00f3": [468.11, 0.51]}, {"que": [468.63, 0.13]}, {"los": [468.77, 0.23]}, {"dos": [469.01, 0.51]}, {"son": [469.63, 0.49]}, {"mis": [470.21, 0.26]}, {"protectores": [470.48, 1.07]}, {"que": [472.07, 0.25]}, {"todos": [472.33, 0.33]}, {"nosotros": [472.67, 0.88]}, {"nos": [473.71, 0.43]}, {"encomendemos": [474.15, 0.77]}, {"m\u00e1s": [474.93, 0.37]}, {"aquellos": [475.33, 0.57]}, {"santos": [475.91, 0.77]}, {"que": [477.33, 0.53]}, {"s\u00ed": [477.95, 0.37]}, {"que": [478.33, 0.13]}, {"est\u00e1n": [478.47, 0.39]}, {"pendientes": [478.87, 0.83]}, {"de": [479.71, 0.09]}, {"nosotros": [479.81, 0.89]}, {"en": [480.75, 0.17]}, {"el": [480.93, 0.13]}, {"cielo": [481.07, 0.5]}]}