{"DisplayText": ["Vamos entre todos.", "A profundizar en el documento del que hablaba ayer.", "De la Comisi\u00f3n Teol\u00f3gica Internacional.", "\u00bfPorque realmente?", "Aprendo yo y aprendiendo.", "Los comunic\u00f3 y todos lo escuchamos, lo he le\u00eddo.", "La reflexionado.", "E.", "Se\u00f1alando unas cu\u00e1ntos p\u00e1rrafos que me parece que conten\u00edan lo esencial.", "El SENSUS fidei, el sentido de la fe como instinto de fe.", "El sentido de la fe del fiel es una especie de instinto espiritual.", "Que permite al cr\u00e9dito al creyente juzgar de manera espont\u00e1nea si un.", "\u00bfUna ense\u00f1anza concreta o una praxis particular? Son m\u00e1s o menos conformes al Evangelio y a la Fe Apost\u00f3lica.", "Fijaos.", "Que esto no es.", "\u00bfEl resultado?", "De una deliberaci\u00f3n racional.", "Que toma la forma.", "D.", "El resultado de lecturas, reflexiones Silogismos.", "No.", "Es un conocimiento espont\u00e1neo y natural.", "Una especie de percepci\u00f3n.", "Esto lo hemos.", "Visto muchas veces cuando conocemos a las personas a veces tenemos una percepci\u00f3n en esto, nos podemos equivocar, pero a veces es cierto que existe esa percepci\u00f3n. De hecho, el documento pone como ejemplo a dos personas que sean muy amigas, que est\u00e9n muy Unidas.", "Que se conocen desde hace muchos a\u00f1os y que.", "El amigo.", "\u00bfSabe?", "Por connaturalidad aquello que es bueno para el amigo, aquello que es malo.", "Se trata de un conocimiento distinto.", "Del conocimiento objetivo.", "Que procede por el camino de la conceptualizaci\u00f3n y del razonamiento.", "Dice el documento, es un conocimiento por el coraz\u00f3n.", "Pues eso pasa tambi\u00e9n con la fe.", "\u00bfLa teolog\u00eda se puede describir como una ciencia de la fe?", "Mientras que el sentido de la fe del fiel, el SENSUS Fidei, no es un conocimiento reflexivo de los misterios de la fe que.", "Desarrolla conceptos y usa procedimientos racionales para llegar a conclusiones, sino que, como indica el nombre, es en sus sentido.", "Se parece m\u00e1s bien a una reacci\u00f3n natural, inmediata y espont\u00e1nea.", "Comparable a un instinto vital. Es como si 1 tuviera un olfato.", "Con el cual.", "El fiel se adquiere espont\u00e1neamente, aquello que ve conforme a la verdad de la fe.", "Y evita aquello que se opone.", "La Iglesia cat\u00f3lica.", "Y esta es una frase literal, porque es una frase curiosa literal del documento, la Iglesia cat\u00f3lica debe pues estar atenta aquello que puede decir el esp\u00edritu por medio de los creyentes.", "De la Iglesia.", "Y a\u00f1ade.", "Y de las Comunidades Eclesiales que no est\u00e1n en plena comuni\u00f3n con ella.", "Esto segundo lo explico.", "Los fieles de distintas denominaciones, por ejemplo, sent\u00edan desde hace generaciones un impulso como algo que no era contrario a la fe, sino al rev\u00e9s, muy bueno.", "A la Uni\u00f3n.", "Y mientras no est\u00e9 esa Uni\u00f3n, por lo menos a orar juntos, a trabajar juntos, a vernos a reunirnos.", "La fe puede ser, de momento tener algunas diferencias, pero mientras existan esas diferencias, podemos amarnos y clamar al padre Unidos, y eso va construyendo poco a poco, sino de momento, la Uni\u00f3n, que tambi\u00e9n un cierto grado de Uni\u00f3n. Si el amor.", "Aqu\u00ed vemos c\u00f3mo hay un SENSUS fidei, un sentido de lo que es la fe, incluso en personas.", "Que no pertenecen a la Iglesia cat\u00f3lica, pero que sean anglicanos, luteranos, presbiterianos. No hablo de sectas.", "Pero dicen, s\u00ed.", "\u00bfEsto?", "Debemos ir a la unidad.", "Incluso en las sectas.", "Podemos pensar, no, pues les ense\u00f1an cualquier cosa y ellos lo creen.", "Bueno.", "\u00bfLa secta cuanto m\u00e1s?", "Retorcida sea m\u00e1s alejada de la verdad.", "Hay un instinto que indica, no, no, esto no es el Evangelio ya, pero si te lo han ense\u00f1ado como que es el Evangelio ya, pero no algo me dice que no.", "Que no.", "Este es un sentimiento que es lo que hace que haya grupos que predican un Evangelio distinto.", "Sin embargo, no tienen exito.", "No avanza, se quedan en un grupito peque\u00f1o y no avanza.", "Y.", "Vuelvo a repetir la frase que he dicho antes, que es literal del documento, la Iglesia cat\u00f3lica debe pues estar atenta aquello que puede decir el esp\u00edritu por medio de los creyentes de la Iglesia.", "Fijaos.", "\u00bfQu\u00e9?", "No la la.", "Actuaci\u00f3n de los laicos no es meramente pasiva.", "Y la del cero.", "Activa solamente.", "No.", "Formamos parte de un mismo cuerpo.", "Esto pon\u00eda otro ejemplo, el documento.", "Como un mel\u00f3mano que percibe las notas equivocadas en la ejecuci\u00f3n de un tramo musical. As\u00ed, el alma percibe cuando algo se est\u00e1 desviando.", "Pongo otro ejemplo, en la Edad Media.", "Momento en que en que.", "Pues bueno, ciertas corrupciones entraron.", "En el clero y el clero.", "Bueno, pues las ense\u00f1\u00f3 como algo que hab\u00eda que ser comprensivo, que era natural, etc\u00e9tera.", "Mezcla de lo espiritual con lo temporal.", "Riquezas, etc\u00e9tera.", "\u00bfCompa? Ya no solo en la liturgia que bueno si es para la gloria de Dios, sino en lo personal.", "Y.", "El.", "El clero es servidor de Dios, no es fin en s\u00ed mismo.", "Pues incluso en esa \u00e9poca.", "Que dur\u00f3 siglos.", "La gente, por muy sencilla que fuera, percib\u00eda no.", "\u00bfPor m\u00e1s que esto lleve generaciones, por m\u00e1s que digan bueno, hay que ser comprensivos, somos humanos, no?", "Esto no es lo que quer\u00eda Jes\u00fas.", "\u00bfPero si no hab\u00e9is conocido a Jes\u00fas, solo lo conoc\u00e9is por nuestra intermediaci\u00f3n? Pues no.", "Que el mismo clero se daba cuenta de que era as\u00ed.", "Era as\u00ed.", "Las notas que se perciben como equivocadas en una partitura musical.", "Aqu\u00ed viene.", "En el documento, el vers\u00edculo.", "De Jes\u00fas.", "Cuando, dice, las ovejas siguen al Buen Pastor porque conocen su voz.", "Un extra\u00f1o, sin embargo, no lo seguir\u00e1n, sino que huir\u00e1n de \u00e9l porque no conocen la voz de los extra\u00f1os.", "Fijaos.", "Podr\u00eda aparecer, como conocen todo a trav\u00e9s de este maestro, lo l\u00f3gico es que sigan ciegamente lo que dice este maestro, pues no.", "Las ovejas conocen la voz.", "Del buen maestro.", "Y si un maestro inferior, un Pastor inferior dentro del reba\u00f1o, un servidor del Pastor, ense\u00f1a otras cosas, no, esto no conjuga con lo otro.", "Como veis.", "Este tema es muy interesante y no es un asunto te\u00f3rico y es complejo porque nos estamos moviendo aqu\u00ed.", "Todo el rato entre.", "El polo del Subjetivismo, lo que yo pienso, lo que yo creo, lo que yo siento.", "Y el pueblo de los objetivo lo que se ense\u00f1a, lo que ser\u00e1, lo que viene a trav\u00e9s de la intermediaci\u00f3n.", "Lo eclesial.", "Entendido a trav\u00e9s del clero y lo eclesial entendido, venido directamente del Esp\u00edritu Santo, est\u00e1n esos dos polos 1 puede irse hacia un lado y caer en errores, otros puede ir hacia otro lado y tambi\u00e9n caer en errores. Hay que tomar las palabras del Concilio. Cuando hablo del sentido de la fe, pero no explic\u00f3 demasiado tampoco este documento. Si hay que entenderlas.", "En lo que dicen.", "De un modo sencillo.", "Sin problematizar y as\u00ed s\u00ed que se aprende este aspecto.", "Del que hemos hablado ayer y hoy por hoy, yo creo que es suficiente. El documento segu\u00eda, pero no se trata de que en un serm\u00f3n se se diga todo pienso dedicar alg\u00fan serm\u00f3n m\u00e1s a este aspecto tan bonito a este aspecto.", "\u00bfQu\u00e9?", "Pone a los laicos.", "En una posici\u00f3n tan noble.", "Y no solo de un modo pasivo.", "Los laicos como receptores aut\u00e9nticamente de una ense\u00f1anza que viene del Esp\u00edritu Santo, pero no solo.", "Para inspiraciones particulares para su vida personal, sino como piedras de la Iglesia.", "Piedras de la Iglesia y por eso.", "No es teatro.", "Cuando yo muchas veces.", "A las personas con las que puedo, les pregunt\u00f3.", "Les pido su opini\u00f3n.", "\u00bfCu\u00e1ntas veces, cu\u00e1ntas veces en caso de duda?", "El di\u00e1logo, la opini\u00f3n.", "La confrontaci\u00f3n de distintos pareceres.", "La verdad surge.", "\u00bfCu\u00e1ntas veces hab\u00edamos dedicado AC IA un mes o algo as\u00ed? Unos sermones a la shinoda Lidad, esto est\u00e1 en relaci\u00f3n con la shinoda Lidad.", "Y aunque pueda parecer una cuesti\u00f3n te\u00f3rica, sirve tanto para la vida de un convento.", "Como para la vida de la Iglesia.", "Porque cuando tantas veces algunos.", "Dice, no, la Iglesia est\u00e1 muy mal, al final vamos a ser la Iglesia.", "\u00bf400 personas escogidas, puras, que viven en unas grutas de un desierto? Pues no lo siento, pero no.", "La Iglesia es cat\u00f3lica, universal.", "Mientras no haya un cisma, una rebeli\u00f3n.", "Contra los pastores contra \u00e9l, ense\u00f1a la ense\u00f1anza verdadera del dep\u00f3sito de la fe mientras se permanezca inserto en ese \u00e1rbol hay una acci\u00f3n del esp\u00edritu. E esa idea de la Iglesia como unos poquitos y todos, todos est\u00e1n equivocados. No es cat\u00f3lica.", "Y se difunde mucho.", "Pero eso no es cat\u00f3lico, porque cat\u00f3lico es universal.", "Universal que piensan todas las iglesias del orbe repet\u00edan los antiguos. Como dije ayer, as\u00ed que este aspecto te\u00f3rico se nos muestra como \u00fatil para nuestra vida espiritual. Me escrib\u00eda hoy un email, un chico joven, buen\u00edsimo, que va a muchos monasterios, que hace oraci\u00f3n, que le gusta estar de retiro espiritual, pero que v\u00eddeos de Youtube le llevan a pensar, no todo est\u00e1 equivocado, todo est\u00e1 mal.", "Los obispos estos, los obispos otros y despu\u00e9s de d\u00edas de intentar.", "Que cambie de opini\u00f3n, dec\u00eda, pues no es verdad, quiz\u00e1s la verdad.", "Est\u00e1 en la visi\u00f3n moderada de Jes\u00fas, que es la que defiende la Iglesia.", "No en radicalismos individuales.", "Que todos nosotros.", "En esta reflexi\u00f3n, entendamos.", "La gran obra de Dios viva.", "\u00bfQu\u00e9 es la Santa Iglesia cat\u00f3lica?", ""], "OffsetDuration": [[1.33, 2.47], [4.63, 4.6], [10.58, 2.12], [13.78, 1.19], [16.49, 2.41], [20.65, 4.51], [25.84, 1.3], [28.21, 0.42], [29.76, 5.33], [38.64, 5.6], [45.59, 5.46], [51.65, 6.5], [58.87, 11.11], [72.87, 0.85], [75.08, 3.06], [78.79, 1.26], [80.84, 2.37], [84.23, 1.74], [86.56, 0.62], [88.68, 7.68], [96.92, 0.34], [98.51, 4.38], [103.84, 2.16], [107.91, 1.26], [109.75, 20.16], [130.98, 3.08], [134.67, 0.98], [136.54, 0.76], [138.74, 6.41], [146.3, 3.53], [150.53, 2.17], [153.25, 5.29], [160.46, 3.28], [165.0, 2.79], [171.05, 4.91], [176.98, 11.67], [189.21, 9.23], [199.16, 6.25], [206.05, 5.46], [212.64, 0.96], [214.18, 5.62], [220.45, 2.41], [226.3, 1.72], [228.77, 17.88], [247.35, 0.98], [249.2, 0.65], [250.46, 5.32], [257.56, 2.65], [261.72, 11.74], [274.21, 1.28], [276.16, 6.81], [284.49, 19.36], [304.76, 7.95], [313.49, 9.98], [324.41, 0.95], [326.12, 0.63], [327.71, 1.38], [330.13, 1.7], [333.09, 3.69], [338.29, 0.46], [340.31, 1.87], [343.6, 2.65], [346.85, 13.28], [360.8, 0.41], [362.38, 7.81], [371.25, 1.93], [374.16, 4.67], [379.56, 0.33], [381.37, 14.16], [397.7, 0.76], [400.13, 0.77], [401.85, 1.63], [404.26, 5.05], [410.21, 0.99], [412.13, 1.28], [414.12, 0.33], [415.27, 2.33], [420.2, 3.77], [425.13, 13.86], [440.78, 2.59], [444.55, 2.8], [448.37, 3.55], [453.42, 1.85], [456.46, 5.67], [462.91, 3.26], [466.77, 2.46], [471.01, 7.19], [478.92, 0.83], [481.13, 0.43], [482.59, 3.49], [487.62, 2.31], [490.55, 1.43], [494.0, 3.07], [497.92, 7.72], [506.81, 2.15], [510.75, 5.21], [516.97, 3.31], [520.98, 0.65], [523.16, 6.81], [534.01, 0.97], [535.97, 2.22], [538.99, 1.25], [541.06, 6.06], [547.96, 9.29], [558.7, 0.72], [560.12, 7.87], [569.01, 2.37], [572.04, 1.58], [574.68, 13.57], [591.06, 0.94], [594.32, 7.36], [602.4, 2.14], [606.04, 5.73], [612.83, 6.54], [621.67, 1.24], [623.53, 26.13], [650.39, 1.06], [653.0, 1.16], [655.05, 5.36], [661.09, 18.95], [681.05, 0.51], [685.44, 2.72], [689.56, 2.77], [693.6, 2.49], [697.01, 8.84], [706.68, 6.54], [713.83, 1.87], [717.27, 1.85], [719.69, 1.57], [722.79, 3.21], [726.77, 1.45], [729.34, 5.66], [735.96, 1.94], [739.04, 3.4], [743.62, 1.13], [745.95, 10.66], [757.6, 6.32], [764.64, 2.55], [768.21, 3.06], [772.85, 4.79], [779.14, 9.07], [789.29, 3.66], [793.85, 3.21], [797.67, 21.07], [819.46, 1.21], [821.77, 4.04], [826.43, 31.14], [857.82, 5.28], [864.1, 5.39], [870.31, 5.54], [876.84, 4.2], [881.89, 2.02], [885.32, 3.34], [889.48, 3.24], [894.09, 2.77], [898.11, 7.12]], "Lexical": ["vamos entre todos", "a profundizar en el documento del que hablaba ayer", "de la comisi\u00f3n teol\u00f3gica internacional", "porque realmente", "aprendo yo y aprendiendo", "los comunic\u00f3 y todos lo escuchamos lo he le\u00eddo", "la reflexionado", "e", "se\u00f1alando unas cu\u00e1ntos p\u00e1rrafos que me parece que conten\u00edan lo esencial", "el sensus fidei el sentido de la fe como instinto de fe", "el sentido de la fe del fiel es una especie de instinto espiritual", "que permite al cr\u00e9dito al creyente juzgar de manera espont\u00e1nea si un", "una ense\u00f1anza concreta o una praxis particular son m\u00e1s o menos conformes al evangelio y a la fe apost\u00f3lica", "fijaos", "que esto no es", "el resultado", "de una deliberaci\u00f3n racional", "que toma la forma", "d", "el resultado de lecturas reflexiones silogismos", "no", "es un conocimiento espont\u00e1neo y natural", "una especie de percepci\u00f3n", "esto lo hemos", "visto muchas veces cuando conocemos a las personas a veces tenemos una percepci\u00f3n en esto nos podemos equivocar pero a veces es cierto que existe esa percepci\u00f3n de hecho el documento pone como ejemplo a dos personas que sean muy amigas que est\u00e9n muy unidas", "que se conocen desde hace muchos a\u00f1os y que", "el amigo", "sabe", "por connaturalidad aquello que es bueno para el amigo aquello que es malo", "se trata de un conocimiento distinto", "del conocimiento objetivo", "que procede por el camino de la conceptualizaci\u00f3n y del razonamiento", "dice el documento es un conocimiento por el coraz\u00f3n", "pues eso pasa tambi\u00e9n con la fe", "la teolog\u00eda se puede describir como una ciencia de la fe", "mientras que el sentido de la fe del fiel el sensus fidei no es un conocimiento reflexivo de los misterios de la fe que", "desarrolla conceptos y usa procedimientos racionales para llegar a conclusiones sino que como indica el nombre es en sus sentido", "se parece m\u00e1s bien a una reacci\u00f3n natural inmediata y espont\u00e1nea", "comparable a un instinto vital es como si uno tuviera un olfato", "con el cual", "el fiel se adquiere espont\u00e1neamente aquello que ve conforme a la verdad de la fe", "y evita aquello que se opone", "la iglesia cat\u00f3lica", "y esta es una frase literal porque es una frase curiosa literal del documento la iglesia cat\u00f3lica debe pues estar atenta aquello que puede decir el esp\u00edritu por medio de los creyentes", "de la iglesia", "y a\u00f1ade", "y de las comunidades eclesiales que no est\u00e1n en plena comuni\u00f3n con ella", "esto segundo lo explico", "los fieles de distintas denominaciones por ejemplo sent\u00edan desde hace generaciones un impulso como algo que no era contrario a la fe sino al rev\u00e9s muy bueno", "a la uni\u00f3n", "y mientras no est\u00e9 esa uni\u00f3n por lo menos a orar juntos a trabajar juntos a vernos a reunirnos", "la fe puede ser de momento tener algunas diferencias pero mientras existan esas diferencias podemos amarnos y clamar al padre unidos y eso va construyendo poco a poco sino de momento la uni\u00f3n que tambi\u00e9n un cierto grado de uni\u00f3n si el amor", "aqu\u00ed vemos c\u00f3mo hay un sensus fidei un sentido de lo que es la fe incluso en personas", "que no pertenecen a la iglesia cat\u00f3lica pero que sean anglicanos luteranos presbiterianos no hablo de sectas", "pero dicen s\u00ed", "esto", "debemos ir a la unidad", "incluso en las sectas", "podemos pensar no pues les ense\u00f1an cualquier cosa y ellos lo creen", "bueno", "la secta cuanto m\u00e1s", "retorcida sea m\u00e1s alejada de la verdad", "hay un instinto que indica no no esto no es el evangelio ya pero si te lo han ense\u00f1ado como que es el evangelio ya pero no algo me dice que no", "que no", "este es un sentimiento que es lo que hace que haya grupos que predican un evangelio distinto", "sin embargo no tienen exito", "no avanza se quedan en un grupito peque\u00f1o y no avanza", "y", "vuelvo a repetir la frase que he dicho antes que es literal del documento la iglesia cat\u00f3lica debe pues estar atenta aquello que puede decir el esp\u00edritu por medio de los creyentes de la iglesia", "fijaos", "qu\u00e9", "no la la", "actuaci\u00f3n de los laicos no es meramente pasiva", "y la del cero", "activa solamente", "no", "formamos parte de un mismo cuerpo", "esto pon\u00eda otro ejemplo el documento", "como un mel\u00f3mano que percibe las notas equivocadas en la ejecuci\u00f3n de un tramo musical as\u00ed el alma percibe cuando algo se est\u00e1 desviando", "pongo otro ejemplo en la edad media", "momento en que en que", "pues bueno ciertas corrupciones entraron", "en el clero y el clero", "bueno pues las ense\u00f1\u00f3 como algo que hab\u00eda que ser comprensivo que era natural etc\u00e9tera", "mezcla de lo espiritual con lo temporal", "riquezas etc\u00e9tera", "compa ya no solo en la liturgia que bueno si es para la gloria de dios sino en lo personal", "y", "el", "el clero es servidor de dios no es fin en s\u00ed mismo", "pues incluso en esa \u00e9poca", "que dur\u00f3 siglos", "la gente por muy sencilla que fuera percib\u00eda no", "por m\u00e1s que esto lleve generaciones por m\u00e1s que digan bueno hay que ser comprensivos somos humanos no", "esto no es lo que quer\u00eda jes\u00fas", "pero si no hab\u00e9is conocido a jes\u00fas solo lo conoc\u00e9is por nuestra intermediaci\u00f3n pues no", "que el mismo clero se daba cuenta de que era as\u00ed", "era as\u00ed", "las notas que se perciben como equivocadas en una partitura musical", "aqu\u00ed viene", "en el documento el vers\u00edculo", "de jes\u00fas", "cuando dice las ovejas siguen al buen pastor porque conocen su voz", "un extra\u00f1o sin embargo no lo seguir\u00e1n sino que huir\u00e1n de \u00e9l porque no conocen la voz de los extra\u00f1os", "fijaos", "podr\u00eda aparecer como conocen todo a trav\u00e9s de este maestro lo l\u00f3gico es que sigan ciegamente lo que dice este maestro pues no", "las ovejas conocen la voz", "del buen maestro", "y si un maestro inferior un pastor inferior dentro del reba\u00f1o un servidor del pastor ense\u00f1a otras cosas no esto no conjuga con lo otro", "como veis", "este tema es muy interesante y no es un asunto te\u00f3rico y es complejo porque nos estamos moviendo aqu\u00ed", "todo el rato entre", "el polo del subjetivismo lo que yo pienso lo que yo creo lo que yo siento", "y el pueblo de los objetivo lo que se ense\u00f1a lo que ser\u00e1 lo que viene a trav\u00e9s de la intermediaci\u00f3n", "lo eclesial", "entendido a trav\u00e9s del clero y lo eclesial entendido venido directamente del esp\u00edritu santo est\u00e1n esos dos polos uno puede irse hacia un lado y caer en errores otros puede ir hacia otro lado y tambi\u00e9n caer en errores hay que tomar las palabras del concilio cuando hablo del sentido de la fe pero no explic\u00f3 demasiado tampoco este documento si hay que entenderlas", "en lo que dicen", "de un modo sencillo", "sin problematizar y as\u00ed s\u00ed que se aprende este aspecto", "del que hemos hablado ayer y hoy por hoy yo creo que es suficiente el documento segu\u00eda pero no se trata de que en un serm\u00f3n se se diga todo pienso dedicar alg\u00fan serm\u00f3n m\u00e1s a este aspecto tan bonito a este aspecto", "qu\u00e9", "pone a los laicos", "en una posici\u00f3n tan noble", "y no solo de un modo pasivo", "los laicos como receptores aut\u00e9nticamente de una ense\u00f1anza que viene del esp\u00edritu santo pero no solo", "para inspiraciones particulares para su vida personal sino como piedras de la iglesia", "piedras de la iglesia y por eso", "no es teatro", "cuando yo muchas veces", "a las personas con las que puedo les pregunt\u00f3", "les pido su opini\u00f3n", "cu\u00e1ntas veces cu\u00e1ntas veces en caso de duda", "el di\u00e1logo la opini\u00f3n", "la confrontaci\u00f3n de distintos pareceres", "la verdad surge", "cu\u00e1ntas veces hab\u00edamos dedicado a c ia un mes o algo as\u00ed unos sermones a la shinoda lidad esto est\u00e1 en relaci\u00f3n con la shinoda lidad", "y aunque pueda parecer una cuesti\u00f3n te\u00f3rica sirve tanto para la vida de un convento", "como para la vida de la iglesia", "porque cuando tantas veces algunos", "dice no la iglesia est\u00e1 muy mal al final vamos a ser la iglesia", "cuatrocientas personas escogidas puras que viven en unas grutas de un desierto pues no lo siento pero no", "la iglesia es cat\u00f3lica universal", "mientras no haya un cisma una rebeli\u00f3n", "contra los pastores contra \u00e9l ense\u00f1a la ense\u00f1anza verdadera del dep\u00f3sito de la fe mientras se permanezca inserto en ese \u00e1rbol hay una acci\u00f3n del esp\u00edritu e esa idea de la iglesia como unos poquitos y todos todos est\u00e1n equivocados no es cat\u00f3lica", "y se difunde mucho", "pero eso no es cat\u00f3lico porque cat\u00f3lico es universal", "universal que piensan todas las iglesias del orbe repet\u00edan los antiguos como dije ayer as\u00ed que este aspecto te\u00f3rico se nos muestra como \u00fatil para nuestra vida espiritual me escrib\u00eda hoy un email un chico joven buen\u00edsimo que va a muchos monasterios que hace oraci\u00f3n que le gusta estar de retiro espiritual pero que v\u00eddeos de youtube le llevan a pensar no todo est\u00e1 equivocado todo est\u00e1 mal", "los obispos estos los obispos otros y despu\u00e9s de d\u00edas de intentar", "que cambie de opini\u00f3n dec\u00eda pues no es verdad quiz\u00e1s la verdad", "est\u00e1 en la visi\u00f3n moderada de jes\u00fas que es la que defiende la iglesia", "no en radicalismos individuales", "que todos nosotros", "en esta reflexi\u00f3n entendamos", "la gran obra de dios viva", "qu\u00e9 es la santa iglesia cat\u00f3lica", ""], "ITN": ["vamos entre todos", "a profundizar en el documento del que hablaba ayer", "de la comisi\u00f3n teol\u00f3gica internacional", "porque realmente", "aprendo yo y aprendiendo", "los comunic\u00f3 y todos lo escuchamos lo he le\u00eddo", "la reflexionado", "e", "se\u00f1alando unas cu\u00e1ntos p\u00e1rrafos que me parece que conten\u00edan lo esencial", "el sensus fidei el sentido de la fe como instinto de fe", "el sentido de la fe del fiel es una especie de instinto espiritual", "que permite al cr\u00e9dito al creyente juzgar de manera espont\u00e1nea si un", "una ense\u00f1anza concreta o una praxis particular son m\u00e1s o menos conformes al evangelio y a la fe apost\u00f3lica", "fijaos", "que esto no es", "el resultado", "de una deliberaci\u00f3n racional", "que toma la forma", "d", "el resultado de lecturas reflexiones silogismos", "no", "es un conocimiento espont\u00e1neo y natural", "una especie de percepci\u00f3n", "esto lo hemos", "visto muchas veces cuando conocemos a las personas a veces tenemos una percepci\u00f3n en esto nos podemos equivocar pero a veces es cierto que existe esa percepci\u00f3n de hecho el documento pone como ejemplo a dos personas que sean muy amigas que est\u00e9n muy unidas", "que se conocen desde hace muchos a\u00f1os y que", "el amigo", "sabe", "por connaturalidad aquello que es bueno para el amigo aquello que es malo", "se trata de un conocimiento distinto", "del conocimiento objetivo", "que procede por el camino de la conceptualizaci\u00f3n y del razonamiento", "dice el documento es un conocimiento por el coraz\u00f3n", "pues eso pasa tambi\u00e9n con la fe", "la teolog\u00eda se puede describir como una ciencia de la fe", "mientras que el sentido de la fe del fiel el sensus fidei no es un conocimiento reflexivo de los misterios de la fe que", "desarrolla conceptos y usa procedimientos racionales para llegar a conclusiones sino que como indica el nombre es en sus sentido", "se parece m\u00e1s bien a una reacci\u00f3n natural inmediata y espont\u00e1nea", "comparable a un instinto vital es como si 1 tuviera un olfato", "con el cual", "el fiel se adquiere espont\u00e1neamente aquello que ve conforme a la verdad de la fe", "y evita aquello que se opone", "la iglesia cat\u00f3lica", "y esta es una frase literal porque es una frase curiosa literal del documento la iglesia cat\u00f3lica debe pues estar atenta aquello que puede decir el esp\u00edritu por medio de los creyentes", "de la iglesia", "y a\u00f1ade", "y de las comunidades eclesiales que no est\u00e1n en plena comuni\u00f3n con ella", "esto segundo lo explico", "los fieles de distintas denominaciones por ejemplo sent\u00edan desde hace generaciones un impulso como algo que no era contrario a la fe sino al rev\u00e9s muy bueno", "a la uni\u00f3n", "y mientras no est\u00e9 esa uni\u00f3n por lo menos a orar juntos a trabajar juntos a vernos a reunirnos", "la fe puede ser de momento tener algunas diferencias pero mientras existan esas diferencias podemos amarnos y clamar al padre unidos y eso va construyendo poco a poco sino de momento la uni\u00f3n que tambi\u00e9n un cierto grado de uni\u00f3n si el amor", "aqu\u00ed vemos c\u00f3mo hay un sensus fidei un sentido de lo que es la fe incluso en personas", "que no pertenecen a la iglesia cat\u00f3lica pero que sean anglicanos luteranos presbiterianos no hablo de sectas", "pero dicen s\u00ed", "esto", "debemos ir a la unidad", "incluso en las sectas", "podemos pensar no pues les ense\u00f1an cualquier cosa y ellos lo creen", "bueno", "la secta cuanto m\u00e1s", "retorcida sea m\u00e1s alejada de la verdad", "hay un instinto que indica no no esto no es el evangelio ya pero si te lo han ense\u00f1ado como que es el evangelio ya pero no algo me dice que no", "que no", "este es un sentimiento que es lo que hace que haya grupos que predican un evangelio distinto", "sin embargo no tienen exito", "no avanza se quedan en un grupito peque\u00f1o y no avanza", "y", "vuelvo a repetir la frase que he dicho antes que es literal del documento la iglesia cat\u00f3lica debe pues estar atenta aquello que puede decir el esp\u00edritu por medio de los creyentes de la iglesia", "fijaos", "qu\u00e9", "no la la", "actuaci\u00f3n de los laicos no es meramente pasiva", "y la del cero", "activa solamente", "no", "formamos parte de un mismo cuerpo", "esto pon\u00eda otro ejemplo el documento", "como un mel\u00f3mano que percibe las notas equivocadas en la ejecuci\u00f3n de un tramo musical as\u00ed el alma percibe cuando algo se est\u00e1 desviando", "pongo otro ejemplo en la edad media", "momento en que en que", "pues bueno ciertas corrupciones entraron", "en el clero y el clero", "bueno pues las ense\u00f1\u00f3 como algo que hab\u00eda que ser comprensivo que era natural etc\u00e9tera", "mezcla de lo espiritual con lo temporal", "riquezas etc\u00e9tera", "compa ya no solo en la liturgia que bueno si es para la gloria de dios sino en lo personal", "y", "el", "el clero es servidor de dios no es fin en s\u00ed mismo", "pues incluso en esa \u00e9poca", "que dur\u00f3 siglos", "la gente por muy sencilla que fuera percib\u00eda no", "por m\u00e1s que esto lleve generaciones por m\u00e1s que digan bueno hay que ser comprensivos somos humanos no", "esto no es lo que quer\u00eda jes\u00fas", "pero si no hab\u00e9is conocido a jes\u00fas solo lo conoc\u00e9is por nuestra intermediaci\u00f3n pues no", "que el mismo clero se daba cuenta de que era as\u00ed", "era as\u00ed", "las notas que se perciben como equivocadas en una partitura musical", "aqu\u00ed viene", "en el documento el vers\u00edculo", "de jes\u00fas", "cuando dice las ovejas siguen al buen pastor porque conocen su voz", "un extra\u00f1o sin embargo no lo seguir\u00e1n sino que huir\u00e1n de \u00e9l porque no conocen la voz de los extra\u00f1os", "fijaos", "podr\u00eda aparecer como conocen todo a trav\u00e9s de este maestro lo l\u00f3gico es que sigan ciegamente lo que dice este maestro pues no", "las ovejas conocen la voz", "del buen maestro", "y si un maestro inferior un pastor inferior dentro del reba\u00f1o un servidor del pastor ense\u00f1a otras cosas no esto no conjuga con lo otro", "como veis", "este tema es muy interesante y no es un asunto te\u00f3rico y es complejo porque nos estamos moviendo aqu\u00ed", "todo el rato entre", "el polo del subjetivismo lo que yo pienso lo que yo creo lo que yo siento", "y el pueblo de los objetivo lo que se ense\u00f1a lo que ser\u00e1 lo que viene a trav\u00e9s de la intermediaci\u00f3n", "lo eclesial", "entendido a trav\u00e9s del clero y lo eclesial entendido venido directamente del esp\u00edritu santo est\u00e1n esos dos polos 1 puede irse hacia un lado y caer en errores otros puede ir hacia otro lado y tambi\u00e9n caer en errores hay que tomar las palabras del concilio cuando hablo del sentido de la fe pero no explic\u00f3 demasiado tampoco este documento si hay que entenderlas", "en lo que dicen", "de un modo sencillo", "sin problematizar y as\u00ed s\u00ed que se aprende este aspecto", "del que hemos hablado ayer y hoy por hoy yo creo que es suficiente el documento segu\u00eda pero no se trata de que en un serm\u00f3n se se diga todo pienso dedicar alg\u00fan serm\u00f3n m\u00e1s a este aspecto tan bonito a este aspecto", "qu\u00e9", "pone a los laicos", "en una posici\u00f3n tan noble", "y no solo de un modo pasivo", "los laicos como receptores aut\u00e9nticamente de una ense\u00f1anza que viene del esp\u00edritu santo pero no solo", "para inspiraciones particulares para su vida personal sino como piedras de la iglesia", "piedras de la iglesia y por eso", "no es teatro", "cuando yo muchas veces", "a las personas con las que puedo les pregunt\u00f3", "les pido su opini\u00f3n", "cu\u00e1ntas veces cu\u00e1ntas veces en caso de duda", "el di\u00e1logo la opini\u00f3n", "la confrontaci\u00f3n de distintos pareceres", "la verdad surge", "cu\u00e1ntas veces hab\u00edamos dedicado AC ia un mes o algo as\u00ed unos sermones a la shinoda lidad esto est\u00e1 en relaci\u00f3n con la shinoda lidad", "y aunque pueda parecer una cuesti\u00f3n te\u00f3rica sirve tanto para la vida de un convento", "como para la vida de la iglesia", "porque cuando tantas veces algunos", "dice no la iglesia est\u00e1 muy mal al final vamos a ser la iglesia", "400 personas escogidas puras que viven en unas grutas de un desierto pues no lo siento pero no", "la iglesia es cat\u00f3lica universal", "mientras no haya un cisma una rebeli\u00f3n", "contra los pastores contra \u00e9l ense\u00f1a la ense\u00f1anza verdadera del dep\u00f3sito de la fe mientras se permanezca inserto en ese \u00e1rbol hay una acci\u00f3n del esp\u00edritu e esa idea de la iglesia como unos poquitos y todos todos est\u00e1n equivocados no es cat\u00f3lica", "y se difunde mucho", "pero eso no es cat\u00f3lico porque cat\u00f3lico es universal", "universal que piensan todas las iglesias del orbe repet\u00edan los antiguos como dije ayer as\u00ed que este aspecto te\u00f3rico se nos muestra como \u00fatil para nuestra vida espiritual me escrib\u00eda hoy un email un chico joven buen\u00edsimo que va a muchos monasterios que hace oraci\u00f3n que le gusta estar de retiro espiritual pero que v\u00eddeos de youtube le llevan a pensar no todo est\u00e1 equivocado todo est\u00e1 mal", "los obispos estos los obispos otros y despu\u00e9s de d\u00edas de intentar", "que cambie de opini\u00f3n dec\u00eda pues no es verdad quiz\u00e1s la verdad", "est\u00e1 en la visi\u00f3n moderada de jes\u00fas que es la que defiende la iglesia", "no en radicalismos individuales", "que todos nosotros", "en esta reflexi\u00f3n entendamos", "la gran obra de dios viva", "qu\u00e9 es la santa iglesia cat\u00f3lica", ""], "MaskedITN": ["vamos entre todos", "a profundizar en el documento del que hablaba ayer", "de la comisi\u00f3n teol\u00f3gica internacional", "\u00bfporque realmente", "aprendo yo y aprendiendo", "los comunic\u00f3 y todos lo escuchamos lo he le\u00eddo", "la reflexionado", "e", "se\u00f1alando unas cu\u00e1ntos p\u00e1rrafos que me parece que conten\u00edan lo esencial", "el sensus fidei el sentido de la fe como instinto de fe", "el sentido de la fe del fiel es una especie de instinto espiritual", "que permite al cr\u00e9dito al creyente juzgar de manera espont\u00e1nea si un", "\u00bfuna ense\u00f1anza concreta o una praxis particular son m\u00e1s o menos conformes al evangelio y a la fe apost\u00f3lica", "fijaos", "que esto no es", "\u00bfel resultado", "de una deliberaci\u00f3n racional", "que toma la forma", "d", "el resultado de lecturas reflexiones silogismos", "no", "es un conocimiento espont\u00e1neo y natural", "una especie de percepci\u00f3n", "esto lo hemos", "visto muchas veces cuando conocemos a las personas a veces tenemos una percepci\u00f3n en esto nos podemos equivocar pero a veces es cierto que existe esa percepci\u00f3n de hecho el documento pone como ejemplo a dos personas que sean muy amigas que est\u00e9n muy unidas", "que se conocen desde hace muchos a\u00f1os y que", "el amigo", "\u00bfsabe", "por connaturalidad aquello que es bueno para el amigo aquello que es malo", "se trata de un conocimiento distinto", "del conocimiento objetivo", "que procede por el camino de la conceptualizaci\u00f3n y del razonamiento", "dice el documento es un conocimiento por el coraz\u00f3n", "pues eso pasa tambi\u00e9n con la fe", "\u00bfla teolog\u00eda se puede describir como una ciencia de la fe", "mientras que el sentido de la fe del fiel el sensus fidei no es un conocimiento reflexivo de los misterios de la fe que", "desarrolla conceptos y usa procedimientos racionales para llegar a conclusiones sino que como indica el nombre es en sus sentido", "se parece m\u00e1s bien a una reacci\u00f3n natural inmediata y espont\u00e1nea", "comparable a un instinto vital es como si 1 tuviera un olfato", "con el cual", "el fiel se adquiere espont\u00e1neamente aquello que ve conforme a la verdad de la fe", "y evita aquello que se opone", "la iglesia cat\u00f3lica", "y esta es una frase literal porque es una frase curiosa literal del documento la iglesia cat\u00f3lica debe pues estar atenta aquello que puede decir el esp\u00edritu por medio de los creyentes", "de la iglesia", "y a\u00f1ade", "y de las comunidades eclesiales que no est\u00e1n en plena comuni\u00f3n con ella", "esto segundo lo explico", "los fieles de distintas denominaciones por ejemplo sent\u00edan desde hace generaciones un impulso como algo que no era contrario a la fe sino al rev\u00e9s muy bueno", "a la uni\u00f3n", "y mientras no est\u00e9 esa uni\u00f3n por lo menos a orar juntos a trabajar juntos a vernos a reunirnos", "la fe puede ser de momento tener algunas diferencias pero mientras existan esas diferencias podemos amarnos y clamar al padre unidos y eso va construyendo poco a poco sino de momento la uni\u00f3n que tambi\u00e9n un cierto grado de uni\u00f3n si el amor", "aqu\u00ed vemos c\u00f3mo hay un sensus fidei un sentido de lo que es la fe incluso en personas", "que no pertenecen a la iglesia cat\u00f3lica pero que sean anglicanos luteranos presbiterianos no hablo de sectas", "pero dicen s\u00ed", "\u00bfesto", "debemos ir a la unidad", "incluso en las sectas", "podemos pensar no pues les ense\u00f1an cualquier cosa y ellos lo creen", "bueno", "\u00bfla secta cuanto m\u00e1s", "retorcida sea m\u00e1s alejada de la verdad", "hay un instinto que indica no no esto no es el evangelio ya pero si te lo han ense\u00f1ado como que es el evangelio ya pero no algo me dice que no", "que no", "este es un sentimiento que es lo que hace que haya grupos que predican un evangelio distinto", "sin embargo no tienen exito", "no avanza se quedan en un grupito peque\u00f1o y no avanza", "y", "vuelvo a repetir la frase que he dicho antes que es literal del documento la iglesia cat\u00f3lica debe pues estar atenta aquello que puede decir el esp\u00edritu por medio de los creyentes de la iglesia", "fijaos", "\u00bfqu\u00e9", "no la la", "actuaci\u00f3n de los laicos no es meramente pasiva", "y la del cero", "activa solamente", "no", "formamos parte de un mismo cuerpo", "esto pon\u00eda otro ejemplo el documento", "como un mel\u00f3mano que percibe las notas equivocadas en la ejecuci\u00f3n de un tramo musical as\u00ed el alma percibe cuando algo se est\u00e1 desviando", "pongo otro ejemplo en la edad media", "momento en que en que", "pues bueno ciertas corrupciones entraron", "en el clero y el clero", "bueno pues las ense\u00f1\u00f3 como algo que hab\u00eda que ser comprensivo que era natural etc\u00e9tera", "mezcla de lo espiritual con lo temporal", "riquezas etc\u00e9tera", "\u00bfcompa ya no solo en la liturgia que bueno si es para la gloria de dios sino en lo personal", "y", "el", "el clero es servidor de dios no es fin en s\u00ed mismo", "pues incluso en esa \u00e9poca", "que dur\u00f3 siglos", "la gente por muy sencilla que fuera percib\u00eda no", "\u00bfpor m\u00e1s que esto lleve generaciones por m\u00e1s que digan bueno hay que ser comprensivos somos humanos no", "esto no es lo que quer\u00eda jes\u00fas", "\u00bfpero si no hab\u00e9is conocido a jes\u00fas solo lo conoc\u00e9is por nuestra intermediaci\u00f3n pues no", "que el mismo clero se daba cuenta de que era as\u00ed", "era as\u00ed", "las notas que se perciben como equivocadas en una partitura musical", "aqu\u00ed viene", "en el documento el vers\u00edculo", "de jes\u00fas", "cuando dice las ovejas siguen al buen pastor porque conocen su voz", "un extra\u00f1o sin embargo no lo seguir\u00e1n sino que huir\u00e1n de \u00e9l porque no conocen la voz de los extra\u00f1os", "fijaos", "podr\u00eda aparecer como conocen todo a trav\u00e9s de este maestro lo l\u00f3gico es que sigan ciegamente lo que dice este maestro pues no", "las ovejas conocen la voz", "del buen maestro", "y si un maestro inferior un pastor inferior dentro del reba\u00f1o un servidor del pastor ense\u00f1a otras cosas no esto no conjuga con lo otro", "como veis", "este tema es muy interesante y no es un asunto te\u00f3rico y es complejo porque nos estamos moviendo aqu\u00ed", "todo el rato entre", "el polo del subjetivismo lo que yo pienso lo que yo creo lo que yo siento", "y el pueblo de los objetivo lo que se ense\u00f1a lo que ser\u00e1 lo que viene a trav\u00e9s de la intermediaci\u00f3n", "lo eclesial", "entendido a trav\u00e9s del clero y lo eclesial entendido venido directamente del esp\u00edritu santo est\u00e1n esos dos polos 1 puede irse hacia un lado y caer en errores otros puede ir hacia otro lado y tambi\u00e9n caer en errores hay que tomar las palabras del concilio cuando hablo del sentido de la fe pero no explic\u00f3 demasiado tampoco este documento si hay que entenderlas", "en lo que dicen", "de un modo sencillo", "sin problematizar y as\u00ed s\u00ed que se aprende este aspecto", "del que hemos hablado ayer y hoy por hoy yo creo que es suficiente el documento segu\u00eda pero no se trata de que en un serm\u00f3n se se diga todo pienso dedicar alg\u00fan serm\u00f3n m\u00e1s a este aspecto tan bonito a este aspecto", "\u00bfqu\u00e9", "pone a los laicos", "en una posici\u00f3n tan noble", "y no solo de un modo pasivo", "los laicos como receptores aut\u00e9nticamente de una ense\u00f1anza que viene del esp\u00edritu santo pero no solo", "para inspiraciones particulares para su vida personal sino como piedras de la iglesia", "piedras de la iglesia y por eso", "no es teatro", "cuando yo muchas veces", "a las personas con las que puedo les pregunt\u00f3", "les pido su opini\u00f3n", "\u00bfcu\u00e1ntas veces cu\u00e1ntas veces en caso de duda", "el di\u00e1logo la opini\u00f3n", "la confrontaci\u00f3n de distintos pareceres", "la verdad surge", "\u00bfcu\u00e1ntas veces hab\u00edamos dedicado ac ia un mes o algo as\u00ed unos sermones a la shinoda lidad esto est\u00e1 en relaci\u00f3n con la shinoda lidad", "y aunque pueda parecer una cuesti\u00f3n te\u00f3rica sirve tanto para la vida de un convento", "como para la vida de la iglesia", "porque cuando tantas veces algunos", "dice no la iglesia est\u00e1 muy mal al final vamos a ser la iglesia", "\u00bf400 personas escogidas puras que viven en unas grutas de un desierto pues no lo siento pero no", "la iglesia es cat\u00f3lica universal", "mientras no haya un cisma una rebeli\u00f3n", "contra los pastores contra \u00e9l ense\u00f1a la ense\u00f1anza verdadera del dep\u00f3sito de la fe mientras se permanezca inserto en ese \u00e1rbol hay una acci\u00f3n del esp\u00edritu e esa idea de la iglesia como unos poquitos y todos todos est\u00e1n equivocados no es cat\u00f3lica", "y se difunde mucho", "pero eso no es cat\u00f3lico porque cat\u00f3lico es universal", "universal que piensan todas las iglesias del orbe repet\u00edan los antiguos como dije ayer as\u00ed que este aspecto te\u00f3rico se nos muestra como \u00fatil para nuestra vida espiritual me escrib\u00eda hoy un email un chico joven buen\u00edsimo que va a muchos monasterios que hace oraci\u00f3n que le gusta estar de retiro espiritual pero que v\u00eddeos de youtube le llevan a pensar no todo est\u00e1 equivocado todo est\u00e1 mal", "los obispos estos los obispos otros y despu\u00e9s de d\u00edas de intentar", "que cambie de opini\u00f3n dec\u00eda pues no es verdad quiz\u00e1s la verdad", "est\u00e1 en la visi\u00f3n moderada de jes\u00fas que es la que defiende la iglesia", "no en radicalismos individuales", "que todos nosotros", "en esta reflexi\u00f3n entendamos", "la gran obra de dios viva", "\u00bfqu\u00e9 es la santa iglesia cat\u00f3lica", ""], "Words": [{"vamos": [1.33, 0.73]}, {"entre": [2.63, 0.39]}, {"todos": [3.03, 0.77]}, {"a": [4.63, 0.15]}, {"profundizar": [4.79, 0.91]}, {"en": [5.71, 0.15]}, {"el": [5.87, 0.59]}, {"documento": [7.35, 0.83]}, {"del": [8.19, 0.17]}, {"que": [8.37, 0.09]}, {"hablaba": [8.47, 0.27]}, {"ayer": [8.75, 0.48]}, {"de": [10.58, 0.11]}, {"la": [10.7, 0.11]}, {"comisi\u00f3n": [10.82, 0.47]}, {"teol\u00f3gica": [11.3, 0.49]}, {"internacional": [11.8, 0.9]}, {"porque": [13.78, 0.39]}, {"realmente": [14.18, 0.79]}, {"aprendo": [16.49, 0.69]}, {"yo": [17.19, 0.45]}, {"y": [17.67, 0.11]}, {"aprendiendo": [17.79, 1.11]}, {"los": [20.65, 0.19]}, {"comunic\u00f3": [20.85, 0.79]}, {"y": [21.65, 0.33]}, {"todos": [22.1, 0.5]}, {"lo": [22.61, 0.1]}, {"escuchamos": [22.72, 1.0]}, {"lo": [24.26, 0.18]}, {"he": [24.45, 0.03]}, {"le\u00eddo": [24.49, 0.67]}, {"la": [25.84, 0.19]}, {"reflexionado": [26.04, 1.1]}, {"e": [28.21, 0.42]}, {"se\u00f1alando": [29.76, 0.57]}, {"unas": [30.34, 0.25]}, {"cu\u00e1ntos": [30.6, 0.47]}, {"p\u00e1rrafos": [31.08, 0.55]}, {"que": [32.0, 0.16]}, {"me": [32.17, 0.14]}, {"parece": [32.32, 0.35]}, {"que": [32.68, 0.13]}, {"conten\u00edan": [32.82, 0.87]}, {"lo": [34.08, 0.17]}, {"esencial": [34.26, 0.83]}, {"el": [38.64, 0.47]}, {"sensus": [39.14, 0.73]}, {"fidei": [39.88, 0.48]}, {"el": [40.37, 0.12]}, {"sentido": [40.5, 0.61]}, {"de": [41.12, 0.07]}, {"la": [41.2, 0.11]}, {"fe": [41.32, 0.39]}, {"como": [42.12, 0.57]}, {"instinto": [42.82, 0.97]}, {"de": [43.8, 0.13]}, {"fe": [43.94, 0.3]}, {"el": [45.59, 0.25]}, {"sentido": [45.85, 0.57]}, {"de": [46.43, 0.09]}, {"la": [46.53, 0.11]}, {"fe": [46.65, 0.39]}, {"del": [47.09, 0.27]}, {"fiel": [47.37, 0.63]}, {"es": [48.59, 0.15]}, {"una": [48.75, 0.11]}, {"especie": [48.87, 0.38]}, {"de": [49.26, 0.06]}, {"instinto": [49.33, 0.7]}, {"espiritual": [50.04, 1.01]}, {"que": [51.65, 0.15]}, {"permite": [51.81, 0.61]}, {"al": [52.43, 0.11]}, {"cr\u00e9dito": [52.55, 0.49]}, {"al": [53.07, 0.19]}, {"creyente": [53.27, 0.93]}, {"juzgar": [54.24, 1.05]}, {"de": [55.33, 0.13]}, {"manera": [55.47, 0.34]}, {"espont\u00e1nea": [55.82, 1.14]}, {"si": [57.45, 0.35]}, {"un": [57.81, 0.34]}, {"una": [58.87, 0.24]}, {"ense\u00f1anza": [59.12, 0.6]}, {"concreta": [59.73, 0.9]}, {"o": [60.66, 0.14]}, {"una": [60.81, 0.2]}, {"praxis": [61.02, 0.48]}, {"particular": [61.51, 0.8]}, {"son": [62.91, 0.69]}, {"m\u00e1s": [64.31, 0.69]}, {"o": [65.03, 0.11]}, {"menos": [65.15, 0.27]}, {"conformes": [65.43, 1.11]}, {"al": [66.61, 0.29]}, {"evangelio": [66.93, 0.98]}, {"y": [68.09, 0.15]}, {"a": [68.25, 0.05]}, {"la": [68.31, 0.11]}, {"fe": [68.43, 0.43]}, {"apost\u00f3lica": [68.91, 1.07]}, {"fijaos": [72.87, 0.85]}, {"que": [75.08, 0.26]}, {"esto": [75.35, 0.77]}, {"no": [76.17, 0.65]}, {"es": [77.31, 0.83]}, {"el": [78.79, 0.19]}, {"resultado": [78.99, 1.06]}, {"de": [80.84, 0.22]}, {"una": [81.07, 0.22]}, {"deliberaci\u00f3n": [81.3, 0.93]}, {"racional": [82.24, 0.97]}, {"que": [84.23, 0.39]}, {"toma": [84.89, 0.31]}, {"la": [85.21, 0.13]}, {"forma": [85.35, 0.62]}, {"d": [86.56, 0.62]}, {"el": [88.68, 0.23]}, {"resultado": [88.92, 1.4]}, {"de": [90.46, 0.23]}, {"lecturas": [90.7, 1.6]}, {"reflexiones": [92.72, 1.87]}, {"silogismos": [94.6, 1.76]}, {"no": [96.92, 0.34]}, {"es": [98.51, 0.68]}, {"un": [99.23, 0.26]}, {"conocimiento": [99.5, 0.86]}, {"espont\u00e1neo": [100.47, 1.59]}, {"y": [102.11, 0.14]}, {"natural": [102.26, 0.63]}, {"una": [103.84, 0.25]}, {"especie": [104.1, 0.42]}, {"de": [104.53, 0.25]}, {"percepci\u00f3n": [104.81, 1.19]}, {"esto": [107.91, 0.56]}, {"lo": [108.5, 0.19]}, {"hemos": [108.7, 0.47]}, {"visto": [109.75, 0.81]}, {"muchas": [110.59, 0.49]}, {"veces": [111.09, 0.82]}, {"cuando": [111.94, 0.32]}, {"conocemos": [112.27, 0.45]}, {"a": [112.73, 0.04]}, {"las": [112.78, 0.14]}, {"personas": [112.93, 0.37]}, {"a": [113.31, 0.05]}, {"veces": [113.37, 0.25]}, {"tenemos": [113.63, 0.31]}, {"una": [113.95, 0.27]}, {"percepci\u00f3n": [114.37, 1.01]}, {"en": [115.95, 0.18]}, {"esto": [116.14, 0.24]}, {"nos": [116.39, 0.23]}, {"podemos": [116.63, 0.41]}, {"equivocar": [117.05, 0.64]}, {"pero": [118.01, 0.15]}, {"a": [118.17, 0.02]}, {"veces": [118.2, 0.36]}, {"es": [118.59, 0.29]}, {"cierto": [118.89, 0.59]}, {"que": [119.49, 0.42]}, {"existe": [120.11, 1.05]}, {"esa": [121.59, 0.53]}, {"percepci\u00f3n": [122.13, 0.59]}, {"de": [122.73, 0.11]}, {"hecho": [122.85, 0.22]}, {"el": [123.08, 0.07]}, {"documento": [123.16, 0.82]}, {"pone": [124.39, 0.29]}, {"como": [124.69, 0.33]}, {"ejemplo": [125.03, 0.7]}, {"a": [126.21, 0.39]}, {"dos": [126.63, 0.27]}, {"personas": [126.91, 0.39]}, {"que": [127.31, 0.1]}, {"sean": [127.42, 0.22]}, {"muy": [127.65, 0.25]}, {"amigas": [127.91, 0.57]}, {"que": [128.49, 0.11]}, {"est\u00e9n": [128.61, 0.23]}, {"muy": [128.85, 0.3]}, {"unidas": [129.16, 0.75]}, {"que": [130.98, 0.22]}, {"se": [131.21, 0.11]}, {"conocen": [131.33, 0.36]}, {"desde": [131.7, 0.25]}, {"hace": [131.96, 0.15]}, {"muchos": [132.12, 0.34]}, {"a\u00f1os": [132.47, 0.87]}, {"y": [133.37, 0.23]}, {"que": [133.61, 0.45]}, {"el": [134.67, 0.21]}, {"amigo": [134.89, 0.76]}, {"sabe": [136.54, 0.76]}, {"por": [138.74, 0.35]}, {"connaturalidad": [139.1, 1.51]}, {"aquello": [141.12, 1.02]}, {"que": [142.22, 0.15]}, {"es": [142.38, 0.15]}, {"bueno": [142.54, 0.35]}, {"para": [142.9, 0.27]}, {"el": [143.18, 0.15]}, {"amigo": [143.36, 0.64]}, {"aquello": [144.04, 0.41]}, {"que": [144.46, 0.09]}, {"es": [144.56, 0.11]}, {"malo": [144.68, 0.47]}, {"se": [146.3, 0.23]}, {"trata": [146.54, 0.58]}, {"de": [147.56, 0.19]}, {"un": [147.76, 0.13]}, {"conocimiento": [147.9, 0.75]}, {"distinto": [148.66, 1.17]}, {"del": [150.53, 0.21]}, {"conocimiento": [150.75, 0.77]}, {"objetivo": [151.55, 1.15]}, {"que": [153.25, 0.49]}, {"procede": [153.97, 0.59]}, {"por": [154.57, 0.29]}, {"el": [154.87, 0.33]}, {"camino": [155.21, 0.41]}, {"de": [155.63, 0.07]}, {"la": [155.71, 0.11]}, {"conceptualizaci\u00f3n": [155.83, 1.43]}, {"y": [157.27, 0.09]}, {"del": [157.37, 0.19]}, {"razonamiento": [157.57, 0.97]}, {"dice": [160.46, 0.29]}, {"el": [160.76, 0.05]}, {"documento": [160.82, 0.37]}, {"es": [161.2, 0.15]}, {"un": [161.36, 0.1]}, {"conocimiento": [161.47, 0.69]}, {"por": [162.56, 0.31]}, {"el": [162.88, 0.13]}, {"coraz\u00f3n": [163.02, 0.72]}, {"pues": [165.0, 0.3]}, {"eso": [165.49, 0.3]}, {"pasa": [165.8, 0.39]}, {"tambi\u00e9n": [166.2, 0.67]}, {"con": [167.06, 0.23]}, {"la": [167.3, 0.09]}, {"fe": [167.4, 0.39]}, {"la": [171.05, 0.2]}, {"teolog\u00eda": [171.26, 0.97]}, {"se": [172.26, 0.24]}, {"puede": [172.51, 0.31]}, {"describir": [172.83, 0.74]}, {"como": [173.6, 0.28]}, {"una": [173.89, 0.25]}, {"ciencia": [174.17, 1.11]}, {"de": [175.29, 0.13]}, {"la": [175.43, 0.13]}, {"fe": [175.57, 0.39]}, {"mientras": [176.98, 0.75]}, {"que": [178.09, 0.37]}, {"el": [178.49, 0.23]}, {"sentido": [178.73, 0.84]}, {"de": [179.58, 0.07]}, {"la": [179.66, 0.12]}, {"fe": [179.79, 0.55]}, {"del": [180.49, 0.21]}, {"fiel": [180.71, 0.31]}, {"el": [181.03, 0.13]}, {"sensus": [181.17, 0.53]}, {"fidei": [181.71, 0.38]}, {"no": [182.45, 0.23]}, {"es": [182.69, 0.11]}, {"un": [182.81, 0.15]}, {"conocimiento": [182.97, 1.03]}, {"reflexivo": [184.17, 1.34]}, {"de": [185.75, 0.17]}, {"los": [185.93, 0.19]}, {"misterios": [186.13, 0.53]}, {"de": [186.67, 0.09]}, {"la": [186.77, 0.11]}, {"fe": [186.89, 0.72]}, {"que": [188.23, 0.42]}, {"desarrolla": [189.21, 0.59]}, {"conceptos": [189.81, 1.08]}, {"y": [190.92, 0.12]}, {"usa": [191.05, 0.61]}, {"procedimientos": [191.69, 0.73]}, {"racionales": [192.43, 0.73]}, {"para": [193.17, 0.16]}, {"llegar": [193.34, 0.24]}, {"a": [193.59, 0.05]}, {"conclusiones": [193.65, 1.07]}, {"sino": [195.15, 0.35]}, {"que": [195.51, 0.11]}, {"como": [195.63, 0.21]}, {"indica": [195.85, 0.3]}, {"el": [196.16, 0.1]}, {"nombre": [196.27, 0.32]}, {"es": [196.6, 0.22]}, {"en": [196.83, 0.25]}, {"sus": [197.09, 0.46]}, {"sentido": [197.58, 0.86]}, {"se": [199.16, 0.25]}, {"parece": [199.42, 0.4]}, {"m\u00e1s": [199.83, 0.18]}, {"bien": [200.02, 0.19]}, {"a": [200.22, 0.05]}, {"una": [200.28, 0.19]}, {"reacci\u00f3n": [200.48, 0.71]}, {"natural": [201.3, 1.03]}, {"inmediata": [202.74, 1.09]}, {"y": [203.94, 0.19]}, {"espont\u00e1nea": [204.14, 1.27]}, {"comparable": [206.05, 0.68]}, {"a": [206.74, 0.06]}, {"un": [206.81, 0.14]}, {"instinto": [206.96, 0.8]}, {"vital": [207.77, 0.69]}, {"es": [209.63, 0.11]}, {"como": [209.75, 0.21]}, {"si": [209.97, 0.11]}, {"uno": [210.09, 0.13]}, {"tuviera": [210.23, 0.25]}, {"un": [210.49, 0.19]}, {"olfato": [210.71, 0.8]}, {"con": [212.64, 0.21]}, {"el": [212.86, 0.13]}, {"cual": [213.0, 0.6]}, {"el": [214.18, 0.19]}, {"fiel": [214.38, 0.33]}, {"se": [214.72, 0.34]}, {"adquiere": [215.09, 0.72]}, {"espont\u00e1neamente": [215.82, 1.03]}, {"aquello": [216.86, 0.35]}, {"que": [217.22, 0.13]}, {"ve": [217.36, 0.19]}, {"conforme": [217.76, 0.84]}, {"a": [218.61, 0.03]}, {"la": [218.65, 0.1]}, {"verdad": [218.76, 0.33]}, {"de": [219.1, 0.07]}, {"la": [219.18, 0.13]}, {"fe": [219.32, 0.48]}, {"y": [220.45, 0.13]}, {"evita": [220.59, 0.53]}, {"aquello": [221.16, 0.84]}, {"que": [222.07, 0.15]}, {"se": [222.23, 0.11]}, {"opone": [222.35, 0.51]}, {"la": [226.3, 0.23]}, {"iglesia": [226.54, 0.45]}, {"cat\u00f3lica": [227.0, 1.02]}, {"y": [228.77, 0.09]}, {"esta": [228.87, 0.18]}, {"es": [229.06, 0.06]}, {"una": [229.13, 0.19]}, {"frase": [229.33, 0.37]}, {"literal": [229.71, 0.75]}, {"porque": [230.55, 0.95]}, {"es": [231.63, 0.13]}, {"una": [231.77, 0.13]}, {"frase": [231.91, 0.25]}, {"curiosa": [232.17, 0.55]}, {"literal": [233.05, 0.99]}, {"del": [234.05, 0.15]}, {"documento": [234.21, 0.71]}, {"la": [235.07, 0.12]}, {"iglesia": [235.2, 0.34]}, {"cat\u00f3lica": [235.55, 0.63]}, {"debe": [236.45, 0.51]}, {"pues": [236.97, 0.59]}, {"estar": [237.6, 0.44]}, {"atenta": [238.07, 1.11]}, {"aquello": [239.69, 1.17]}, {"que": [240.87, 0.19]}, {"puede": [241.07, 0.59]}, {"decir": [241.67, 0.65]}, {"el": [242.35, 0.18]}, {"esp\u00edritu": [242.54, 1.11]}, {"por": [244.01, 0.45]}, {"medio": [244.47, 0.55]}, {"de": [245.03, 0.11]}, {"los": [245.15, 0.25]}, {"creyentes": [245.41, 1.24]}, {"de": [247.35, 0.14]}, {"la": [247.5, 0.08]}, {"iglesia": [247.59, 0.74]}, {"y": [249.2, 0.13]}, {"a\u00f1ade": [249.34, 0.51]}, {"y": [250.46, 0.23]}, {"de": [250.7, 0.15]}, {"las": [250.86, 0.27]}, {"comunidades": [251.14, 0.81]}, {"eclesiales": [251.96, 1.03]}, {"que": [253.34, 0.17]}, {"no": [253.52, 0.13]}, {"est\u00e1n": [253.66, 0.42]}, {"en": [254.09, 0.18]}, {"plena": [254.28, 0.47]}, {"comuni\u00f3n": [254.76, 0.49]}, {"con": [255.26, 0.2]}, {"ella": [255.47, 0.31]}, {"esto": [257.56, 0.27]}, {"segundo": [257.84, 0.71]}, {"lo": [259.42, 0.13]}, {"explico": [259.56, 0.65]}, {"los": [261.72, 0.31]}, {"fieles": [262.04, 1.05]}, {"de": [263.26, 0.17]}, {"distintas": [263.44, 0.95]}, {"denominaciones": [264.43, 0.88]}, {"por": [265.32, 0.13]}, {"ejemplo": [265.46, 0.35]}, {"sent\u00edan": [265.92, 1.01]}, {"desde": [266.94, 0.29]}, {"hace": [267.24, 0.21]}, {"generaciones": [267.46, 1.15]}, {"un": [268.72, 0.29]}, {"impulso": [269.02, 1.08]}, {"como": [270.4, 0.34]}, {"algo": [270.75, 0.26]}, {"que": [271.02, 0.15]}, {"no": [271.18, 0.08]}, {"era": [271.27, 0.12]}, {"contrario": [271.4, 0.55]}, {"a": [271.96, 0.02]}, {"la": [271.99, 0.08]}, {"fe": [272.08, 0.15]}, {"sino": [272.24, 0.19]}, {"al": [272.44, 0.07]}, {"rev\u00e9s": [272.52, 0.23]}, {"muy": [272.76, 0.27]}, {"bueno": [273.04, 0.42]}, {"a": [274.21, 0.33]}, {"la": [274.57, 0.22]}, {"uni\u00f3n": [274.8, 0.69]}, {"y": [276.16, 0.13]}, {"mientras": [276.3, 0.37]}, {"no": [276.68, 0.07]}, {"est\u00e9": [276.76, 0.19]}, {"esa": [276.96, 0.17]}, {"uni\u00f3n": [277.14, 0.47]}, {"por": [278.04, 0.17]}, {"lo": [278.22, 0.07]}, {"menos": [278.3, 0.25]}, {"a": [278.56, 0.09]}, {"orar": [278.66, 0.31]}, {"juntos": [278.98, 0.77]}, {"a": [279.78, 0.13]}, {"trabajar": [279.92, 0.49]}, {"juntos": [280.42, 0.7]}, {"a": [281.16, 0.11]}, {"vernos": [281.28, 0.64]}, {"a": [281.95, 0.12]}, {"reunirnos": [282.08, 0.89]}, {"la": [284.49, 0.18]}, {"fe": [284.68, 0.18]}, {"puede": [284.87, 0.29]}, {"ser": [285.17, 0.21]}, {"de": [285.39, 0.09]}, {"momento": [285.49, 0.72]}, {"tener": [286.53, 0.31]}, {"algunas": [286.85, 0.41]}, {"diferencias": [287.27, 1.16]}, {"pero": [288.47, 0.37]}, {"mientras": [289.45, 0.49]}, {"existan": [289.95, 0.39]}, {"esas": [290.35, 0.21]}, {"diferencias": [290.57, 0.69]}, {"podemos": [291.35, 0.71]}, {"amarnos": [292.07, 0.81]}, {"y": [292.91, 0.11]}, {"clamar": [293.03, 0.37]}, {"al": [293.41, 0.13]}, {"padre": [293.55, 0.36]}, {"unidos": [293.92, 0.74]}, {"y": [294.92, 0.2]}, {"eso": [295.13, 0.21]}, {"va": [295.35, 0.17]}, {"construyendo": [295.53, 1.24]}, {"poco": [296.81, 0.24]}, {"a": [297.06, 0.04]}, {"poco": [297.11, 0.43]}, {"sino": [297.67, 0.35]}, {"de": [298.03, 0.08]}, {"momento": [298.12, 0.38]}, {"la": [298.51, 0.09]}, {"uni\u00f3n": [298.61, 0.31]}, {"que": [298.93, 0.14]}, {"tambi\u00e9n": [299.08, 0.76]}, {"un": [300.05, 0.21]}, {"cierto": [300.27, 0.71]}, {"grado": [301.13, 0.49]}, {"de": [301.63, 0.09]}, {"uni\u00f3n": [301.73, 0.36]}, {"si": [302.39, 0.73]}, {"el": [303.19, 0.17]}, {"amor": [303.37, 0.48]}, {"aqu\u00ed": [304.76, 0.31]}, {"vemos": [305.08, 0.33]}, {"c\u00f3mo": [305.42, 0.2]}, {"hay": [305.63, 0.26]}, {"un": [305.92, 0.37]}, {"sensus": [306.3, 0.7]}, {"fidei": [307.01, 0.32]}, {"un": [307.34, 0.29]}, {"sentido": [307.78, 1.35]}, {"de": [309.38, 0.13]}, {"lo": [309.52, 0.13]}, {"que": [309.66, 0.19]}, {"es": [309.86, 0.13]}, {"la": [310.0, 0.13]}, {"fe": [310.14, 0.45]}, {"incluso": [310.86, 0.49]}, {"en": [311.36, 0.15]}, {"personas": [311.52, 1.19]}, {"que": [313.49, 0.15]}, {"no": [313.65, 0.11]}, {"pertenecen": [313.77, 0.76]}, {"a": [314.63, 0.21]}, {"la": [314.85, 0.09]}, {"iglesia": [314.95, 0.35]}, {"cat\u00f3lica": [315.31, 0.67]}, {"pero": [316.45, 0.65]}, {"que": [317.11, 0.31]}, {"sean": [317.45, 0.33]}, {"anglicanos": [317.79, 1.16]}, {"luteranos": [318.96, 1.12]}, {"presbiterianos": [320.09, 1.15]}, {"no": [321.59, 0.39]}, {"hablo": [321.99, 0.35]}, {"de": [322.35, 0.11]}, {"sectas": [322.47, 1.0]}, {"pero": [324.41, 0.21]}, {"dicen": [324.63, 0.33]}, {"s\u00ed": [324.97, 0.39]}, {"esto": [326.12, 0.63]}, {"debemos": [327.71, 0.57]}, {"ir": [328.29, 0.15]}, {"a": [328.45, 0.03]}, {"la": [328.49, 0.1]}, {"unidad": [328.6, 0.49]}, {"incluso": [330.13, 0.47]}, {"en": [330.61, 0.08]}, {"las": [330.7, 0.23]}, {"sectas": [330.94, 0.89]}, {"podemos": [333.09, 0.37]}, {"pensar": [333.47, 0.37]}, {"no": [333.85, 0.17]}, {"pues": [334.03, 0.37]}, {"les": [334.43, 0.19]}, {"ense\u00f1an": [334.63, 0.46]}, {"cualquier": [335.1, 0.38]}, {"cosa": [335.49, 0.31]}, {"y": [335.81, 0.11]}, {"ellos": [335.93, 0.22]}, {"lo": [336.16, 0.12]}, {"creen": [336.29, 0.49]}, {"bueno": [338.29, 0.46]}, {"la": [340.31, 0.19]}, {"secta": [340.51, 0.49]}, {"cuanto": [341.01, 0.45]}, {"m\u00e1s": [341.47, 0.71]}, {"retorcida": [343.6, 0.91]}, {"sea": [344.52, 0.43]}, {"m\u00e1s": [344.96, 0.27]}, {"alejada": [345.24, 0.41]}, {"de": [345.66, 0.09]}, {"la": [345.76, 0.11]}, {"verdad": [345.88, 0.37]}, {"hay": [346.85, 0.23]}, {"un": [347.09, 0.12]}, {"instinto": [347.22, 0.94]}, {"que": [348.17, 0.11]}, {"indica": [348.29, 0.41]}, {"no": [348.71, 0.33]}, {"no": [350.37, 0.31]}, {"esto": [351.15, 0.33]}, {"no": [351.49, 0.19]}, {"es": [351.69, 0.11]}, {"el": [351.81, 0.15]}, {"evangelio": [351.97, 0.79]}, {"ya": [353.07, 0.21]}, {"pero": [353.29, 0.32]}, {"si": [353.64, 0.28]}, {"te": [353.93, 0.13]}, {"lo": [354.07, 0.08]}, {"han": [354.16, 0.12]}, {"ense\u00f1ado": [354.29, 0.63]}, {"como": [354.93, 0.23]}, {"que": [355.17, 0.09]}, {"es": [355.27, 0.09]}, {"el": [355.37, 0.09]}, {"evangelio": [355.47, 0.63]}, {"ya": [356.61, 0.33]}, {"pero": [356.99, 0.24]}, {"no": [357.24, 0.24]}, {"algo": [357.81, 0.53]}, {"me": [358.37, 0.27]}, {"dice": [358.65, 0.83]}, {"que": [359.69, 0.15]}, {"no": [359.85, 0.28]}, {"que": [360.8, 0.15]}, {"no": [360.96, 0.25]}, {"este": [362.38, 0.24]}, {"es": [362.63, 0.1]}, {"un": [362.74, 0.15]}, {"sentimiento": [362.9, 0.81]}, {"que": [363.84, 0.14]}, {"es": [363.99, 0.1]}, {"lo": [364.1, 0.13]}, {"que": [364.24, 0.13]}, {"hace": [364.38, 0.19]}, {"que": [364.58, 0.17]}, {"haya": [364.76, 0.21]}, {"grupos": [364.98, 0.73]}, {"que": [366.2, 0.15]}, {"predican": [366.36, 0.86]}, {"un": [367.66, 0.37]}, {"evangelio": [368.04, 1.03]}, {"distinto": [369.1, 1.09]}, {"sin": [371.25, 0.18]}, {"embargo": [371.44, 0.42]}, {"no": [372.07, 0.21]}, {"tienen": [372.29, 0.35]}, {"exito": [372.65, 0.53]}, {"no": [374.16, 0.37]}, {"avanza": [374.56, 0.81]}, {"se": [375.8, 0.19]}, {"quedan": [376.0, 0.28]}, {"en": [376.29, 0.11]}, {"un": [376.41, 0.09]}, {"grupito": [376.51, 0.5]}, {"peque\u00f1o": [377.1, 0.71]}, {"y": [378.2, 0.13]}, {"no": [378.34, 0.1]}, {"avanza": [378.45, 0.38]}, {"y": [379.56, 0.33]}, {"vuelvo": [381.37, 0.24]}, {"a": [381.62, 0.02]}, {"repetir": [381.65, 0.43]}, {"la": [382.09, 0.11]}, {"frase": [382.21, 0.29]}, {"que": [382.51, 0.09]}, {"he": [382.61, 0.03]}, {"dicho": [382.65, 0.33]}, {"antes": [382.99, 0.91]}, {"que": [384.09, 0.16]}, {"es": [384.26, 0.13]}, {"literal": [384.4, 0.56]}, {"del": [384.97, 0.15]}, {"documento": [385.13, 0.75]}, {"la": [386.15, 0.18]}, {"iglesia": [386.34, 0.78]}, {"cat\u00f3lica": [387.13, 0.53]}, {"debe": [387.67, 0.25]}, {"pues": [387.93, 0.24]}, {"estar": [388.18, 0.3]}, {"atenta": [388.49, 0.72]}, {"aquello": [389.25, 0.97]}, {"que": [390.23, 0.17]}, {"puede": [390.41, 0.39]}, {"decir": [390.81, 0.36]}, {"el": [391.18, 0.14]}, {"esp\u00edritu": [391.33, 0.81]}, {"por": [392.41, 0.45]}, {"medio": [392.87, 0.63]}, {"de": [393.51, 0.09]}, {"los": [393.61, 0.23]}, {"creyentes": [393.85, 0.77]}, {"de": [394.63, 0.09]}, {"la": [394.73, 0.13]}, {"iglesia": [394.87, 0.66]}, {"fijaos": [397.7, 0.76]}, {"qu\u00e9": [400.13, 0.77]}, {"no": [401.85, 0.59]}, {"la": [402.77, 0.26]}, {"la": [403.06, 0.42]}, {"actuaci\u00f3n": [404.26, 1.51]}, {"de": [405.82, 0.21]}, {"los": [406.04, 0.25]}, {"laicos": [406.3, 0.85]}, {"no": [407.2, 0.47]}, {"es": [407.7, 0.27]}, {"meramente": [407.98, 0.73]}, {"pasiva": [408.72, 0.59]}, {"y": [410.21, 0.11]}, {"la": [410.33, 0.15]}, {"del": [410.49, 0.21]}, {"cero": [410.71, 0.49]}, {"activa": [412.13, 0.53]}, {"solamente": [412.67, 0.74]}, {"no": [414.12, 0.33]}, {"formamos": [415.27, 0.55]}, {"parte": [415.83, 0.41]}, {"de": [416.29, 0.21]}, {"un": [416.51, 0.13]}, {"mismo": [416.65, 0.35]}, {"cuerpo": [417.01, 0.59]}, {"esto": [420.2, 0.84]}, {"pon\u00eda": [421.14, 0.62]}, {"otro": [422.24, 0.29]}, {"ejemplo": [422.54, 0.49]}, {"el": [423.04, 0.06]}, {"documento": [423.11, 0.86]}, {"como": [425.13, 0.26]}, {"un": [425.4, 0.16]}, {"mel\u00f3mano": [425.57, 0.89]}, {"que": [427.11, 0.17]}, {"percibe": [427.29, 0.96]}, {"las": [428.41, 0.37]}, {"notas": [428.79, 0.69]}, {"equivocadas": [429.51, 1.12]}, {"en": [430.81, 0.19]}, {"la": [431.01, 0.07]}, {"ejecuci\u00f3n": [431.09, 1.03]}, {"de": [432.41, 0.19]}, {"un": [432.61, 0.11]}, {"tramo": [432.73, 0.35]}, {"musical": [433.09, 0.54]}, {"as\u00ed": [433.89, 0.55]}, {"el": [434.45, 0.17]}, {"alma": [434.63, 0.61]}, {"percibe": [435.91, 0.75]}, {"cuando": [436.67, 0.36]}, {"algo": [437.04, 0.2]}, {"se": [437.25, 0.1]}, {"est\u00e1": [437.36, 0.35]}, {"desviando": [437.97, 1.02]}, {"pongo": [440.78, 0.25]}, {"otro": [441.04, 0.19]}, {"ejemplo": [441.24, 0.53]}, {"en": [442.39, 0.14]}, {"la": [442.54, 0.05]}, {"edad": [442.6, 0.21]}, {"media": [442.82, 0.55]}, {"momento": [444.55, 0.61]}, {"en": [445.17, 0.17]}, {"que": [445.35, 0.53]}, {"en": [446.41, 0.29]}, {"que": [446.71, 0.64]}, {"pues": [448.37, 0.17]}, {"bueno": [448.55, 0.3]}, {"ciertas": [448.88, 0.66]}, {"corrupciones": [449.55, 1.47]}, {"entraron": [451.05, 0.87]}, {"en": [453.42, 0.15]}, {"el": [453.58, 0.13]}, {"clero": [453.72, 0.55]}, {"y": [454.44, 0.11]}, {"el": [454.56, 0.13]}, {"clero": [454.7, 0.57]}, {"bueno": [456.46, 0.31]}, {"pues": [456.8, 0.76]}, {"las": [457.6, 0.21]}, {"ense\u00f1\u00f3": [457.82, 0.43]}, {"como": [458.26, 0.29]}, {"algo": [458.56, 0.25]}, {"que": [458.82, 0.09]}, {"hab\u00eda": [458.92, 0.19]}, {"que": [459.12, 0.11]}, {"ser": [459.24, 0.15]}, {"comprensivo": [459.4, 0.79]}, {"que": [460.2, 0.1]}, {"era": [460.31, 0.14]}, {"natural": [460.46, 0.81]}, {"etc\u00e9tera": [461.28, 0.85]}, {"mezcla": [462.91, 0.53]}, {"de": [463.45, 0.13]}, {"lo": [463.59, 0.29]}, {"espiritual": [463.89, 0.85]}, {"con": [464.75, 0.21]}, {"lo": [464.97, 0.11]}, {"temporal": [465.09, 1.08]}, {"riquezas": [466.77, 1.45]}, {"etc\u00e9tera": [468.51, 0.72]}, {"compa": [471.01, 0.57]}, {"ya": [471.59, 0.33]}, {"no": [471.93, 0.15]}, {"solo": [472.09, 0.61]}, {"en": [472.71, 0.15]}, {"la": [472.87, 0.09]}, {"liturgia": [472.97, 0.49]}, {"que": [473.47, 0.39]}, {"bueno": [474.05, 0.24]}, {"si": [474.3, 0.16]}, {"es": [474.47, 0.11]}, {"para": [474.59, 0.21]}, {"la": [474.81, 0.07]}, {"gloria": [474.89, 0.35]}, {"de": [475.25, 0.17]}, {"dios": [475.43, 0.36]}, {"sino": [475.83, 0.56]}, {"en": [476.99, 0.13]}, {"lo": [477.13, 0.09]}, {"personal": [477.23, 0.97]}, {"y": [478.92, 0.83]}, {"el": [481.13, 0.43]}, {"el": [482.59, 0.19]}, {"clero": [482.79, 0.36]}, {"es": [483.16, 0.13]}, {"servidor": [483.3, 0.64]}, {"de": [483.95, 0.13]}, {"dios": [484.09, 0.45]}, {"no": [484.55, 0.11]}, {"es": [484.67, 0.17]}, {"fin": [484.85, 0.31]}, {"en": [485.17, 0.13]}, {"s\u00ed": [485.31, 0.19]}, {"mismo": [485.51, 0.57]}, {"pues": [487.62, 0.49]}, {"incluso": [488.46, 0.49]}, {"en": [488.96, 0.07]}, {"esa": [489.04, 0.25]}, {"\u00e9poca": [489.3, 0.63]}, {"que": [490.55, 0.13]}, {"dur\u00f3": [490.69, 0.29]}, {"siglos": [490.99, 0.99]}, {"la": [494.0, 0.19]}, {"gente": [494.2, 0.59]}, {"por": [494.8, 0.17]}, {"muy": [494.98, 0.17]}, {"sencilla": [495.16, 0.35]}, {"que": [495.52, 0.13]}, {"fuera": [495.66, 0.25]}, {"percib\u00eda": [495.92, 0.61]}, {"no": [496.57, 0.5]}, {"por": [497.92, 0.21]}, {"m\u00e1s": [498.14, 0.53]}, {"que": [498.7, 0.11]}, {"esto": [498.82, 0.23]}, {"lleve": [499.06, 0.24]}, {"generaciones": [499.31, 1.11]}, {"por": [500.46, 0.29]}, {"m\u00e1s": [500.76, 0.55]}, {"que": [501.58, 0.1]}, {"digan": [501.69, 0.18]}, {"bueno": [501.88, 0.31]}, {"hay": [502.2, 0.07]}, {"que": [502.28, 0.12]}, {"ser": [502.41, 0.18]}, {"comprensivos": [502.6, 1.16]}, {"somos": [503.89, 0.48]}, {"humanos": [504.38, 0.57]}, {"no": [505.18, 0.46]}, {"esto": [506.81, 0.41]}, {"no": [507.23, 0.31]}, {"es": [507.55, 0.17]}, {"lo": [507.73, 0.11]}, {"que": [507.85, 0.11]}, {"quer\u00eda": [507.97, 0.4]}, {"jes\u00fas": [508.38, 0.58]}, {"pero": [510.75, 0.17]}, {"si": [510.93, 0.11]}, {"no": [511.05, 0.08]}, {"hab\u00e9is": [511.14, 0.22]}, {"conocido": [511.37, 0.49]}, {"a": [511.87, 0.02]}, {"jes\u00fas": [511.9, 0.72]}, {"solo": [512.65, 0.47]}, {"lo": [513.13, 0.11]}, {"conoc\u00e9is": [513.25, 0.41]}, {"por": [513.67, 0.19]}, {"nuestra": [513.87, 0.37]}, {"intermediaci\u00f3n": [514.25, 0.98]}, {"pues": [515.39, 0.31]}, {"no": [515.71, 0.25]}, {"que": [516.97, 0.12]}, {"el": [517.1, 0.08]}, {"mismo": [517.19, 0.39]}, {"clero": [517.59, 0.6]}, {"se": [518.49, 0.23]}, {"daba": [518.73, 0.21]}, {"cuenta": [518.95, 0.29]}, {"de": [519.25, 0.09]}, {"que": [519.35, 0.22]}, {"era": [519.6, 0.21]}, {"as\u00ed": [519.82, 0.46]}, {"era": [520.98, 0.23]}, {"as\u00ed": [521.22, 0.41]}, {"las": [523.16, 0.37]}, {"notas": [523.56, 0.97]}, {"que": [524.6, 0.15]}, {"se": [524.76, 0.17]}, {"perciben": [524.94, 0.85]}, {"como": [525.8, 0.37]}, {"equivocadas": [526.18, 1.16]}, {"en": [527.4, 0.3]}, {"una": [527.71, 0.32]}, {"partitura": [528.04, 0.94]}, {"musical": [529.26, 0.71]}, {"aqu\u00ed": [534.01, 0.35]}, {"viene": [534.37, 0.61]}, {"en": [535.97, 0.17]}, {"el": [536.15, 0.11]}, {"documento": [536.27, 0.73]}, {"el": [537.01, 0.21]}, {"vers\u00edculo": [537.23, 0.96]}, {"de": [538.99, 0.27]}, {"jes\u00fas": [539.27, 0.97]}, {"cuando": [541.06, 0.31]}, {"dice": [541.38, 0.69]}, {"las": [542.52, 0.27]}, {"ovejas": [542.8, 0.67]}, {"siguen": [543.48, 0.51]}, {"al": [544.02, 0.17]}, {"buen": [544.2, 0.19]}, {"pastor": [544.4, 0.69]}, {"porque": [545.14, 0.45]}, {"conocen": [545.6, 0.55]}, {"su": [546.16, 0.23]}, {"voz": [546.4, 0.72]}, {"un": [547.96, 0.18]}, {"extra\u00f1o": [548.15, 0.77]}, {"sin": [548.95, 0.24]}, {"embargo": [549.2, 0.48]}, {"no": [549.74, 0.31]}, {"lo": [550.06, 0.11]}, {"seguir\u00e1n": [550.18, 0.61]}, {"sino": [551.02, 0.35]}, {"que": [551.38, 0.33]}, {"huir\u00e1n": [551.8, 0.73]}, {"de": [553.16, 0.29]}, {"\u00e9l": [553.46, 0.33]}, {"porque": [554.16, 0.55]}, {"no": [554.72, 0.31]}, {"conocen": [555.04, 0.59]}, {"la": [555.64, 0.09]}, {"voz": [555.74, 0.29]}, {"de": [556.04, 0.07]}, {"los": [556.12, 0.21]}, {"extra\u00f1os": [556.34, 0.91]}, {"fijaos": [558.7, 0.72]}, {"podr\u00eda": [560.12, 0.31]}, {"aparecer": [560.44, 0.83]}, {"como": [561.3, 0.33]}, {"conocen": [561.64, 0.81]}, {"todo": [562.46, 0.55]}, {"a": [563.02, 0.13]}, {"trav\u00e9s": [563.16, 0.37]}, {"de": [563.54, 0.06]}, {"este": [563.61, 0.22]}, {"maestro": [563.84, 0.58]}, {"lo": [564.45, 0.2]}, {"l\u00f3gico": [564.66, 0.38]}, {"es": [565.05, 0.08]}, {"que": [565.14, 0.15]}, {"sigan": [565.3, 0.61]}, {"ciegamente": [565.92, 0.68]}, {"lo": [566.61, 0.08]}, {"que": [566.7, 0.09]}, {"dice": [566.8, 0.19]}, {"este": [567.0, 0.17]}, {"maestro": [567.18, 0.26]}, {"pues": [567.47, 0.24]}, {"no": [567.72, 0.27]}, {"las": [569.01, 0.25]}, {"ovejas": [569.27, 0.65]}, {"conocen": [569.93, 0.55]}, {"la": [570.49, 0.14]}, {"voz": [570.64, 0.74]}, {"del": [572.04, 0.53]}, {"buen": [572.6, 0.33]}, {"maestro": [572.94, 0.68]}, {"y": [574.68, 0.11]}, {"si": [574.8, 0.15]}, {"un": [574.96, 0.17]}, {"maestro": [575.14, 0.43]}, {"inferior": [575.58, 0.73]}, {"un": [576.66, 0.27]}, {"pastor": [576.94, 0.86]}, {"inferior": [578.06, 0.73]}, {"dentro": [578.8, 0.37]}, {"del": [579.18, 0.19]}, {"reba\u00f1o": [579.38, 0.65]}, {"un": [580.16, 0.22]}, {"servidor": [580.39, 0.52]}, {"del": [580.92, 0.17]}, {"pastor": [581.1, 0.59]}, {"ense\u00f1a": [582.1, 0.49]}, {"otras": [582.6, 0.29]}, {"cosas": [582.9, 0.62]}, {"no": [583.7, 0.65]}, {"esto": [584.8, 0.39]}, {"no": [585.2, 0.53]}, {"conjuga": [586.22, 0.95]}, {"con": [587.34, 0.27]}, {"lo": [587.62, 0.21]}, {"otro": [587.84, 0.41]}, {"como": [591.06, 0.27]}, {"veis": [591.34, 0.66]}, {"este": [594.32, 0.39]}, {"tema": [594.72, 0.35]}, {"es": [595.08, 0.25]}, {"muy": [595.34, 0.33]}, {"interesante": [595.68, 0.83]}, {"y": [596.52, 0.17]}, {"no": [596.7, 0.15]}, {"es": [596.86, 0.09]}, {"un": [596.96, 0.11]}, {"asunto": [597.08, 0.41]}, {"te\u00f3rico": [597.5, 0.65]}, {"y": [598.16, 0.13]}, {"es": [598.3, 0.19]}, {"complejo": [598.5, 0.77]}, {"porque": [599.9, 0.29]}, {"nos": [600.2, 0.13]}, {"estamos": [600.34, 0.43]}, {"moviendo": [600.78, 0.45]}, {"aqu\u00ed": [601.24, 0.44]}, {"todo": [602.4, 0.28]}, {"el": [602.69, 0.09]}, {"rato": [602.79, 0.51]}, {"entre": [603.88, 0.66]}, {"el": [606.04, 0.36]}, {"polo": [606.43, 0.4]}, {"del": [606.84, 0.19]}, {"subjetivismo": [607.04, 0.93]}, {"lo": [607.98, 0.15]}, {"que": [608.14, 0.17]}, {"yo": [608.32, 0.25]}, {"pienso": [608.58, 0.85]}, {"lo": [609.74, 0.15]}, {"que": [609.9, 0.13]}, {"yo": [610.04, 0.17]}, {"creo": [610.22, 0.46]}, {"lo": [610.69, 0.1]}, {"que": [610.8, 0.13]}, {"yo": [610.94, 0.14]}, {"siento": [611.09, 0.68]}, {"y": [612.83, 0.13]}, {"el": [612.97, 0.15]}, {"pueblo": [613.13, 0.25]}, {"de": [613.39, 0.09]}, {"los": [613.49, 0.21]}, {"objetivo": [613.73, 1.15]}, {"lo": [615.11, 0.15]}, {"que": [615.27, 0.13]}, {"se": [615.41, 0.12]}, {"ense\u00f1a": [615.54, 0.61]}, {"lo": [616.18, 0.16]}, {"que": [616.35, 0.13]}, {"ser\u00e1": [616.49, 0.66]}, {"lo": [617.19, 0.12]}, {"que": [617.32, 0.12]}, {"viene": [617.45, 0.21]}, {"a": [617.67, 0.05]}, {"trav\u00e9s": [617.73, 0.28]}, {"de": [618.02, 0.09]}, {"la": [618.12, 0.08]}, {"intermediaci\u00f3n": [618.21, 1.16]}, {"lo": [621.67, 0.18]}, {"eclesial": [621.86, 1.05]}, {"entendido": [623.53, 0.58]}, {"a": [624.12, 0.06]}, {"trav\u00e9s": [624.19, 0.31]}, {"del": [624.51, 0.15]}, {"clero": [624.67, 0.57]}, {"y": [625.84, 0.22]}, {"lo": [626.07, 0.18]}, {"eclesial": [626.26, 0.91]}, {"entendido": [627.39, 0.99]}, {"venido": [628.47, 0.59]}, {"directamente": [629.07, 0.77]}, {"del": [629.85, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [630.01, 0.61]}, {"santo": [630.63, 0.61]}, {"est\u00e1n": [631.63, 0.31]}, {"esos": [631.95, 0.25]}, {"dos": [632.21, 0.29]}, {"polos": [632.51, 0.41]}, {"uno": [633.1, 0.38]}, {"puede": [633.49, 0.2]}, {"irse": [633.7, 0.18]}, {"hacia": [633.89, 0.21]}, {"un": [634.11, 0.11]}, {"lado": [634.23, 0.38]}, {"y": [634.91, 0.13]}, {"caer": [635.05, 0.29]}, {"en": [635.35, 0.13]}, {"errores": [635.49, 0.76]}, {"otros": [636.47, 0.32]}, {"puede": [636.8, 0.23]}, {"ir": [637.04, 0.08]}, {"hacia": [637.13, 0.23]}, {"otro": [637.37, 0.19]}, {"lado": [637.57, 0.27]}, {"y": [637.87, 0.13]}, {"tambi\u00e9n": [638.01, 0.39]}, {"caer": [638.41, 0.25]}, {"en": [638.67, 0.11]}, {"errores": [638.79, 0.72]}, {"hay": [639.68, 0.2]}, {"que": [639.89, 0.12]}, {"tomar": [640.02, 0.3]}, {"las": [640.33, 0.19]}, {"palabras": [640.53, 0.82]}, {"del": [642.05, 0.27]}, {"concilio": [642.33, 0.57]}, {"cuando": [642.91, 0.26]}, {"hablo": [643.18, 0.27]}, {"del": [643.46, 0.38]}, {"sentido": [643.87, 0.56]}, {"de": [644.44, 0.06]}, {"la": [644.51, 0.11]}, {"fe": [644.63, 0.18]}, {"pero": [644.99, 0.19]}, {"no": [645.19, 0.11]}, {"explic\u00f3": [645.31, 0.45]}, {"demasiado": [645.77, 0.73]}, {"tampoco": [646.51, 0.47]}, {"este": [646.99, 0.19]}, {"documento": [647.19, 0.59]}, {"si": [647.79, 0.33]}, {"hay": [648.47, 0.23]}, {"que": [648.71, 0.11]}, {"entenderlas": [648.83, 0.83]}, {"en": [650.39, 0.19]}, {"lo": [650.59, 0.11]}, {"que": [650.71, 0.13]}, {"dicen": [650.85, 0.6]}, {"de": [653.0, 0.15]}, {"un": [653.16, 0.05]}, {"modo": [653.22, 0.21]}, {"sencillo": [653.44, 0.72]}, {"sin": [655.05, 0.31]}, {"problematizar": [655.37, 1.25]}, {"y": [657.18, 0.28]}, {"as\u00ed": [657.49, 0.35]}, {"s\u00ed": [657.85, 0.17]}, {"que": [658.03, 0.11]}, {"se": [658.15, 0.09]}, {"aprende": [658.25, 0.71]}, {"este": [658.99, 0.41]}, {"aspecto": [659.43, 0.98]}, {"del": [661.09, 0.25]}, {"que": [661.35, 0.39]}, {"hemos": [661.83, 0.6]}, {"hablado": [662.46, 0.62]}, {"ayer": [663.2, 0.46]}, {"y": [663.67, 0.09]}, {"hoy": [663.77, 0.25]}, {"por": [665.19, 0.19]}, {"hoy": [665.39, 0.19]}, {"yo": [665.59, 0.19]}, {"creo": [665.79, 0.23]}, {"que": [666.03, 0.16]}, {"es": [666.2, 0.28]}, {"suficiente": [666.49, 0.61]}, {"el": [667.11, 0.13]}, {"documento": [667.25, 0.69]}, {"segu\u00eda": [668.07, 0.49]}, {"pero": [668.57, 0.47]}, {"no": [669.41, 0.27]}, {"se": [669.69, 0.15]}, {"trata": [669.85, 0.37]}, {"de": [670.23, 0.13]}, {"que": [670.37, 0.11]}, {"en": [670.49, 0.09]}, {"un": [670.59, 0.14]}, {"serm\u00f3n": [670.74, 0.56]}, {"se": [671.68, 0.54]}, {"se": [672.25, 0.23]}, {"diga": [672.49, 0.23]}, {"todo": [672.73, 0.29]}, {"pienso": [673.03, 0.5]}, {"dedicar": [673.54, 0.48]}, {"alg\u00fan": [674.03, 0.31]}, {"serm\u00f3n": [674.35, 0.39]}, {"m\u00e1s": [674.75, 0.33]}, {"a": [675.51, 0.17]}, {"este": [675.69, 0.27]}, {"aspecto": [675.97, 0.57]}, {"tan": [676.55, 0.4]}, {"bonito": [677.11, 0.83]}, {"a": [678.69, 0.17]}, {"este": [678.87, 0.23]}, {"aspecto": [679.11, 0.93]}, {"qu\u00e9": [681.05, 0.51]}, {"pone": [685.44, 0.83]}, {"a": [686.54, 0.15]}, {"los": [686.7, 0.31]}, {"laicos": [687.02, 1.14]}, {"en": [689.56, 0.22]}, {"una": [689.79, 0.46]}, {"posici\u00f3n": [690.36, 0.94]}, {"tan": [691.42, 0.33]}, {"noble": [691.76, 0.57]}, {"y": [693.6, 0.15]}, {"no": [693.76, 0.3]}, {"solo": [694.09, 0.58]}, {"de": [694.68, 0.11]}, {"un": [694.8, 0.11]}, {"modo": [694.92, 0.43]}, {"pasivo": [695.4, 0.69]}, {"los": [697.01, 0.41]}, {"laicos": [697.43, 1.05]}, {"como": [698.91, 0.31]}, {"receptores": [699.23, 1.5]}, {"aut\u00e9nticamente": [700.76, 1.13]}, {"de": [701.9, 0.09]}, {"una": [702.0, 0.12]}, {"ense\u00f1anza": [702.13, 0.81]}, {"que": [703.31, 0.17]}, {"viene": [703.49, 0.31]}, {"del": [703.81, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [703.97, 0.59]}, {"santo": [704.57, 0.27]}, {"pero": [704.85, 0.23]}, {"no": [705.09, 0.13]}, {"solo": [705.23, 0.62]}, {"para": [706.68, 0.2]}, {"inspiraciones": [706.89, 0.68]}, {"particulares": [707.58, 0.65]}, {"para": [708.24, 0.19]}, {"su": [708.44, 0.15]}, {"vida": [708.6, 0.23]}, {"personal": [708.84, 0.54]}, {"sino": [709.62, 0.41]}, {"como": [710.04, 0.46]}, {"piedras": [710.56, 1.36]}, {"de": [711.96, 0.33]}, {"la": [712.3, 0.15]}, {"iglesia": [712.46, 0.76]}, {"piedras": [713.83, 0.49]}, {"de": [714.33, 0.11]}, {"la": [714.45, 0.09]}, {"iglesia": [714.55, 0.38]}, {"y": [714.94, 0.06]}, {"por": [715.01, 0.19]}, {"eso": [715.21, 0.49]}, {"no": [717.27, 0.93]}, {"es": [718.29, 0.27]}, {"teatro": [718.57, 0.55]}, {"cuando": [719.69, 0.33]}, {"yo": [720.03, 0.15]}, {"muchas": [720.19, 0.39]}, {"veces": [720.59, 0.67]}, {"a": [722.79, 0.13]}, {"las": [722.93, 0.25]}, {"personas": [723.19, 0.57]}, {"con": [723.77, 0.17]}, {"las": [723.95, 0.15]}, {"que": [724.11, 0.11]}, {"puedo": [724.23, 0.54]}, {"les": [724.92, 0.28]}, {"pregunt\u00f3": [725.21, 0.79]}, {"les": [726.77, 0.23]}, {"pido": [727.01, 0.25]}, {"su": [727.27, 0.15]}, {"opini\u00f3n": [727.43, 0.79]}, {"cu\u00e1ntas": [729.34, 1.29]}, {"veces": [730.66, 1.05]}, {"cu\u00e1ntas": [731.74, 0.93]}, {"veces": [732.68, 0.8]}, {"en": [733.62, 0.27]}, {"caso": [733.9, 0.39]}, {"de": [734.3, 0.11]}, {"duda": [734.42, 0.58]}, {"el": [735.96, 0.21]}, {"di\u00e1logo": [736.18, 0.67]}, {"la": [736.86, 0.12]}, {"opini\u00f3n": [736.99, 0.91]}, {"la": [739.04, 0.15]}, {"confrontaci\u00f3n": [739.2, 1.12]}, {"de": [740.52, 0.15]}, {"distintos": [740.68, 0.57]}, {"pareceres": [741.26, 1.18]}, {"la": [743.62, 0.15]}, {"verdad": [743.78, 0.33]}, {"surge": [744.12, 0.63]}, {"cu\u00e1ntas": [745.95, 0.47]}, {"veces": [746.43, 0.33]}, {"hab\u00edamos": [746.77, 0.35]}, {"dedicado": [747.13, 0.73]}, {"a": [748.17, 0.17]}, {"c": [748.35, 0.42]}, {"ia": [749.15, 1.17]}, {"un": [750.35, 0.53]}, {"mes": [750.89, 0.23]}, {"o": [751.13, 0.09]}, {"algo": [751.23, 0.15]}, {"as\u00ed": [751.39, 0.33]}, {"unos": [751.92, 0.35]}, {"sermones": [752.28, 0.44]}, {"a": [752.73, 0.07]}, {"la": [752.81, 0.11]}, {"shinoda": [752.93, 0.45]}, {"lidad": [753.39, 0.66]}, {"esto": [754.21, 0.39]}, {"est\u00e1": [754.61, 0.22]}, {"en": [754.84, 0.1]}, {"relaci\u00f3n": [754.95, 0.53]}, {"con": [755.49, 0.21]}, {"la": [755.71, 0.11]}, {"shinoda": [755.83, 0.43]}, {"lidad": [756.27, 0.34]}, {"y": [757.6, 0.15]}, {"aunque": [757.76, 0.23]}, {"pueda": [758.0, 0.39]}, {"parecer": [758.4, 0.43]}, {"una": [758.84, 0.17]}, {"cuesti\u00f3n": [759.02, 0.75]}, {"te\u00f3rica": [759.82, 0.87]}, {"sirve": [761.22, 0.71]}, {"tanto": [761.94, 0.37]}, {"para": [762.32, 0.19]}, {"la": [762.52, 0.09]}, {"vida": [762.62, 0.27]}, {"de": [762.9, 0.07]}, {"un": [762.98, 0.11]}, {"convento": [763.1, 0.82]}, {"como": [764.64, 0.55]}, {"para": [765.2, 0.29]}, {"la": [765.5, 0.1]}, {"vida": [765.61, 0.34]}, {"de": [765.96, 0.19]}, {"la": [766.16, 0.11]}, {"iglesia": [766.28, 0.91]}, {"porque": [768.21, 0.29]}, {"cuando": [768.51, 0.47]}, {"tantas": [769.17, 0.47]}, {"veces": [769.65, 0.64]}, {"algunos": [770.33, 0.94]}, {"dice": [772.85, 0.38]}, {"no": [773.24, 0.24]}, {"la": [773.49, 0.1]}, {"iglesia": [773.6, 0.36]}, {"est\u00e1": [773.97, 0.19]}, {"muy": [774.17, 0.2]}, {"mal": [774.38, 0.25]}, {"al": [774.64, 0.09]}, {"final": [774.74, 0.42]}, {"vamos": [775.44, 0.43]}, {"a": [775.88, 0.05]}, {"ser": [775.94, 0.49]}, {"la": [776.74, 0.15]}, {"iglesia": [776.9, 0.74]}, {"cuatrocientas": [779.14, 1.05]}, {"personas": [780.2, 0.47]}, {"escogidas": [780.68, 1.03]}, {"puras": [781.72, 0.67]}, {"que": [782.62, 0.13]}, {"viven": [782.76, 0.44]}, {"en": [783.23, 0.21]}, {"unas": [783.45, 0.26]}, {"grutas": [783.72, 0.67]}, {"de": [784.7, 0.29]}, {"un": [785.0, 0.15]}, {"desierto": [785.16, 0.88]}, {"pues": [786.07, 0.24]}, {"no": [786.32, 0.35]}, {"lo": [787.02, 0.15]}, {"siento": [787.18, 0.39]}, {"pero": [787.58, 0.25]}, {"no": [787.84, 0.37]}, {"la": [789.29, 0.13]}, {"iglesia": [789.43, 0.32]}, {"es": [789.76, 0.2]}, {"cat\u00f3lica": [789.97, 0.99]}, {"universal": [791.37, 1.58]}, {"mientras": [793.85, 0.35]}, {"no": [794.21, 0.12]}, {"haya": [794.34, 0.18]}, {"un": [794.53, 0.15]}, {"cisma": [794.69, 0.62]}, {"una": [795.34, 0.38]}, {"rebeli\u00f3n": [795.73, 1.33]}, {"contra": [797.67, 0.64]}, {"los": [798.63, 0.29]}, {"pastores": [798.93, 0.74]}, {"contra": [799.7, 0.48]}, {"\u00e9l": [800.19, 0.09]}, {"ense\u00f1a": [800.29, 0.61]}, {"la": [801.02, 0.18]}, {"ense\u00f1anza": [801.21, 0.89]}, {"verdadera": [802.11, 0.87]}, {"del": [803.25, 0.17]}, {"dep\u00f3sito": [803.43, 0.49]}, {"de": [803.93, 0.1]}, {"la": [804.04, 0.1]}, {"fe": [804.15, 0.41]}, {"mientras": [804.8, 0.36]}, {"se": [805.17, 0.13]}, {"permanezca": [805.31, 0.77]}, {"inserto": [806.09, 0.49]}, {"en": [806.59, 0.07]}, {"ese": [806.67, 0.34]}, {"\u00e1rbol": [807.15, 0.52]}, {"hay": [807.95, 0.25]}, {"una": [808.21, 0.17]}, {"acci\u00f3n": [808.39, 0.71]}, {"del": [809.45, 0.21]}, {"esp\u00edritu": [809.67, 0.75]}, {"e": [810.97, 0.31]}, {"esa": [811.69, 0.57]}, {"idea": [812.27, 0.37]}, {"de": [812.65, 0.11]}, {"la": [812.77, 0.07]}, {"iglesia": [812.85, 0.33]}, {"como": [813.19, 0.24]}, {"unos": [813.44, 0.33]}, {"poquitos": [813.81, 0.93]}, {"y": [814.77, 0.21]}, {"todos": [815.17, 0.63]}, {"todos": [815.81, 0.29]}, {"est\u00e1n": [816.11, 0.3]}, {"equivocados": [816.42, 0.82]}, {"no": [817.29, 0.37]}, {"es": [817.67, 0.27]}, {"cat\u00f3lica": [817.95, 0.79]}, {"y": [819.46, 0.13]}, {"se": [819.6, 0.17]}, {"difunde": [819.78, 0.43]}, {"mucho": [820.22, 0.45]}, {"pero": [821.77, 0.22]}, {"eso": [822.0, 0.24]}, {"no": [822.25, 0.41]}, {"es": [822.67, 0.15]}, {"cat\u00f3lico": [822.83, 0.49]}, {"porque": [823.33, 0.3]}, {"cat\u00f3lico": [823.64, 0.46]}, {"es": [824.11, 0.4]}, {"universal": [824.61, 1.2]}, {"universal": [826.43, 1.15]}, {"que": [827.89, 0.21]}, {"piensan": [828.11, 1.02]}, {"todas": [829.16, 0.45]}, {"las": [829.62, 0.18]}, {"iglesias": [829.81, 0.51]}, {"del": [830.33, 0.19]}, {"orbe": [830.53, 0.42]}, {"repet\u00edan": [831.35, 0.65]}, {"los": [832.01, 0.15]}, {"antiguos": [832.17, 0.53]}, {"como": [832.71, 0.25]}, {"dije": [832.97, 0.3]}, {"ayer": [833.28, 0.4]}, {"as\u00ed": [834.27, 0.41]}, {"que": [834.69, 0.11]}, {"este": [834.81, 0.21]}, {"aspecto": [835.03, 0.63]}, {"te\u00f3rico": [835.67, 0.91]}, {"se": [837.69, 0.29]}, {"nos": [837.99, 0.27]}, {"muestra": [838.27, 0.93]}, {"como": [839.23, 0.53]}, {"\u00fatil": [839.79, 0.55]}, {"para": [840.35, 0.19]}, {"nuestra": [840.55, 0.3]}, {"vida": [840.86, 0.17]}, {"espiritual": [841.04, 0.86]}, {"me": [842.84, 0.14]}, {"escrib\u00eda": [842.99, 0.57]}, {"hoy": [843.57, 0.44]}, {"un": [844.11, 0.17]}, {"email": [844.29, 0.63]}, {"un": [844.95, 0.15]}, {"chico": [845.11, 0.23]}, {"joven": [845.35, 0.31]}, {"buen\u00edsimo": [845.67, 0.75]}, {"que": [846.43, 0.12]}, {"va": [846.56, 0.08]}, {"a": [846.65, 0.07]}, {"muchos": [846.73, 0.33]}, {"monasterios": [847.07, 1.0]}, {"que": [848.25, 0.43]}, {"hace": [848.71, 0.41]}, {"oraci\u00f3n": [849.13, 0.51]}, {"que": [849.65, 0.13]}, {"le": [849.79, 0.09]}, {"gusta": [849.89, 0.4]}, {"estar": [850.3, 0.36]}, {"de": [850.67, 0.13]}, {"retiro": [850.81, 0.34]}, {"espiritual": [851.16, 0.52]}, {"pero": [851.93, 0.29]}, {"que": [852.23, 0.15]}, {"v\u00eddeos": [852.39, 0.63]}, {"de": [853.03, 0.11]}, {"youtube": [853.15, 0.73]}, {"le": [854.08, 0.16]}, {"llevan": [854.25, 0.25]}, {"a": [854.51, 0.07]}, {"pensar": [854.59, 0.43]}, {"no": [855.03, 0.25]}, {"todo": [855.29, 0.26]}, {"est\u00e1": [855.56, 0.2]}, {"equivocado": [855.77, 0.77]}, {"todo": [856.55, 0.21]}, {"est\u00e1": [856.77, 0.27]}, {"mal": [857.05, 0.52]}, {"los": [857.82, 0.19]}, {"obispos": [858.02, 0.49]}, {"estos": [858.52, 0.33]}, {"los": [858.86, 0.17]}, {"obispos": [859.04, 0.39]}, {"otros": [859.44, 0.23]}, {"y": [859.93, 0.12]}, {"despu\u00e9s": [860.06, 0.75]}, {"de": [860.84, 0.32]}, {"d\u00edas": [861.68, 0.63]}, {"de": [862.32, 0.06]}, {"intentar": [862.39, 0.71]}, {"que": [864.1, 0.15]}, {"cambie": [864.26, 0.35]}, {"de": [864.62, 0.09]}, {"opini\u00f3n": [864.72, 0.52]}, {"dec\u00eda": [865.48, 0.27]}, {"pues": [865.76, 0.16]}, {"no": [865.93, 0.08]}, {"es": [866.02, 0.13]}, {"verdad": [866.16, 0.51]}, {"quiz\u00e1s": [867.18, 1.01]}, {"la": [868.44, 0.21]}, {"verdad": [868.66, 0.83]}, {"est\u00e1": [870.31, 0.81]}, {"en": [871.59, 0.15]}, {"la": [871.75, 0.07]}, {"visi\u00f3n": [871.83, 0.51]}, {"moderada": [872.37, 0.81]}, {"de": [873.19, 0.15]}, {"jes\u00fas": [873.35, 0.67]}, {"que": [874.09, 0.13]}, {"es": [874.23, 0.09]}, {"la": [874.33, 0.11]}, {"que": [874.45, 0.12]}, {"defiende": [874.58, 0.46]}, {"la": [875.05, 0.09]}, {"iglesia": [875.15, 0.7]}, {"no": [876.84, 0.43]}, {"en": [877.3, 0.33]}, {"radicalismos": [877.64, 1.53]}, {"individuales": [879.46, 1.58]}, {"que": [881.89, 0.21]}, {"todos": [882.23, 0.71]}, {"nosotros": [882.95, 0.96]}, {"en": [885.32, 0.17]}, {"esta": [885.5, 0.27]}, {"reflexi\u00f3n": [885.78, 0.85]}, {"entendamos": [887.14, 1.52]}, {"la": [889.48, 0.21]}, {"gran": [889.7, 0.43]}, {"obra": [890.16, 0.69]}, {"de": [891.0, 0.14]}, {"dios": [891.15, 0.76]}, {"viva": [891.94, 0.78]}, {"qu\u00e9": [894.09, 0.23]}, {"es": [894.33, 0.43]}, {"la": [894.81, 0.17]}, {"santa": [894.99, 0.69]}, {"iglesia": [895.72, 0.56]}, {"cat\u00f3lica": [896.29, 0.57]}]}