{"DisplayText": ["Vamos a continuar el serm\u00f3n donde lo hab\u00edamos dejado ayer en una frase, verdaderamente.", "Que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n lo bonita que era.", "El magisterio nutre, discierne y juzga.", "El SENSUS Fidei Le\u00f3n.", "El sentido de la fe que piensan los fieles, el sentido de la fe que piensan los fieles.", "Dei verbum.", "Un documento del Vaticano segundo, dec\u00eda.", "Que aquellos que tienen la sucesi\u00f3n Episcopal han recibido un carisma cierto de verdad.", "Y a\u00f1ade, este documento del que habl\u00e1bamos ayer.", "\u00bfEs un Ministerio de verdad?", "Ejercitado en la Iglesia y para la Iglesia.", "Aqu\u00ed gloso un momento, a veces se tiende a pensar por parte de algunos cristianos en el magisterio como algo.", "Que limita la libertad, que ojal\u00e1 que hubiera libertad, pero el magisterio.", "Es ejercitado para la Iglesia.", "Para la Iglesia carisma cierto de verdad.", "Y cuyos miembros.", "Sobre esto har\u00e1 referencia al Concilio Vaticano, segundo varias veces y cuyos miembros han recibido todos la unci\u00f3n del esp\u00edritu de verdad.", "Y est\u00e1n dotados.", "Tambi\u00e9n ellos de SENSUS Fidei. Ese sentido de la fe, un instinto que lleva a saber cu\u00e1l es la verdad del Evangelio.", "Por tanto, el magisterio juzga con autoridad si las opiniones presentes en el pueblo de Dios.", "\u00bfPueden?", "\u00bfPertenecer o no?", "AS census fidelio AS.", "Sentido de la fe, que piensan todos los fieles si corresponden realmente a la verdad de la tradici\u00f3n recibida de los ap\u00f3stoles.", "\u00bfY aqu\u00ed?", "Cita el documento del que habl\u00e1bamos ayer.", "A Newman, al Cardenal Newman.", "El don de discernir.", "Newman, no el actor, sino del Cardenal Newman, porque hay que explicar ese peque\u00f1o detalle. El Cardenal Newman fue un sacerdote anglicano que se convirti\u00f3 al catolicismo.", "Y que el estudiando en Oxford desde esa \u00e9poca toda su vida fue una reflexi\u00f3n acerca del concepto de ortodoxia. Dem\u00e1s, cosas tambi\u00e9n, pero sobre todo del concepto de ortodoxia.", "Lo cual le llev\u00f3 a la conversi\u00f3n al catolicismo.", "Pues bien.", "El cardenal Newman dec\u00eda.", "El don de discernir.", "Separar, definir, promulgar y dar fuerza de ley a cualquier parte de la tradici\u00f3n reside exclusivamente en la ecclesia Dei gens, en la Iglesia que ense\u00f1a.", "En otros sermones hab\u00edamos hablado de la importancia de todo el cuerpo m\u00edstico de la Iglesia, laicos, sacerdotes, todos.", "A la hora de saber.", "\u00bfQue es?", "La fe, que pertenece a la fe como hay que entender la fe, s\u00ed.", "Pero el cardenal Newman dijo esto, el don de discernir.", "Separar, definir.", "Promulgar y dar fuerza de ley a cualquier parte de la tradici\u00f3n reside exclusivamente en la Iglesia 12. La Iglesia que ense\u00f1a.", "Por lo tanto.", "El juicio.", "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver con la autenticidad?", "De este sentido de la fe de los fieles pertenece.", "En definitiva.", "No a los fieles mismos ni a la teolog\u00eda, sino al magisterio.", "Este es un hecho que.", "No hay nada malo.", "En elogiar al m\u00e1ximo.", "La labor de los laicos, el instinto acerca de la fe que hay en en todo el cuerpo m\u00edstico, siempre y cuando.", "Que reconozcamos que el juicio \u00faltimo.", "Pertenece a.", "La Iglesia que ense\u00f1a los pastores que tienen ese carisma.", "Bien es cierto que una vez que se produce esa acci\u00f3n del magisterio.", "Hay una recepci\u00f3n.", "La recepci\u00f3n es un proceso.", "A trav\u00e9s del cual, bajo la gu\u00eda del Esp\u00edritu Santo, el pueblo de Dios reconoce las intuiciones.", "O las ideas y las integra en la configuraci\u00f3n y en las estructuras de la vida y del culto.", "Aceptando un nuevo testimonio.", "Dado a la verdad y a las formas de expresi\u00f3n que le corresponde.", "Es decir.", "\u00bfLos pastores, los obispos, un Concilio?", "Saca unos documentos.", "Pero es el pueblo el que comienza un proceso de recepci\u00f3n.", "De esos documentos, de la verdad contenida en esos documentos.", "Y un aspecto a la luz de entonces de todo esto que he dicho.", "Un aspecto que podemos.", "Visitar de nuevo.", "El primado.", "Del pap\u00e1 en la Iglesia.", "S\u00ed, hemos hablado.", "Respecto a la fe, al instinto de la fe al juicio respecto a ese instinto de la fe.", "Primero en los fieles, el instinto, el juicio en los pastores, una palabra respecto al primado del pap\u00e1.", "Entre todos los dones del esp\u00edritu, de modo especial\u00edsimo est\u00e1 el primado en la Iglesia.", "Que ha sido dado.", "Para favorecer la unidad.", "En la fe y en la comuni\u00f3n.", "Pero fijaos un peque\u00f1o detalle.", "Aunque el Concilio Vaticano primero.", "Dijo que.", "Las definiciones infalibles del pap\u00e1 son irreformables por s\u00ed mismas y no.", "En virtud del consenso de la Iglesia.", "Eso no significa.", "Que el pap\u00e1 est\u00e9 separado de la Iglesia.", "Ni que su ense\u00f1anza sea independiente de la fe de la Iglesia.", "Y tenemos como ejemplo cuando el pap\u00e1.", "Defini\u00f3 infaliblemente el dogma de la Inmaculada Concepci\u00f3n.", "Eso se hizo despu\u00e9s de una vasta consulta a los fieles.", "Y solamente despu\u00e9s de esa vasta consulta y larga.", "El pap\u00e1 uso de ese carisma.", "Por lo tanto.", "Es cierto.", "\u00bfQu\u00e9?", "El la ense\u00f1anza del pap\u00e1 y de los obispos.", "Est\u00e1 autorizado por s\u00ed mismo.", "Ya que tienen el don del Esp\u00edritu Santo.", "Est\u00e1 autorizado por s\u00ed mismo y adem\u00e1s puede juzgar lo relativo.", "A ese consenso.", "De los fieles respecto de la fe, pero al mismo tiempo, fijaos qu\u00e9 interesante.", "\u00bfHay una interacci\u00f3n?", "Lo que despu\u00e9s digan los pastores.", "Hay un proceso de recepci\u00f3n.", "Pero antes de esa recepci\u00f3n, los mismos pastores han mirado.", "\u00bfQu\u00e9 es lo que pensaban los fieles? No hay que entender esto como un mero estudio sociol\u00f3gico, a ver qu\u00e9 piensa la mayor\u00eda. No, eso no es el verdadero sentido de la fe. A ver de un modo.", "Estad\u00edstico que piensa la mayor\u00eda no.", "Hay que ver cu\u00e1l es el sentimiento, el instinto acerca de la fe.", "En aquellas personas que son miembros vivos que participan de la vida de la Iglesia.", "Mejor todav\u00eda si est\u00e1n a la escucha de la palabra de Dios.", "Si est\u00e1n abiertos a la raz\u00f3n, no son personas.", "Serviles tozudas que.", "\u00bfSi est\u00e1n adheridos al magisterio?", "Y.", "Una \u00faltima nota se da.", "Que a m\u00ed me parece la m\u00e1s luminosa.", "La Santidad.", "Si todo lo que he dicho es verdad, mucho m\u00e1s verdad es que cuando surja una duda.", "\u00bfLa Iglesia debe decir, pero qu\u00e9 piensan los m\u00e1s Santos?", "Porque si los m\u00e1s Santos, repartidos por todo el orbe por todas las naciones, vemos que hay una unanimidad espont\u00e1nea en decir no.", "Esto no.", "Y esto si, eso claro, da una luz muy grande en la historia de la Iglesia. Los Santos son los portadores de la luz.", "De ese sentido de la fe.", "Mencionaba aqu\u00ed.", "Aunque a ella no la podemos consultar.", "Por supuesto que entre Todos los Santos, la Virgen Mar\u00eda.", "Sin ninguna duda.", "Cuando los ap\u00f3stoles ten\u00edan sus dudas, hablaban entre ellos en una casa peque\u00f1a all\u00ed en Jerusal\u00e9n o si hab\u00edan tenido que huir, pues a cafarna\u00fam no m\u00e1s lejos.", "\u00bfLe dir\u00e1n, Mar\u00eda, T\u00fa qu\u00e9 piensas t\u00fa que piensas? Y su palabra, por supuesto.", "Ellos mismos la reconocer\u00edan como la palabra m\u00e1s autorizada.", "No ten\u00eda ninguna funci\u00f3n.", "\u00bfC\u00f3mo?", "Pastoral como Pastor.", "Pero evidentemente.", "La opini\u00f3n de la Virgen Mar\u00eda.", "No era una opini\u00f3n m\u00e1s.", "Era la voz de la persona que con mayor autoridad pod\u00eda hablar si 1 entiende.", "\u00bfLo que es esta escena de los ap\u00f3stoles diciendo Por qu\u00e9 no vas a consultarla? Mar\u00eda, a esa otra ciudad, a ver qu\u00e9 piensa sobre este asunto. Si 1 entiende esto, entiende.", "\u00bfQu\u00e9 es lo que nos quiere decir la Iglesia a trav\u00e9s de este sentido de la fe de los fieles?", "Mar\u00eda no ten\u00eda ninguna funci\u00f3n como Pastor.", "Pues entendiendo esto.", "\u00bfEs como entendemos esto qu\u00e9 quiere decir la Iglesia?", "Nada m\u00e1s todo esto.", "Nos ayuda.", "A comprender la dignidad de todos los laicos.", "Pueblo real sacerdotal.", "Y que participa tambi\u00e9n en un cierto grado de ese car\u00e1cter prof\u00e9tico que Dios dio en grado, eximi\u00f3 a algunas personas que todos nosotros.", "\u00bfA\u00fan?", "Venerando.", "El sacramento del orden.", "Reconozcamos.", "Esta reflexi\u00f3n profunda y necesaria acerca del entero cuerpo de la Iglesia en relaci\u00f3n a la verdad.", ""], "OffsetDuration": [[3.0, 7.23], [11.44, 2.31], [15.02, 5.49], [21.64, 1.39], [24.07, 6.09], [31.78, 1.0], [33.39, 2.06], [36.15, 8.61], [46.9, 2.6], [50.46, 2.8], [54.18, 5.22], [62.15, 9.99], [73.64, 4.61], [79.11, 2.45], [82.37, 4.51], [88.17, 1.59], [90.61, 9.65], [101.37, 1.38], [103.6, 9.96], [114.67, 10.07], [125.88, 0.76], [127.65, 1.95], [130.16, 2.4], [133.31, 9.62], [143.93, 0.63], [145.37, 2.73], [149.14, 1.75], [151.94, 1.85], [154.54, 14.64], [169.9, 15.74], [186.39, 3.11], [190.46, 0.5], [191.65, 1.31], [193.87, 1.66], [196.37, 17.91], [215.71, 11.58], [228.04, 0.92], [230.37, 0.77], [231.75, 4.27], [236.9, 3.12], [241.11, 1.94], [243.62, 10.47], [255.86, 0.91], [258.33, 0.94], [260.39, 2.48], [263.63, 4.06], [268.38, 1.03], [270.27, 6.55], [278.35, 2.37], [281.83, 1.0], [285.22, 3.01], [289.02, 8.77], [298.84, 2.18], [301.64, 1.68], [303.93, 4.56], [309.98, 5.86], [316.82, 1.64], [319.56, 1.85], [322.5, 9.86], [333.22, 9.12], [343.66, 2.59], [346.95, 5.11], [353.9, 0.75], [356.47, 3.14], [361.34, 1.47], [363.92, 5.18], [369.77, 4.94], [376.6, 5.65], [383.15, 2.03], [385.73, 1.48], [387.95, 0.95], [390.25, 1.53], [392.87, 0.98], [396.19, 5.93], [404.24, 7.13], [413.08, 8.81], [423.12, 1.21], [425.12, 2.29], [428.36, 1.94], [432.14, 2.5], [436.78, 2.21], [439.88, 1.82], [442.72, 7.43], [450.86, 2.49], [455.93, 1.28], [458.2, 4.68], [463.74, 5.54], [470.46, 3.26], [474.56, 4.2], [479.96, 7.21], [487.96, 3.8], [492.44, 2.89], [497.65, 0.85], [500.15, 1.05], [502.12, 0.77], [504.56, 3.67], [508.9, 2.7], [512.35, 2.66], [515.73, 5.45], [522.13, 2.09], [524.94, 5.38], [530.99, 1.57], [533.39, 1.94], [535.98, 1.95], [538.9, 4.28], [543.95, 15.6], [560.26, 2.51], [564.18, 5.97], [571.03, 7.19], [578.93, 4.9], [584.44, 3.11], [588.13, 2.59], [591.57, 3.28], [595.7, 0.33], [596.85, 1.97], [599.46, 1.7], [601.73, 1.37], [604.43, 6.25], [612.83, 4.32], [618.27, 11.06], [629.89, 0.75], [631.56, 11.09], [643.53, 1.97], [646.46, 1.1], [648.58, 1.92], [651.23, 3.62], [656.2, 1.28], [658.33, 12.83], [672.33, 5.72], [679.42, 3.53], [683.76, 1.83], [686.47, 0.6], [688.6, 2.03], [691.38, 1.57], [694.05, 1.71], [696.32, 1.43], [698.66, 7.41], [706.82, 13.47], [721.13, 5.66], [727.77, 3.5], [732.11, 1.88], [734.57, 4.25], [739.7, 2.25], [743.17, 0.94], [745.59, 5.26], [751.88, 2.85], [755.46, 12.85], [769.7, 0.65], [771.53, 1.03], [773.27, 1.46], [775.67, 1.39], [777.77, 10.82], [789.64, 7.44]], "Lexical": ["vamos a continuar el serm\u00f3n donde lo hab\u00edamos dejado ayer en una frase verdaderamente", "que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n lo bonita que era", "el magisterio nutre discierne y juzga", "el sensus fidei le\u00f3n", "el sentido de la fe que piensan los fieles el sentido de la fe que piensan los fieles", "dei verbum", "un documento del vaticano segundo dec\u00eda", "que aquellos que tienen la sucesi\u00f3n episcopal han recibido un carisma cierto de verdad", "y a\u00f1ade este documento del que habl\u00e1bamos ayer", "es un ministerio de verdad", "ejercitado en la iglesia y para la iglesia", "aqu\u00ed gloso un momento a veces se tiende a pensar por parte de algunos cristianos en el magisterio como algo", "que limita la libertad que ojal\u00e1 que hubiera libertad pero el magisterio", "es ejercitado para la iglesia", "para la iglesia carisma cierto de verdad", "y cuyos miembros", "sobre esto har\u00e1 referencia al concilio vaticano segundo varias veces y cuyos miembros han recibido todos la unci\u00f3n del esp\u00edritu de verdad", "y est\u00e1n dotados", "tambi\u00e9n ellos de sensus fidei ese sentido de la fe un instinto que lleva a saber cu\u00e1l es la verdad del evangelio", "por tanto el magisterio juzga con autoridad si las opiniones presentes en el pueblo de dios", "pueden", "pertenecer o no", "a s census fidelio a s", "sentido de la fe que piensan todos los fieles si corresponden realmente a la verdad de la tradici\u00f3n recibida de los ap\u00f3stoles", "y aqu\u00ed", "cita el documento del que habl\u00e1bamos ayer", "a newman al cardenal newman", "el don de discernir", "newman no el actor sino del cardenal newman porque hay que explicar ese peque\u00f1o detalle el cardenal newman fue un sacerdote anglicano que se convirti\u00f3 al catolicismo", "y que el estudiando en oxford desde esa \u00e9poca toda su vida fue una reflexi\u00f3n acerca del concepto de ortodoxia dem\u00e1s cosas tambi\u00e9n pero sobre todo del concepto de ortodoxia", "lo cual le llev\u00f3 a la conversi\u00f3n al catolicismo", "pues bien", "el cardenal newman dec\u00eda", "el don de discernir", "separar definir promulgar y dar fuerza de ley a cualquier parte de la tradici\u00f3n reside exclusivamente en la ecclesia dei gens en la iglesia que ense\u00f1a", "en otros sermones hab\u00edamos hablado de la importancia de todo el cuerpo m\u00edstico de la iglesia laicos sacerdotes todos", "a la hora de saber", "que es", "la fe que pertenece a la fe como hay que entender la fe s\u00ed", "pero el cardenal newman dijo esto el don de discernir", "separar definir", "promulgar y dar fuerza de ley a cualquier parte de la tradici\u00f3n reside exclusivamente en la iglesia doce la iglesia que ense\u00f1a", "por lo tanto", "el juicio", "qu\u00e9 tiene que ver con la autenticidad", "de este sentido de la fe de los fieles pertenece", "en definitiva", "no a los fieles mismos ni a la teolog\u00eda sino al magisterio", "este es un hecho que", "no hay nada malo", "en elogiar al m\u00e1ximo", "la labor de los laicos el instinto acerca de la fe que hay en en todo el cuerpo m\u00edstico siempre y cuando", "que reconozcamos que el juicio \u00faltimo", "pertenece a", "la iglesia que ense\u00f1a los pastores que tienen ese carisma", "bien es cierto que una vez que se produce esa acci\u00f3n del magisterio", "hay una recepci\u00f3n", "la recepci\u00f3n es un proceso", "a trav\u00e9s del cual bajo la gu\u00eda del esp\u00edritu santo el pueblo de dios reconoce las intuiciones", "o las ideas y las integra en la configuraci\u00f3n y en las estructuras de la vida y del culto", "aceptando un nuevo testimonio", "dado a la verdad y a las formas de expresi\u00f3n que le corresponde", "es decir", "los pastores los obispos un concilio", "saca unos documentos", "pero es el pueblo el que comienza un proceso de recepci\u00f3n", "de esos documentos de la verdad contenida en esos documentos", "y un aspecto a la luz de entonces de todo esto que he dicho", "un aspecto que podemos", "visitar de nuevo", "el primado", "del pap\u00e1 en la iglesia", "s\u00ed hemos hablado", "respecto a la fe al instinto de la fe al juicio respecto a ese instinto de la fe", "primero en los fieles el instinto el juicio en los pastores una palabra respecto al primado del pap\u00e1", "entre todos los dones del esp\u00edritu de modo especial\u00edsimo est\u00e1 el primado en la iglesia", "que ha sido dado", "para favorecer la unidad", "en la fe y en la comuni\u00f3n", "pero fijaos un peque\u00f1o detalle", "aunque el concilio vaticano primero", "dijo que", "las definiciones infalibles del pap\u00e1 son irreformables por s\u00ed mismas y no", "en virtud del consenso de la iglesia", "eso no significa", "que el pap\u00e1 est\u00e9 separado de la iglesia", "ni que su ense\u00f1anza sea independiente de la fe de la iglesia", "y tenemos como ejemplo cuando el pap\u00e1", "defini\u00f3 infaliblemente el dogma de la inmaculada concepci\u00f3n", "eso se hizo despu\u00e9s de una vasta consulta a los fieles", "y solamente despu\u00e9s de esa vasta consulta y larga", "el pap\u00e1 uso de ese carisma", "por lo tanto", "es cierto", "qu\u00e9", "el la ense\u00f1anza del pap\u00e1 y de los obispos", "est\u00e1 autorizado por s\u00ed mismo", "ya que tienen el don del esp\u00edritu santo", "est\u00e1 autorizado por s\u00ed mismo y adem\u00e1s puede juzgar lo relativo", "a ese consenso", "de los fieles respecto de la fe pero al mismo tiempo fijaos qu\u00e9 interesante", "hay una interacci\u00f3n", "lo que despu\u00e9s digan los pastores", "hay un proceso de recepci\u00f3n", "pero antes de esa recepci\u00f3n los mismos pastores han mirado", "qu\u00e9 es lo que pensaban los fieles no hay que entender esto como un mero estudio sociol\u00f3gico a ver qu\u00e9 piensa la mayor\u00eda no eso no es el verdadero sentido de la fe a ver de un modo", "estad\u00edstico que piensa la mayor\u00eda no", "hay que ver cu\u00e1l es el sentimiento el instinto acerca de la fe", "en aquellas personas que son miembros vivos que participan de la vida de la iglesia", "mejor todav\u00eda si est\u00e1n a la escucha de la palabra de dios", "si est\u00e1n abiertos a la raz\u00f3n no son personas", "serviles tozudas que", "si est\u00e1n adheridos al magisterio", "y", "una \u00faltima nota se da", "que a m\u00ed me parece la m\u00e1s luminosa", "la santidad", "si todo lo que he dicho es verdad mucho m\u00e1s verdad es que cuando surja una duda", "la iglesia debe decir pero qu\u00e9 piensan los m\u00e1s santos", "porque si los m\u00e1s santos repartidos por todo el orbe por todas las naciones vemos que hay una unanimidad espont\u00e1nea en decir no", "esto no", "y esto si eso claro da una luz muy grande en la historia de la iglesia los santos son los portadores de la luz", "de ese sentido de la fe", "mencionaba aqu\u00ed", "aunque a ella no la podemos consultar", "por supuesto que entre todos los santos la virgen mar\u00eda", "sin ninguna duda", "cuando los ap\u00f3stoles ten\u00edan sus dudas hablaban entre ellos en una casa peque\u00f1a all\u00ed en jerusal\u00e9n o si hab\u00edan tenido que huir pues a cafarna\u00fam no m\u00e1s lejos", "le dir\u00e1n mar\u00eda t\u00fa qu\u00e9 piensas t\u00fa que piensas y su palabra por supuesto", "ellos mismos la reconocer\u00edan como la palabra m\u00e1s autorizada", "no ten\u00eda ninguna funci\u00f3n", "c\u00f3mo", "pastoral como pastor", "pero evidentemente", "la opini\u00f3n de la virgen mar\u00eda", "no era una opini\u00f3n m\u00e1s", "era la voz de la persona que con mayor autoridad pod\u00eda hablar si uno entiende", "lo que es esta escena de los ap\u00f3stoles diciendo por qu\u00e9 no vas a consultarla mar\u00eda a esa otra ciudad a ver qu\u00e9 piensa sobre este asunto si uno entiende esto entiende", "qu\u00e9 es lo que nos quiere decir la iglesia a trav\u00e9s de este sentido de la fe de los fieles", "mar\u00eda no ten\u00eda ninguna funci\u00f3n como pastor", "pues entendiendo esto", "es como entendemos esto qu\u00e9 quiere decir la iglesia", "nada m\u00e1s todo esto", "nos ayuda", "a comprender la dignidad de todos los laicos", "pueblo real sacerdotal", "y que participa tambi\u00e9n en un cierto grado de ese car\u00e1cter prof\u00e9tico que dios dio en grado eximi\u00f3 a algunas personas que todos nosotros", "a\u00fan", "venerando", "el sacramento del orden", "reconozcamos", "esta reflexi\u00f3n profunda y necesaria acerca del entero cuerpo de la iglesia en relaci\u00f3n a la verdad", ""], "ITN": ["vamos a continuar el serm\u00f3n donde lo hab\u00edamos dejado ayer en una frase verdaderamente", "que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n lo bonita que era", "el magisterio nutre discierne y juzga", "el sensus fidei le\u00f3n", "el sentido de la fe que piensan los fieles el sentido de la fe que piensan los fieles", "dei verbum", "un documento del vaticano segundo dec\u00eda", "que aquellos que tienen la sucesi\u00f3n episcopal han recibido un carisma cierto de verdad", "y a\u00f1ade este documento del que habl\u00e1bamos ayer", "es un ministerio de verdad", "ejercitado en la iglesia y para la iglesia", "aqu\u00ed gloso un momento a veces se tiende a pensar por parte de algunos cristianos en el magisterio como algo", "que limita la libertad que ojal\u00e1 que hubiera libertad pero el magisterio", "es ejercitado para la iglesia", "para la iglesia carisma cierto de verdad", "y cuyos miembros", "sobre esto har\u00e1 referencia al concilio vaticano segundo varias veces y cuyos miembros han recibido todos la unci\u00f3n del esp\u00edritu de verdad", "y est\u00e1n dotados", "tambi\u00e9n ellos de sensus fidei ese sentido de la fe un instinto que lleva a saber cu\u00e1l es la verdad del evangelio", "por tanto el magisterio juzga con autoridad si las opiniones presentes en el pueblo de dios", "pueden", "pertenecer o no", "AS census fidelio AS", "sentido de la fe que piensan todos los fieles si corresponden realmente a la verdad de la tradici\u00f3n recibida de los ap\u00f3stoles", "y aqu\u00ed", "cita el documento del que habl\u00e1bamos ayer", "a newman al cardenal newman", "el don de discernir", "newman no el actor sino del cardenal newman porque hay que explicar ese peque\u00f1o detalle el cardenal newman fue un sacerdote anglicano que se convirti\u00f3 al catolicismo", "y que el estudiando en oxford desde esa \u00e9poca toda su vida fue una reflexi\u00f3n acerca del concepto de ortodoxia dem\u00e1s cosas tambi\u00e9n pero sobre todo del concepto de ortodoxia", "lo cual le llev\u00f3 a la conversi\u00f3n al catolicismo", "pues bien", "el cardenal newman dec\u00eda", "el don de discernir", "separar definir promulgar y dar fuerza de ley a cualquier parte de la tradici\u00f3n reside exclusivamente en la ecclesia dei gens en la iglesia que ense\u00f1a", "en otros sermones hab\u00edamos hablado de la importancia de todo el cuerpo m\u00edstico de la iglesia laicos sacerdotes todos", "a la hora de saber", "que es", "la fe que pertenece a la fe como hay que entender la fe s\u00ed", "pero el cardenal newman dijo esto el don de discernir", "separar definir", "promulgar y dar fuerza de ley a cualquier parte de la tradici\u00f3n reside exclusivamente en la iglesia 12 la iglesia que ense\u00f1a", "por lo tanto", "el juicio", "qu\u00e9 tiene que ver con la autenticidad", "de este sentido de la fe de los fieles pertenece", "en definitiva", "no a los fieles mismos ni a la teolog\u00eda sino al magisterio", "este es un hecho que", "no hay nada malo", "en elogiar al m\u00e1ximo", "la labor de los laicos el instinto acerca de la fe que hay en en todo el cuerpo m\u00edstico siempre y cuando", "que reconozcamos que el juicio \u00faltimo", "pertenece a", "la iglesia que ense\u00f1a los pastores que tienen ese carisma", "bien es cierto que una vez que se produce esa acci\u00f3n del magisterio", "hay una recepci\u00f3n", "la recepci\u00f3n es un proceso", "a trav\u00e9s del cual bajo la gu\u00eda del esp\u00edritu santo el pueblo de dios reconoce las intuiciones", "o las ideas y las integra en la configuraci\u00f3n y en las estructuras de la vida y del culto", "aceptando un nuevo testimonio", "dado a la verdad y a las formas de expresi\u00f3n que le corresponde", "es decir", "los pastores los obispos un concilio", "saca unos documentos", "pero es el pueblo el que comienza un proceso de recepci\u00f3n", "de esos documentos de la verdad contenida en esos documentos", "y un aspecto a la luz de entonces de todo esto que he dicho", "un aspecto que podemos", "visitar de nuevo", "el primado", "del pap\u00e1 en la iglesia", "s\u00ed hemos hablado", "respecto a la fe al instinto de la fe al juicio respecto a ese instinto de la fe", "primero en los fieles el instinto el juicio en los pastores una palabra respecto al primado del pap\u00e1", "entre todos los dones del esp\u00edritu de modo especial\u00edsimo est\u00e1 el primado en la iglesia", "que ha sido dado", "para favorecer la unidad", "en la fe y en la comuni\u00f3n", "pero fijaos un peque\u00f1o detalle", "aunque el concilio vaticano primero", "dijo que", "las definiciones infalibles del pap\u00e1 son irreformables por s\u00ed mismas y no", "en virtud del consenso de la iglesia", "eso no significa", "que el pap\u00e1 est\u00e9 separado de la iglesia", "ni que su ense\u00f1anza sea independiente de la fe de la iglesia", "y tenemos como ejemplo cuando el pap\u00e1", "defini\u00f3 infaliblemente el dogma de la inmaculada concepci\u00f3n", "eso se hizo despu\u00e9s de una vasta consulta a los fieles", "y solamente despu\u00e9s de esa vasta consulta y larga", "el pap\u00e1 uso de ese carisma", "por lo tanto", "es cierto", "qu\u00e9", "el la ense\u00f1anza del pap\u00e1 y de los obispos", "est\u00e1 autorizado por s\u00ed mismo", "ya que tienen el don del esp\u00edritu santo", "est\u00e1 autorizado por s\u00ed mismo y adem\u00e1s puede juzgar lo relativo", "a ese consenso", "de los fieles respecto de la fe pero al mismo tiempo fijaos qu\u00e9 interesante", "hay una interacci\u00f3n", "lo que despu\u00e9s digan los pastores", "hay un proceso de recepci\u00f3n", "pero antes de esa recepci\u00f3n los mismos pastores han mirado", "qu\u00e9 es lo que pensaban los fieles no hay que entender esto como un mero estudio sociol\u00f3gico a ver qu\u00e9 piensa la mayor\u00eda no eso no es el verdadero sentido de la fe a ver de un modo", "estad\u00edstico que piensa la mayor\u00eda no", "hay que ver cu\u00e1l es el sentimiento el instinto acerca de la fe", "en aquellas personas que son miembros vivos que participan de la vida de la iglesia", "mejor todav\u00eda si est\u00e1n a la escucha de la palabra de dios", "si est\u00e1n abiertos a la raz\u00f3n no son personas", "serviles tozudas que", "si est\u00e1n adheridos al magisterio", "y", "una \u00faltima nota se da", "que a m\u00ed me parece la m\u00e1s luminosa", "la santidad", "si todo lo que he dicho es verdad mucho m\u00e1s verdad es que cuando surja una duda", "la iglesia debe decir pero qu\u00e9 piensan los m\u00e1s santos", "porque si los m\u00e1s santos repartidos por todo el orbe por todas las naciones vemos que hay una unanimidad espont\u00e1nea en decir no", "esto no", "y esto si eso claro da una luz muy grande en la historia de la iglesia los santos son los portadores de la luz", "de ese sentido de la fe", "mencionaba aqu\u00ed", "aunque a ella no la podemos consultar", "por supuesto que entre todos los santos la virgen mar\u00eda", "sin ninguna duda", "cuando los ap\u00f3stoles ten\u00edan sus dudas hablaban entre ellos en una casa peque\u00f1a all\u00ed en jerusal\u00e9n o si hab\u00edan tenido que huir pues a cafarna\u00fam no m\u00e1s lejos", "le dir\u00e1n mar\u00eda t\u00fa qu\u00e9 piensas t\u00fa que piensas y su palabra por supuesto", "ellos mismos la reconocer\u00edan como la palabra m\u00e1s autorizada", "no ten\u00eda ninguna funci\u00f3n", "c\u00f3mo", "pastoral como pastor", "pero evidentemente", "la opini\u00f3n de la virgen mar\u00eda", "no era una opini\u00f3n m\u00e1s", "era la voz de la persona que con mayor autoridad pod\u00eda hablar si 1 entiende", "lo que es esta escena de los ap\u00f3stoles diciendo por qu\u00e9 no vas a consultarla mar\u00eda a esa otra ciudad a ver qu\u00e9 piensa sobre este asunto si 1 entiende esto entiende", "qu\u00e9 es lo que nos quiere decir la iglesia a trav\u00e9s de este sentido de la fe de los fieles", "mar\u00eda no ten\u00eda ninguna funci\u00f3n como pastor", "pues entendiendo esto", "es como entendemos esto qu\u00e9 quiere decir la iglesia", "nada m\u00e1s todo esto", "nos ayuda", "a comprender la dignidad de todos los laicos", "pueblo real sacerdotal", "y que participa tambi\u00e9n en un cierto grado de ese car\u00e1cter prof\u00e9tico que dios dio en grado eximi\u00f3 a algunas personas que todos nosotros", "a\u00fan", "venerando", "el sacramento del orden", "reconozcamos", "esta reflexi\u00f3n profunda y necesaria acerca del entero cuerpo de la iglesia en relaci\u00f3n a la verdad", ""], "MaskedITN": ["vamos a continuar el serm\u00f3n donde lo hab\u00edamos dejado ayer en una frase verdaderamente", "que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n lo bonita que era", "el magisterio nutre discierne y juzga", "el sensus fidei le\u00f3n", "el sentido de la fe que piensan los fieles el sentido de la fe que piensan los fieles", "dei verbum", "un documento del vaticano segundo dec\u00eda", "que aquellos que tienen la sucesi\u00f3n episcopal han recibido un carisma cierto de verdad", "y a\u00f1ade este documento del que habl\u00e1bamos ayer", "\u00bfes un ministerio de verdad", "ejercitado en la iglesia y para la iglesia", "aqu\u00ed gloso un momento a veces se tiende a pensar por parte de algunos cristianos en el magisterio como algo", "que limita la libertad que ojal\u00e1 que hubiera libertad pero el magisterio", "es ejercitado para la iglesia", "para la iglesia carisma cierto de verdad", "y cuyos miembros", "sobre esto har\u00e1 referencia al concilio vaticano segundo varias veces y cuyos miembros han recibido todos la unci\u00f3n del esp\u00edritu de verdad", "y est\u00e1n dotados", "tambi\u00e9n ellos de sensus fidei ese sentido de la fe un instinto que lleva a saber cu\u00e1l es la verdad del evangelio", "por tanto el magisterio juzga con autoridad si las opiniones presentes en el pueblo de dios", "\u00bfpueden", "\u00bfpertenecer o no", "as census fidelio as", "sentido de la fe que piensan todos los fieles si corresponden realmente a la verdad de la tradici\u00f3n recibida de los ap\u00f3stoles", "\u00bfy aqu\u00ed", "cita el documento del que habl\u00e1bamos ayer", "a newman al cardenal newman", "el don de discernir", "newman no el actor sino del cardenal newman porque hay que explicar ese peque\u00f1o detalle el cardenal newman fue un sacerdote anglicano que se convirti\u00f3 al catolicismo", "y que el estudiando en oxford desde esa \u00e9poca toda su vida fue una reflexi\u00f3n acerca del concepto de ortodoxia dem\u00e1s cosas tambi\u00e9n pero sobre todo del concepto de ortodoxia", "lo cual le llev\u00f3 a la conversi\u00f3n al catolicismo", "pues bien", "el cardenal newman dec\u00eda", "el don de discernir", "separar definir promulgar y dar fuerza de ley a cualquier parte de la tradici\u00f3n reside exclusivamente en la ecclesia dei gens en la iglesia que ense\u00f1a", "en otros sermones hab\u00edamos hablado de la importancia de todo el cuerpo m\u00edstico de la iglesia laicos sacerdotes todos", "a la hora de saber", "\u00bfque es", "la fe que pertenece a la fe como hay que entender la fe s\u00ed", "pero el cardenal newman dijo esto el don de discernir", "separar definir", "promulgar y dar fuerza de ley a cualquier parte de la tradici\u00f3n reside exclusivamente en la iglesia 12 la iglesia que ense\u00f1a", "por lo tanto", "el juicio", "\u00bfqu\u00e9 tiene que ver con la autenticidad", "de este sentido de la fe de los fieles pertenece", "en definitiva", "no a los fieles mismos ni a la teolog\u00eda sino al magisterio", "este es un hecho que", "no hay nada malo", "en elogiar al m\u00e1ximo", "la labor de los laicos el instinto acerca de la fe que hay en en todo el cuerpo m\u00edstico siempre y cuando", "que reconozcamos que el juicio \u00faltimo", "pertenece a", "la iglesia que ense\u00f1a los pastores que tienen ese carisma", "bien es cierto que una vez que se produce esa acci\u00f3n del magisterio", "hay una recepci\u00f3n", "la recepci\u00f3n es un proceso", "a trav\u00e9s del cual bajo la gu\u00eda del esp\u00edritu santo el pueblo de dios reconoce las intuiciones", "o las ideas y las integra en la configuraci\u00f3n y en las estructuras de la vida y del culto", "aceptando un nuevo testimonio", "dado a la verdad y a las formas de expresi\u00f3n que le corresponde", "es decir", "\u00bflos pastores los obispos un concilio", "saca unos documentos", "pero es el pueblo el que comienza un proceso de recepci\u00f3n", "de esos documentos de la verdad contenida en esos documentos", "y un aspecto a la luz de entonces de todo esto que he dicho", "un aspecto que podemos", "visitar de nuevo", "el primado", "del pap\u00e1 en la iglesia", "s\u00ed hemos hablado", "respecto a la fe al instinto de la fe al juicio respecto a ese instinto de la fe", "primero en los fieles el instinto el juicio en los pastores una palabra respecto al primado del pap\u00e1", "entre todos los dones del esp\u00edritu de modo especial\u00edsimo est\u00e1 el primado en la iglesia", "que ha sido dado", "para favorecer la unidad", "en la fe y en la comuni\u00f3n", "pero fijaos un peque\u00f1o detalle", "aunque el concilio vaticano primero", "dijo que", "las definiciones infalibles del pap\u00e1 son irreformables por s\u00ed mismas y no", "en virtud del consenso de la iglesia", "eso no significa", "que el pap\u00e1 est\u00e9 separado de la iglesia", "ni que su ense\u00f1anza sea independiente de la fe de la iglesia", "y tenemos como ejemplo cuando el pap\u00e1", "defini\u00f3 infaliblemente el dogma de la inmaculada concepci\u00f3n", "eso se hizo despu\u00e9s de una vasta consulta a los fieles", "y solamente despu\u00e9s de esa vasta consulta y larga", "el pap\u00e1 uso de ese carisma", "por lo tanto", "es cierto", "\u00bfqu\u00e9", "el la ense\u00f1anza del pap\u00e1 y de los obispos", "est\u00e1 autorizado por s\u00ed mismo", "ya que tienen el don del esp\u00edritu santo", "est\u00e1 autorizado por s\u00ed mismo y adem\u00e1s puede juzgar lo relativo", "a ese consenso", "de los fieles respecto de la fe pero al mismo tiempo fijaos qu\u00e9 interesante", "\u00bfhay una interacci\u00f3n", "lo que despu\u00e9s digan los pastores", "hay un proceso de recepci\u00f3n", "pero antes de esa recepci\u00f3n los mismos pastores han mirado", "\u00bfqu\u00e9 es lo que pensaban los fieles no hay que entender esto como un mero estudio sociol\u00f3gico a ver qu\u00e9 piensa la mayor\u00eda no eso no es el verdadero sentido de la fe a ver de un modo", "estad\u00edstico que piensa la mayor\u00eda no", "hay que ver cu\u00e1l es el sentimiento el instinto acerca de la fe", "en aquellas personas que son miembros vivos que participan de la vida de la iglesia", "mejor todav\u00eda si est\u00e1n a la escucha de la palabra de dios", "si est\u00e1n abiertos a la raz\u00f3n no son personas", "serviles tozudas que", "\u00bfsi est\u00e1n adheridos al magisterio", "y", "una \u00faltima nota se da", "que a m\u00ed me parece la m\u00e1s luminosa", "la santidad", "si todo lo que he dicho es verdad mucho m\u00e1s verdad es que cuando surja una duda", "\u00bfla iglesia debe decir pero qu\u00e9 piensan los m\u00e1s santos", "porque si los m\u00e1s santos repartidos por todo el orbe por todas las naciones vemos que hay una unanimidad espont\u00e1nea en decir no", "esto no", "y esto si eso claro da una luz muy grande en la historia de la iglesia los santos son los portadores de la luz", "de ese sentido de la fe", "mencionaba aqu\u00ed", "aunque a ella no la podemos consultar", "por supuesto que entre todos los santos la virgen mar\u00eda", "sin ninguna duda", "cuando los ap\u00f3stoles ten\u00edan sus dudas hablaban entre ellos en una casa peque\u00f1a all\u00ed en jerusal\u00e9n o si hab\u00edan tenido que huir pues a cafarna\u00fam no m\u00e1s lejos", "\u00bfle dir\u00e1n mar\u00eda t\u00fa qu\u00e9 piensas t\u00fa que piensas y su palabra por supuesto", "ellos mismos la reconocer\u00edan como la palabra m\u00e1s autorizada", "no ten\u00eda ninguna funci\u00f3n", "\u00bfc\u00f3mo", "pastoral como pastor", "pero evidentemente", "la opini\u00f3n de la virgen mar\u00eda", "no era una opini\u00f3n m\u00e1s", "era la voz de la persona que con mayor autoridad pod\u00eda hablar si 1 entiende", "\u00bflo que es esta escena de los ap\u00f3stoles diciendo por qu\u00e9 no vas a consultarla mar\u00eda a esa otra ciudad a ver qu\u00e9 piensa sobre este asunto si 1 entiende esto entiende", "\u00bfqu\u00e9 es lo que nos quiere decir la iglesia a trav\u00e9s de este sentido de la fe de los fieles", "mar\u00eda no ten\u00eda ninguna funci\u00f3n como pastor", "pues entendiendo esto", "\u00bfes como entendemos esto qu\u00e9 quiere decir la iglesia", "nada m\u00e1s todo esto", "nos ayuda", "a comprender la dignidad de todos los laicos", "pueblo real sacerdotal", "y que participa tambi\u00e9n en un cierto grado de ese car\u00e1cter prof\u00e9tico que dios dio en grado eximi\u00f3 a algunas personas que todos nosotros", "\u00bfa\u00fan", "venerando", "el sacramento del orden", "reconozcamos", "esta reflexi\u00f3n profunda y necesaria acerca del entero cuerpo de la iglesia en relaci\u00f3n a la verdad", ""], "Words": [{"vamos": [3.0, 0.33]}, {"a": [3.34, 0.05]}, {"continuar": [3.4, 0.77]}, {"el": [4.18, 0.21]}, {"serm\u00f3n": [4.4, 0.55]}, {"donde": [5.28, 0.27]}, {"lo": [5.56, 0.07]}, {"hab\u00edamos": [5.64, 0.43]}, {"dejado": [6.08, 0.28]}, {"ayer": [6.37, 0.64]}, {"en": [7.66, 0.18]}, {"una": [7.85, 0.18]}, {"frase": [8.04, 0.61]}, {"verdaderamente": [9.14, 1.09]}, {"que": [11.44, 0.23]}, {"me": [11.68, 0.17]}, {"llam\u00f3": [11.86, 0.22]}, {"la": [12.09, 0.07]}, {"atenci\u00f3n": [12.17, 0.46]}, {"lo": [12.64, 0.11]}, {"bonita": [12.76, 0.47]}, {"que": [13.24, 0.17]}, {"era": [13.42, 0.33]}, {"el": [15.02, 0.24]}, {"magisterio": [15.27, 1.13]}, {"nutre": [16.52, 1.01]}, {"discierne": [17.84, 1.17]}, {"y": [19.36, 0.15]}, {"juzga": [19.52, 0.99]}, {"el": [21.64, 0.19]}, {"sensus": [21.84, 0.59]}, {"fidei": [22.44, 0.28]}, {"le\u00f3n": [22.73, 0.3]}, {"el": [24.07, 0.21]}, {"sentido": [24.29, 1.11]}, {"de": [25.43, 0.17]}, {"la": [25.61, 0.13]}, {"fe": [25.75, 0.21]}, {"que": [25.97, 0.15]}, {"piensan": [26.13, 0.47]}, {"los": [26.61, 0.17]}, {"fieles": [26.79, 0.75]}, {"el": [27.57, 0.25]}, {"sentido": [27.83, 0.67]}, {"de": [28.51, 0.1]}, {"la": [28.62, 0.1]}, {"fe": [28.73, 0.13]}, {"que": [28.87, 0.15]}, {"piensan": [29.03, 0.43]}, {"los": [29.47, 0.15]}, {"fieles": [29.63, 0.53]}, {"dei": [31.78, 0.27]}, {"verbum": [32.06, 0.72]}, {"un": [33.39, 0.2]}, {"documento": [33.6, 0.48]}, {"del": [34.09, 0.12]}, {"vaticano": [34.22, 0.4]}, {"segundo": [34.63, 0.37]}, {"dec\u00eda": [35.01, 0.44]}, {"que": [36.15, 0.69]}, {"aquellos": [37.3, 0.66]}, {"que": [37.97, 0.13]}, {"tienen": [38.11, 0.62]}, {"la": [38.79, 0.19]}, {"sucesi\u00f3n": [38.99, 0.57]}, {"episcopal": [39.57, 0.79]}, {"han": [40.79, 0.35]}, {"recibido": [41.15, 0.55]}, {"un": [41.71, 0.15]}, {"carisma": [41.87, 0.85]}, {"cierto": [42.83, 0.94]}, {"de": [43.85, 0.17]}, {"verdad": [44.03, 0.73]}, {"y": [46.9, 0.13]}, {"a\u00f1ade": [47.04, 0.34]}, {"este": [47.39, 0.24]}, {"documento": [47.64, 0.65]}, {"del": [48.3, 0.24]}, {"que": [48.55, 0.09]}, {"habl\u00e1bamos": [48.65, 0.44]}, {"ayer": [49.1, 0.4]}, {"es": [50.46, 0.25]}, {"un": [50.72, 0.37]}, {"ministerio": [51.1, 1.02]}, {"de": [52.16, 0.33]}, {"verdad": [52.5, 0.76]}, {"ejercitado": [54.18, 1.24]}, {"en": [55.52, 0.33]}, {"la": [55.86, 0.09]}, {"iglesia": [55.96, 0.9]}, {"y": [57.4, 0.42]}, {"para": [58.14, 0.33]}, {"la": [58.48, 0.11]}, {"iglesia": [58.6, 0.8]}, {"aqu\u00ed": [62.15, 0.77]}, {"gloso": [62.95, 0.47]}, {"un": [63.43, 0.09]}, {"momento": [63.53, 0.6]}, {"a": [64.33, 0.23]}, {"veces": [64.57, 0.29]}, {"se": [64.87, 0.11]}, {"tiende": [64.99, 0.3]}, {"a": [65.3, 0.04]}, {"pensar": [65.35, 0.8]}, {"por": [66.61, 0.25]}, {"parte": [66.87, 0.39]}, {"de": [67.27, 0.17]}, {"algunos": [67.45, 0.45]}, {"cristianos": [67.91, 0.81]}, {"en": [68.97, 0.17]}, {"el": [69.15, 0.13]}, {"magisterio": [69.29, 1.24]}, {"como": [70.57, 0.53]}, {"algo": [71.41, 0.73]}, {"que": [73.64, 0.15]}, {"limita": [73.8, 0.51]}, {"la": [74.32, 0.13]}, {"libertad": [74.46, 0.69]}, {"que": [75.18, 0.17]}, {"ojal\u00e1": [75.36, 0.37]}, {"que": [75.74, 0.11]}, {"hubiera": [75.86, 0.21]}, {"libertad": [76.08, 0.77]}, {"pero": [76.96, 0.25]}, {"el": [77.22, 0.15]}, {"magisterio": [77.38, 0.87]}, {"es": [79.11, 0.23]}, {"ejercitado": [79.35, 0.77]}, {"para": [80.21, 0.41]}, {"la": [80.63, 0.13]}, {"iglesia": [80.77, 0.79]}, {"para": [82.37, 0.31]}, {"la": [82.69, 0.11]}, {"iglesia": [82.81, 0.63]}, {"carisma": [83.75, 1.04]}, {"cierto": [84.97, 1.07]}, {"de": [86.13, 0.17]}, {"verdad": [86.31, 0.57]}, {"y": [88.17, 0.11]}, {"cuyos": [88.29, 0.41]}, {"miembros": [88.71, 1.05]}, {"sobre": [90.61, 0.36]}, {"esto": [90.98, 0.46]}, {"har\u00e1": [91.47, 0.29]}, {"referencia": [91.77, 0.53]}, {"al": [92.31, 0.06]}, {"concilio": [92.38, 0.36]}, {"vaticano": [92.75, 0.51]}, {"segundo": [93.27, 0.37]}, {"varias": [93.65, 0.27]}, {"veces": [93.93, 0.85]}, {"y": [94.81, 0.09]}, {"cuyos": [94.91, 0.32]}, {"miembros": [95.24, 0.6]}, {"han": [96.01, 0.19]}, {"recibido": [96.21, 0.43]}, {"todos": [96.65, 0.58]}, {"la": [97.27, 0.24]}, {"unci\u00f3n": [97.52, 0.76]}, {"del": [98.29, 0.21]}, {"esp\u00edritu": [98.51, 0.87]}, {"de": [99.41, 0.19]}, {"verdad": [99.61, 0.65]}, {"y": [101.37, 0.23]}, {"est\u00e1n": [101.61, 0.39]}, {"dotados": [102.01, 0.74]}, {"tambi\u00e9n": [103.6, 0.46]}, {"ellos": [104.07, 0.6]}, {"de": [105.04, 0.19]}, {"sensus": [105.24, 0.74]}, {"fidei": [105.99, 0.34]}, {"ese": [106.34, 0.21]}, {"sentido": [106.56, 1.08]}, {"de": [107.86, 0.17]}, {"la": [108.04, 0.11]}, {"fe": [108.16, 0.32]}, {"un": [108.51, 0.18]}, {"instinto": [108.7, 0.97]}, {"que": [110.22, 0.14]}, {"lleva": [110.37, 0.45]}, {"a": [111.07, 0.12]}, {"saber": [111.2, 0.27]}, {"cu\u00e1l": [111.48, 0.18]}, {"es": [111.67, 0.12]}, {"la": [111.8, 0.11]}, {"verdad": [111.92, 0.71]}, {"del": [112.68, 0.23]}, {"evangelio": [112.92, 0.64]}, {"por": [114.67, 0.19]}, {"tanto": [114.87, 0.5]}, {"el": [115.86, 0.2]}, {"magisterio": [116.07, 1.02]}, {"juzga": [117.55, 1.09]}, {"con": [118.93, 0.33]}, {"autoridad": [119.27, 1.39]}, {"si": [120.69, 0.23]}, {"las": [120.93, 0.31]}, {"opiniones": [121.27, 0.81]}, {"presentes": [122.09, 0.92]}, {"en": [123.25, 0.15]}, {"el": [123.41, 0.15]}, {"pueblo": [123.57, 0.37]}, {"de": [123.95, 0.1]}, {"dios": [124.06, 0.68]}, {"pueden": [125.88, 0.76]}, {"pertenecer": [127.65, 0.91]}, {"o": [129.13, 0.13]}, {"no": [129.27, 0.33]}, {"a": [130.16, 0.17]}, {"s": [130.34, 0.23]}, {"census": [130.58, 0.54]}, {"fidelio": [131.13, 0.56]}, {"a": [131.92, 0.17]}, {"s": [132.1, 0.46]}, {"sentido": [133.31, 0.99]}, {"de": [134.37, 0.14]}, {"la": [134.52, 0.1]}, {"fe": [134.63, 0.13]}, {"que": [134.77, 0.13]}, {"piensan": [134.91, 0.43]}, {"todos": [135.35, 0.29]}, {"los": [135.65, 0.15]}, {"fieles": [135.81, 0.63]}, {"si": [136.82, 0.24]}, {"corresponden": [137.07, 1.01]}, {"realmente": [138.09, 0.65]}, {"a": [138.75, 0.02]}, {"la": [138.78, 0.08]}, {"verdad": [138.87, 0.39]}, {"de": [139.27, 0.07]}, {"la": [139.35, 0.13]}, {"tradici\u00f3n": [139.49, 0.84]}, {"recibida": [140.55, 0.84]}, {"de": [141.61, 0.15]}, {"los": [141.77, 0.19]}, {"ap\u00f3stoles": [141.97, 0.96]}, {"y": [143.93, 0.11]}, {"aqu\u00ed": [144.05, 0.51]}, {"cita": [145.37, 0.61]}, {"el": [145.99, 0.21]}, {"documento": [146.21, 0.71]}, {"del": [146.93, 0.23]}, {"que": [147.17, 0.07]}, {"habl\u00e1bamos": [147.25, 0.48]}, {"ayer": [147.74, 0.36]}, {"a": [149.14, 0.19]}, {"newman": [149.34, 0.49]}, {"al": [149.84, 0.1]}, {"cardenal": [149.95, 0.47]}, {"newman": [150.43, 0.46]}, {"el": [151.94, 0.25]}, {"don": [152.2, 0.39]}, {"de": [152.6, 0.09]}, {"discernir": [152.7, 1.09]}, {"newman": [154.54, 0.83]}, {"no": [155.5, 0.39]}, {"el": [155.9, 0.33]}, {"actor": [156.24, 0.47]}, {"sino": [156.72, 0.27]}, {"del": [157.0, 0.11]}, {"cardenal": [157.12, 0.51]}, {"newman": [157.64, 0.53]}, {"porque": [158.2, 0.46]}, {"hay": [159.04, 0.19]}, {"que": [159.24, 0.11]}, {"explicar": [159.36, 0.59]}, {"ese": [159.96, 0.45]}, {"peque\u00f1o": [160.54, 0.43]}, {"detalle": [160.98, 0.46]}, {"el": [162.34, 0.16]}, {"cardenal": [162.51, 0.5]}, {"newman": [163.02, 0.44]}, {"fue": [163.59, 0.64]}, {"un": [164.24, 0.53]}, {"sacerdote": [164.8, 0.69]}, {"anglicano": [165.5, 0.69]}, {"que": [166.54, 0.15]}, {"se": [166.7, 0.15]}, {"convirti\u00f3": [166.86, 0.84]}, {"al": [167.98, 0.23]}, {"catolicismo": [168.22, 0.96]}, {"y": [169.9, 0.11]}, {"que": [170.02, 0.44]}, {"el": [170.78, 0.43]}, {"estudiando": [171.24, 0.71]}, {"en": [171.96, 0.11]}, {"oxford": [172.08, 0.48]}, {"desde": [172.82, 0.39]}, {"esa": [173.22, 0.19]}, {"\u00e9poca": [173.42, 0.5]}, {"toda": [174.04, 0.55]}, {"su": [174.6, 0.17]}, {"vida": [174.78, 0.29]}, {"fue": [175.08, 0.14]}, {"una": [175.23, 0.16]}, {"reflexi\u00f3n": [175.4, 1.43]}, {"acerca": [177.36, 0.81]}, {"del": [178.4, 0.51]}, {"concepto": [178.94, 0.69]}, {"de": [179.64, 0.11]}, {"ortodoxia": [179.76, 0.86]}, {"dem\u00e1s": [180.66, 0.39]}, {"cosas": [181.06, 0.45]}, {"tambi\u00e9n": [181.52, 0.49]}, {"pero": [182.23, 0.22]}, {"sobre": [182.46, 0.59]}, {"todo": [183.1, 0.57]}, {"del": [183.7, 0.29]}, {"concepto": [184.0, 0.65]}, {"de": [184.66, 0.11]}, {"ortodoxia": [184.78, 0.86]}, {"lo": [186.39, 0.18]}, {"cual": [186.58, 0.19]}, {"le": [186.78, 0.12]}, {"llev\u00f3": [186.91, 0.33]}, {"a": [187.25, 0.09]}, {"la": [187.35, 0.11]}, {"conversi\u00f3n": [187.47, 0.75]}, {"al": [188.23, 0.29]}, {"catolicismo": [188.53, 0.97]}, {"pues": [190.46, 0.25]}, {"bien": [190.72, 0.24]}, {"el": [191.65, 0.15]}, {"cardenal": [191.81, 0.4]}, {"newman": [192.22, 0.32]}, {"dec\u00eda": [192.55, 0.41]}, {"el": [193.87, 0.23]}, {"don": [194.11, 0.27]}, {"de": [194.39, 0.11]}, {"discernir": [194.51, 1.02]}, {"separar": [196.37, 1.06]}, {"definir": [197.73, 1.09]}, {"promulgar": [199.13, 1.04]}, {"y": [200.47, 0.17]}, {"dar": [200.65, 0.33]}, {"fuerza": [200.99, 0.73]}, {"de": [201.73, 0.15]}, {"ley": [201.89, 0.51]}, {"a": [202.99, 0.31]}, {"cualquier": [203.31, 0.81]}, {"parte": [204.13, 0.89]}, {"de": [205.23, 0.27]}, {"la": [205.51, 0.19]}, {"tradici\u00f3n": [205.71, 1.19]}, {"reside": [207.43, 0.81]}, {"exclusivamente": [208.25, 1.07]}, {"en": [209.57, 0.19]}, {"la": [209.77, 0.24]}, {"ecclesia": [210.07, 0.91]}, {"dei": [211.01, 0.16]}, {"gens": [211.18, 0.92]}, {"en": [212.13, 0.25]}, {"la": [212.39, 0.09]}, {"iglesia": [212.49, 0.95]}, {"que": [213.53, 0.14]}, {"ense\u00f1a": [213.68, 0.6]}, {"en": [215.71, 0.19]}, {"otros": [215.91, 0.3]}, {"sermones": [216.22, 0.74]}, {"hab\u00edamos": [216.99, 0.49]}, {"hablado": [217.49, 0.52]}, {"de": [218.19, 0.21]}, {"la": [218.41, 0.11]}, {"importancia": [218.53, 1.85]}, {"de": [220.85, 0.19]}, {"todo": [221.05, 0.64]}, {"el": [221.7, 0.08]}, {"cuerpo": [221.79, 0.92]}, {"m\u00edstico": [223.11, 0.77]}, {"de": [223.89, 0.12]}, {"la": [224.02, 0.08]}, {"iglesia": [224.11, 0.59]}, {"laicos": [224.73, 1.0]}, {"sacerdotes": [225.95, 0.75]}, {"todos": [226.73, 0.56]}, {"a": [228.04, 0.13]}, {"la": [228.18, 0.09]}, {"hora": [228.28, 0.13]}, {"de": [228.42, 0.09]}, {"saber": [228.52, 0.44]}, {"que": [230.37, 0.3]}, {"es": [230.68, 0.46]}, {"la": [231.75, 0.18]}, {"fe": [231.94, 0.52]}, {"que": [232.67, 0.17]}, {"pertenece": [232.85, 0.73]}, {"a": [233.59, 0.03]}, {"la": [233.63, 0.09]}, {"fe": [233.73, 0.21]}, {"como": [233.97, 0.39]}, {"hay": [234.37, 0.11]}, {"que": [234.49, 0.11]}, {"entender": [234.61, 0.39]}, {"la": [235.01, 0.11]}, {"fe": [235.13, 0.19]}, {"s\u00ed": [235.53, 0.49]}, {"pero": [236.9, 0.2]}, {"el": [237.11, 0.06]}, {"cardenal": [237.18, 0.41]}, {"newman": [237.6, 0.37]}, {"dijo": [237.98, 0.28]}, {"esto": [238.27, 0.22]}, {"el": [238.5, 0.23]}, {"don": [238.74, 0.29]}, {"de": [239.04, 0.13]}, {"discernir": [239.18, 0.84]}, {"separar": [241.11, 0.99]}, {"definir": [242.23, 0.82]}, {"promulgar": [243.62, 0.63]}, {"y": [244.28, 0.17]}, {"dar": [244.46, 0.31]}, {"fuerza": [244.78, 0.61]}, {"de": [245.4, 0.15]}, {"ley": [245.56, 0.4]}, {"a": [246.13, 0.24]}, {"cualquier": [246.38, 0.55]}, {"parte": [246.94, 0.33]}, {"de": [247.28, 0.13]}, {"la": [247.42, 0.15]}, {"tradici\u00f3n": [247.58, 1.12]}, {"reside": [249.22, 0.91]}, {"exclusivamente": [250.16, 1.57]}, {"en": [251.76, 0.15]}, {"la": [251.92, 0.07]}, {"iglesia": [252.0, 0.41]}, {"doce": [252.42, 0.4]}, {"la": [252.97, 0.16]}, {"iglesia": [253.14, 0.41]}, {"que": [253.56, 0.09]}, {"ense\u00f1a": [253.66, 0.43]}, {"por": [255.86, 0.21]}, {"lo": [256.08, 0.11]}, {"tanto": [256.2, 0.57]}, {"el": [258.33, 0.19]}, {"juicio": [258.53, 0.74]}, {"qu\u00e9": [260.39, 0.17]}, {"tiene": [260.57, 0.27]}, {"que": [260.85, 0.13]}, {"ver": [260.99, 0.17]}, {"con": [261.17, 0.19]}, {"la": [261.37, 0.11]}, {"autenticidad": [261.49, 1.38]}, {"de": [263.63, 0.19]}, {"este": [263.83, 0.27]}, {"sentido": [264.11, 0.79]}, {"de": [264.91, 0.1]}, {"la": [265.02, 0.1]}, {"fe": [265.13, 0.13]}, {"de": [265.27, 0.07]}, {"los": [265.35, 0.17]}, {"fieles": [265.53, 0.75]}, {"pertenece": [266.75, 0.94]}, {"en": [268.38, 0.21]}, {"definitiva": [268.6, 0.81]}, {"no": [270.27, 0.49]}, {"a": [270.79, 0.15]}, {"los": [270.95, 0.25]}, {"fieles": [271.21, 0.47]}, {"mismos": [271.69, 0.91]}, {"ni": [273.12, 0.32]}, {"a": [273.45, 0.07]}, {"la": [273.53, 0.15]}, {"teolog\u00eda": [273.69, 0.73]}, {"sino": [274.85, 0.52]}, {"al": [275.41, 0.35]}, {"magisterio": [275.77, 1.05]}, {"este": [278.35, 0.29]}, {"es": [278.65, 0.85]}, {"un": [279.87, 0.19]}, {"hecho": [280.07, 0.27]}, {"que": [280.35, 0.37]}, {"no": [281.83, 0.15]}, {"hay": [281.99, 0.09]}, {"nada": [282.09, 0.29]}, {"malo": [282.39, 0.44]}, {"en": [285.22, 0.31]}, {"elogiar": [285.54, 1.01]}, {"al": [286.9, 0.49]}, {"m\u00e1ximo": [287.4, 0.83]}, {"la": [289.02, 0.35]}, {"labor": [289.38, 0.73]}, {"de": [290.3, 0.13]}, {"los": [290.44, 0.21]}, {"laicos": [290.66, 0.69]}, {"el": [291.38, 0.25]}, {"instinto": [291.64, 1.27]}, {"acerca": [293.32, 0.43]}, {"de": [293.76, 0.07]}, {"la": [293.84, 0.09]}, {"fe": [293.94, 0.13]}, {"que": [294.08, 0.11]}, {"hay": [294.2, 0.14]}, {"en": [294.35, 0.21]}, {"en": [294.8, 0.27]}, {"todo": [295.08, 0.27]}, {"el": [295.36, 0.07]}, {"cuerpo": [295.44, 0.32]}, {"m\u00edstico": [295.77, 0.47]}, {"siempre": [296.44, 0.6]}, {"y": [297.05, 0.06]}, {"cuando": [297.12, 0.67]}, {"que": [298.84, 0.17]}, {"reconozcamos": [299.02, 0.71]}, {"que": [299.74, 0.09]}, {"el": [299.84, 0.07]}, {"juicio": [299.92, 0.45]}, {"\u00faltimo": [300.38, 0.64]}, {"pertenece": [301.64, 0.87]}, {"a": [303.0, 0.32]}, {"la": [303.93, 0.17]}, {"iglesia": [304.11, 0.59]}, {"que": [304.71, 0.17]}, {"ense\u00f1a": [304.89, 0.79]}, {"los": [305.73, 0.42]}, {"pastores": [306.19, 0.65]}, {"que": [306.85, 0.12]}, {"tienen": [306.98, 0.49]}, {"ese": [307.65, 0.29]}, {"carisma": [307.95, 0.54]}, {"bien": [309.98, 0.23]}, {"es": [310.22, 0.13]}, {"cierto": [310.36, 0.62]}, {"que": [311.6, 0.4]}, {"una": [312.03, 0.28]}, {"vez": [312.32, 0.18]}, {"que": [312.51, 0.1]}, {"se": [312.62, 0.15]}, {"produce": [312.78, 0.51]}, {"esa": [313.32, 0.33]}, {"acci\u00f3n": [313.66, 0.98]}, {"del": [314.8, 0.21]}, {"magisterio": [315.02, 0.82]}, {"hay": [316.82, 0.19]}, {"una": [317.02, 0.23]}, {"recepci\u00f3n": [317.26, 1.2]}, {"la": [319.56, 0.17]}, {"recepci\u00f3n": [319.74, 0.55]}, {"es": [320.3, 0.13]}, {"un": [320.44, 0.21]}, {"proceso": [320.66, 0.75]}, {"a": [322.5, 0.13]}, {"trav\u00e9s": [322.64, 0.31]}, {"del": [322.96, 0.17]}, {"cual": [323.14, 0.63]}, {"bajo": [324.08, 0.44]}, {"la": [324.53, 0.1]}, {"gu\u00eda": [324.64, 0.45]}, {"del": [325.1, 0.17]}, {"esp\u00edritu": [325.28, 0.59]}, {"santo": [325.88, 0.75]}, {"el": [327.32, 0.33]}, {"pueblo": [327.66, 0.47]}, {"de": [328.14, 0.11]}, {"dios": [328.26, 0.7]}, {"reconoce": [329.28, 1.08]}, {"las": [330.46, 0.35]}, {"intuiciones": [330.85, 1.51]}, {"o": [333.22, 0.3]}, {"las": [333.55, 0.28]}, {"ideas": [333.84, 0.89]}, {"y": [335.1, 0.15]}, {"las": [335.26, 0.25]}, {"integra": [335.52, 0.86]}, {"en": [336.56, 0.23]}, {"la": [336.8, 0.17]}, {"configuraci\u00f3n": [336.98, 1.14]}, {"y": [338.5, 0.15]}, {"en": [338.66, 0.13]}, {"las": [338.8, 0.19]}, {"estructuras": [339.0, 1.1]}, {"de": [340.24, 0.15]}, {"la": [340.4, 0.09]}, {"vida": [340.5, 0.61]}, {"y": [341.32, 0.11]}, {"del": [341.44, 0.21]}, {"culto": [341.66, 0.68]}, {"aceptando": [343.66, 1.11]}, {"un": [344.8, 0.19]}, {"nuevo": [345.0, 0.35]}, {"testimonio": [345.36, 0.89]}, {"dado": [346.95, 0.43]}, {"a": [347.39, 0.13]}, {"la": [347.53, 0.11]}, {"verdad": [347.65, 0.71]}, {"y": [348.88, 0.15]}, {"a": [349.04, 0.04]}, {"las": [349.09, 0.25]}, {"formas": [349.35, 0.75]}, {"de": [350.11, 0.06]}, {"expresi\u00f3n": [350.18, 0.62]}, {"que": [350.81, 0.13]}, {"le": [350.95, 0.09]}, {"corresponde": [351.05, 1.01]}, {"es": [353.9, 0.15]}, {"decir": [354.06, 0.59]}, {"los": [356.47, 0.29]}, {"pastores": [356.77, 0.71]}, {"los": [357.49, 0.17]}, {"obispos": [357.67, 0.66]}, {"un": [358.36, 0.26]}, {"concilio": [358.63, 0.98]}, {"saca": [361.34, 0.36]}, {"unos": [361.71, 0.24]}, {"documentos": [361.96, 0.85]}, {"pero": [363.92, 0.18]}, {"es": [364.11, 0.12]}, {"el": [364.24, 0.27]}, {"pueblo": [364.54, 0.75]}, {"el": [365.72, 0.17]}, {"que": [365.9, 0.12]}, {"comienza": [366.03, 0.38]}, {"un": [366.42, 0.25]}, {"proceso": [366.72, 0.97]}, {"de": [367.7, 0.23]}, {"recepci\u00f3n": [367.94, 1.16]}, {"de": [369.77, 0.23]}, {"esos": [370.01, 0.31]}, {"documentos": [370.33, 0.59]}, {"de": [370.93, 0.13]}, {"la": [371.07, 0.17]}, {"verdad": [371.25, 0.94]}, {"contenida": [372.25, 0.85]}, {"en": [373.15, 0.15]}, {"esos": [373.31, 0.45]}, {"documentos": [373.79, 0.92]}, {"y": [376.6, 0.65]}, {"un": [377.54, 0.19]}, {"aspecto": [377.74, 1.29]}, {"a": [379.16, 0.13]}, {"la": [379.3, 0.13]}, {"luz": [379.44, 0.22]}, {"de": [379.67, 0.07]}, {"entonces": [379.75, 0.5]}, {"de": [380.26, 0.11]}, {"todo": [380.38, 0.27]}, {"esto": [380.66, 0.27]}, {"que": [380.94, 0.47]}, {"he": [381.52, 0.15]}, {"dicho": [381.68, 0.57]}, {"un": [383.15, 0.21]}, {"aspecto": [383.37, 0.53]}, {"que": [383.91, 0.37]}, {"podemos": [384.57, 0.61]}, {"visitar": [385.73, 0.81]}, {"de": [386.55, 0.11]}, {"nuevo": [386.67, 0.54]}, {"el": [387.95, 0.23]}, {"primado": [388.19, 0.71]}, {"del": [390.25, 0.23]}, {"pap\u00e1": [390.49, 0.41]}, {"en": [390.91, 0.17]}, {"la": [391.09, 0.07]}, {"iglesia": [391.17, 0.61]}, {"s\u00ed": [392.87, 0.15]}, {"hemos": [393.03, 0.21]}, {"hablado": [393.25, 0.6]}, {"respecto": [396.19, 0.81]}, {"a": [397.03, 0.15]}, {"la": [397.19, 0.13]}, {"fe": [397.33, 0.47]}, {"al": [397.83, 0.31]}, {"instinto": [398.15, 0.85]}, {"de": [399.01, 0.11]}, {"la": [399.13, 0.09]}, {"fe": [399.23, 0.15]}, {"al": [399.39, 0.33]}, {"juicio": [399.73, 0.63]}, {"respecto": [400.37, 0.63]}, {"a": [401.01, 0.05]}, {"ese": [401.07, 0.13]}, {"instinto": [401.21, 0.43]}, {"de": [401.65, 0.12]}, {"la": [401.78, 0.08]}, {"fe": [401.87, 0.25]}, {"primero": [404.24, 0.49]}, {"en": [404.74, 0.19]}, {"los": [404.94, 0.21]}, {"fieles": [405.16, 0.45]}, {"el": [405.62, 0.11]}, {"instinto": [405.74, 0.51]}, {"el": [406.26, 0.17]}, {"juicio": [406.44, 0.51]}, {"en": [406.96, 0.13]}, {"los": [407.1, 0.15]}, {"pastores": [407.26, 0.86]}, {"una": [408.32, 0.31]}, {"palabra": [408.64, 0.53]}, {"respecto": [409.18, 0.58]}, {"al": [409.77, 0.22]}, {"primado": [410.03, 0.64]}, {"del": [410.68, 0.19]}, {"pap\u00e1": [410.88, 0.49]}, {"entre": [413.08, 0.34]}, {"todos": [413.43, 0.43]}, {"los": [413.87, 0.21]}, {"dones": [414.09, 0.81]}, {"del": [414.93, 0.25]}, {"esp\u00edritu": [415.19, 0.98]}, {"de": [416.51, 0.19]}, {"modo": [416.71, 0.43]}, {"especial\u00edsimo": [417.17, 1.57]}, {"est\u00e1": [419.25, 0.61]}, {"el": [419.95, 0.19]}, {"primado": [420.15, 0.75]}, {"en": [421.01, 0.16]}, {"la": [421.18, 0.07]}, {"iglesia": [421.26, 0.63]}, {"que": [423.12, 0.17]}, {"ha": [423.3, 0.11]}, {"sido": [423.42, 0.39]}, {"dado": [423.82, 0.51]}, {"para": [425.12, 0.23]}, {"favorecer": [425.36, 0.81]}, {"la": [426.2, 0.31]}, {"unidad": [426.52, 0.89]}, {"en": [428.36, 0.21]}, {"la": [428.58, 0.11]}, {"fe": [428.7, 0.43]}, {"y": [429.16, 0.13]}, {"en": [429.3, 0.13]}, {"la": [429.44, 0.11]}, {"comuni\u00f3n": [429.56, 0.74]}, {"pero": [432.14, 0.31]}, {"fijaos": [432.46, 0.75]}, {"un": [433.28, 0.21]}, {"peque\u00f1o": [433.5, 0.49]}, {"detalle": [434.0, 0.64]}, {"aunque": [436.78, 0.46]}, {"el": [437.25, 0.08]}, {"concilio": [437.34, 0.56]}, {"vaticano": [437.91, 0.4]}, {"primero": [438.32, 0.67]}, {"dijo": [439.88, 0.67]}, {"que": [441.28, 0.42]}, {"las": [442.72, 0.29]}, {"definiciones": [443.02, 0.69]}, {"infalibles": [443.72, 0.77]}, {"del": [444.5, 0.21]}, {"pap\u00e1": [444.72, 0.51]}, {"son": [445.9, 0.51]}, {"irreformables": [446.6, 1.27]}, {"por": [447.88, 0.19]}, {"s\u00ed": [448.08, 0.11]}, {"mismas": [448.2, 0.81]}, {"y": [449.52, 0.17]}, {"no": [449.7, 0.45]}, {"en": [450.86, 0.29]}, {"virtud": [451.16, 0.51]}, {"del": [451.68, 0.19]}, {"consenso": [451.88, 0.66]}, {"de": [452.55, 0.08]}, {"la": [452.64, 0.09]}, {"iglesia": [452.74, 0.61]}, {"eso": [455.93, 0.33]}, {"no": [456.27, 0.13]}, {"significa": [456.41, 0.8]}, {"que": [458.2, 0.33]}, {"el": [458.56, 0.23]}, {"pap\u00e1": [458.8, 0.55]}, {"est\u00e9": [459.44, 0.66]}, {"separado": [460.7, 0.9]}, {"de": [461.98, 0.17]}, {"la": [462.16, 0.07]}, {"iglesia": [462.24, 0.64]}, {"ni": [463.74, 0.2]}, {"que": [463.95, 0.14]}, {"su": [464.1, 0.14]}, {"ense\u00f1anza": [464.25, 0.89]}, {"sea": [465.15, 0.51]}, {"independiente": [465.69, 1.72]}, {"de": [467.49, 0.17]}, {"la": [467.67, 0.11]}, {"fe": [467.79, 0.37]}, {"de": [468.37, 0.15]}, {"la": [468.53, 0.11]}, {"iglesia": [468.65, 0.63]}, {"y": [470.46, 0.09]}, {"tenemos": [470.56, 0.37]}, {"como": [470.94, 0.15]}, {"ejemplo": [471.1, 0.81]}, {"cuando": [471.98, 0.87]}, {"el": [472.88, 0.23]}, {"pap\u00e1": [473.12, 0.6]}, {"defini\u00f3": [474.56, 0.8]}, {"infaliblemente": [475.39, 1.23]}, {"el": [476.76, 0.19]}, {"dogma": [476.96, 0.31]}, {"de": [477.28, 0.1]}, {"la": [477.39, 0.06]}, {"inmaculada": [477.46, 0.59]}, {"concepci\u00f3n": [478.06, 0.7]}, {"eso": [479.96, 0.31]}, {"se": [480.28, 0.15]}, {"hizo": [480.44, 0.45]}, {"despu\u00e9s": [480.92, 0.91]}, {"de": [482.12, 0.24]}, {"una": [482.37, 0.32]}, {"vasta": [482.72, 1.45]}, {"consulta": [484.2, 1.27]}, {"a": [485.62, 0.25]}, {"los": [485.88, 0.33]}, {"fieles": [486.22, 0.95]}, {"y": [487.96, 0.13]}, {"solamente": [488.1, 0.62]}, {"despu\u00e9s": [488.73, 0.36]}, {"de": [489.1, 0.07]}, {"esa": [489.18, 0.15]}, {"vasta": [489.34, 0.47]}, {"consulta": [489.82, 0.75]}, {"y": [490.91, 0.16]}, {"larga": [491.08, 0.68]}, {"el": [492.44, 0.25]}, {"pap\u00e1": [492.7, 0.49]}, {"uso": [493.38, 0.53]}, {"de": [493.98, 0.17]}, {"ese": [494.16, 0.44]}, {"carisma": [494.64, 0.69]}, {"por": [497.65, 0.21]}, {"lo": [497.87, 0.11]}, {"tanto": [497.99, 0.51]}, {"es": [500.15, 0.29]}, {"cierto": [500.45, 0.75]}, {"qu\u00e9": [502.12, 0.77]}, {"el": [504.56, 0.47]}, {"la": [505.06, 0.33]}, {"ense\u00f1anza": [505.4, 0.59]}, {"del": [506.0, 0.21]}, {"pap\u00e1": [506.22, 0.59]}, {"y": [507.0, 0.13]}, {"de": [507.14, 0.11]}, {"los": [507.26, 0.17]}, {"obispos": [507.44, 0.79]}, {"est\u00e1": [508.9, 0.57]}, {"autorizado": [509.56, 0.96]}, {"por": [510.55, 0.3]}, {"s\u00ed": [510.86, 0.13]}, {"mismo": [511.0, 0.6]}, {"ya": [512.35, 0.23]}, {"que": [512.59, 0.15]}, {"tienen": [512.75, 0.49]}, {"el": [513.27, 0.17]}, {"don": [513.45, 0.23]}, {"del": [513.69, 0.16]}, {"esp\u00edritu": [513.86, 0.56]}, {"santo": [514.43, 0.58]}, {"est\u00e1": [515.73, 0.39]}, {"autorizado": [516.13, 0.87]}, {"por": [517.01, 0.17]}, {"s\u00ed": [517.19, 0.1]}, {"mismo": [517.3, 0.3]}, {"y": [517.8, 0.18]}, {"adem\u00e1s": [517.99, 0.72]}, {"puede": [519.01, 0.29]}, {"juzgar": [519.31, 0.54]}, {"lo": [520.01, 0.26]}, {"relativo": [520.28, 0.9]}, {"a": [522.13, 0.15]}, {"ese": [522.29, 0.57]}, {"consenso": [523.05, 1.17]}, {"de": [524.94, 0.15]}, {"los": [525.1, 0.17]}, {"fieles": [525.28, 0.32]}, {"respecto": [525.61, 0.5]}, {"de": [526.12, 0.08]}, {"la": [526.21, 0.1]}, {"fe": [526.32, 0.29]}, {"pero": [527.44, 0.2]}, {"al": [527.65, 0.08]}, {"mismo": [527.74, 0.39]}, {"tiempo": [528.14, 0.67]}, {"fijaos": [528.84, 0.55]}, {"qu\u00e9": [529.4, 0.11]}, {"interesante": [529.52, 0.8]}, {"hay": [530.99, 0.39]}, {"una": [531.41, 0.24]}, {"interacci\u00f3n": [531.66, 0.9]}, {"lo": [533.39, 0.23]}, {"que": [533.63, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [533.77, 0.43]}, {"digan": [534.21, 0.29]}, {"los": [534.51, 0.15]}, {"pastores": [534.67, 0.66]}, {"hay": [535.98, 0.21]}, {"un": [536.2, 0.13]}, {"proceso": [536.34, 0.59]}, {"de": [536.96, 0.21]}, {"recepci\u00f3n": [537.18, 0.75]}, {"pero": [538.9, 0.23]}, {"antes": [539.14, 0.42]}, {"de": [539.57, 0.07]}, {"esa": [539.65, 0.21]}, {"recepci\u00f3n": [539.87, 0.62]}, {"los": [540.52, 0.38]}, {"mismos": [540.91, 0.45]}, {"pastores": [541.37, 0.67]}, {"han": [542.07, 0.43]}, {"mirado": [542.51, 0.67]}, {"qu\u00e9": [543.95, 0.12]}, {"es": [544.08, 0.12]}, {"lo": [544.21, 0.09]}, {"que": [544.31, 0.21]}, {"pensaban": [544.65, 0.57]}, {"los": [545.23, 0.17]}, {"fieles": [545.41, 0.85]}, {"no": [546.97, 0.69]}, {"hay": [547.69, 0.27]}, {"que": [547.97, 0.13]}, {"entender": [548.11, 0.49]}, {"esto": [548.61, 0.55]}, {"como": [549.59, 0.28]}, {"un": [549.88, 0.22]}, {"mero": [550.11, 0.53]}, {"estudio": [550.99, 0.49]}, {"sociol\u00f3gico": [551.49, 0.87]}, {"a": [552.63, 0.15]}, {"ver": [552.79, 0.25]}, {"qu\u00e9": [553.05, 0.11]}, {"piensa": [553.17, 0.41]}, {"la": [553.59, 0.09]}, {"mayor\u00eda": [553.69, 0.45]}, {"no": [554.17, 0.36]}, {"eso": [555.33, 0.31]}, {"no": [555.65, 0.19]}, {"es": [555.85, 0.36]}, {"el": [556.35, 0.23]}, {"verdadero": [556.59, 0.49]}, {"sentido": [557.09, 0.38]}, {"de": [557.48, 0.06]}, {"la": [557.55, 0.09]}, {"fe": [557.65, 0.15]}, {"a": [557.83, 0.15]}, {"ver": [557.99, 0.28]}, {"de": [558.79, 0.17]}, {"un": [558.97, 0.07]}, {"modo": [559.05, 0.5]}, {"estad\u00edstico": [560.26, 1.13]}, {"que": [561.44, 0.15]}, {"piensa": [561.6, 0.39]}, {"la": [562.0, 0.09]}, {"mayor\u00eda": [562.1, 0.33]}, {"no": [562.44, 0.33]}, {"hay": [564.18, 0.27]}, {"que": [564.46, 0.17]}, {"ver": [564.64, 0.82]}, {"cu\u00e1l": [565.62, 0.49]}, {"es": [566.14, 0.27]}, {"el": [566.42, 0.17]}, {"sentimiento": [566.6, 1.11]}, {"el": [567.72, 0.19]}, {"instinto": [567.92, 1.07]}, {"acerca": [569.27, 0.44]}, {"de": [569.72, 0.06]}, {"la": [569.79, 0.08]}, {"fe": [569.88, 0.27]}, {"en": [571.03, 0.43]}, {"aquellas": [571.49, 0.59]}, {"personas": [572.09, 0.92]}, {"que": [573.37, 0.43]}, {"son": [573.97, 0.35]}, {"miembros": [574.33, 0.53]}, {"vivos": [574.87, 0.54]}, {"que": [575.63, 0.18]}, {"participan": [575.82, 1.02]}, {"de": [576.85, 0.11]}, {"la": [576.97, 0.09]}, {"vida": [577.07, 0.23]}, {"de": [577.31, 0.09]}, {"la": [577.41, 0.09]}, {"iglesia": [577.51, 0.71]}, {"mejor": [578.93, 0.55]}, {"todav\u00eda": [579.49, 0.75]}, {"si": [580.35, 0.24]}, {"est\u00e1n": [580.6, 0.39]}, {"a": [581.03, 0.13]}, {"la": [581.17, 0.11]}, {"escucha": [581.29, 1.01]}, {"de": [582.41, 0.15]}, {"la": [582.57, 0.11]}, {"palabra": [582.69, 0.35]}, {"de": [583.05, 0.11]}, {"dios": [583.17, 0.66]}, {"si": [584.44, 0.24]}, {"est\u00e1n": [584.69, 0.32]}, {"abiertos": [585.04, 0.79]}, {"a": [585.84, 0.05]}, {"la": [585.9, 0.11]}, {"raz\u00f3n": [586.02, 0.47]}, {"no": [586.5, 0.11]}, {"son": [586.62, 0.25]}, {"personas": [586.88, 0.67]}, {"serviles": [588.13, 1.18]}, {"tozudas": [589.34, 0.96]}, {"que": [590.33, 0.39]}, {"si": [591.57, 0.67]}, {"est\u00e1n": [592.75, 0.49]}, {"adheridos": [593.28, 0.56]}, {"al": [593.85, 0.11]}, {"magisterio": [593.97, 0.88]}, {"y": [595.7, 0.33]}, {"una": [596.85, 0.33]}, {"\u00faltima": [597.19, 0.41]}, {"nota": [597.61, 0.57]}, {"se": [598.27, 0.23]}, {"da": [598.51, 0.31]}, {"que": [599.46, 0.13]}, {"a": [599.6, 0.03]}, {"m\u00ed": [599.64, 0.13]}, {"me": [599.78, 0.13]}, {"parece": [599.92, 0.27]}, {"la": [600.2, 0.09]}, {"m\u00e1s": [600.3, 0.19]}, {"luminosa": [600.5, 0.66]}, {"la": [601.73, 0.27]}, {"santidad": [602.01, 1.09]}, {"si": [604.43, 0.56]}, {"todo": [605.02, 0.26]}, {"lo": [605.29, 0.13]}, {"que": [605.43, 0.09]}, {"he": [605.53, 0.03]}, {"dicho": [605.57, 0.28]}, {"es": [605.86, 0.1]}, {"verdad": [605.97, 0.92]}, {"mucho": [606.97, 0.55]}, {"m\u00e1s": [607.53, 0.19]}, {"verdad": [607.73, 0.41]}, {"es": [608.15, 0.51]}, {"que": [608.99, 0.17]}, {"cuando": [609.17, 0.35]}, {"surja": [609.53, 0.47]}, {"una": [610.01, 0.15]}, {"duda": [610.17, 0.51]}, {"la": [612.83, 0.61]}, {"iglesia": [613.45, 0.42]}, {"debe": [613.88, 0.15]}, {"decir": [614.04, 0.38]}, {"pero": [614.45, 0.25]}, {"qu\u00e9": [614.71, 0.29]}, {"piensan": [615.01, 0.93]}, {"los": [616.09, 0.29]}, {"m\u00e1s": [616.39, 0.27]}, {"santos": [616.67, 0.48]}, {"porque": [618.27, 0.27]}, {"si": [618.55, 0.17]}, {"los": [618.73, 0.19]}, {"m\u00e1s": [618.93, 0.29]}, {"santos": [619.23, 0.6]}, {"repartidos": [620.11, 0.83]}, {"por": [620.95, 0.21]}, {"todo": [621.17, 0.23]}, {"el": [621.41, 0.1]}, {"orbe": [621.52, 0.62]}, {"por": [622.59, 0.23]}, {"todas": [622.83, 0.35]}, {"las": [623.19, 0.17]}, {"naciones": [623.37, 0.81]}, {"vemos": [624.53, 0.71]}, {"que": [625.69, 0.15]}, {"hay": [625.85, 0.15]}, {"una": [626.01, 0.35]}, {"unanimidad": [626.41, 1.15]}, {"espont\u00e1nea": [627.57, 0.91]}, {"en": [628.49, 0.09]}, {"decir": [628.59, 0.37]}, {"no": [628.97, 0.36]}, {"esto": [629.89, 0.39]}, {"no": [630.29, 0.35]}, {"y": [631.56, 0.17]}, {"esto": [631.74, 0.31]}, {"si": [632.06, 0.45]}, {"eso": [632.76, 0.27]}, {"claro": [633.04, 0.33]}, {"da": [633.38, 0.46]}, {"una": [633.88, 0.25]}, {"luz": [634.14, 0.61]}, {"muy": [634.82, 0.3]}, {"grande": [635.13, 0.58]}, {"en": [636.98, 0.27]}, {"la": [637.26, 0.07]}, {"historia": [637.34, 0.44]}, {"de": [637.79, 0.11]}, {"la": [637.91, 0.08]}, {"iglesia": [638.0, 0.5]}, {"los": [638.7, 0.55]}, {"santos": [639.26, 0.67]}, {"son": [639.94, 0.37]}, {"los": [640.32, 0.23]}, {"portadores": [640.56, 1.23]}, {"de": [641.82, 0.2]}, {"la": [642.03, 0.16]}, {"luz": [642.2, 0.45]}, {"de": [643.53, 0.23]}, {"ese": [643.77, 0.27]}, {"sentido": [644.05, 0.81]}, {"de": [644.87, 0.15]}, {"la": [645.03, 0.11]}, {"fe": [645.15, 0.35]}, {"mencionaba": [646.46, 0.7]}, {"aqu\u00ed": [647.17, 0.39]}, {"aunque": [648.58, 0.31]}, {"a": [648.9, 0.02]}, {"ella": [648.93, 0.18]}, {"no": [649.12, 0.12]}, {"la": [649.25, 0.12]}, {"podemos": [649.38, 0.39]}, {"consultar": [649.78, 0.72]}, {"por": [651.23, 0.27]}, {"supuesto": [651.51, 0.59]}, {"que": [652.11, 0.09]}, {"entre": [652.21, 0.25]}, {"todos": [652.47, 0.23]}, {"los": [652.71, 0.14]}, {"santos": [652.86, 0.66]}, {"la": [653.81, 0.17]}, {"virgen": [653.99, 0.37]}, {"mar\u00eda": [654.37, 0.48]}, {"sin": [656.2, 0.31]}, {"ninguna": [656.52, 0.49]}, {"duda": [657.02, 0.46]}, {"cuando": [658.33, 0.66]}, {"los": [659.65, 0.58]}, {"ap\u00f3stoles": [660.24, 1.04]}, {"ten\u00edan": [661.59, 0.57]}, {"sus": [662.17, 0.26]}, {"dudas": [662.44, 0.66]}, {"hablaban": [663.11, 0.45]}, {"entre": [663.57, 0.34]}, {"ellos": [663.92, 0.26]}, {"en": [664.19, 0.13]}, {"una": [664.33, 0.21]}, {"casa": [664.55, 0.31]}, {"peque\u00f1a": [664.87, 0.75]}, {"all\u00ed": [666.23, 0.33]}, {"en": [666.57, 0.13]}, {"jerusal\u00e9n": [666.71, 0.77]}, {"o": [667.49, 0.07]}, {"si": [667.57, 0.29]}, {"hab\u00edan": [667.87, 0.35]}, {"tenido": [668.23, 0.43]}, {"que": [668.67, 0.14]}, {"huir": [668.82, 0.39]}, {"pues": [669.49, 0.21]}, {"a": [669.71, 0.07]}, {"cafarna\u00fam": [669.79, 0.59]}, {"no": [670.39, 0.13]}, {"m\u00e1s": [670.53, 0.2]}, {"lejos": [670.74, 0.42]}, {"le": [672.33, 0.15]}, {"dir\u00e1n": [672.49, 0.27]}, {"mar\u00eda": [672.77, 0.43]}, {"t\u00fa": [673.21, 0.17]}, {"qu\u00e9": [673.39, 0.17]}, {"piensas": [673.57, 1.03]}, {"t\u00fa": [674.65, 0.19]}, {"que": [674.85, 0.15]}, {"piensas": [675.01, 0.87]}, {"y": [676.23, 0.15]}, {"su": [676.39, 0.13]}, {"palabra": [676.53, 0.53]}, {"por": [677.07, 0.21]}, {"supuesto": [677.29, 0.76]}, {"ellos": [679.42, 0.35]}, {"mismos": [679.78, 0.35]}, {"la": [680.14, 0.11]}, {"reconocer\u00edan": [680.26, 0.81]}, {"como": [681.08, 0.27]}, {"la": [681.36, 0.11]}, {"palabra": [681.48, 0.39]}, {"m\u00e1s": [681.88, 0.19]}, {"autorizada": [682.08, 0.87]}, {"no": [683.76, 0.17]}, {"ten\u00eda": [683.94, 0.37]}, {"ninguna": [684.32, 0.43]}, {"funci\u00f3n": [684.76, 0.83]}, {"c\u00f3mo": [686.47, 0.6]}, {"pastoral": [688.6, 0.96]}, {"como": [689.83, 0.27]}, {"pastor": [690.11, 0.52]}, {"pero": [691.38, 0.27]}, {"evidentemente": [691.66, 1.29]}, {"la": [694.05, 0.31]}, {"opini\u00f3n": [694.39, 0.46]}, {"de": [694.86, 0.09]}, {"la": [694.96, 0.08]}, {"virgen": [695.05, 0.28]}, {"mar\u00eda": [695.34, 0.42]}, {"no": [696.32, 0.18]}, {"era": [696.51, 0.15]}, {"una": [696.67, 0.16]}, {"opini\u00f3n": [696.84, 0.37]}, {"m\u00e1s": [697.22, 0.53]}, {"era": [698.66, 0.53]}, {"la": [699.56, 0.2]}, {"voz": [699.77, 0.86]}, {"de": [700.7, 0.15]}, {"la": [700.86, 0.13]}, {"persona": [701.0, 0.81]}, {"que": [701.98, 0.23]}, {"con": [702.22, 0.19]}, {"mayor": [702.42, 0.31]}, {"autoridad": [702.74, 0.53]}, {"pod\u00eda": [703.28, 0.28]}, {"hablar": [703.57, 0.38]}, {"si": [704.22, 0.69]}, {"uno": [704.92, 0.14]}, {"entiende": [705.07, 1.0]}, {"lo": [706.82, 0.23]}, {"que": [707.06, 0.13]}, {"es": [707.2, 0.39]}, {"esta": [707.62, 0.36]}, {"escena": [707.99, 0.76]}, {"de": [709.5, 0.13]}, {"los": [709.64, 0.17]}, {"ap\u00f3stoles": [709.82, 1.09]}, {"diciendo": [711.32, 0.65]}, {"por": [712.0, 0.21]}, {"qu\u00e9": [712.22, 0.15]}, {"no": [712.38, 0.13]}, {"vas": [712.52, 0.58]}, {"a": [713.16, 0.13]}, {"consultarla": [713.3, 0.71]}, {"mar\u00eda": [714.02, 0.61]}, {"a": [714.66, 0.13]}, {"esa": [714.8, 0.21]}, {"otra": [715.02, 0.25]}, {"ciudad": [715.28, 0.68]}, {"a": [716.28, 0.13]}, {"ver": [716.42, 0.13]}, {"qu\u00e9": [716.56, 0.11]}, {"piensa": [716.68, 0.35]}, {"sobre": [717.04, 0.23]}, {"este": [717.28, 0.15]}, {"asunto": [717.44, 0.36]}, {"si": [718.02, 0.15]}, {"uno": [718.18, 0.11]}, {"entiende": [718.3, 0.35]}, {"esto": [718.66, 0.3]}, {"entiende": [719.18, 1.11]}, {"qu\u00e9": [721.13, 0.19]}, {"es": [721.33, 0.13]}, {"lo": [721.47, 0.11]}, {"que": [721.59, 0.11]}, {"nos": [721.71, 0.16]}, {"quiere": [721.88, 0.18]}, {"decir": [722.07, 0.22]}, {"la": [722.3, 0.08]}, {"iglesia": [722.39, 0.56]}, {"a": [723.25, 0.17]}, {"trav\u00e9s": [723.43, 0.35]}, {"de": [723.79, 0.08]}, {"este": [723.88, 0.26]}, {"sentido": [724.17, 0.76]}, {"de": [724.94, 0.1]}, {"la": [725.05, 0.13]}, {"fe": [725.19, 0.27]}, {"de": [725.65, 0.13]}, {"los": [725.79, 0.21]}, {"fieles": [726.01, 0.78]}, {"mar\u00eda": [727.77, 0.37]}, {"no": [728.15, 0.13]}, {"ten\u00eda": [728.29, 0.48]}, {"ninguna": [729.01, 0.91]}, {"funci\u00f3n": [729.93, 0.6]}, {"como": [730.54, 0.22]}, {"pastor": [730.77, 0.5]}, {"pues": [732.11, 0.44]}, {"entendiendo": [732.61, 0.87]}, {"esto": [733.49, 0.5]}, {"es": [734.57, 0.17]}, {"como": [734.75, 0.2]}, {"entendemos": [734.96, 0.62]}, {"esto": [735.99, 0.51]}, {"qu\u00e9": [736.51, 0.15]}, {"quiere": [736.67, 0.34]}, {"decir": [737.02, 0.64]}, {"la": [737.93, 0.23]}, {"iglesia": [738.17, 0.65]}, {"nada": [739.7, 0.25]}, {"m\u00e1s": [739.96, 0.71]}, {"todo": [741.08, 0.29]}, {"esto": [741.38, 0.57]}, {"nos": [743.17, 0.26]}, {"ayuda": [743.44, 0.67]}, {"a": [745.59, 0.15]}, {"comprender": [745.75, 1.31]}, {"la": [747.09, 0.33]}, {"dignidad": [747.45, 1.19]}, {"de": [748.93, 0.41]}, {"todos": [749.35, 0.38]}, {"los": [749.74, 0.22]}, {"laicos": [749.97, 0.88]}, {"pueblo": [751.88, 0.49]}, {"real": [752.38, 0.89]}, {"sacerdotal": [753.44, 1.29]}, {"y": [755.46, 0.09]}, {"que": [755.56, 0.17]}, {"participa": [755.74, 0.86]}, {"tambi\u00e9n": [756.74, 0.48]}, {"en": [757.25, 0.18]}, {"un": [757.44, 0.19]}, {"cierto": [757.64, 0.49]}, {"grado": [758.14, 0.55]}, {"de": [759.12, 0.35]}, {"ese": [759.74, 0.53]}, {"car\u00e1cter": [760.36, 0.75]}, {"prof\u00e9tico": [761.12, 0.93]}, {"que": [762.08, 0.13]}, {"dios": [762.22, 0.33]}, {"dio": [762.56, 0.39]}, {"en": [762.98, 0.15]}, {"grado": [763.14, 0.27]}, {"eximi\u00f3": [763.42, 0.8]}, {"a": [764.6, 0.21]}, {"algunas": [764.82, 0.65]}, {"personas": [765.48, 0.83]}, {"que": [766.76, 0.17]}, {"todos": [766.94, 0.49]}, {"nosotros": [767.44, 0.87]}, {"a\u00fan": [769.7, 0.65]}, {"venerando": [771.53, 1.03]}, {"el": [773.27, 0.17]}, {"sacramento": [773.45, 0.57]}, {"del": [774.03, 0.13]}, {"orden": [774.17, 0.56]}, {"reconozcamos": [775.67, 1.39]}, {"esta": [777.77, 0.35]}, {"reflexi\u00f3n": [778.13, 1.01]}, {"profunda": [779.17, 1.01]}, {"y": [780.69, 0.17]}, {"necesaria": [780.87, 0.91]}, {"acerca": [781.81, 0.74]}, {"del": [782.85, 0.31]}, {"entero": [783.19, 0.87]}, {"cuerpo": [784.1, 0.74]}, {"de": [785.11, 0.15]}, {"la": [785.27, 0.09]}, {"iglesia": [785.37, 0.7]}, {"en": [786.53, 0.33]}, {"relaci\u00f3n": [786.87, 0.85]}, {"a": [787.79, 0.13]}, {"la": [787.93, 0.11]}, {"verdad": [788.05, 0.54]}]}