{"DisplayText": ["Hoy he acabado de leer el documento sobre el SENSUS Fidei, sobre el que dediqu\u00e9 algunos sermones hace unos d\u00edas, y me ha parecido bien.", "El hacer el \u00faltimo serm\u00f3n que.", "Comparta con vosotros los \u00faltimos pensamientos de ese documento sobre este tema.", "Antes de nada.", "Recordemos esta frase.", "El magisterio nutre, discierne y juzga.", "El SENSUS Fidei, un el sentido de todos los fieles acerca de la fe.", "Y recordad que el ense\u00f1amiento la ense\u00f1anza del pap\u00e1 y de los obispos est\u00e1 autorizado por s\u00ed mismo en virtud del don del Esp\u00edritu Santo.", "Esta es una verdad que quer\u00eda repetirla antes de todo lo que voy a decir.", "Al mismo tiempo que esto es verdad.", "Recordar la otra cosa que dije en el \u00faltimo serm\u00f3n.", "En la historia de la Iglesia los Santos son los portadores de la luz.", "El SENSUS fidei del sentido de la fe.", "Y especial menci\u00f3n hay que hacer, por supuesto, de Mar\u00eda.", "En este papel.", "Como ella, custodiar\u00eda como un tesoro en su coraz\u00f3n, las palabras de Cristo.", "Ella ilustra perfectamente.", "El modo.", "En el que.", "Este sentido de la fe.", "Est\u00e1 en los corazones de los creyentes.", "Cuando estamos en estos sermones d\u00e1ndole vueltas a el sentido de la fe.", "Recordemos la imagen de la Virgen Mar\u00eda Custodiando las palabras de su hijo en su coraz\u00f3n.", "Eso es acerca de lo que estamos hablando.", "No es una negaci\u00f3n de la autoridad de los pastores.", "No es una negaci\u00f3n de lo objetiva que es la verdad.", "Delaf\u00e9.", "No, no, no estamos cayendo en el subjetivismo.", "Es la imagen de Mar\u00eda.", "Custodiando en su coraz\u00f3n.", "El tesoro de las palabras de Jes\u00fas y es.", "Sobre eso, sobre.", "Los que ver han versado esos sermones culminados en el de hoy.", "Por lo tanto.", "Para la Iglesia.", "Mar\u00eda y Todos los Santos.", "Mar\u00eda y Todos los Santos forman como una unidad.", "Ellos son testigos.", "Del sentido de la fe.", "En su tiempo Dios pone sentidos.", "Perd\u00f3n, pone testigos en cada generaci\u00f3n.", "En su tiempo y para todo tiempo.", "\u00bfCu\u00e1ntas veces la Iglesia vuelve sus ojos?", "A los Santos.", "Mar\u00eda.", "Hemos perdido sus palabras, salvo las que Dios ha querido conservar en el Evangelio.", "Pero volvemos la vista a los Santos, cuyas palabras s\u00ed que tenemos.", "\u00bfY entonces?", "El sentido de la fe nos aparece.", "En toda, en todo su brillo, en toda su luz, son testigos del sentido de la fe en su tiempo.", "Y para todo tiempo.", "En su lugar.", "Y para todos los lugares.", "Un Santo.", "Hoy celebramos el cura de Ars.", "San Juan Mar\u00eda Vianney fue un faro de luz, incluso acerca del sentido de la fe.", "En su lugar.", "Pero lo que dijo acerca de la fe.", "Nos ilumina a todos en todos los lugares.", "Dios lo dio para su tiempo.", "Pero su acci\u00f3n ben\u00e9fica es para todos los tiempos.", "Lo repito, no tenemos.", "Las palabras de la Virgen Mar\u00eda.", "Salvo las pocas que aparecen en el Evangelio, pero s\u00ed que tenemos.", "Las palabras de los hijos de Mar\u00eda.", "La Santidad.", "Implica esencialmente humildad.", "Esencialmente.", "\u00bfHa habido otros Santos que a lo mejor?", "\u00bfNo han sido excepcionales en alguna virtud?", "Pero no hay Santos que no sean humildes.", "\u00bfPor qu\u00e9 digo esto?", "\u00bfPor qu\u00e9?", "La humildad es necesaria.", "A la hora.", "De profundizar.", "En el sentido de la fe.", "Los soberbios.", "No importa.", "Si son te\u00f3logos.", "O son laicos que ayunan mucho.", "O recen mucho, los soberbios.", "No ser\u00e1n.", "Tan.", "\u00bfIluminados por Dios no ser\u00e1n objetivos caer\u00e1n en Subjetividades?", "La humildad no es una virtud que solo los laicos deber\u00edan ejercitar en relaci\u00f3n a los pastores.", "Sino que tambi\u00e9n es un deber para los pastores.", "En el ejercicio.", "De su Ministerio servicio.", "En favor de la Iglesia.", "Hay una humildad.", "De los laicos hacia los pastores, hacia los obispos sacerdotes, hacia el pap\u00e1. Pero tambi\u00e9n es una virtud que debe ejercitarse en el otro sentido, debe ejercitarse.", "Volver el documento vuelve a repetir m\u00e1s adelante.", "La necesaria distinci\u00f3n entre el sentido de una fe por un lado.", "Y la opini\u00f3n p\u00fablica.", "Mayoritaria Por otro lado.", "No es lo mismo.", "La sabidur\u00eda cat\u00f3lica del pueblo de Dios se.", "Manifiesta se expresa de muchos modos.", "Muchos modos, no hay un solo modo.", "Sin embargo.", "Hay un instinto evang\u00e9lico.", "Que hace que espont\u00e1neamente se perciba.", "Cuando algo no es.", "Los correctos.", "Cuando.", "El Evangelio.", "Ha sido.", "Vaciado de su contenido.", "E incluso sofocado por otros intereses.", "\u00bfPensamos?", "En \u00e9pocas.", "\u00bfEn qu\u00e9?", "Bueno, lo humano se meti\u00f3 mucho en la Iglesia.", "Por m\u00e1s que tuvieran 1000 apologistas.", "Las praxis que hubo en ese momento.", "Hab\u00eda en los Santos en Todos los Santos.", "Ese instinto que dec\u00eda no.", "No, pero si lo hacemos.", "Porque esto, al final, conviene el Evangelio de los intereses del Evangelio para la Uni\u00f3n entre los poderes civiles y.", "\u00bfEllos perciben, no?", "El Evangelio ha sido sofocado por otros intereses, vaciado de su contenido en los Santos, esto est\u00e1 claro.", "Pero.", "El pueblo, por sencillo que sea.", "\u00bfCuando era realmente creyente?", "\u00bfPercib\u00eda esto?", "Cuando era realmente creyentes siempre hay personas bautizadas.", "Cuya fe est\u00e1 enferma.", "Cuya vida moral.", "Deforma el modo de percibir la verdad acerca de la fe.", "Evangelio el documento vuelve.", "A las palabras de Jes\u00fas que est\u00e1n en el fondo de todo esto.", "Y que vuelva a dar luz sobre estos sermones es cuando Jes\u00fas Dijo, Te doy.", "Gloria padre, se\u00f1or del cielo y de la Tierra, porque has escondido estas cosas a los sabios y a los doctos y se las has revelado a los peque\u00f1os.", "Tambien.", "Es interesante.", "El observar.", "Este SENSUS Fidei.", "No solamente es.", "Para las grandes multitudes de creyentes humildes.", "Sino tambi\u00e9n.", "Tambi\u00e9n act\u00faa el Esp\u00edritu Santo y se encuentra m\u00e1s all\u00e1 de los confines visibles de la Iglesia.", "Esto me ha llamado la atenci\u00f3n, pero es una gran verdad.", "\u00bfHay sentimientos?", "Compartidos.", "No solamente entre los cat\u00f3licos, sino tambi\u00e9n entre presbiteral, presbiterianos, luteranos, Episcopal, yanos, evang\u00e9licos.", "M\u00e1s all\u00e1 de los confines visibles de la Iglesia.", "Tambi\u00e9n hay personas que tienen un acceso privilegiado.", "A la verdad profunda de Dios.", "Por lo tanto.", "Es una cosa positiva.", "Que la Iglesia.", "Que en la Iglesia se escuche.", "La voz de los laicos y dice el documento.", "Con posiciones tanto conservadoras como progresistas.", "Pero en general.", "Con una participaci\u00f3n constructiva a la vida y a la misi\u00f3n eclesial.", "Me ha llamado la atenci\u00f3n esto porque.", "Los que intentamos ser fieles a la tradici\u00f3n.", "Al dogma.", "A los padres de la Iglesia.", "\u00bfPodemos tenerla?", "La sensaci\u00f3n de decir bueno.", "Los progresistas.", "Todo est\u00e1 mal.", "Los progresistas no han entendido nada, todo es desechable.", "Del mismo modo que.", "En esas personas con un pensamiento m\u00e1s progresista.", "Tambi\u00e9n existe la tentaci\u00f3n de decir, bueno, estos est\u00e1n anclados, no van a cambiar.", "Son como los fariseos de la \u00e9poca de Jes\u00fas.", "Solo hay que ser comprensivos, pero.", "No, no, no hay que escucharles.", "El que hab\u00eda dicho el documento me lleva a pensar.", "\u00bfQu\u00e9?", "El di\u00e1logo.", "Los conflictos, a veces las discusiones entre visiones conservadoras y progresistas de la Iglesia.", "No son.", "Algo pasajero que existe ahora.", "Sino que quiz\u00e1s.", "Es un.", "Una terna.", "Discusi\u00f3n que.", "Ha existido antes y seguir\u00e1 existiendo.", "Y, por lo tanto.", "Lo que dice el documento.", "Las personas verdaderamente creyentes, las personas sanas.", "Y ha dicho antes que hay otros que no aportan realmente.", "\u00bfPero las personas sanas?", "Tienen.", "Un papel.", "Que es de participaci\u00f3n constructiva.", "Por lo tanto, la escucha del otro.", "No es mala.", "No es mala.", "Evitemos las descalificaciones totales.", "Es evidente que no es posible identificar de un modo puro y sencillo.", "El sentido de la fe con la opini\u00f3n.", "P\u00fablica de la mayor\u00eda no son la misma cosa.", "Pero.", "Hay que discernir lo mismo que si se presenta. Esto no lo dice el documento, lo digo yo.", "Una persona que dice tener revelaciones de Dios, hay que discernir.", "\u00bfSi es un m\u00edstico?", "\u00bfO si es una persona con problemas mentales?", "\u00bfEl mismo problema?", "Nos encontramos a la hora de discernir qu\u00e9 es simplemente lo que piensa la mayor\u00eda.", "\u00bfDe qu\u00e9 es el SENSUS Fidei? El verdadero sentido de la fe.", "Que est\u00e1n todo el pueblo de Dios.", "Yo entiendo que en estos sermones.", "Algunas cosas pueden parecer ambiguas, generales puede parecer que dan armas a los enemigos del dogma y es verdad.", "\u00bfPero es que?", "El mismo problema nos lo encontramos para discernir entre el verdadero m\u00edstico del que tiene un problema mental.", "Y no hay reglas sencillas.", "Del mismo modo que existe la enfermedad, pero existen revelaciones de Dios, tambi\u00e9n existe.", "El verdadero, puro, perfecto sentido de la fe de todo el pueblo de Dios, de los sencillos de Dios repartidos por todo el mundo.", "Y sin embargo, tambi\u00e9n existe la mera opini\u00f3n de la mayor\u00eda.", "Que a veces es tener una mayor\u00eda.", "En la que ha entrado el mundo, la carne y no es la voz del mundo y de la carne.", "La que tenemos que escuchar para ver el m\u00e1s profundo, puro, perfecto sentido de las palabras de Jes\u00fas.", "A menudo en la historia de El pueblo de Dios, no estado la mayor\u00eda.", "La que ha sido puesta.", "\u00bfC\u00f3mo?", "Fundamento de la fe.", "Sino que a veces ha sido una minor\u00eda que vive aut\u00e9nticamente la fe la que ha dado testimonio. Eso se ve en el Antiguo Testamento.", "En la Biblia varias veces se nos habla del resto Santo de los creyentes.", "Quiz\u00e1s pocos delante del Rey de los sacerdotes o de los israelitas que se hab\u00edan contaminado con idolatr\u00edas, pero varias veces se habla del resto Santo.", "Es verdad que entonces lo que tenemos que ver es que hay en el coraz\u00f3n de los creyentes, porque no es que la fe se ha conservado.", "Solo del esfuerzo de los te\u00f3logos.", "\u00bfO de la osolo de la ense\u00f1anza de la mayor\u00eda de los obispos?", "\u00bfQu\u00e9 hay en el coraz\u00f3n de los creyentes?", "Por eso, el documento acaba ya en sus \u00faltimas l\u00edneas.", "\u00bfQu\u00e9?", "Los fieles.", "De un modo proporcionado a la ciencia y al prestigio del que gocen, tienen el derecho e incluso a veces el deber de manifestar a los sagrados pastores su pensamiento respecto a aquello que.", "\u00bfTiene que ver con el bien de la Iglesia?", "Y de darlo a conocer a otros fieles.", "Dejando salvaguardada la integridad de la fe.", "Y de las costumbres y el respeto a los pastores.", "Este p\u00e1rrafo es un poquito largo, pero cada palabra est\u00e1 muy pensada.", "Por no alargar el serm\u00f3n lo dejo aqu\u00ed porque ya estamos acabando.", "Vuelve a repetir el documento, el respeto y la consideraci\u00f3n que hay que tener a los pastores de la Iglesia.", "\u00bfVuelve otra vez a insistir en la importancia de consultar la consulta implica la idea de buscar?", "La verdad.", "Acerca de ese sentido.", "\u00bfLa voz de la Iglesia infalible?", "El discernimiento de eso, la voz de la Iglesia infalible.", "Y una cosa interesante.", "Dice el documento que en la Iglesia del Medievo se utilizaba un principio del Derecho romano Cohonestan hit \u00f3mnibus, tratar y aprobar. \u00bfY David?", "Que se traduce por aquello.", "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver con todos, que toca a todos, que afecta a todos?", "Debe ser tratado y aprobado por todos.", "\u00bfEsto vale para la Iglesia universal?", "Para un convento para la di\u00f3cesis.", "Y.", "Dice el documento la tradici\u00f3n siempre un\u00eda a una estructura jer\u00e1rquica un r\u00e9gimen concreto de Gobierno, pero siempre se manten\u00eda como una praxis apost\u00f3lica, como una tradici\u00f3n que ven\u00eda a los m\u00e1s antiguos tiempos. Este aspecto de la consulta.", "Lo que afecta lo que toca a todos debe ser tratado y aprobado por todos, dice el documento.", "La \u00faltima l\u00ednea que voy a leer.", "Nutrida del Esp\u00edritu Santo el sentido de la fe.", "Sirve para.", "Conocer.", "\u00bfEl mejor modo de vivir?", "Obrar y hablar en la fidelidad al se\u00f1or.", "Todo lo que hemos estado hablando aqu\u00ed sobre el sentido de la fe es por el deseo de fidelidad al se\u00f1or.", "\u00bfQueremos?", "Ser fieles al se\u00f1or.", "Como dec\u00eda al comienzo del primer serm\u00f3n, surgen siempre cosas nuevas, nuevas situaciones nuevos.", "Posibilidades de pecado.", "Y se plantean cosas, circunstancias que no hab\u00eda antes.", "Todo lo que he dicho es porque queremos ser fieles al se\u00f1or.", "\u00bfFieles a las palabras que las hemos conservado, el problema es, qu\u00e9 sentido le damos a las palabras?", "\u00bfQu\u00e9 sentido le damos a las palabras? Hace poco ayer, si no recuerdo mal o antes de ayer, el pap\u00e1 orden\u00f3 un cambio en el Catecismo de la Iglesia cat\u00f3lica acerca de la pena de muerte.", "Pues es verdad lo que dice.", "Es que las palabras son las mismas siempre.", "Pero lo que queremos es.", "Buscar el sentido de esas palabras y las circunstancias cambian.", "\u00bfY lo que la Iglesia puede?", "Aprobar.", "En el siglo 12.", "En el siglo 21 puede decir no lo hag\u00e1is m\u00e1s, como es el caso de la pena de muerte.", "Y esto no va contra la fe.", "Esto no va contra la fe.", "Incluso si Jes\u00fas hubiera dicho en el Evangelio.", "El Estado puede matar.", "Sin embargo, el sentido de esas palabras est\u00e1 dejado a la Iglesia.", "As\u00ed que.", "Siempre encontraremos si queremos muchas cosas para escandalizarnos, porque el que quiere escandalizarse se puede agarrar a cualquier cosa.", "Pero.", "Si al final 1 no tiene clara las cosas, todo se resume en.", "Sentir con la Iglesia.", "Dejarse en manos de la Iglesia.", "Nada m\u00e1s. Aqu\u00ed acaba este serm\u00f3n que no creo que haya sido quiz\u00e1s del todo sencillo, pero.", "Yo mismo he aprendido dando el serm\u00f3n sobre un aspecto que no conoc\u00eda mucho, que todos nosotros.", "Saqu\u00e9mosla la idea de que a veces lo que sentimos en nuestro coraz\u00f3n.", "A veces lo que sentimos en nuestro coraz\u00f3n puede venir del Esp\u00edritu Santo.", ""], "OffsetDuration": [[2.19, 11.18], [14.33, 2.71], [18.81, 6.89], [28.19, 0.93], [29.77, 2.64], [33.11, 5.12], [39.53, 5.13], [46.61, 13.59], [62.21, 5.18], [68.52, 2.13], [71.84, 3.36], [76.26, 6.86], [83.88, 2.77], [88.34, 4.31], [93.27, 1.02], [95.97, 6.96], [104.3, 3.59], [108.74, 0.86], [111.25, 1.03], [112.85, 1.83], [115.46, 2.73], [119.42, 6.1], [126.7, 6.73], [134.15, 2.96], [138.76, 4.89], [144.79, 5.09], [150.59, 0.67], [152.48, 3.63], [157.38, 1.82], [160.21, 1.8], [162.67, 3.7], [167.25, 2.12], [169.98, 4.0], [175.6, 1.02], [178.61, 1.23], [180.46, 2.43], [184.07, 3.66], [189.87, 2.24], [192.94, 1.78], [195.95, 3.1], [200.09, 2.81], [203.98, 2.51], [207.56, 3.52], [212.15, 1.13], [214.13, 0.59], [215.33, 5.75], [222.04, 5.1], [228.22, 0.76], [230.87, 2.93], [234.52, 8.3], [243.53, 1.41], [246.14, 1.21], [247.96, 2.11], [251.48, 1.04], [253.77, 2.36], [256.7, 5.46], [263.56, 1.01], [265.55, 1.63], [267.89, 3.51], [272.33, 1.96], [275.24, 2.91], [279.92, 2.62], [283.34, 2.29], [286.7, 5.36], [292.72, 2.16], [298.11, 1.13], [300.66, 3.21], [305.63, 0.91], [307.43, 2.32], [310.35, 2.54], [314.2, 3.71], [319.62, 0.98], [321.59, 0.76], [323.79, 3.33], [327.89, 0.81], [331.11, 1.6], [333.3, 1.28], [336.03, 1.44], [338.67, 1.14], [340.73, 0.92], [342.33, 1.95], [345.22, 1.85], [348.1, 1.67], [350.97, 0.57], [352.26, 5.83], [359.8, 8.77], [369.71, 4.73], [375.43, 1.22], [377.41, 2.51], [380.5, 1.27], [382.94, 1.37], [384.92, 10.95], [399.19, 2.99], [402.91, 5.21], [409.15, 2.53], [412.32, 1.99], [415.57, 1.22], [419.17, 5.86], [426.26, 5.05], [432.49, 2.63], [436.3, 0.99], [438.52, 1.86], [441.56, 2.91], [446.43, 2.01], [449.01, 0.83], [452.29, 0.75], [454.39, 1.16], [456.67, 0.69], [458.06, 1.98], [461.06, 4.22], [466.81, 0.87], [469.14, 1.0], [471.39, 0.77], [473.23, 2.63], [476.88, 3.07], [480.54, 1.81], [483.32, 3.7], [489.16, 2.01], [492.92, 1.29], [495.0, 7.8], [503.88, 1.05], [505.83, 9.19], [516.35, 0.5], [517.88, 2.37], [521.05, 2.33], [524.37, 0.85], [526.3, 4.44], [531.87, 1.4], [534.79, 2.36], [538.32, 5.14], [545.48, 2.07], [548.27, 4.22], [554.28, 5.35], [560.36, 12.51], [576.69, 0.75], [578.01, 1.49], [580.45, 0.93], [582.56, 1.31], [584.76, 1.19], [586.71, 4.59], [592.17, 1.19], [594.08, 10.26], [606.08, 3.42], [611.7, 1.96], [615.63, 1.2], [618.56, 9.01], [630.48, 4.24], [636.3, 3.22], [640.76, 3.05], [646.89, 0.97], [649.1, 1.57], [651.76, 1.11], [654.45, 2.09], [657.26, 3.76], [662.02, 5.6], [668.74, 1.52], [671.33, 6.36], [679.41, 3.11], [683.82, 2.95], [687.58, 1.06], [689.6, 1.51], [693.12, 1.12], [696.84, 1.28], [699.07, 1.22], [700.94, 0.9], [702.64, 3.56], [708.1, 1.12], [710.35, 2.69], [714.09, 6.46], [721.45, 3.42], [726.23, 1.93], [729.13, 2.12], [734.01, 2.82], [737.61, 0.37], [740.67, 1.16], [742.72, 6.78], [751.42, 1.13], [754.16, 2.35], [757.53, 1.37], [760.13, 0.51], [761.32, 1.08], [763.09, 1.1], [765.29, 2.36], [769.02, 1.07], [772.44, 1.33], [775.82, 5.41], [782.07, 3.83], [786.87, 1.41], [789.52, 0.51], [790.87, 0.86], [792.65, 2.98], [797.48, 2.62], [800.86, 0.83], [802.38, 0.77], [803.85, 3.43], [810.94, 5.48], [818.15, 1.71], [820.56, 3.36], [825.64, 0.45], [829.1, 5.93], [836.46, 4.48], [841.64, 1.07], [843.44, 3.03], [847.65, 1.58], [849.86, 5.75], [856.19, 5.41], [862.2, 2.01], [865.91, 1.79], [869.08, 8.0], [878.2, 0.6], [879.49, 7.51], [888.42, 2.37], [891.92, 6.16], [898.98, 7.83], [908.61, 4.49], [914.3, 1.99], [919.08, 6.33], [926.03, 8.53], [936.38, 6.84], [944.11, 1.39], [946.7, 0.78], [948.74, 1.37], [950.71, 7.9], [959.69, 6.09], [966.61, 12.42], [982.57, 12.44], [996.41, 2.04], [999.5, 4.0], [1004.35, 3.96], [1010.62, 4.24], [1015.93, 0.59], [1017.74, 1.24], [1019.79, 15.02], [1035.46, 1.79], [1037.84, 3.27], [1042.19, 4.37], [1047.92, 4.23], [1053.19, 5.24], [1059.28, 5.35], [1065.76, 6.33], [1073.77, 8.2], [1082.93, 0.79], [1084.62, 2.33], [1088.18, 3.65], [1092.64, 3.53], [1097.39, 2.93], [1102.24, 11.57], [1114.63, 2.44], [1117.97, 5.0], [1124.05, 3.04], [1129.13, 2.41], [1132.57, 3.05], [1137.12, 0.39], [1139.5, 19.16], [1160.11, 8.88], [1171.92, 2.81], [1175.6, 3.75], [1180.88, 1.6], [1183.12, 0.8], [1184.95, 1.57], [1187.33, 3.78], [1192.69, 7.26], [1200.66, 0.88], [1202.35, 1.28], [1204.52, 8.23], [1214.1, 1.36], [1217.19, 3.67], [1221.77, 5.95], [1229.36, 6.36], [1237.28, 12.99], [1252.39, 1.74], [1255.01, 2.73], [1258.37, 1.7], [1261.2, 5.37], [1267.63, 1.54], [1270.66, 0.82], [1272.7, 1.14], [1276.37, 5.02], [1283.51, 1.36], [1285.74, 1.93], [1288.63, 3.4], [1295.03, 1.57], [1298.52, 3.58], [1304.21, 0.8], [1305.67, 7.1], [1313.97, 0.43], [1315.97, 4.08], [1320.82, 1.62], [1323.72, 1.94], [1326.6, 6.98], [1334.67, 7.3], [1343.63, 5.07], [1349.32, 5.76], [1355.89, 4.83]], "Lexical": ["hoy he acabado de leer el documento sobre el sensus fidei sobre el que dediqu\u00e9 algunos sermones hace unos d\u00edas y me ha parecido bien", "el hacer el \u00faltimo serm\u00f3n que", "comparta con vosotros los \u00faltimos pensamientos de ese documento sobre este tema", "antes de nada", "recordemos esta frase", "el magisterio nutre discierne y juzga", "el sensus fidei un el sentido de todos los fieles acerca de la fe", "y recordad que el ense\u00f1amiento la ense\u00f1anza del pap\u00e1 y de los obispos est\u00e1 autorizado por s\u00ed mismo en virtud del don del esp\u00edritu santo", "esta es una verdad que quer\u00eda repetirla antes de todo lo que voy a decir", "al mismo tiempo que esto es verdad", "recordar la otra cosa que dije en el \u00faltimo serm\u00f3n", "en la historia de la iglesia los santos son los portadores de la luz", "el sensus fidei del sentido de la fe", "y especial menci\u00f3n hay que hacer por supuesto de mar\u00eda", "en este papel", "como ella custodiar\u00eda como un tesoro en su coraz\u00f3n las palabras de cristo", "ella ilustra perfectamente", "el modo", "en el que", "este sentido de la fe", "est\u00e1 en los corazones de los creyentes", "cuando estamos en estos sermones d\u00e1ndole vueltas a el sentido de la fe", "recordemos la imagen de la virgen mar\u00eda custodiando las palabras de su hijo en su coraz\u00f3n", "eso es acerca de lo que estamos hablando", "no es una negaci\u00f3n de la autoridad de los pastores", "no es una negaci\u00f3n de lo objetiva que es la verdad", "delaf\u00e9", "no no no estamos cayendo en el subjetivismo", "es la imagen de mar\u00eda", "custodiando en su coraz\u00f3n", "el tesoro de las palabras de jes\u00fas y es", "sobre eso sobre", "los que ver han versado esos sermones culminados en el de hoy", "por lo tanto", "para la iglesia", "mar\u00eda y todos los santos", "mar\u00eda y todos los santos forman como una unidad", "ellos son testigos", "del sentido de la fe", "en su tiempo dios pone sentidos", "perd\u00f3n pone testigos en cada generaci\u00f3n", "en su tiempo y para todo tiempo", "cu\u00e1ntas veces la iglesia vuelve sus ojos", "a los santos", "mar\u00eda", "hemos perdido sus palabras salvo las que dios ha querido conservar en el evangelio", "pero volvemos la vista a los santos cuyas palabras s\u00ed que tenemos", "y entonces", "el sentido de la fe nos aparece", "en toda en todo su brillo en toda su luz son testigos del sentido de la fe en su tiempo", "y para todo tiempo", "en su lugar", "y para todos los lugares", "un santo", "hoy celebramos el cura de ars", "san juan mar\u00eda vianney fue un faro de luz incluso acerca del sentido de la fe", "en su lugar", "pero lo que dijo acerca de la fe", "nos ilumina a todos en todos los lugares", "dios lo dio para su tiempo", "pero su acci\u00f3n ben\u00e9fica es para todos los tiempos", "lo repito no tenemos", "las palabras de la virgen mar\u00eda", "salvo las pocas que aparecen en el evangelio pero s\u00ed que tenemos", "las palabras de los hijos de mar\u00eda", "la santidad", "implica esencialmente humildad", "esencialmente", "ha habido otros santos que a lo mejor", "no han sido excepcionales en alguna virtud", "pero no hay santos que no sean humildes", "por qu\u00e9 digo esto", "por qu\u00e9", "la humildad es necesaria", "a la hora", "de profundizar", "en el sentido de la fe", "los soberbios", "no importa", "si son te\u00f3logos", "o son laicos que ayunan mucho", "o recen mucho los soberbios", "no ser\u00e1n", "tan", "iluminados por dios no ser\u00e1n objetivos caer\u00e1n en subjetividades", "la humildad no es una virtud que solo los laicos deber\u00edan ejercitar en relaci\u00f3n a los pastores", "sino que tambi\u00e9n es un deber para los pastores", "en el ejercicio", "de su ministerio servicio", "en favor de la iglesia", "hay una humildad", "de los laicos hacia los pastores hacia los obispos sacerdotes hacia el pap\u00e1 pero tambi\u00e9n es una virtud que debe ejercitarse en el otro sentido debe ejercitarse", "volver el documento vuelve a repetir m\u00e1s adelante", "la necesaria distinci\u00f3n entre el sentido de una fe por un lado", "y la opini\u00f3n p\u00fablica", "mayoritaria por otro lado", "no es lo mismo", "la sabidur\u00eda cat\u00f3lica del pueblo de dios se", "manifiesta se expresa de muchos modos", "muchos modos no hay un solo modo", "sin embargo", "hay un instinto evang\u00e9lico", "que hace que espont\u00e1neamente se perciba", "cuando algo no es", "los correctos", "cuando", "el evangelio", "ha sido", "vaciado de su contenido", "e incluso sofocado por otros intereses", "pensamos", "en \u00e9pocas", "en qu\u00e9", "bueno lo humano se meti\u00f3 mucho en la iglesia", "por m\u00e1s que tuvieran mil apologistas", "las praxis que hubo en ese momento", "hab\u00eda en los santos en todos los santos", "ese instinto que dec\u00eda no", "no pero si lo hacemos", "porque esto al final conviene el evangelio de los intereses del evangelio para la uni\u00f3n entre los poderes civiles y", "ellos perciben no", "el evangelio ha sido sofocado por otros intereses vaciado de su contenido en los santos esto est\u00e1 claro", "pero", "el pueblo por sencillo que sea", "cuando era realmente creyente", "percib\u00eda esto", "cuando era realmente creyentes siempre hay personas bautizadas", "cuya fe est\u00e1 enferma", "cuya vida moral", "deforma el modo de percibir la verdad acerca de la fe", "evangelio el documento vuelve", "a las palabras de jes\u00fas que est\u00e1n en el fondo de todo esto", "y que vuelva a dar luz sobre estos sermones es cuando jes\u00fas dijo te doy", "gloria padre se\u00f1or del cielo y de la tierra porque has escondido estas cosas a los sabios y a los doctos y se las has revelado a los peque\u00f1os", "tambien", "es interesante", "el observar", "este sensus fidei", "no solamente es", "para las grandes multitudes de creyentes humildes", "sino tambi\u00e9n", "tambi\u00e9n act\u00faa el esp\u00edritu santo y se encuentra m\u00e1s all\u00e1 de los confines visibles de la iglesia", "esto me ha llamado la atenci\u00f3n pero es una gran verdad", "hay sentimientos", "compartidos", "no solamente entre los cat\u00f3licos sino tambi\u00e9n entre presbiteral presbiterianos luteranos episcopal yanos evang\u00e9licos", "m\u00e1s all\u00e1 de los confines visibles de la iglesia", "tambi\u00e9n hay personas que tienen un acceso privilegiado", "a la verdad profunda de dios", "por lo tanto", "es una cosa positiva", "que la iglesia", "que en la iglesia se escuche", "la voz de los laicos y dice el documento", "con posiciones tanto conservadoras como progresistas", "pero en general", "con una participaci\u00f3n constructiva a la vida y a la misi\u00f3n eclesial", "me ha llamado la atenci\u00f3n esto porque", "los que intentamos ser fieles a la tradici\u00f3n", "al dogma", "a los padres de la iglesia", "podemos tenerla", "la sensaci\u00f3n de decir bueno", "los progresistas", "todo est\u00e1 mal", "los progresistas no han entendido nada todo es desechable", "del mismo modo que", "en esas personas con un pensamiento m\u00e1s progresista", "tambi\u00e9n existe la tentaci\u00f3n de decir bueno estos est\u00e1n anclados no van a cambiar", "son como los fariseos de la \u00e9poca de jes\u00fas", "solo hay que ser comprensivos pero", "no no no hay que escucharles", "el que hab\u00eda dicho el documento me lleva a pensar", "qu\u00e9", "el di\u00e1logo", "los conflictos a veces las discusiones entre visiones conservadoras y progresistas de la iglesia", "no son", "algo pasajero que existe ahora", "sino que quiz\u00e1s", "es un", "una terna", "discusi\u00f3n que", "ha existido antes y seguir\u00e1 existiendo", "y por lo tanto", "lo que dice el documento", "las personas verdaderamente creyentes las personas sanas", "y ha dicho antes que hay otros que no aportan realmente", "pero las personas sanas", "tienen", "un papel", "que es de participaci\u00f3n constructiva", "por lo tanto la escucha del otro", "no es mala", "no es mala", "evitemos las descalificaciones totales", "es evidente que no es posible identificar de un modo puro y sencillo", "el sentido de la fe con la opini\u00f3n", "p\u00fablica de la mayor\u00eda no son la misma cosa", "pero", "hay que discernir lo mismo que si se presenta esto no lo dice el documento lo digo yo", "una persona que dice tener revelaciones de dios hay que discernir", "si es un m\u00edstico", "o si es una persona con problemas mentales", "el mismo problema", "nos encontramos a la hora de discernir qu\u00e9 es simplemente lo que piensa la mayor\u00eda", "de qu\u00e9 es el sensus fidei el verdadero sentido de la fe", "que est\u00e1n todo el pueblo de dios", "yo entiendo que en estos sermones", "algunas cosas pueden parecer ambiguas generales puede parecer que dan armas a los enemigos del dogma y es verdad", "pero es que", "el mismo problema nos lo encontramos para discernir entre el verdadero m\u00edstico del que tiene un problema mental", "y no hay reglas sencillas", "del mismo modo que existe la enfermedad pero existen revelaciones de dios tambi\u00e9n existe", "el verdadero puro perfecto sentido de la fe de todo el pueblo de dios de los sencillos de dios repartidos por todo el mundo", "y sin embargo tambi\u00e9n existe la mera opini\u00f3n de la mayor\u00eda", "que a veces es tener una mayor\u00eda", "en la que ha entrado el mundo la carne y no es la voz del mundo y de la carne", "la que tenemos que escuchar para ver el m\u00e1s profundo puro perfecto sentido de las palabras de jes\u00fas", "a menudo en la historia de el pueblo de dios no estado la mayor\u00eda", "la que ha sido puesta", "c\u00f3mo", "fundamento de la fe", "sino que a veces ha sido una minor\u00eda que vive aut\u00e9nticamente la fe la que ha dado testimonio eso se ve en el antiguo testamento", "en la biblia varias veces se nos habla del resto santo de los creyentes", "quiz\u00e1s pocos delante del rey de los sacerdotes o de los israelitas que se hab\u00edan contaminado con idolatr\u00edas pero varias veces se habla del resto santo", "es verdad que entonces lo que tenemos que ver es que hay en el coraz\u00f3n de los creyentes porque no es que la fe se ha conservado", "solo del esfuerzo de los te\u00f3logos", "o de la osolo de la ense\u00f1anza de la mayor\u00eda de los obispos", "qu\u00e9 hay en el coraz\u00f3n de los creyentes", "por eso el documento acaba ya en sus \u00faltimas l\u00edneas", "qu\u00e9", "los fieles", "de un modo proporcionado a la ciencia y al prestigio del que gocen tienen el derecho e incluso a veces el deber de manifestar a los sagrados pastores su pensamiento respecto a aquello que", "tiene que ver con el bien de la iglesia", "y de darlo a conocer a otros fieles", "dejando salvaguardada la integridad de la fe", "y de las costumbres y el respeto a los pastores", "este p\u00e1rrafo es un poquito largo pero cada palabra est\u00e1 muy pensada", "por no alargar el serm\u00f3n lo dejo aqu\u00ed porque ya estamos acabando", "vuelve a repetir el documento el respeto y la consideraci\u00f3n que hay que tener a los pastores de la iglesia", "vuelve otra vez a insistir en la importancia de consultar la consulta implica la idea de buscar", "la verdad", "acerca de ese sentido", "la voz de la iglesia infalible", "el discernimiento de eso la voz de la iglesia infalible", "y una cosa interesante", "dice el documento que en la iglesia del medievo se utilizaba un principio del derecho romano cohonestan hit \u00f3mnibus tratar y aprobar y david", "que se traduce por aquello", "qu\u00e9 tiene que ver con todos que toca a todos que afecta a todos", "debe ser tratado y aprobado por todos", "esto vale para la iglesia universal", "para un convento para la di\u00f3cesis", "y", "dice el documento la tradici\u00f3n siempre un\u00eda a una estructura jer\u00e1rquica un r\u00e9gimen concreto de gobierno pero siempre se manten\u00eda como una praxis apost\u00f3lica como una tradici\u00f3n que ven\u00eda a los m\u00e1s antiguos tiempos este aspecto de la consulta", "lo que afecta lo que toca a todos debe ser tratado y aprobado por todos dice el documento", "la \u00faltima l\u00ednea que voy a leer", "nutrida del esp\u00edritu santo el sentido de la fe", "sirve para", "conocer", "el mejor modo de vivir", "obrar y hablar en la fidelidad al se\u00f1or", "todo lo que hemos estado hablando aqu\u00ed sobre el sentido de la fe es por el deseo de fidelidad al se\u00f1or", "queremos", "ser fieles al se\u00f1or", "como dec\u00eda al comienzo del primer serm\u00f3n surgen siempre cosas nuevas nuevas situaciones nuevos", "posibilidades de pecado", "y se plantean cosas circunstancias que no hab\u00eda antes", "todo lo que he dicho es porque queremos ser fieles al se\u00f1or", "fieles a las palabras que las hemos conservado el problema es qu\u00e9 sentido le damos a las palabras", "qu\u00e9 sentido le damos a las palabras hace poco ayer si no recuerdo mal o antes de ayer el pap\u00e1 orden\u00f3 un cambio en el catecismo de la iglesia cat\u00f3lica acerca de la pena de muerte", "pues es verdad lo que dice", "es que las palabras son las mismas siempre", "pero lo que queremos es", "buscar el sentido de esas palabras y las circunstancias cambian", "y lo que la iglesia puede", "aprobar", "en el siglo doce", "en el siglo veintiuno puede decir no lo hag\u00e1is m\u00e1s como es el caso de la pena de muerte", "y esto no va contra la fe", "esto no va contra la fe", "incluso si jes\u00fas hubiera dicho en el evangelio", "el estado puede matar", "sin embargo el sentido de esas palabras est\u00e1 dejado a la iglesia", "as\u00ed que", "siempre encontraremos si queremos muchas cosas para escandalizarnos porque el que quiere escandalizarse se puede agarrar a cualquier cosa", "pero", "si al final uno no tiene clara las cosas todo se resume en", "sentir con la iglesia", "dejarse en manos de la iglesia", "nada m\u00e1s aqu\u00ed acaba este serm\u00f3n que no creo que haya sido quiz\u00e1s del todo sencillo pero", "yo mismo he aprendido dando el serm\u00f3n sobre un aspecto que no conoc\u00eda mucho que todos nosotros", "saqu\u00e9mosla la idea de que a veces lo que sentimos en nuestro coraz\u00f3n", "a veces lo que sentimos en nuestro coraz\u00f3n puede venir del esp\u00edritu santo", ""], "ITN": ["hoy he acabado de leer el documento sobre el sensus fidei sobre el que dediqu\u00e9 algunos sermones hace unos d\u00edas y me ha parecido bien", "el hacer el \u00faltimo serm\u00f3n que", "comparta con vosotros los \u00faltimos pensamientos de ese documento sobre este tema", "antes de nada", "recordemos esta frase", "el magisterio nutre discierne y juzga", "el sensus fidei un el sentido de todos los fieles acerca de la fe", "y recordad que el ense\u00f1amiento la ense\u00f1anza del pap\u00e1 y de los obispos est\u00e1 autorizado por s\u00ed mismo en virtud del don del esp\u00edritu santo", "esta es una verdad que quer\u00eda repetirla antes de todo lo que voy a decir", "al mismo tiempo que esto es verdad", "recordar la otra cosa que dije en el \u00faltimo serm\u00f3n", "en la historia de la iglesia los santos son los portadores de la luz", "el sensus fidei del sentido de la fe", "y especial menci\u00f3n hay que hacer por supuesto de mar\u00eda", "en este papel", "como ella custodiar\u00eda como un tesoro en su coraz\u00f3n las palabras de cristo", "ella ilustra perfectamente", "el modo", "en el que", "este sentido de la fe", "est\u00e1 en los corazones de los creyentes", "cuando estamos en estos sermones d\u00e1ndole vueltas a el sentido de la fe", "recordemos la imagen de la virgen mar\u00eda custodiando las palabras de su hijo en su coraz\u00f3n", "eso es acerca de lo que estamos hablando", "no es una negaci\u00f3n de la autoridad de los pastores", "no es una negaci\u00f3n de lo objetiva que es la verdad", "delaf\u00e9", "no no no estamos cayendo en el subjetivismo", "es la imagen de mar\u00eda", "custodiando en su coraz\u00f3n", "el tesoro de las palabras de jes\u00fas y es", "sobre eso sobre", "los que ver han versado esos sermones culminados en el de hoy", "por lo tanto", "para la iglesia", "mar\u00eda y todos los santos", "mar\u00eda y todos los santos forman como una unidad", "ellos son testigos", "del sentido de la fe", "en su tiempo dios pone sentidos", "perd\u00f3n pone testigos en cada generaci\u00f3n", "en su tiempo y para todo tiempo", "cu\u00e1ntas veces la iglesia vuelve sus ojos", "a los santos", "mar\u00eda", "hemos perdido sus palabras salvo las que dios ha querido conservar en el evangelio", "pero volvemos la vista a los santos cuyas palabras s\u00ed que tenemos", "y entonces", "el sentido de la fe nos aparece", "en toda en todo su brillo en toda su luz son testigos del sentido de la fe en su tiempo", "y para todo tiempo", "en su lugar", "y para todos los lugares", "un santo", "hoy celebramos el cura de ars", "san juan mar\u00eda vianney fue un faro de luz incluso acerca del sentido de la fe", "en su lugar", "pero lo que dijo acerca de la fe", "nos ilumina a todos en todos los lugares", "dios lo dio para su tiempo", "pero su acci\u00f3n ben\u00e9fica es para todos los tiempos", "lo repito no tenemos", "las palabras de la virgen mar\u00eda", "salvo las pocas que aparecen en el evangelio pero s\u00ed que tenemos", "las palabras de los hijos de mar\u00eda", "la santidad", "implica esencialmente humildad", "esencialmente", "ha habido otros santos que a lo mejor", "no han sido excepcionales en alguna virtud", "pero no hay santos que no sean humildes", "por qu\u00e9 digo esto", "por qu\u00e9", "la humildad es necesaria", "a la hora", "de profundizar", "en el sentido de la fe", "los soberbios", "no importa", "si son te\u00f3logos", "o son laicos que ayunan mucho", "o recen mucho los soberbios", "no ser\u00e1n", "tan", "iluminados por dios no ser\u00e1n objetivos caer\u00e1n en subjetividades", "la humildad no es una virtud que solo los laicos deber\u00edan ejercitar en relaci\u00f3n a los pastores", "sino que tambi\u00e9n es un deber para los pastores", "en el ejercicio", "de su ministerio servicio", "en favor de la iglesia", "hay una humildad", "de los laicos hacia los pastores hacia los obispos sacerdotes hacia el pap\u00e1 pero tambi\u00e9n es una virtud que debe ejercitarse en el otro sentido debe ejercitarse", "volver el documento vuelve a repetir m\u00e1s adelante", "la necesaria distinci\u00f3n entre el sentido de una fe por un lado", "y la opini\u00f3n p\u00fablica", "mayoritaria por otro lado", "no es lo mismo", "la sabidur\u00eda cat\u00f3lica del pueblo de dios se", "manifiesta se expresa de muchos modos", "muchos modos no hay un solo modo", "sin embargo", "hay un instinto evang\u00e9lico", "que hace que espont\u00e1neamente se perciba", "cuando algo no es", "los correctos", "cuando", "el evangelio", "ha sido", "vaciado de su contenido", "e incluso sofocado por otros intereses", "pensamos", "en \u00e9pocas", "en qu\u00e9", "bueno lo humano se meti\u00f3 mucho en la iglesia", "por m\u00e1s que tuvieran 1000 apologistas", "las praxis que hubo en ese momento", "hab\u00eda en los santos en todos los santos", "ese instinto que dec\u00eda no", "no pero si lo hacemos", "porque esto al final conviene el evangelio de los intereses del evangelio para la uni\u00f3n entre los poderes civiles y", "ellos perciben no", "el evangelio ha sido sofocado por otros intereses vaciado de su contenido en los santos esto est\u00e1 claro", "pero", "el pueblo por sencillo que sea", "cuando era realmente creyente", "percib\u00eda esto", "cuando era realmente creyentes siempre hay personas bautizadas", "cuya fe est\u00e1 enferma", "cuya vida moral", "deforma el modo de percibir la verdad acerca de la fe", "evangelio el documento vuelve", "a las palabras de jes\u00fas que est\u00e1n en el fondo de todo esto", "y que vuelva a dar luz sobre estos sermones es cuando jes\u00fas dijo te doy", "gloria padre se\u00f1or del cielo y de la tierra porque has escondido estas cosas a los sabios y a los doctos y se las has revelado a los peque\u00f1os", "tambien", "es interesante", "el observar", "este sensus fidei", "no solamente es", "para las grandes multitudes de creyentes humildes", "sino tambi\u00e9n", "tambi\u00e9n act\u00faa el esp\u00edritu santo y se encuentra m\u00e1s all\u00e1 de los confines visibles de la iglesia", "esto me ha llamado la atenci\u00f3n pero es una gran verdad", "hay sentimientos", "compartidos", "no solamente entre los cat\u00f3licos sino tambi\u00e9n entre presbiteral presbiterianos luteranos episcopal yanos evang\u00e9licos", "m\u00e1s all\u00e1 de los confines visibles de la iglesia", "tambi\u00e9n hay personas que tienen un acceso privilegiado", "a la verdad profunda de dios", "por lo tanto", "es una cosa positiva", "que la iglesia", "que en la iglesia se escuche", "la voz de los laicos y dice el documento", "con posiciones tanto conservadoras como progresistas", "pero en general", "con una participaci\u00f3n constructiva a la vida y a la misi\u00f3n eclesial", "me ha llamado la atenci\u00f3n esto porque", "los que intentamos ser fieles a la tradici\u00f3n", "al dogma", "a los padres de la iglesia", "podemos tenerla", "la sensaci\u00f3n de decir bueno", "los progresistas", "todo est\u00e1 mal", "los progresistas no han entendido nada todo es desechable", "del mismo modo que", "en esas personas con un pensamiento m\u00e1s progresista", "tambi\u00e9n existe la tentaci\u00f3n de decir bueno estos est\u00e1n anclados no van a cambiar", "son como los fariseos de la \u00e9poca de jes\u00fas", "solo hay que ser comprensivos pero", "no no no hay que escucharles", "el que hab\u00eda dicho el documento me lleva a pensar", "qu\u00e9", "el di\u00e1logo", "los conflictos a veces las discusiones entre visiones conservadoras y progresistas de la iglesia", "no son", "algo pasajero que existe ahora", "sino que quiz\u00e1s", "es un", "una terna", "discusi\u00f3n que", "ha existido antes y seguir\u00e1 existiendo", "y por lo tanto", "lo que dice el documento", "las personas verdaderamente creyentes las personas sanas", "y ha dicho antes que hay otros que no aportan realmente", "pero las personas sanas", "tienen", "un papel", "que es de participaci\u00f3n constructiva", "por lo tanto la escucha del otro", "no es mala", "no es mala", "evitemos las descalificaciones totales", "es evidente que no es posible identificar de un modo puro y sencillo", "el sentido de la fe con la opini\u00f3n", "p\u00fablica de la mayor\u00eda no son la misma cosa", "pero", "hay que discernir lo mismo que si se presenta esto no lo dice el documento lo digo yo", "una persona que dice tener revelaciones de dios hay que discernir", "si es un m\u00edstico", "o si es una persona con problemas mentales", "el mismo problema", "nos encontramos a la hora de discernir qu\u00e9 es simplemente lo que piensa la mayor\u00eda", "de qu\u00e9 es el sensus fidei el verdadero sentido de la fe", "que est\u00e1n todo el pueblo de dios", "yo entiendo que en estos sermones", "algunas cosas pueden parecer ambiguas generales puede parecer que dan armas a los enemigos del dogma y es verdad", "pero es que", "el mismo problema nos lo encontramos para discernir entre el verdadero m\u00edstico del que tiene un problema mental", "y no hay reglas sencillas", "del mismo modo que existe la enfermedad pero existen revelaciones de dios tambi\u00e9n existe", "el verdadero puro perfecto sentido de la fe de todo el pueblo de dios de los sencillos de dios repartidos por todo el mundo", "y sin embargo tambi\u00e9n existe la mera opini\u00f3n de la mayor\u00eda", "que a veces es tener una mayor\u00eda", "en la que ha entrado el mundo la carne y no es la voz del mundo y de la carne", "la que tenemos que escuchar para ver el m\u00e1s profundo puro perfecto sentido de las palabras de jes\u00fas", "a menudo en la historia de el pueblo de dios no estado la mayor\u00eda", "la que ha sido puesta", "c\u00f3mo", "fundamento de la fe", "sino que a veces ha sido una minor\u00eda que vive aut\u00e9nticamente la fe la que ha dado testimonio eso se ve en el antiguo testamento", "en la biblia varias veces se nos habla del resto santo de los creyentes", "quiz\u00e1s pocos delante del rey de los sacerdotes o de los israelitas que se hab\u00edan contaminado con idolatr\u00edas pero varias veces se habla del resto santo", "es verdad que entonces lo que tenemos que ver es que hay en el coraz\u00f3n de los creyentes porque no es que la fe se ha conservado", "solo del esfuerzo de los te\u00f3logos", "o de la osolo de la ense\u00f1anza de la mayor\u00eda de los obispos", "qu\u00e9 hay en el coraz\u00f3n de los creyentes", "por eso el documento acaba ya en sus \u00faltimas l\u00edneas", "qu\u00e9", "los fieles", "de un modo proporcionado a la ciencia y al prestigio del que gocen tienen el derecho e incluso a veces el deber de manifestar a los sagrados pastores su pensamiento respecto a aquello que", "tiene que ver con el bien de la iglesia", "y de darlo a conocer a otros fieles", "dejando salvaguardada la integridad de la fe", "y de las costumbres y el respeto a los pastores", "este p\u00e1rrafo es un poquito largo pero cada palabra est\u00e1 muy pensada", "por no alargar el serm\u00f3n lo dejo aqu\u00ed porque ya estamos acabando", "vuelve a repetir el documento el respeto y la consideraci\u00f3n que hay que tener a los pastores de la iglesia", "vuelve otra vez a insistir en la importancia de consultar la consulta implica la idea de buscar", "la verdad", "acerca de ese sentido", "la voz de la iglesia infalible", "el discernimiento de eso la voz de la iglesia infalible", "y una cosa interesante", "dice el documento que en la iglesia del medievo se utilizaba un principio del derecho romano cohonestan hit \u00f3mnibus tratar y aprobar y david", "que se traduce por aquello", "qu\u00e9 tiene que ver con todos que toca a todos que afecta a todos", "debe ser tratado y aprobado por todos", "esto vale para la iglesia universal", "para un convento para la di\u00f3cesis", "y", "dice el documento la tradici\u00f3n siempre un\u00eda a una estructura jer\u00e1rquica un r\u00e9gimen concreto de gobierno pero siempre se manten\u00eda como una praxis apost\u00f3lica como una tradici\u00f3n que ven\u00eda a los m\u00e1s antiguos tiempos este aspecto de la consulta", "lo que afecta lo que toca a todos debe ser tratado y aprobado por todos dice el documento", "la \u00faltima l\u00ednea que voy a leer", "nutrida del esp\u00edritu santo el sentido de la fe", "sirve para", "conocer", "el mejor modo de vivir", "obrar y hablar en la fidelidad al se\u00f1or", "todo lo que hemos estado hablando aqu\u00ed sobre el sentido de la fe es por el deseo de fidelidad al se\u00f1or", "queremos", "ser fieles al se\u00f1or", "como dec\u00eda al comienzo del primer serm\u00f3n surgen siempre cosas nuevas nuevas situaciones nuevos", "posibilidades de pecado", "y se plantean cosas circunstancias que no hab\u00eda antes", "todo lo que he dicho es porque queremos ser fieles al se\u00f1or", "fieles a las palabras que las hemos conservado el problema es qu\u00e9 sentido le damos a las palabras", "qu\u00e9 sentido le damos a las palabras hace poco ayer si no recuerdo mal o antes de ayer el pap\u00e1 orden\u00f3 un cambio en el catecismo de la iglesia cat\u00f3lica acerca de la pena de muerte", "pues es verdad lo que dice", "es que las palabras son las mismas siempre", "pero lo que queremos es", "buscar el sentido de esas palabras y las circunstancias cambian", "y lo que la iglesia puede", "aprobar", "en el siglo 12", "en el siglo 21 puede decir no lo hag\u00e1is m\u00e1s como es el caso de la pena de muerte", "y esto no va contra la fe", "esto no va contra la fe", "incluso si jes\u00fas hubiera dicho en el evangelio", "el estado puede matar", "sin embargo el sentido de esas palabras est\u00e1 dejado a la iglesia", "as\u00ed que", "siempre encontraremos si queremos muchas cosas para escandalizarnos porque el que quiere escandalizarse se puede agarrar a cualquier cosa", "pero", "si al final 1 no tiene clara las cosas todo se resume en", "sentir con la iglesia", "dejarse en manos de la iglesia", "nada m\u00e1s aqu\u00ed acaba este serm\u00f3n que no creo que haya sido quiz\u00e1s del todo sencillo pero", "yo mismo he aprendido dando el serm\u00f3n sobre un aspecto que no conoc\u00eda mucho que todos nosotros", "saqu\u00e9mosla la idea de que a veces lo que sentimos en nuestro coraz\u00f3n", "a veces lo que sentimos en nuestro coraz\u00f3n puede venir del esp\u00edritu santo", ""], "MaskedITN": ["hoy he acabado de leer el documento sobre el sensus fidei sobre el que dediqu\u00e9 algunos sermones hace unos d\u00edas y me ha parecido bien", "el hacer el \u00faltimo serm\u00f3n que", "comparta con vosotros los \u00faltimos pensamientos de ese documento sobre este tema", "antes de nada", "recordemos esta frase", "el magisterio nutre discierne y juzga", "el sensus fidei un el sentido de todos los fieles acerca de la fe", "y recordad que el ense\u00f1amiento la ense\u00f1anza del pap\u00e1 y de los obispos est\u00e1 autorizado por s\u00ed mismo en virtud del don del esp\u00edritu santo", "esta es una verdad que quer\u00eda repetirla antes de todo lo que voy a decir", "al mismo tiempo que esto es verdad", "recordar la otra cosa que dije en el \u00faltimo serm\u00f3n", "en la historia de la iglesia los santos son los portadores de la luz", "el sensus fidei del sentido de la fe", "y especial menci\u00f3n hay que hacer por supuesto de mar\u00eda", "en este papel", "como ella custodiar\u00eda como un tesoro en su coraz\u00f3n las palabras de cristo", "ella ilustra perfectamente", "el modo", "en el que", "este sentido de la fe", "est\u00e1 en los corazones de los creyentes", "cuando estamos en estos sermones d\u00e1ndole vueltas a el sentido de la fe", "recordemos la imagen de la virgen mar\u00eda custodiando las palabras de su hijo en su coraz\u00f3n", "eso es acerca de lo que estamos hablando", "no es una negaci\u00f3n de la autoridad de los pastores", "no es una negaci\u00f3n de lo objetiva que es la verdad", "delaf\u00e9", "no no no estamos cayendo en el subjetivismo", "es la imagen de mar\u00eda", "custodiando en su coraz\u00f3n", "el tesoro de las palabras de jes\u00fas y es", "sobre eso sobre", "los que ver han versado esos sermones culminados en el de hoy", "por lo tanto", "para la iglesia", "mar\u00eda y todos los santos", "mar\u00eda y todos los santos forman como una unidad", "ellos son testigos", "del sentido de la fe", "en su tiempo dios pone sentidos", "perd\u00f3n pone testigos en cada generaci\u00f3n", "en su tiempo y para todo tiempo", "\u00bfcu\u00e1ntas veces la iglesia vuelve sus ojos", "a los santos", "mar\u00eda", "hemos perdido sus palabras salvo las que dios ha querido conservar en el evangelio", "pero volvemos la vista a los santos cuyas palabras s\u00ed que tenemos", "\u00bfy entonces", "el sentido de la fe nos aparece", "en toda en todo su brillo en toda su luz son testigos del sentido de la fe en su tiempo", "y para todo tiempo", "en su lugar", "y para todos los lugares", "un santo", "hoy celebramos el cura de ars", "san juan mar\u00eda vianney fue un faro de luz incluso acerca del sentido de la fe", "en su lugar", "pero lo que dijo acerca de la fe", "nos ilumina a todos en todos los lugares", "dios lo dio para su tiempo", "pero su acci\u00f3n ben\u00e9fica es para todos los tiempos", "lo repito no tenemos", "las palabras de la virgen mar\u00eda", "salvo las pocas que aparecen en el evangelio pero s\u00ed que tenemos", "las palabras de los hijos de mar\u00eda", "la santidad", "implica esencialmente humildad", "esencialmente", "\u00bfha habido otros santos que a lo mejor", "\u00bfno han sido excepcionales en alguna virtud", "pero no hay santos que no sean humildes", "\u00bfpor qu\u00e9 digo esto", "\u00bfpor qu\u00e9", "la humildad es necesaria", "a la hora", "de profundizar", "en el sentido de la fe", "los soberbios", "no importa", "si son te\u00f3logos", "o son laicos que ayunan mucho", "o recen mucho los soberbios", "no ser\u00e1n", "tan", "\u00bfiluminados por dios no ser\u00e1n objetivos caer\u00e1n en subjetividades", "la humildad no es una virtud que solo los laicos deber\u00edan ejercitar en relaci\u00f3n a los pastores", "sino que tambi\u00e9n es un deber para los pastores", "en el ejercicio", "de su ministerio servicio", "en favor de la iglesia", "hay una humildad", "de los laicos hacia los pastores hacia los obispos sacerdotes hacia el pap\u00e1 pero tambi\u00e9n es una virtud que debe ejercitarse en el otro sentido debe ejercitarse", "volver el documento vuelve a repetir m\u00e1s adelante", "la necesaria distinci\u00f3n entre el sentido de una fe por un lado", "y la opini\u00f3n p\u00fablica", "mayoritaria por otro lado", "no es lo mismo", "la sabidur\u00eda cat\u00f3lica del pueblo de dios se", "manifiesta se expresa de muchos modos", "muchos modos no hay un solo modo", "sin embargo", "hay un instinto evang\u00e9lico", "que hace que espont\u00e1neamente se perciba", "cuando algo no es", "los correctos", "cuando", "el evangelio", "ha sido", "vaciado de su contenido", "e incluso sofocado por otros intereses", "\u00bfpensamos", "en \u00e9pocas", "\u00bfen qu\u00e9", "bueno lo humano se meti\u00f3 mucho en la iglesia", "por m\u00e1s que tuvieran 1000 apologistas", "las praxis que hubo en ese momento", "hab\u00eda en los santos en todos los santos", "ese instinto que dec\u00eda no", "no pero si lo hacemos", "porque esto al final conviene el evangelio de los intereses del evangelio para la uni\u00f3n entre los poderes civiles y", "\u00bfellos perciben no", "el evangelio ha sido sofocado por otros intereses vaciado de su contenido en los santos esto est\u00e1 claro", "pero", "el pueblo por sencillo que sea", "\u00bfcuando era realmente creyente", "\u00bfpercib\u00eda esto", "cuando era realmente creyentes siempre hay personas bautizadas", "cuya fe est\u00e1 enferma", "cuya vida moral", "deforma el modo de percibir la verdad acerca de la fe", "evangelio el documento vuelve", "a las palabras de jes\u00fas que est\u00e1n en el fondo de todo esto", "y que vuelva a dar luz sobre estos sermones es cuando jes\u00fas dijo te doy", "gloria padre se\u00f1or del cielo y de la tierra porque has escondido estas cosas a los sabios y a los doctos y se las has revelado a los peque\u00f1os", "tambien", "es interesante", "el observar", "este sensus fidei", "no solamente es", "para las grandes multitudes de creyentes humildes", "sino tambi\u00e9n", "tambi\u00e9n act\u00faa el esp\u00edritu santo y se encuentra m\u00e1s all\u00e1 de los confines visibles de la iglesia", "esto me ha llamado la atenci\u00f3n pero es una gran verdad", "\u00bfhay sentimientos", "compartidos", "no solamente entre los cat\u00f3licos sino tambi\u00e9n entre presbiteral presbiterianos luteranos episcopal yanos evang\u00e9licos", "m\u00e1s all\u00e1 de los confines visibles de la iglesia", "tambi\u00e9n hay personas que tienen un acceso privilegiado", "a la verdad profunda de dios", "por lo tanto", "es una cosa positiva", "que la iglesia", "que en la iglesia se escuche", "la voz de los laicos y dice el documento", "con posiciones tanto conservadoras como progresistas", "pero en general", "con una participaci\u00f3n constructiva a la vida y a la misi\u00f3n eclesial", "me ha llamado la atenci\u00f3n esto porque", "los que intentamos ser fieles a la tradici\u00f3n", "al dogma", "a los padres de la iglesia", "\u00bfpodemos tenerla", "la sensaci\u00f3n de decir bueno", "los progresistas", "todo est\u00e1 mal", "los progresistas no han entendido nada todo es desechable", "del mismo modo que", "en esas personas con un pensamiento m\u00e1s progresista", "tambi\u00e9n existe la tentaci\u00f3n de decir bueno estos est\u00e1n anclados no van a cambiar", "son como los fariseos de la \u00e9poca de jes\u00fas", "solo hay que ser comprensivos pero", "no no no hay que escucharles", "el que hab\u00eda dicho el documento me lleva a pensar", "\u00bfqu\u00e9", "el di\u00e1logo", "los conflictos a veces las discusiones entre visiones conservadoras y progresistas de la iglesia", "no son", "algo pasajero que existe ahora", "sino que quiz\u00e1s", "es un", "una terna", "discusi\u00f3n que", "ha existido antes y seguir\u00e1 existiendo", "y por lo tanto", "lo que dice el documento", "las personas verdaderamente creyentes las personas sanas", "y ha dicho antes que hay otros que no aportan realmente", "\u00bfpero las personas sanas", "tienen", "un papel", "que es de participaci\u00f3n constructiva", "por lo tanto la escucha del otro", "no es mala", "no es mala", "evitemos las descalificaciones totales", "es evidente que no es posible identificar de un modo puro y sencillo", "el sentido de la fe con la opini\u00f3n", "p\u00fablica de la mayor\u00eda no son la misma cosa", "pero", "hay que discernir lo mismo que si se presenta esto no lo dice el documento lo digo yo", "una persona que dice tener revelaciones de dios hay que discernir", "\u00bfsi es un m\u00edstico", "\u00bfo si es una persona con problemas mentales", "\u00bfel mismo problema", "nos encontramos a la hora de discernir qu\u00e9 es simplemente lo que piensa la mayor\u00eda", "\u00bfde qu\u00e9 es el sensus fidei el verdadero sentido de la fe", "que est\u00e1n todo el pueblo de dios", "yo entiendo que en estos sermones", "algunas cosas pueden parecer ambiguas generales puede parecer que dan armas a los enemigos del dogma y es verdad", "\u00bfpero es que", "el mismo problema nos lo encontramos para discernir entre el verdadero m\u00edstico del que tiene un problema mental", "y no hay reglas sencillas", "del mismo modo que existe la enfermedad pero existen revelaciones de dios tambi\u00e9n existe", "el verdadero puro perfecto sentido de la fe de todo el pueblo de dios de los sencillos de dios repartidos por todo el mundo", "y sin embargo tambi\u00e9n existe la mera opini\u00f3n de la mayor\u00eda", "que a veces es tener una mayor\u00eda", "en la que ha entrado el mundo la carne y no es la voz del mundo y de la carne", "la que tenemos que escuchar para ver el m\u00e1s profundo puro perfecto sentido de las palabras de jes\u00fas", "a menudo en la historia de el pueblo de dios no estado la mayor\u00eda", "la que ha sido puesta", "\u00bfc\u00f3mo", "fundamento de la fe", "sino que a veces ha sido una minor\u00eda que vive aut\u00e9nticamente la fe la que ha dado testimonio eso se ve en el antiguo testamento", "en la biblia varias veces se nos habla del resto santo de los creyentes", "quiz\u00e1s pocos delante del rey de los sacerdotes o de los israelitas que se hab\u00edan contaminado con idolatr\u00edas pero varias veces se habla del resto santo", "es verdad que entonces lo que tenemos que ver es que hay en el coraz\u00f3n de los creyentes porque no es que la fe se ha conservado", "solo del esfuerzo de los te\u00f3logos", "\u00bfo de la osolo de la ense\u00f1anza de la mayor\u00eda de los obispos", "\u00bfqu\u00e9 hay en el coraz\u00f3n de los creyentes", "por eso el documento acaba ya en sus \u00faltimas l\u00edneas", "\u00bfqu\u00e9", "los fieles", "de un modo proporcionado a la ciencia y al prestigio del que gocen tienen el derecho e incluso a veces el deber de manifestar a los sagrados pastores su pensamiento respecto a aquello que", "\u00bftiene que ver con el bien de la iglesia", "y de darlo a conocer a otros fieles", "dejando salvaguardada la integridad de la fe", "y de las costumbres y el respeto a los pastores", "este p\u00e1rrafo es un poquito largo pero cada palabra est\u00e1 muy pensada", "por no alargar el serm\u00f3n lo dejo aqu\u00ed porque ya estamos acabando", "vuelve a repetir el documento el respeto y la consideraci\u00f3n que hay que tener a los pastores de la iglesia", "\u00bfvuelve otra vez a insistir en la importancia de consultar la consulta implica la idea de buscar", "la verdad", "acerca de ese sentido", "\u00bfla voz de la iglesia infalible", "el discernimiento de eso la voz de la iglesia infalible", "y una cosa interesante", "dice el documento que en la iglesia del medievo se utilizaba un principio del derecho romano cohonestan hit \u00f3mnibus tratar y aprobar \u00bfy david", "que se traduce por aquello", "\u00bfqu\u00e9 tiene que ver con todos que toca a todos que afecta a todos", "debe ser tratado y aprobado por todos", "\u00bfesto vale para la iglesia universal", "para un convento para la di\u00f3cesis", "y", "dice el documento la tradici\u00f3n siempre un\u00eda a una estructura jer\u00e1rquica un r\u00e9gimen concreto de gobierno pero siempre se manten\u00eda como una praxis apost\u00f3lica como una tradici\u00f3n que ven\u00eda a los m\u00e1s antiguos tiempos este aspecto de la consulta", "lo que afecta lo que toca a todos debe ser tratado y aprobado por todos dice el documento", "la \u00faltima l\u00ednea que voy a leer", "nutrida del esp\u00edritu santo el sentido de la fe", "sirve para", "conocer", "\u00bfel mejor modo de vivir", "obrar y hablar en la fidelidad al se\u00f1or", "todo lo que hemos estado hablando aqu\u00ed sobre el sentido de la fe es por el deseo de fidelidad al se\u00f1or", "\u00bfqueremos", "ser fieles al se\u00f1or", "como dec\u00eda al comienzo del primer serm\u00f3n surgen siempre cosas nuevas nuevas situaciones nuevos", "posibilidades de pecado", "y se plantean cosas circunstancias que no hab\u00eda antes", "todo lo que he dicho es porque queremos ser fieles al se\u00f1or", "\u00bffieles a las palabras que las hemos conservado el problema es qu\u00e9 sentido le damos a las palabras", "\u00bfqu\u00e9 sentido le damos a las palabras hace poco ayer si no recuerdo mal o antes de ayer el pap\u00e1 orden\u00f3 un cambio en el catecismo de la iglesia cat\u00f3lica acerca de la pena de muerte", "pues es verdad lo que dice", "es que las palabras son las mismas siempre", "pero lo que queremos es", "buscar el sentido de esas palabras y las circunstancias cambian", "\u00bfy lo que la iglesia puede", "aprobar", "en el siglo 12", "en el siglo 21 puede decir no lo hag\u00e1is m\u00e1s como es el caso de la pena de muerte", "y esto no va contra la fe", "esto no va contra la fe", "incluso si jes\u00fas hubiera dicho en el evangelio", "el estado puede matar", "sin embargo el sentido de esas palabras est\u00e1 dejado a la iglesia", "as\u00ed que", "siempre encontraremos si queremos muchas cosas para escandalizarnos porque el que quiere escandalizarse se puede agarrar a cualquier cosa", "pero", "si al final 1 no tiene clara las cosas todo se resume en", "sentir con la iglesia", "dejarse en manos de la iglesia", "nada m\u00e1s aqu\u00ed acaba este serm\u00f3n que no creo que haya sido quiz\u00e1s del todo sencillo pero", "yo mismo he aprendido dando el serm\u00f3n sobre un aspecto que no conoc\u00eda mucho que todos nosotros", "saqu\u00e9mosla la idea de que a veces lo que sentimos en nuestro coraz\u00f3n", "a veces lo que sentimos en nuestro coraz\u00f3n puede venir del esp\u00edritu santo", ""], "Words": [{"hoy": [2.19, 0.54]}, {"he": [3.25, 0.15]}, {"acabado": [3.41, 0.47]}, {"de": [3.89, 0.09]}, {"leer": [3.99, 0.61]}, {"el": [5.65, 0.15]}, {"documento": [5.81, 0.63]}, {"sobre": [6.45, 0.47]}, {"el": [7.11, 0.25]}, {"sensus": [7.37, 0.41]}, {"fidei": [7.79, 0.51]}, {"sobre": [8.67, 0.41]}, {"el": [9.09, 0.05]}, {"que": [9.15, 0.19]}, {"dediqu\u00e9": [9.35, 0.41]}, {"algunos": [9.77, 0.37]}, {"sermones": [10.15, 0.61]}, {"hace": [10.77, 0.24]}, {"unos": [11.02, 0.24]}, {"d\u00edas": [11.27, 0.46]}, {"y": [12.25, 0.11]}, {"me": [12.37, 0.09]}, {"ha": [12.47, 0.05]}, {"parecido": [12.53, 0.43]}, {"bien": [12.97, 0.4]}, {"el": [14.33, 0.16]}, {"hacer": [14.5, 0.24]}, {"el": [14.75, 0.13]}, {"\u00faltimo": [14.89, 0.47]}, {"serm\u00f3n": [15.37, 0.66]}, {"que": [16.53, 0.51]}, {"comparta": [18.81, 0.65]}, {"con": [19.47, 0.19]}, {"vosotros": [19.67, 0.85]}, {"los": [20.85, 0.31]}, {"\u00faltimos": [21.17, 0.53]}, {"pensamientos": [21.71, 1.18]}, {"de": [23.37, 0.12]}, {"ese": [23.5, 0.18]}, {"documento": [23.69, 0.77]}, {"sobre": [24.59, 0.42]}, {"este": [25.02, 0.28]}, {"tema": [25.31, 0.39]}, {"antes": [28.19, 0.33]}, {"de": [28.53, 0.09]}, {"nada": [28.63, 0.49]}, {"recordemos": [29.77, 0.81]}, {"esta": [30.59, 0.59]}, {"frase": [31.63, 0.78]}, {"el": [33.11, 0.19]}, {"magisterio": [33.31, 0.81]}, {"nutre": [34.13, 1.03]}, {"discierne": [35.51, 1.19]}, {"y": [37.13, 0.15]}, {"juzga": [37.29, 0.94]}, {"el": [39.53, 0.23]}, {"sensus": [39.77, 0.55]}, {"fidei": [40.33, 0.39]}, {"un": [40.73, 0.15]}, {"el": [40.91, 0.23]}, {"sentido": [41.15, 1.32]}, {"de": [42.55, 0.17]}, {"todos": [42.73, 0.3]}, {"los": [43.04, 0.2]}, {"fieles": [43.25, 0.41]}, {"acerca": [43.67, 0.45]}, {"de": [44.13, 0.09]}, {"la": [44.23, 0.09]}, {"fe": [44.33, 0.33]}, {"y": [46.61, 0.13]}, {"recordad": [46.75, 0.79]}, {"que": [47.89, 0.31]}, {"el": [48.21, 0.23]}, {"ense\u00f1amiento": [48.45, 0.84]}, {"la": [49.32, 0.42]}, {"ense\u00f1anza": [49.75, 0.9]}, {"del": [50.97, 0.27]}, {"pap\u00e1": [51.25, 0.57]}, {"y": [52.07, 0.17]}, {"de": [52.25, 0.11]}, {"los": [52.37, 0.19]}, {"obispos": [52.57, 0.88]}, {"est\u00e1": [53.85, 0.39]}, {"autorizado": [54.25, 1.15]}, {"por": [55.59, 0.39]}, {"s\u00ed": [55.99, 0.33]}, {"mismo": [56.33, 0.79]}, {"en": [57.59, 0.25]}, {"virtud": [57.85, 0.47]}, {"del": [58.33, 0.21]}, {"don": [58.55, 0.27]}, {"del": [58.83, 0.17]}, {"esp\u00edritu": [59.01, 0.63]}, {"santo": [59.65, 0.55]}, {"esta": [62.21, 0.19]}, {"es": [62.41, 0.09]}, {"una": [62.51, 0.17]}, {"verdad": [62.69, 0.68]}, {"que": [63.4, 0.18]}, {"quer\u00eda": [63.59, 0.65]}, {"repetirla": [64.73, 0.91]}, {"antes": [65.65, 0.35]}, {"de": [66.01, 0.11]}, {"todo": [66.13, 0.23]}, {"lo": [66.37, 0.09]}, {"que": [66.47, 0.12]}, {"voy": [66.6, 0.18]}, {"a": [66.79, 0.05]}, {"decir": [66.85, 0.54]}, {"al": [68.52, 0.19]}, {"mismo": [68.72, 0.35]}, {"tiempo": [69.08, 0.53]}, {"que": [69.62, 0.11]}, {"esto": [69.74, 0.21]}, {"es": [69.96, 0.13]}, {"verdad": [70.1, 0.55]}, {"recordar": [71.84, 0.55]}, {"la": [72.4, 0.17]}, {"otra": [72.58, 0.51]}, {"cosa": [73.12, 0.39]}, {"que": [73.52, 0.17]}, {"dije": [73.7, 0.28]}, {"en": [73.99, 0.08]}, {"el": [74.08, 0.11]}, {"\u00faltimo": [74.2, 0.41]}, {"serm\u00f3n": [74.62, 0.58]}, {"en": [76.26, 0.16]}, {"la": [76.43, 0.07]}, {"historia": [76.51, 0.7]}, {"de": [77.22, 0.09]}, {"la": [77.32, 0.09]}, {"iglesia": [77.42, 0.65]}, {"los": [78.36, 0.52]}, {"santos": [78.89, 0.95]}, {"son": [80.08, 0.53]}, {"los": [80.62, 0.29]}, {"portadores": [80.92, 1.37]}, {"de": [82.38, 0.21]}, {"la": [82.6, 0.11]}, {"luz": [82.72, 0.4]}, {"el": [83.88, 0.21]}, {"sensus": [84.1, 0.66]}, {"fidei": [84.77, 0.44]}, {"del": [85.25, 0.2]}, {"sentido": [85.46, 0.59]}, {"de": [86.06, 0.1]}, {"la": [86.17, 0.12]}, {"fe": [86.3, 0.35]}, {"y": [88.34, 0.12]}, {"especial": [88.47, 1.02]}, {"menci\u00f3n": [89.6, 0.45]}, {"hay": [90.06, 0.11]}, {"que": [90.18, 0.11]}, {"hacer": [90.3, 0.45]}, {"por": [90.92, 0.19]}, {"supuesto": [91.12, 0.49]}, {"de": [91.62, 0.25]}, {"mar\u00eda": [91.9, 0.75]}, {"en": [93.27, 0.19]}, {"este": [93.47, 0.29]}, {"papel": [93.77, 0.52]}, {"como": [95.97, 0.35]}, {"ella": [96.33, 0.47]}, {"custodiar\u00eda": [97.08, 1.34]}, {"como": [98.85, 0.3]}, {"un": [99.16, 0.14]}, {"tesoro": [99.31, 0.41]}, {"en": [99.73, 0.07]}, {"su": [99.81, 0.15]}, {"coraz\u00f3n": [99.97, 0.6]}, {"las": [100.97, 0.5]}, {"palabras": [101.5, 0.66]}, {"de": [102.17, 0.13]}, {"cristo": [102.31, 0.62]}, {"ella": [104.3, 0.83]}, {"ilustra": [105.74, 0.67]}, {"perfectamente": [106.42, 1.47]}, {"el": [108.74, 0.25]}, {"modo": [109.0, 0.6]}, {"en": [111.25, 0.23]}, {"el": [111.49, 0.33]}, {"que": [111.87, 0.41]}, {"este": [112.85, 0.33]}, {"sentido": [113.19, 0.85]}, {"de": [114.05, 0.09]}, {"la": [114.15, 0.09]}, {"fe": [114.25, 0.43]}, {"est\u00e1": [115.46, 0.45]}, {"en": [115.92, 0.21]}, {"los": [116.14, 0.17]}, {"corazones": [116.32, 0.65]}, {"de": [116.98, 0.09]}, {"los": [117.08, 0.23]}, {"creyentes": [117.32, 0.87]}, {"cuando": [119.42, 0.36]}, {"estamos": [119.79, 0.58]}, {"en": [120.6, 0.17]}, {"estos": [120.78, 0.35]}, {"sermones": [121.14, 0.85]}, {"d\u00e1ndole": [122.46, 0.39]}, {"vueltas": [122.86, 0.51]}, {"a": [123.38, 0.25]}, {"el": [123.84, 0.35]}, {"sentido": [124.2, 0.75]}, {"de": [124.96, 0.09]}, {"la": [125.06, 0.11]}, {"fe": [125.18, 0.34]}, {"recordemos": [126.7, 0.79]}, {"la": [127.5, 0.07]}, {"imagen": [127.58, 0.67]}, {"de": [128.3, 0.13]}, {"la": [128.44, 0.11]}, {"virgen": [128.56, 0.51]}, {"mar\u00eda": [129.08, 0.44]}, {"custodiando": [129.82, 1.6]}, {"las": [131.64, 0.27]}, {"palabras": [131.92, 0.43]}, {"de": [132.36, 0.11]}, {"su": [132.48, 0.15]}, {"hijo": [132.64, 0.13]}, {"en": [132.78, 0.06]}, {"su": [132.85, 0.12]}, {"coraz\u00f3n": [132.98, 0.45]}, {"eso": [134.15, 0.43]}, {"es": [134.59, 0.58]}, {"acerca": [135.53, 0.44]}, {"de": [135.98, 0.1]}, {"lo": [136.09, 0.09]}, {"que": [136.19, 0.09]}, {"estamos": [136.29, 0.37]}, {"hablando": [136.67, 0.44]}, {"no": [138.76, 0.47]}, {"es": [139.24, 0.68]}, {"una": [140.36, 0.27]}, {"negaci\u00f3n": [140.64, 0.51]}, {"de": [141.16, 0.09]}, {"la": [141.26, 0.05]}, {"autoridad": [141.32, 0.85]}, {"de": [142.28, 0.12]}, {"los": [142.41, 0.24]}, {"pastores": [142.66, 0.99]}, {"no": [144.79, 0.19]}, {"es": [144.99, 0.09]}, {"una": [145.09, 0.17]}, {"negaci\u00f3n": [145.27, 0.8]}, {"de": [146.45, 0.15]}, {"lo": [146.61, 0.15]}, {"objetiva": [146.77, 1.44]}, {"que": [148.47, 0.27]}, {"es": [148.75, 0.19]}, {"la": [148.95, 0.19]}, {"verdad": [149.15, 0.73]}, {"delaf\u00e9": [150.59, 0.67]}, {"no": [152.48, 0.25]}, {"no": [152.74, 0.17]}, {"no": [152.92, 0.14]}, {"estamos": [153.07, 0.46]}, {"cayendo": [153.54, 0.59]}, {"en": [154.48, 0.19]}, {"el": [154.68, 0.15]}, {"subjetivismo": [154.84, 1.27]}, {"es": [157.38, 0.33]}, {"la": [157.72, 0.13]}, {"imagen": [157.86, 0.49]}, {"de": [158.36, 0.13]}, {"mar\u00eda": [158.5, 0.7]}, {"custodiando": [160.21, 0.86]}, {"en": [161.08, 0.06]}, {"su": [161.15, 0.15]}, {"coraz\u00f3n": [161.31, 0.7]}, {"el": [162.67, 0.37]}, {"tesoro": [163.07, 0.79]}, {"de": [163.87, 0.17]}, {"las": [164.05, 0.27]}, {"palabras": [164.33, 0.61]}, {"de": [164.95, 0.11]}, {"jes\u00fas": [165.07, 0.52]}, {"y": [165.91, 0.15]}, {"es": [166.07, 0.3]}, {"sobre": [167.25, 0.55]}, {"eso": [167.81, 0.47]}, {"sobre": [168.71, 0.66]}, {"los": [169.98, 0.19]}, {"que": [170.18, 0.09]}, {"ver": [170.28, 0.38]}, {"han": [170.69, 0.22]}, {"versado": [170.92, 0.49]}, {"esos": [171.42, 0.27]}, {"sermones": [171.7, 0.66]}, {"culminados": [172.68, 0.67]}, {"en": [173.36, 0.09]}, {"el": [173.46, 0.11]}, {"de": [173.58, 0.15]}, {"hoy": [173.74, 0.24]}, {"por": [175.6, 0.29]}, {"lo": [175.9, 0.13]}, {"tanto": [176.04, 0.58]}, {"para": [178.61, 0.29]}, {"la": [178.91, 0.07]}, {"iglesia": [178.99, 0.85]}, {"mar\u00eda": [180.46, 0.45]}, {"y": [180.92, 0.21]}, {"todos": [181.18, 0.61]}, {"los": [181.8, 0.21]}, {"santos": [182.02, 0.87]}, {"mar\u00eda": [184.07, 0.29]}, {"y": [184.37, 0.07]}, {"todos": [184.45, 0.24]}, {"los": [184.7, 0.11]}, {"santos": [184.82, 0.44]}, {"forman": [185.53, 0.65]}, {"como": [186.19, 0.22]}, {"una": [186.42, 0.14]}, {"unidad": [186.57, 1.16]}, {"ellos": [189.87, 0.53]}, {"son": [190.41, 0.51]}, {"testigos": [191.13, 0.98]}, {"del": [192.94, 0.29]}, {"sentido": [193.24, 0.83]}, {"de": [194.08, 0.09]}, {"la": [194.18, 0.13]}, {"fe": [194.32, 0.4]}, {"en": [195.95, 0.23]}, {"su": [196.19, 0.19]}, {"tiempo": [196.39, 0.81]}, {"dios": [197.43, 0.39]}, {"pone": [197.83, 0.29]}, {"sentidos": [198.13, 0.92]}, {"perd\u00f3n": [200.09, 0.37]}, {"pone": [200.47, 0.29]}, {"testigos": [200.77, 0.78]}, {"en": [201.59, 0.17]}, {"cada": [201.77, 0.27]}, {"generaci\u00f3n": [202.05, 0.85]}, {"en": [203.98, 0.2]}, {"su": [204.19, 0.14]}, {"tiempo": [204.34, 0.49]}, {"y": [204.86, 0.17]}, {"para": [205.04, 0.33]}, {"todo": [205.38, 0.47]}, {"tiempo": [205.86, 0.63]}, {"cu\u00e1ntas": [207.56, 0.45]}, {"veces": [208.02, 0.33]}, {"la": [208.36, 0.09]}, {"iglesia": [208.46, 0.64]}, {"vuelve": [209.34, 0.83]}, {"sus": [210.18, 0.33]}, {"ojos": [210.52, 0.56]}, {"a": [212.15, 0.11]}, {"los": [212.27, 0.25]}, {"santos": [212.53, 0.75]}, {"mar\u00eda": [214.13, 0.59]}, {"hemos": [215.33, 0.31]}, {"perdido": [215.65, 0.41]}, {"sus": [216.07, 0.25]}, {"palabras": [216.33, 0.64]}, {"salvo": [217.03, 0.66]}, {"las": [218.01, 0.25]}, {"que": [218.27, 0.12]}, {"dios": [218.4, 0.28]}, {"ha": [218.69, 0.07]}, {"querido": [218.77, 0.29]}, {"conservar": [219.07, 0.71]}, {"en": [220.07, 0.16]}, {"el": [220.24, 0.1]}, {"evangelio": [220.35, 0.73]}, {"pero": [222.04, 0.69]}, {"volvemos": [222.85, 0.51]}, {"la": [223.37, 0.07]}, {"vista": [223.45, 0.48]}, {"a": [223.96, 0.15]}, {"los": [224.12, 0.33]}, {"santos": [224.46, 0.71]}, {"cuyas": [225.18, 0.47]}, {"palabras": [225.66, 0.47]}, {"s\u00ed": [226.14, 0.11]}, {"que": [226.26, 0.15]}, {"tenemos": [226.42, 0.72]}, {"y": [228.22, 0.13]}, {"entonces": [228.36, 0.62]}, {"el": [230.87, 0.25]}, {"sentido": [231.13, 0.69]}, {"de": [231.83, 0.09]}, {"la": [231.93, 0.11]}, {"fe": [232.05, 0.32]}, {"nos": [232.61, 0.33]}, {"aparece": [232.95, 0.85]}, {"en": [234.52, 0.29]}, {"toda": [234.82, 0.63]}, {"en": [235.68, 0.13]}, {"todo": [235.82, 0.19]}, {"su": [236.02, 0.13]}, {"brillo": [236.16, 0.51]}, {"en": [237.06, 0.19]}, {"toda": [237.26, 0.25]}, {"su": [237.52, 0.15]}, {"luz": [237.68, 0.41]}, {"son": [238.84, 0.29]}, {"testigos": [239.14, 0.75]}, {"del": [240.1, 0.31]}, {"sentido": [240.42, 0.34]}, {"de": [240.77, 0.05]}, {"la": [240.83, 0.08]}, {"fe": [240.92, 0.31]}, {"en": [241.44, 0.29]}, {"su": [241.74, 0.25]}, {"tiempo": [242.0, 0.82]}, {"y": [243.53, 0.37]}, {"para": [243.97, 0.27]}, {"todo": [244.25, 0.25]}, {"tiempo": [244.51, 0.43]}, {"en": [246.14, 0.28]}, {"su": [246.43, 0.28]}, {"lugar": [246.72, 0.63]}, {"y": [247.96, 0.15]}, {"para": [248.12, 0.33]}, {"todos": [248.46, 0.51]}, {"los": [248.98, 0.22]}, {"lugares": [249.21, 0.86]}, {"un": [251.48, 0.3]}, {"santo": [251.79, 0.73]}, {"hoy": [253.77, 0.21]}, {"celebramos": [253.99, 0.85]}, {"el": [255.01, 0.18]}, {"cura": [255.2, 0.24]}, {"de": [255.45, 0.11]}, {"ars": [255.57, 0.56]}, {"san": [256.7, 0.22]}, {"juan": [256.93, 0.21]}, {"mar\u00eda": [257.15, 0.29]}, {"vianney": [257.45, 0.4]}, {"fue": [257.86, 0.45]}, {"un": [258.34, 0.26]}, {"faro": [258.61, 0.51]}, {"de": [259.13, 0.09]}, {"luz": [259.23, 0.75]}, {"incluso": [260.19, 0.63]}, {"acerca": [260.83, 0.35]}, {"del": [261.19, 0.15]}, {"sentido": [261.35, 0.36]}, {"de": [261.72, 0.06]}, {"la": [261.79, 0.11]}, {"fe": [261.91, 0.25]}, {"en": [263.56, 0.26]}, {"su": [263.83, 0.24]}, {"lugar": [264.08, 0.49]}, {"pero": [265.55, 0.21]}, {"lo": [265.77, 0.17]}, {"que": [265.95, 0.11]}, {"dijo": [266.07, 0.3]}, {"acerca": [266.38, 0.32]}, {"de": [266.71, 0.08]}, {"la": [266.8, 0.1]}, {"fe": [266.91, 0.27]}, {"nos": [267.89, 0.29]}, {"ilumina": [268.19, 0.55]}, {"a": [268.91, 0.17]}, {"todos": [269.09, 0.75]}, {"en": [269.87, 0.21]}, {"todos": [270.09, 0.29]}, {"los": [270.39, 0.19]}, {"lugares": [270.59, 0.81]}, {"dios": [272.33, 0.43]}, {"lo": [272.77, 0.15]}, {"dio": [272.93, 0.27]}, {"para": [273.21, 0.25]}, {"su": [273.47, 0.15]}, {"tiempo": [273.63, 0.66]}, {"pero": [275.24, 0.21]}, {"su": [275.46, 0.13]}, {"acci\u00f3n": [275.6, 0.37]}, {"ben\u00e9fica": [275.98, 0.49]}, {"es": [276.48, 0.23]}, {"para": [276.82, 0.22]}, {"todos": [277.05, 0.36]}, {"los": [277.42, 0.21]}, {"tiempos": [277.64, 0.51]}, {"lo": [279.92, 0.14]}, {"repito": [280.07, 0.69]}, {"no": [280.93, 0.51]}, {"tenemos": [281.45, 1.09]}, {"las": [283.34, 0.45]}, {"palabras": [283.82, 0.83]}, {"de": [284.66, 0.1]}, {"la": [284.77, 0.09]}, {"virgen": [284.87, 0.34]}, {"mar\u00eda": [285.22, 0.41]}, {"salvo": [286.7, 0.37]}, {"las": [287.08, 0.32]}, {"pocas": [287.41, 0.8]}, {"que": [288.46, 0.11]}, {"aparecen": [288.58, 0.47]}, {"en": [289.06, 0.13]}, {"el": [289.2, 0.07]}, {"evangelio": [289.28, 0.63]}, {"pero": [290.62, 0.25]}, {"s\u00ed": [290.88, 0.39]}, {"que": [291.28, 0.17]}, {"tenemos": [291.46, 0.6]}, {"las": [292.72, 0.25]}, {"palabras": [292.98, 0.41]}, {"de": [293.4, 0.1]}, {"los": [293.51, 0.26]}, {"hijos": [293.8, 0.45]}, {"de": [294.26, 0.11]}, {"mar\u00eda": [294.38, 0.5]}, {"la": [298.11, 0.19]}, {"santidad": [298.31, 0.93]}, {"implica": [300.66, 1.0]}, {"esencialmente": [301.86, 1.41]}, {"humildad": [303.28, 0.59]}, {"esencialmente": [305.63, 0.91]}, {"ha": [307.43, 0.1]}, {"habido": [307.54, 0.24]}, {"otros": [307.79, 0.39]}, {"santos": [308.55, 0.53]}, {"que": [309.09, 0.09]}, {"a": [309.19, 0.02]}, {"lo": [309.22, 0.07]}, {"mejor": [309.3, 0.45]}, {"no": [310.35, 0.15]}, {"han": [310.51, 0.11]}, {"sido": [310.63, 0.37]}, {"excepcionales": [311.01, 0.83]}, {"en": [311.85, 0.11]}, {"alguna": [311.97, 0.39]}, {"virtud": [312.37, 0.52]}, {"pero": [314.2, 0.27]}, {"no": [314.48, 0.73]}, {"hay": [315.3, 0.43]}, {"santos": [315.82, 0.83]}, {"que": [316.66, 0.11]}, {"no": [316.78, 0.11]}, {"sean": [316.9, 0.27]}, {"humildes": [317.18, 0.73]}, {"por": [319.62, 0.17]}, {"qu\u00e9": [319.8, 0.11]}, {"digo": [319.92, 0.27]}, {"esto": [320.2, 0.4]}, {"por": [321.59, 0.35]}, {"qu\u00e9": [321.95, 0.4]}, {"la": [323.79, 0.19]}, {"humildad": [323.99, 0.83]}, {"es": [324.85, 0.55]}, {"necesaria": [325.57, 1.55]}, {"a": [327.89, 0.15]}, {"la": [328.05, 0.19]}, {"hora": [328.25, 0.45]}, {"de": [331.11, 0.19]}, {"profundizar": [331.31, 1.4]}, {"en": [333.3, 0.19]}, {"el": [333.5, 0.11]}, {"sentido": [333.62, 0.49]}, {"de": [334.12, 0.07]}, {"la": [334.2, 0.09]}, {"fe": [334.3, 0.28]}, {"los": [336.03, 0.37]}, {"soberbios": [336.41, 1.06]}, {"no": [338.67, 0.23]}, {"importa": [338.91, 0.9]}, {"si": [340.73, 0.21]}, {"son": [340.95, 0.19]}, {"te\u00f3logos": [341.15, 0.5]}, {"o": [342.33, 0.15]}, {"son": [342.49, 0.31]}, {"laicos": [342.81, 0.43]}, {"que": [343.25, 0.1]}, {"ayunan": [343.36, 0.42]}, {"mucho": [343.79, 0.49]}, {"o": [345.22, 0.13]}, {"recen": [345.36, 0.31]}, {"mucho": [345.68, 0.47]}, {"los": [346.22, 0.27]}, {"soberbios": [346.5, 0.57]}, {"no": [348.1, 0.55]}, {"ser\u00e1n": [348.94, 0.83]}, {"tan": [350.97, 0.57]}, {"iluminados": [352.26, 1.11]}, {"por": [353.4, 0.19]}, {"dios": [353.6, 0.51]}, {"no": [354.18, 0.19]}, {"ser\u00e1n": [354.38, 0.45]}, {"objetivos": [354.86, 1.19]}, {"caer\u00e1n": [356.06, 0.53]}, {"en": [356.6, 0.12]}, {"subjetividades": [356.73, 1.36]}, {"la": [359.8, 0.21]}, {"humildad": [360.02, 0.47]}, {"no": [360.5, 0.27]}, {"es": [360.78, 0.21]}, {"una": [361.0, 0.19]}, {"virtud": [361.2, 0.85]}, {"que": [362.08, 0.15]}, {"solo": [362.24, 0.51]}, {"los": [362.76, 0.23]}, {"laicos": [363.0, 1.01]}, {"deber\u00edan": [364.06, 1.19]}, {"ejercitar": [365.4, 1.08]}, {"en": [366.8, 0.19]}, {"relaci\u00f3n": [367.0, 0.39]}, {"a": [367.4, 0.05]}, {"los": [367.46, 0.19]}, {"pastores": [367.66, 0.91]}, {"sino": [369.71, 0.47]}, {"que": [370.19, 0.13]}, {"tambi\u00e9n": [370.33, 0.71]}, {"es": [371.27, 0.23]}, {"un": [371.51, 0.15]}, {"deber": [371.67, 0.79]}, {"para": [372.51, 0.27]}, {"los": [372.79, 0.38]}, {"pastores": [373.2, 1.24]}, {"en": [375.43, 0.17]}, {"el": [375.61, 0.11]}, {"ejercicio": [375.73, 0.92]}, {"de": [377.41, 0.19]}, {"su": [377.61, 0.4]}, {"ministerio": [378.04, 1.04]}, {"servicio": [379.09, 0.83]}, {"en": [380.5, 0.19]}, {"favor": [380.7, 0.27]}, {"de": [380.98, 0.09]}, {"la": [381.08, 0.09]}, {"iglesia": [381.18, 0.59]}, {"hay": [382.94, 0.25]}, {"una": [383.2, 0.51]}, {"humildad": [383.72, 0.59]}, {"de": [384.92, 0.14]}, {"los": [385.07, 0.24]}, {"laicos": [385.32, 0.43]}, {"hacia": [385.76, 0.23]}, {"los": [386.0, 0.19]}, {"pastores": [386.2, 0.85]}, {"hacia": [387.08, 0.39]}, {"los": [387.48, 0.15]}, {"obispos": [387.64, 0.6]}, {"sacerdotes": [388.25, 0.8]}, {"hacia": [389.08, 0.22]}, {"el": [389.31, 0.06]}, {"pap\u00e1": [389.38, 0.27]}, {"pero": [390.04, 0.31]}, {"tambi\u00e9n": [390.36, 0.71]}, {"es": [391.08, 0.15]}, {"una": [391.24, 0.16]}, {"virtud": [391.41, 0.36]}, {"que": [391.78, 0.11]}, {"debe": [391.9, 0.24]}, {"ejercitarse": [392.15, 0.71]}, {"en": [392.87, 0.06]}, {"el": [392.94, 0.13]}, {"otro": [393.08, 0.25]}, {"sentido": [393.34, 0.59]}, {"debe": [394.42, 0.5]}, {"ejercitarse": [394.93, 0.94]}, {"volver": [399.19, 0.59]}, {"el": [399.81, 0.2]}, {"documento": [400.02, 0.47]}, {"vuelve": [400.5, 0.3]}, {"a": [400.81, 0.03]}, {"repetir": [400.85, 0.46]}, {"m\u00e1s": [401.32, 0.19]}, {"adelante": [401.52, 0.66]}, {"la": [402.91, 0.48]}, {"necesaria": [403.42, 0.88]}, {"distinci\u00f3n": [404.31, 1.07]}, {"entre": [405.65, 0.49]}, {"el": [406.19, 0.25]}, {"sentido": [406.45, 0.48]}, {"de": [406.94, 0.06]}, {"una": [407.01, 0.13]}, {"fe": [407.15, 0.21]}, {"por": [407.37, 0.19]}, {"un": [407.57, 0.13]}, {"lado": [407.71, 0.41]}, {"y": [409.15, 0.13]}, {"la": [409.29, 0.27]}, {"opini\u00f3n": [409.59, 0.96]}, {"p\u00fablica": [410.73, 0.95]}, {"mayoritaria": [412.32, 1.16]}, {"por": [413.52, 0.21]}, {"otro": [413.74, 0.27]}, {"lado": [414.02, 0.29]}, {"no": [415.57, 0.41]}, {"es": [415.99, 0.25]}, {"lo": [416.25, 0.11]}, {"mismo": [416.37, 0.42]}, {"la": [419.17, 0.67]}, {"sabidur\u00eda": [420.09, 0.93]}, {"cat\u00f3lica": [421.03, 0.71]}, {"del": [421.78, 0.36]}, {"pueblo": [422.17, 0.63]}, {"de": [422.81, 0.13]}, {"dios": [422.95, 0.82]}, {"se": [424.44, 0.59]}, {"manifiesta": [426.26, 1.48]}, {"se": [428.08, 0.23]}, {"expresa": [428.32, 1.19]}, {"de": [429.96, 0.17]}, {"muchos": [430.14, 0.43]}, {"modos": [430.58, 0.73]}, {"muchos": [432.49, 0.59]}, {"modos": [433.09, 0.69]}, {"no": [434.01, 0.17]}, {"hay": [434.19, 0.15]}, {"un": [434.35, 0.15]}, {"solo": [434.51, 0.29]}, {"modo": [434.81, 0.31]}, {"sin": [436.3, 0.32]}, {"embargo": [436.63, 0.66]}, {"hay": [438.52, 0.19]}, {"un": [438.72, 0.14]}, {"instinto": [438.87, 0.53]}, {"evang\u00e9lico": [439.41, 0.97]}, {"que": [441.56, 0.31]}, {"hace": [441.91, 0.42]}, {"que": [442.34, 0.11]}, {"espont\u00e1neamente": [442.46, 1.07]}, {"se": [443.54, 0.19]}, {"perciba": [443.74, 0.73]}, {"cuando": [446.43, 0.37]}, {"algo": [446.81, 0.39]}, {"no": [447.23, 0.49]}, {"es": [447.79, 0.65]}, {"los": [449.01, 0.19]}, {"correctos": [449.21, 0.63]}, {"cuando": [452.29, 0.75]}, {"el": [454.39, 0.16]}, {"evangelio": [454.56, 0.99]}, {"ha": [456.67, 0.17]}, {"sido": [456.85, 0.51]}, {"vaciado": [458.06, 0.91]}, {"de": [458.98, 0.09]}, {"su": [459.08, 0.13]}, {"contenido": [459.22, 0.82]}, {"e": [461.06, 0.12]}, {"incluso": [461.19, 0.5]}, {"sofocado": [461.7, 0.93]}, {"por": [463.0, 0.35]}, {"otros": [463.44, 0.65]}, {"intereses": [464.1, 1.18]}, {"pensamos": [466.81, 0.87]}, {"en": [469.14, 0.17]}, {"\u00e9pocas": [469.32, 0.82]}, {"en": [471.39, 0.21]}, {"qu\u00e9": [471.63, 0.53]}, {"bueno": [473.23, 0.39]}, {"lo": [473.69, 0.21]}, {"humano": [473.91, 0.45]}, {"se": [474.37, 0.14]}, {"meti\u00f3": [474.52, 0.28]}, {"mucho": [474.81, 0.25]}, {"en": [475.07, 0.07]}, {"la": [475.15, 0.07]}, {"iglesia": [475.23, 0.63]}, {"por": [476.88, 0.21]}, {"m\u00e1s": [477.1, 0.25]}, {"que": [477.36, 0.14]}, {"tuvieran": [477.51, 0.66]}, {"mil": [478.34, 0.43]}, {"apologistas": [478.78, 1.17]}, {"las": [480.54, 0.29]}, {"praxis": [480.84, 0.43]}, {"que": [481.28, 0.12]}, {"hubo": [481.41, 0.11]}, {"en": [481.53, 0.08]}, {"ese": [481.62, 0.16]}, {"momento": [481.79, 0.56]}, {"hab\u00eda": [483.32, 0.74]}, {"en": [484.52, 0.21]}, {"los": [484.74, 0.21]}, {"santos": [484.96, 0.49]}, {"en": [485.46, 0.28]}, {"todos": [485.77, 0.46]}, {"los": [486.24, 0.21]}, {"santos": [486.46, 0.56]}, {"ese": [489.16, 0.31]}, {"instinto": [489.48, 0.57]}, {"que": [490.06, 0.1]}, {"dec\u00eda": [490.17, 0.42]}, {"no": [490.63, 0.54]}, {"no": [492.92, 0.33]}, {"pero": [493.31, 0.22]}, {"si": [493.54, 0.13]}, {"lo": [493.68, 0.07]}, {"hacemos": [493.76, 0.45]}, {"porque": [495.0, 0.29]}, {"esto": [495.3, 0.16]}, {"al": [495.47, 0.07]}, {"final": [495.55, 0.36]}, {"conviene": [495.92, 0.43]}, {"el": [496.36, 0.05]}, {"evangelio": [496.42, 0.52]}, {"de": [496.95, 0.05]}, {"los": [497.01, 0.16]}, {"intereses": [497.18, 0.51]}, {"del": [497.7, 0.11]}, {"evangelio": [497.82, 0.71]}, {"para": [498.54, 0.38]}, {"la": [499.42, 0.47]}, {"uni\u00f3n": [499.9, 0.49]}, {"entre": [500.4, 0.53]}, {"los": [500.96, 0.27]}, {"poderes": [501.24, 0.63]}, {"civiles": [501.88, 0.69]}, {"y": [502.58, 0.22]}, {"ellos": [503.88, 0.35]}, {"perciben": [504.24, 0.41]}, {"no": [504.66, 0.27]}, {"el": [505.83, 0.21]}, {"evangelio": [506.05, 0.59]}, {"ha": [506.65, 0.03]}, {"sido": [506.69, 0.44]}, {"sofocado": [507.16, 1.54]}, {"por": [508.79, 0.27]}, {"otros": [509.07, 0.39]}, {"intereses": [509.47, 1.01]}, {"vaciado": [510.91, 0.87]}, {"de": [511.79, 0.1]}, {"su": [511.9, 0.14]}, {"contenido": [512.05, 0.69]}, {"en": [513.23, 0.19]}, {"los": [513.43, 0.15]}, {"santos": [513.59, 0.43]}, {"esto": [514.03, 0.25]}, {"est\u00e1": [514.29, 0.23]}, {"claro": [514.53, 0.49]}, {"pero": [516.35, 0.5]}, {"el": [517.88, 0.21]}, {"pueblo": [518.1, 0.65]}, {"por": [518.76, 0.29]}, {"sencillo": [519.06, 0.55]}, {"que": [519.62, 0.13]}, {"sea": [519.76, 0.49]}, {"cuando": [521.05, 0.3]}, {"era": [521.36, 0.18]}, {"realmente": [521.55, 0.68]}, {"creyente": [522.24, 1.14]}, {"percib\u00eda": [524.37, 0.53]}, {"esto": [524.91, 0.31]}, {"cuando": [526.3, 0.29]}, {"era": [526.6, 0.15]}, {"realmente": [526.76, 0.48]}, {"creyentes": [527.25, 0.64]}, {"siempre": [527.9, 0.3]}, {"hay": [528.21, 0.28]}, {"personas": [529.0, 0.63]}, {"bautizadas": [529.64, 1.1]}, {"cuya": [531.87, 0.27]}, {"fe": [532.15, 0.11]}, {"est\u00e1": [532.27, 0.21]}, {"enferma": [532.49, 0.78]}, {"cuya": [534.79, 0.62]}, {"vida": [535.57, 0.5]}, {"moral": [536.1, 1.05]}, {"deforma": [538.32, 1.01]}, {"el": [539.78, 0.18]}, {"modo": [539.97, 0.24]}, {"de": [540.22, 0.11]}, {"percibir": [540.34, 0.81]}, {"la": [541.22, 0.15]}, {"verdad": [541.38, 0.71]}, {"acerca": [542.46, 0.49]}, {"de": [542.96, 0.08]}, {"la": [543.05, 0.08]}, {"fe": [543.14, 0.32]}, {"evangelio": [545.48, 0.7]}, {"el": [546.19, 0.22]}, {"documento": [546.42, 0.48]}, {"vuelve": [546.91, 0.64]}, {"a": [548.27, 0.15]}, {"las": [548.43, 0.25]}, {"palabras": [548.69, 0.47]}, {"de": [549.17, 0.1]}, {"jes\u00fas": [549.28, 0.57]}, {"que": [550.13, 0.13]}, {"est\u00e1n": [550.27, 0.41]}, {"en": [550.71, 0.17]}, {"el": [550.89, 0.19]}, {"fondo": [551.09, 0.51]}, {"de": [551.61, 0.13]}, {"todo": [551.75, 0.31]}, {"esto": [552.07, 0.42]}, {"y": [554.28, 0.13]}, {"que": [554.42, 0.16]}, {"vuelva": [554.59, 0.49]}, {"a": [555.09, 0.02]}, {"dar": [555.12, 0.23]}, {"luz": [555.36, 0.27]}, {"sobre": [555.66, 0.41]}, {"estos": [556.08, 0.32]}, {"sermones": [556.41, 0.74]}, {"es": [557.2, 0.21]}, {"cuando": [557.42, 0.31]}, {"jes\u00fas": [557.74, 0.39]}, {"dijo": [558.14, 0.43]}, {"te": [558.94, 0.15]}, {"doy": [559.1, 0.53]}, {"gloria": [560.36, 0.73]}, {"padre": [561.1, 0.75]}, {"se\u00f1or": [562.12, 0.57]}, {"del": [562.7, 0.19]}, {"cielo": [562.9, 0.28]}, {"y": [563.19, 0.03]}, {"de": [563.23, 0.09]}, {"la": [563.33, 0.14]}, {"tierra": [563.48, 0.63]}, {"porque": [564.5, 0.33]}, {"has": [564.84, 0.15]}, {"escondido": [565.0, 0.65]}, {"estas": [565.66, 0.31]}, {"cosas": [565.98, 0.61]}, {"a": [566.82, 0.15]}, {"los": [566.98, 0.17]}, {"sabios": [567.16, 0.81]}, {"y": [568.32, 0.19]}, {"a": [568.52, 0.05]}, {"los": [568.58, 0.19]}, {"doctos": [568.78, 0.83]}, {"y": [569.9, 0.1]}, {"se": [570.01, 0.1]}, {"las": [570.12, 0.21]}, {"has": [570.34, 0.13]}, {"revelado": [570.48, 0.57]}, {"a": [571.28, 0.17]}, {"los": [571.46, 0.39]}, {"peque\u00f1os": [571.98, 0.89]}, {"tambien": [576.69, 0.75]}, {"es": [578.01, 0.29]}, {"interesante": [578.31, 1.19]}, {"el": [580.45, 0.17]}, {"observar": [580.63, 0.75]}, {"este": [582.56, 0.33]}, {"sensus": [582.9, 0.48]}, {"fidei": [583.39, 0.48]}, {"no": [584.76, 0.19]}, {"solamente": [584.96, 0.61]}, {"es": [585.58, 0.37]}, {"para": [586.71, 0.43]}, {"las": [587.17, 0.39]}, {"grandes": [587.59, 0.55]}, {"multitudes": [588.15, 0.87]}, {"de": [589.03, 0.09]}, {"creyentes": [589.13, 0.78]}, {"humildes": [590.23, 1.07]}, {"sino": [592.17, 0.45]}, {"tambi\u00e9n": [592.63, 0.73]}, {"tambi\u00e9n": [594.08, 0.67]}, {"act\u00faa": [594.76, 0.91]}, {"el": [595.96, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [596.12, 0.51]}, {"santo": [596.64, 0.63]}, {"y": [598.12, 0.13]}, {"se": [598.26, 0.11]}, {"encuentra": [598.38, 0.89]}, {"m\u00e1s": [599.8, 0.51]}, {"all\u00e1": [600.32, 0.31]}, {"de": [600.64, 0.13]}, {"los": [600.78, 0.25]}, {"confines": [601.04, 1.11]}, {"visibles": [602.24, 1.03]}, {"de": [603.28, 0.13]}, {"la": [603.42, 0.13]}, {"iglesia": [603.56, 0.78]}, {"esto": [606.08, 0.33]}, {"me": [606.42, 0.09]}, {"ha": [606.52, 0.06]}, {"llamado": [606.59, 0.35]}, {"la": [606.95, 0.09]}, {"atenci\u00f3n": [607.05, 0.74]}, {"pero": [608.16, 0.18]}, {"es": [608.35, 0.09]}, {"una": [608.45, 0.16]}, {"gran": [608.62, 0.27]}, {"verdad": [608.9, 0.6]}, {"hay": [611.7, 0.41]}, {"sentimientos": [612.12, 1.54]}, {"compartidos": [615.63, 1.2]}, {"no": [618.56, 0.29]}, {"solamente": [618.86, 0.63]}, {"entre": [619.5, 0.25]}, {"los": [619.76, 0.15]}, {"cat\u00f3licos": [619.92, 0.61]}, {"sino": [620.54, 0.25]}, {"tambi\u00e9n": [620.8, 0.36]}, {"entre": [621.17, 0.3]}, {"presbiteral": [621.48, 1.01]}, {"presbiterianos": [622.52, 1.23]}, {"luteranos": [623.98, 1.07]}, {"episcopal": [625.06, 0.67]}, {"yanos": [625.74, 0.73]}, {"evang\u00e9licos": [626.48, 1.09]}, {"m\u00e1s": [630.48, 0.53]}, {"all\u00e1": [631.02, 0.35]}, {"de": [631.38, 0.13]}, {"los": [631.52, 0.23]}, {"confines": [631.76, 1.04]}, {"visibles": [632.88, 0.82]}, {"de": [633.71, 0.1]}, {"la": [633.82, 0.09]}, {"iglesia": [633.92, 0.8]}, {"tambi\u00e9n": [636.3, 0.39]}, {"hay": [636.7, 0.17]}, {"personas": [636.88, 0.45]}, {"que": [637.34, 0.11]}, {"tienen": [637.46, 0.29]}, {"un": [637.76, 0.07]}, {"acceso": [637.84, 0.43]}, {"privilegiado": [638.28, 1.24]}, {"a": [640.76, 0.15]}, {"la": [640.92, 0.11]}, {"verdad": [641.04, 0.78]}, {"profunda": [641.88, 1.01]}, {"de": [642.9, 0.17]}, {"dios": [643.08, 0.73]}, {"por": [646.89, 0.21]}, {"lo": [647.11, 0.11]}, {"tanto": [647.23, 0.63]}, {"es": [649.1, 0.14]}, {"una": [649.25, 0.16]}, {"cosa": [649.42, 0.25]}, {"positiva": [649.68, 0.99]}, {"que": [651.76, 0.17]}, {"la": [651.94, 0.09]}, {"iglesia": [652.04, 0.83]}, {"que": [654.45, 0.14]}, {"en": [654.6, 0.16]}, {"la": [654.77, 0.11]}, {"iglesia": [654.89, 0.69]}, {"se": [655.59, 0.17]}, {"escuche": [655.77, 0.77]}, {"la": [657.26, 0.15]}, {"voz": [657.42, 0.41]}, {"de": [657.84, 0.09]}, {"los": [657.94, 0.25]}, {"laicos": [658.2, 0.77]}, {"y": [659.82, 0.13]}, {"dice": [659.96, 0.21]}, {"el": [660.18, 0.07]}, {"documento": [660.26, 0.76]}, {"con": [662.02, 0.33]}, {"posiciones": [662.36, 1.14]}, {"tanto": [663.54, 0.43]}, {"conservadoras": [663.98, 1.46]}, {"como": [665.84, 0.37]}, {"progresistas": [666.22, 1.4]}, {"pero": [668.74, 0.43]}, {"en": [669.2, 0.29]}, {"general": [669.5, 0.76]}, {"con": [671.33, 0.23]}, {"una": [671.57, 0.23]}, {"participaci\u00f3n": [671.81, 0.86]}, {"constructiva": [672.83, 1.47]}, {"a": [674.77, 0.13]}, {"la": [674.91, 0.11]}, {"vida": [675.03, 0.61]}, {"y": [675.91, 0.15]}, {"a": [676.07, 0.05]}, {"la": [676.13, 0.09]}, {"misi\u00f3n": [676.23, 0.57]}, {"eclesial": [676.83, 0.86]}, {"me": [679.41, 0.16]}, {"ha": [679.58, 0.02]}, {"llamado": [679.61, 0.33]}, {"la": [679.95, 0.08]}, {"atenci\u00f3n": [680.04, 0.6]}, {"esto": [680.65, 0.53]}, {"porque": [681.95, 0.57]}, {"los": [683.82, 0.23]}, {"que": [684.06, 0.11]}, {"intentamos": [684.18, 0.6]}, {"ser": [684.79, 0.18]}, {"fieles": [684.98, 0.55]}, {"a": [685.56, 0.11]}, {"la": [685.68, 0.11]}, {"tradici\u00f3n": [685.8, 0.97]}, {"al": [687.58, 0.29]}, {"dogma": [687.88, 0.76]}, {"a": [689.6, 0.11]}, {"los": [689.72, 0.19]}, {"padres": [689.92, 0.31]}, {"de": [690.24, 0.09]}, {"la": [690.34, 0.09]}, {"iglesia": [690.44, 0.67]}, {"podemos": [693.12, 0.39]}, {"tenerla": [693.52, 0.72]}, {"la": [696.84, 0.15]}, {"sensaci\u00f3n": [697.0, 0.51]}, {"de": [697.52, 0.12]}, {"decir": [697.65, 0.19]}, {"bueno": [697.85, 0.27]}, {"los": [699.07, 0.21]}, {"progresistas": [699.29, 1.0]}, {"todo": [700.94, 0.41]}, {"est\u00e1": [701.36, 0.19]}, {"mal": [701.56, 0.28]}, {"los": [702.64, 0.2]}, {"progresistas": [702.85, 0.57]}, {"no": [703.43, 0.1]}, {"han": [703.54, 0.08]}, {"entendido": [703.63, 0.53]}, {"nada": [704.17, 0.39]}, {"todo": [705.01, 0.28]}, {"es": [705.3, 0.1]}, {"desechable": [705.41, 0.79]}, {"del": [708.1, 0.19]}, {"mismo": [708.3, 0.37]}, {"modo": [708.68, 0.23]}, {"que": [708.92, 0.3]}, {"en": [710.35, 0.17]}, {"esas": [710.53, 0.31]}, {"personas": [710.85, 0.45]}, {"con": [711.31, 0.12]}, {"un": [711.44, 0.1]}, {"pensamiento": [711.55, 0.51]}, {"m\u00e1s": [712.07, 0.17]}, {"progresista": [712.25, 0.79]}, {"tambi\u00e9n": [714.09, 0.64]}, {"existe": [714.77, 0.65]}, {"la": [715.45, 0.23]}, {"tentaci\u00f3n": [715.69, 0.47]}, {"de": [716.17, 0.1]}, {"decir": [716.28, 0.24]}, {"bueno": [716.53, 0.29]}, {"estos": [716.87, 0.77]}, {"est\u00e1n": [717.75, 0.3]}, {"anclados": [718.06, 0.91]}, {"no": [719.39, 0.12]}, {"van": [719.52, 0.14]}, {"a": [719.67, 0.05]}, {"cambiar": [719.73, 0.82]}, {"son": [721.45, 0.19]}, {"como": [721.65, 0.17]}, {"los": [721.83, 0.14]}, {"fariseos": [721.98, 0.78]}, {"de": [722.77, 0.51]}, {"la": [723.57, 0.15]}, {"\u00e9poca": [723.73, 0.31]}, {"de": [724.05, 0.09]}, {"jes\u00fas": [724.15, 0.72]}, {"solo": [726.23, 0.26]}, {"hay": [726.5, 0.08]}, {"que": [726.59, 0.13]}, {"ser": [726.73, 0.15]}, {"comprensivos": [726.89, 0.89]}, {"pero": [727.79, 0.37]}, {"no": [729.13, 0.55]}, {"no": [729.69, 0.29]}, {"no": [730.01, 0.19]}, {"hay": [730.21, 0.09]}, {"que": [730.31, 0.09]}, {"escucharles": [730.41, 0.84]}, {"el": [734.01, 0.15]}, {"que": [734.17, 0.07]}, {"hab\u00eda": [734.25, 0.16]}, {"dicho": [734.42, 0.45]}, {"el": [734.88, 0.06]}, {"documento": [734.95, 0.69]}, {"me": [735.69, 0.15]}, {"lleva": [735.85, 0.23]}, {"a": [736.09, 0.05]}, {"pensar": [736.15, 0.68]}, {"qu\u00e9": [737.61, 0.37]}, {"el": [740.67, 0.19]}, {"di\u00e1logo": [740.87, 0.96]}, {"los": [742.72, 0.19]}, {"conflictos": [742.92, 0.65]}, {"a": [743.58, 0.07]}, {"veces": [743.66, 0.61]}, {"las": [744.28, 0.25]}, {"discusiones": [744.54, 0.87]}, {"entre": [745.56, 0.33]}, {"visiones": [745.9, 0.57]}, {"conservadoras": [746.58, 1.11]}, {"y": [748.04, 0.11]}, {"progresistas": [748.16, 0.67]}, {"de": [748.84, 0.07]}, {"la": [748.92, 0.07]}, {"iglesia": [749.0, 0.5]}, {"no": [751.42, 0.37]}, {"son": [751.8, 0.75]}, {"algo": [754.16, 0.57]}, {"pasajero": [754.74, 0.83]}, {"que": [755.58, 0.1]}, {"existe": [755.69, 0.48]}, {"ahora": [756.18, 0.33]}, {"sino": [757.53, 0.43]}, {"que": [757.97, 0.17]}, {"quiz\u00e1s": [758.15, 0.75]}, {"es": [760.13, 0.23]}, {"un": [760.37, 0.27]}, {"una": [761.32, 0.29]}, {"terna": [761.62, 0.78]}, {"discusi\u00f3n": [763.09, 0.73]}, {"que": [763.83, 0.36]}, {"ha": [765.29, 0.09]}, {"existido": [765.39, 0.57]}, {"antes": [765.97, 0.51]}, {"y": [766.53, 0.11]}, {"seguir\u00e1": [766.65, 0.32]}, {"existiendo": [766.98, 0.67]}, {"y": [769.02, 0.11]}, {"por": [769.14, 0.2]}, {"lo": [769.35, 0.12]}, {"tanto": [769.48, 0.61]}, {"lo": [772.44, 0.17]}, {"que": [772.62, 0.09]}, {"dice": [772.72, 0.23]}, {"el": [772.96, 0.07]}, {"documento": [773.04, 0.73]}, {"las": [775.82, 0.29]}, {"personas": [776.12, 0.64]}, {"verdaderamente": [776.77, 2.06]}, {"creyentes": [778.84, 0.89]}, {"las": [779.74, 0.19]}, {"personas": [779.94, 0.49]}, {"sanas": [780.44, 0.79]}, {"y": [782.07, 0.11]}, {"ha": [782.19, 0.05]}, {"dicho": [782.25, 0.29]}, {"antes": [782.55, 0.43]}, {"que": [783.29, 0.12]}, {"hay": [783.42, 0.14]}, {"otros": [783.57, 0.25]}, {"que": [783.83, 0.15]}, {"no": [783.99, 0.31]}, {"aportan": [784.31, 0.79]}, {"realmente": [785.11, 0.79]}, {"pero": [786.87, 0.19]}, {"las": [787.07, 0.19]}, {"personas": [787.27, 0.45]}, {"sanas": [787.73, 0.55]}, {"tienen": [789.52, 0.51]}, {"un": [790.87, 0.23]}, {"papel": [791.11, 0.62]}, {"que": [792.65, 0.22]}, {"es": [792.88, 0.18]}, {"de": [793.07, 0.15]}, {"participaci\u00f3n": [793.23, 1.27]}, {"constructiva": [794.51, 1.12]}, {"por": [797.48, 0.13]}, {"lo": [797.62, 0.11]}, {"tanto": [797.74, 0.34]}, {"la": [798.09, 0.12]}, {"escucha": [798.22, 0.83]}, {"del": [799.06, 0.31]}, {"otro": [799.4, 0.7]}, {"no": [800.86, 0.19]}, {"es": [801.06, 0.17]}, {"mala": [801.24, 0.45]}, {"no": [802.38, 0.13]}, {"es": [802.52, 0.17]}, {"mala": [802.7, 0.45]}, {"evitemos": [803.85, 0.95]}, {"las": [804.87, 0.25]}, {"descalificaciones": [805.13, 1.22]}, {"totales": [806.38, 0.9]}, {"es": [810.94, 0.21]}, {"evidente": [811.16, 0.91]}, {"que": [812.2, 0.2]}, {"no": [812.41, 0.08]}, {"es": [812.5, 0.09]}, {"posible": [812.6, 0.45]}, {"identificar": [813.06, 0.73]}, {"de": [813.8, 0.08]}, {"un": [813.89, 0.06]}, {"modo": [813.96, 0.27]}, {"puro": [814.24, 0.81]}, {"y": [815.26, 0.15]}, {"sencillo": [815.42, 1.0]}, {"el": [818.15, 0.17]}, {"sentido": [818.33, 0.34]}, {"de": [818.68, 0.08]}, {"la": [818.77, 0.09]}, {"fe": [818.87, 0.17]}, {"con": [819.05, 0.21]}, {"la": [819.27, 0.07]}, {"opini\u00f3n": [819.35, 0.51]}, {"p\u00fablica": [820.56, 0.75]}, {"de": [821.32, 0.11]}, {"la": [821.44, 0.11]}, {"mayor\u00eda": [821.56, 0.63]}, {"no": [822.22, 0.35]}, {"son": [822.58, 0.35]}, {"la": [822.94, 0.11]}, {"misma": [823.06, 0.41]}, {"cosa": [823.48, 0.44]}, {"pero": [825.64, 0.45]}, {"hay": [829.1, 0.3]}, {"que": [829.41, 0.18]}, {"discernir": [829.6, 1.05]}, {"lo": [831.38, 0.21]}, {"mismo": [831.6, 0.35]}, {"que": [831.96, 0.09]}, {"si": [832.06, 0.13]}, {"se": [832.2, 0.15]}, {"presenta": [832.36, 0.61]}, {"esto": [832.98, 0.29]}, {"no": [833.28, 0.11]}, {"lo": [833.4, 0.11]}, {"dice": [833.52, 0.22]}, {"el": [833.75, 0.06]}, {"documento": [833.82, 0.63]}, {"lo": [834.46, 0.09]}, {"digo": [834.56, 0.25]}, {"yo": [834.82, 0.21]}, {"una": [836.46, 0.27]}, {"persona": [836.74, 0.45]}, {"que": [837.2, 0.13]}, {"dice": [837.34, 0.31]}, {"tener": [837.66, 0.63]}, {"revelaciones": [838.34, 0.61]}, {"de": [838.96, 0.07]}, {"dios": [839.04, 0.49]}, {"hay": [839.64, 0.31]}, {"que": [839.96, 0.17]}, {"discernir": [840.14, 0.8]}, {"si": [841.64, 0.19]}, {"es": [841.84, 0.07]}, {"un": [841.92, 0.15]}, {"m\u00edstico": [842.08, 0.63]}, {"o": [843.44, 0.19]}, {"si": [843.64, 0.13]}, {"es": [843.78, 0.09]}, {"una": [843.88, 0.19]}, {"persona": [844.08, 0.67]}, {"con": [844.97, 0.18]}, {"problemas": [845.16, 0.43]}, {"mentales": [845.6, 0.87]}, {"el": [847.65, 0.21]}, {"mismo": [847.87, 0.53]}, {"problema": [848.41, 0.82]}, {"nos": [849.86, 0.25]}, {"encontramos": [850.12, 0.89]}, {"a": [851.3, 0.15]}, {"la": [851.46, 0.11]}, {"hora": [851.58, 0.13]}, {"de": [851.72, 0.1]}, {"discernir": [851.83, 0.87]}, {"qu\u00e9": [852.74, 0.19]}, {"es": [852.94, 0.17]}, {"simplemente": [853.12, 1.09]}, {"lo": [854.38, 0.15]}, {"que": [854.54, 0.09]}, {"piensa": [854.64, 0.32]}, {"la": [854.97, 0.06]}, {"mayor\u00eda": [855.04, 0.57]}, {"de": [856.19, 0.59]}, {"qu\u00e9": [856.95, 0.27]}, {"es": [857.23, 0.41]}, {"el": [857.99, 0.21]}, {"sensus": [858.21, 0.83]}, {"fidei": [859.05, 0.45]}, {"el": [859.65, 0.25]}, {"verdadero": [859.91, 0.61]}, {"sentido": [860.53, 0.51]}, {"de": [861.05, 0.09]}, {"la": [861.15, 0.09]}, {"fe": [861.25, 0.35]}, {"que": [862.2, 0.11]}, {"est\u00e1n": [862.32, 0.43]}, {"todo": [862.76, 0.31]}, {"el": [863.08, 0.07]}, {"pueblo": [863.16, 0.34]}, {"de": [863.51, 0.1]}, {"dios": [863.62, 0.59]}, {"yo": [865.91, 0.2]}, {"entiendo": [866.12, 0.44]}, {"que": [866.57, 0.08]}, {"en": [866.66, 0.07]}, {"estos": [866.74, 0.32]}, {"sermones": [867.07, 0.63]}, {"algunas": [869.08, 0.39]}, {"cosas": [869.48, 0.25]}, {"pueden": [869.74, 0.23]}, {"parecer": [869.98, 0.31]}, {"ambiguas": [870.3, 0.61]}, {"generales": [870.92, 0.67]}, {"puede": [871.6, 0.27]}, {"parecer": [871.88, 0.37]}, {"que": [872.26, 0.1]}, {"dan": [872.37, 0.19]}, {"armas": [872.6, 0.84]}, {"a": [873.84, 0.17]}, {"los": [874.02, 0.17]}, {"enemigos": [874.2, 0.51]}, {"del": [874.72, 0.21]}, {"dogma": [874.94, 0.65]}, {"y": [876.14, 0.19]}, {"es": [876.34, 0.21]}, {"verdad": [876.56, 0.52]}, {"pero": [878.2, 0.2]}, {"es": [878.41, 0.08]}, {"que": [878.5, 0.3]}, {"el": [879.49, 0.29]}, {"mismo": [879.79, 0.65]}, {"problema": [880.45, 0.53]}, {"nos": [880.99, 0.19]}, {"lo": [881.19, 0.08]}, {"encontramos": [881.28, 0.64]}, {"para": [881.93, 0.36]}, {"discernir": [882.35, 0.76]}, {"entre": [883.35, 0.49]}, {"el": [883.91, 0.17]}, {"verdadero": [884.09, 0.53]}, {"m\u00edstico": [884.63, 0.59]}, {"del": [885.63, 0.17]}, {"que": [885.81, 0.11]}, {"tiene": [885.93, 0.2]}, {"un": [886.14, 0.06]}, {"problema": [886.21, 0.39]}, {"mental": [886.61, 0.39]}, {"y": [888.42, 0.15]}, {"no": [888.58, 0.36]}, {"hay": [888.98, 0.33]}, {"reglas": [889.32, 0.49]}, {"sencillas": [889.82, 0.97]}, {"del": [891.92, 0.27]}, {"mismo": [892.2, 0.41]}, {"modo": [892.62, 0.47]}, {"que": [893.12, 0.12]}, {"existe": [893.25, 0.52]}, {"la": [893.78, 0.08]}, {"enfermedad": [893.87, 0.67]}, {"pero": [894.66, 0.23]}, {"existen": [894.9, 0.77]}, {"revelaciones": [895.68, 0.51]}, {"de": [896.2, 0.08]}, {"dios": [896.29, 0.32]}, {"tambi\u00e9n": [897.02, 0.43]}, {"existe": [897.46, 0.62]}, {"el": [898.98, 0.23]}, {"verdadero": [899.22, 0.75]}, {"puro": [899.98, 0.51]}, {"perfecto": [900.5, 0.65]}, {"sentido": [901.16, 0.51]}, {"de": [901.68, 0.08]}, {"la": [901.77, 0.08]}, {"fe": [901.86, 0.15]}, {"de": [902.04, 0.19]}, {"todo": [902.24, 0.47]}, {"el": [902.72, 0.09]}, {"pueblo": [902.82, 0.33]}, {"de": [903.16, 0.11]}, {"dios": [903.28, 0.6]}, {"de": [903.96, 0.19]}, {"los": [904.16, 0.27]}, {"sencillos": [904.44, 0.67]}, {"de": [905.12, 0.09]}, {"dios": [905.22, 0.23]}, {"repartidos": [905.46, 0.55]}, {"por": [906.02, 0.15]}, {"todo": [906.18, 0.16]}, {"el": [906.35, 0.07]}, {"mundo": [906.43, 0.38]}, {"y": [908.61, 0.13]}, {"sin": [908.75, 0.13]}, {"embargo": [908.89, 0.29]}, {"tambi\u00e9n": [909.19, 0.33]}, {"existe": [909.53, 0.63]}, {"la": [910.29, 0.21]}, {"mera": [910.51, 0.53]}, {"opini\u00f3n": [911.11, 0.76]}, {"de": [912.09, 0.17]}, {"la": [912.27, 0.09]}, {"mayor\u00eda": [912.37, 0.73]}, {"que": [914.3, 0.17]}, {"a": [914.48, 0.15]}, {"veces": [914.64, 0.39]}, {"es": [915.04, 0.29]}, {"tener": [915.34, 0.19]}, {"una": [915.54, 0.11]}, {"mayor\u00eda": [915.66, 0.63]}, {"en": [919.08, 0.29]}, {"la": [919.38, 0.13]}, {"que": [919.52, 0.15]}, {"ha": [919.68, 0.03]}, {"entrado": [919.72, 0.41]}, {"el": [920.14, 0.09]}, {"mundo": [920.24, 0.67]}, {"la": [921.02, 0.17]}, {"carne": [921.2, 0.69]}, {"y": [922.28, 0.19]}, {"no": [922.48, 0.23]}, {"es": [922.72, 0.17]}, {"la": [922.9, 0.09]}, {"voz": [923.0, 0.6]}, {"del": [923.86, 0.23]}, {"mundo": [924.1, 0.43]}, {"y": [924.54, 0.05]}, {"de": [924.6, 0.11]}, {"la": [924.72, 0.11]}, {"carne": [924.84, 0.57]}, {"la": [926.03, 0.17]}, {"que": [926.21, 0.15]}, {"tenemos": [926.37, 0.43]}, {"que": [926.81, 0.09]}, {"escuchar": [926.91, 0.53]}, {"para": [927.45, 0.21]}, {"ver": [927.67, 0.45]}, {"el": [928.33, 0.45]}, {"m\u00e1s": [928.81, 0.66]}, {"profundo": [929.53, 1.01]}, {"puro": [930.59, 0.51]}, {"perfecto": [931.11, 1.07]}, {"sentido": [932.29, 0.67]}, {"de": [932.97, 0.09]}, {"las": [933.07, 0.21]}, {"palabras": [933.29, 0.49]}, {"de": [933.79, 0.11]}, {"jes\u00fas": [933.91, 0.65]}, {"a": [936.38, 0.25]}, {"menudo": [936.64, 0.85]}, {"en": [937.8, 0.2]}, {"la": [938.01, 0.06]}, {"historia": [938.08, 0.69]}, {"de": [938.8, 0.57]}, {"el": [939.66, 0.24]}, {"pueblo": [939.91, 0.34]}, {"de": [940.26, 0.09]}, {"dios": [940.36, 0.43]}, {"no": [941.12, 0.27]}, {"estado": [941.4, 0.75]}, {"la": [942.19, 0.2]}, {"mayor\u00eda": [942.4, 0.82]}, {"la": [944.11, 0.23]}, {"que": [944.35, 0.14]}, {"ha": [944.5, 0.06]}, {"sido": [944.57, 0.29]}, {"puesta": [944.87, 0.63]}, {"c\u00f3mo": [946.7, 0.78]}, {"fundamento": [948.74, 0.77]}, {"de": [949.52, 0.11]}, {"la": [949.64, 0.1]}, {"fe": [949.75, 0.36]}, {"sino": [950.71, 0.45]}, {"que": [951.17, 0.11]}, {"a": [951.29, 0.05]}, {"veces": [951.35, 0.35]}, {"ha": [951.71, 0.07]}, {"sido": [951.79, 0.21]}, {"una": [952.01, 0.13]}, {"minor\u00eda": [952.15, 0.47]}, {"que": [952.63, 0.14]}, {"vive": [952.78, 0.27]}, {"aut\u00e9nticamente": [953.06, 1.27]}, {"la": [954.34, 0.1]}, {"fe": [954.45, 0.21]}, {"la": [954.84, 0.14]}, {"que": [954.99, 0.13]}, {"ha": [955.13, 0.03]}, {"dado": [955.17, 0.25]}, {"testimonio": [955.43, 0.77]}, {"eso": [956.53, 0.37]}, {"se": [956.91, 0.17]}, {"ve": [957.09, 0.12]}, {"en": [957.22, 0.08]}, {"el": [957.31, 0.11]}, {"antiguo": [957.43, 0.41]}, {"testamento": [957.85, 0.76]}, {"en": [959.69, 0.15]}, {"la": [959.85, 0.07]}, {"biblia": [959.93, 0.39]}, {"varias": [960.33, 0.39]}, {"veces": [960.73, 0.33]}, {"se": [961.07, 0.1]}, {"nos": [961.18, 0.18]}, {"habla": [961.37, 0.23]}, {"del": [961.61, 0.4]}, {"resto": [962.09, 0.75]}, {"santo": [962.85, 0.84]}, {"de": [964.15, 0.15]}, {"los": [964.31, 0.21]}, {"creyentes": [964.53, 1.25]}, {"quiz\u00e1s": [966.61, 0.79]}, {"pocos": [967.43, 0.75]}, {"delante": [968.39, 0.53]}, {"del": [968.93, 0.21]}, {"rey": [969.15, 0.47]}, {"de": [969.63, 0.13]}, {"los": [969.77, 0.17]}, {"sacerdotes": [969.95, 1.2]}, {"o": [971.45, 0.13]}, {"de": [971.59, 0.07]}, {"los": [971.67, 0.17]}, {"israelitas": [971.85, 0.93]}, {"que": [973.09, 0.13]}, {"se": [973.23, 0.09]}, {"hab\u00edan": [973.33, 0.25]}, {"contaminado": [973.59, 0.67]}, {"con": [974.27, 0.17]}, {"idolatr\u00edas": [974.45, 0.96]}, {"pero": [975.71, 0.28]}, {"varias": [976.02, 0.84]}, {"veces": [976.87, 0.35]}, {"se": [977.23, 0.11]}, {"habla": [977.35, 0.19]}, {"del": [977.55, 0.29]}, {"resto": [977.87, 0.57]}, {"santo": [978.45, 0.58]}, {"es": [982.57, 0.19]}, {"verdad": [982.77, 0.85]}, {"que": [983.75, 0.14]}, {"entonces": [983.9, 0.79]}, {"lo": [984.91, 0.15]}, {"que": [985.07, 0.13]}, {"tenemos": [985.21, 0.37]}, {"que": [985.59, 0.09]}, {"ver": [985.69, 0.2]}, {"es": [985.9, 0.32]}, {"que": [986.27, 0.29]}, {"hay": [986.59, 0.35]}, {"en": [986.95, 0.09]}, {"el": [987.05, 0.17]}, {"coraz\u00f3n": [987.23, 0.61]}, {"de": [987.85, 0.09]}, {"los": [987.95, 0.23]}, {"creyentes": [988.19, 1.3]}, {"porque": [990.27, 0.62]}, {"no": [991.11, 0.46]}, {"es": [991.6, 0.88]}, {"que": [992.67, 0.17]}, {"la": [992.85, 0.11]}, {"fe": [992.97, 0.49]}, {"se": [993.79, 0.23]}, {"ha": [994.03, 0.05]}, {"conservado": [994.09, 0.92]}, {"solo": [996.41, 0.43]}, {"del": [996.85, 0.17]}, {"esfuerzo": [997.03, 0.5]}, {"de": [997.54, 0.08]}, {"los": [997.63, 0.21]}, {"te\u00f3logos": [997.85, 0.6]}, {"o": [999.5, 0.2]}, {"de": [999.71, 0.12]}, {"la": [999.84, 0.31]}, {"osolo": [1000.24, 0.63]}, {"de": [1000.88, 0.09]}, {"la": [1000.98, 0.09]}, {"ense\u00f1anza": [1001.08, 0.87]}, {"de": [1001.98, 0.13]}, {"la": [1002.12, 0.08]}, {"mayor\u00eda": [1002.21, 0.33]}, {"de": [1002.55, 0.08]}, {"los": [1002.64, 0.17]}, {"obispos": [1002.82, 0.68]}, {"qu\u00e9": [1004.35, 0.37]}, {"hay": [1004.76, 0.52]}, {"en": [1005.31, 0.21]}, {"el": [1005.53, 0.17]}, {"coraz\u00f3n": [1005.71, 0.95]}, {"de": [1006.73, 0.14]}, {"los": [1006.88, 0.22]}, {"creyentes": [1007.11, 1.2]}, {"por": [1010.62, 0.21]}, {"eso": [1010.84, 0.79]}, {"el": [1011.84, 0.15]}, {"documento": [1012.0, 0.42]}, {"acaba": [1012.43, 0.36]}, {"ya": [1012.8, 0.31]}, {"en": [1013.36, 0.25]}, {"sus": [1013.62, 0.19]}, {"\u00faltimas": [1013.82, 0.41]}, {"l\u00edneas": [1014.24, 0.62]}, {"qu\u00e9": [1015.93, 0.59]}, {"los": [1017.74, 0.29]}, {"fieles": [1018.04, 0.94]}, {"de": [1019.79, 0.19]}, {"un": [1019.99, 0.07]}, {"modo": [1020.07, 0.23]}, {"proporcionado": [1020.31, 0.83]}, {"a": [1021.15, 0.15]}, {"la": [1021.31, 0.13]}, {"ciencia": [1021.45, 0.51]}, {"y": [1021.97, 0.07]}, {"al": [1022.05, 0.15]}, {"prestigio": [1022.21, 0.73]}, {"del": [1022.95, 0.17]}, {"que": [1023.13, 0.15]}, {"gocen": [1023.29, 0.61]}, {"tienen": [1024.69, 0.45]}, {"el": [1025.15, 0.15]}, {"derecho": [1025.31, 0.59]}, {"e": [1026.35, 0.1]}, {"incluso": [1026.46, 0.42]}, {"a": [1026.89, 0.03]}, {"veces": [1026.93, 0.31]}, {"el": [1027.25, 0.13]}, {"deber": [1027.39, 0.51]}, {"de": [1028.49, 0.17]}, {"manifestar": [1028.67, 0.61]}, {"a": [1029.29, 0.03]}, {"los": [1029.33, 0.18]}, {"sagrados": [1029.52, 0.56]}, {"pastores": [1030.09, 0.63]}, {"su": [1030.81, 0.39]}, {"pensamiento": [1031.21, 1.16]}, {"respecto": [1032.79, 0.63]}, {"a": [1033.43, 0.02]}, {"aquello": [1033.46, 0.71]}, {"que": [1034.43, 0.38]}, {"tiene": [1035.46, 0.27]}, {"que": [1035.74, 0.09]}, {"ver": [1035.84, 0.13]}, {"con": [1035.98, 0.15]}, {"el": [1036.14, 0.09]}, {"bien": [1036.24, 0.18]}, {"de": [1036.43, 0.1]}, {"la": [1036.54, 0.07]}, {"iglesia": [1036.62, 0.63]}, {"y": [1037.84, 0.11]}, {"de": [1037.96, 0.26]}, {"darlo": [1038.25, 0.38]}, {"a": [1038.64, 0.04]}, {"conocer": [1038.69, 0.77]}, {"a": [1039.74, 0.15]}, {"otros": [1039.9, 0.45]}, {"fieles": [1040.36, 0.75]}, {"dejando": [1042.19, 0.95]}, {"salvaguardada": [1043.17, 1.29]}, {"la": [1044.51, 0.35]}, {"integridad": [1044.89, 1.01]}, {"de": [1045.91, 0.06]}, {"la": [1045.98, 0.12]}, {"fe": [1046.11, 0.45]}, {"y": [1047.92, 0.13]}, {"de": [1048.06, 0.1]}, {"las": [1048.17, 0.16]}, {"costumbres": [1048.34, 0.82]}, {"y": [1049.3, 0.19]}, {"el": [1049.5, 0.17]}, {"respeto": [1049.68, 0.87]}, {"a": [1050.58, 0.17]}, {"los": [1050.76, 0.29]}, {"pastores": [1051.06, 1.09]}, {"este": [1053.19, 0.27]}, {"p\u00e1rrafo": [1053.47, 0.75]}, {"es": [1054.67, 0.11]}, {"un": [1054.79, 0.09]}, {"poquito": [1054.89, 0.35]}, {"largo": [1055.25, 0.45]}, {"pero": [1055.85, 0.25]}, {"cada": [1056.11, 0.29]}, {"palabra": [1056.41, 0.54]}, {"est\u00e1": [1056.96, 0.2]}, {"muy": [1057.17, 0.41]}, {"pensada": [1057.59, 0.84]}, {"por": [1059.28, 0.43]}, {"no": [1060.04, 0.27]}, {"alargar": [1060.32, 0.35]}, {"el": [1060.68, 0.11]}, {"serm\u00f3n": [1060.8, 0.53]}, {"lo": [1061.5, 0.19]}, {"dejo": [1061.7, 0.21]}, {"aqu\u00ed": [1061.92, 0.37]}, {"porque": [1062.7, 0.35]}, {"ya": [1063.06, 0.31]}, {"estamos": [1063.58, 0.47]}, {"acabando": [1064.06, 0.57]}, {"vuelve": [1065.76, 0.45]}, {"a": [1066.22, 0.03]}, {"repetir": [1066.26, 0.51]}, {"el": [1066.78, 0.09]}, {"documento": [1066.88, 0.53]}, {"el": [1067.42, 0.23]}, {"respeto": [1067.66, 0.55]}, {"y": [1068.22, 0.03]}, {"la": [1068.26, 0.09]}, {"consideraci\u00f3n": [1068.36, 1.08]}, {"que": [1069.48, 0.12]}, {"hay": [1069.61, 0.08]}, {"que": [1069.7, 0.15]}, {"tener": [1069.86, 0.27]}, {"a": [1070.14, 0.05]}, {"los": [1070.2, 0.21]}, {"pastores": [1070.42, 0.71]}, {"de": [1071.14, 0.1]}, {"la": [1071.25, 0.1]}, {"iglesia": [1071.36, 0.73]}, {"vuelve": [1073.77, 0.47]}, {"otra": [1074.25, 0.21]}, {"vez": [1074.47, 0.17]}, {"a": [1074.65, 0.03]}, {"insistir": [1074.69, 0.77]}, {"en": [1075.49, 0.21]}, {"la": [1075.71, 0.07]}, {"importancia": [1075.79, 0.56]}, {"de": [1076.36, 0.26]}, {"consultar": [1076.69, 1.36]}, {"la": [1078.37, 0.29]}, {"consulta": [1078.67, 0.81]}, {"implica": [1079.49, 0.84]}, {"la": [1080.36, 0.12]}, {"idea": [1080.49, 0.27]}, {"de": [1080.77, 0.13]}, {"buscar": [1080.91, 1.06]}, {"la": [1082.93, 0.15]}, {"verdad": [1083.09, 0.63]}, {"acerca": [1084.62, 0.57]}, {"de": [1085.2, 0.33]}, {"ese": [1086.0, 0.25]}, {"sentido": [1086.26, 0.69]}, {"la": [1088.18, 0.25]}, {"voz": [1088.44, 0.89]}, {"de": [1089.5, 0.17]}, {"la": [1089.68, 0.11]}, {"iglesia": [1089.8, 0.87]}, {"infalible": [1090.78, 1.05]}, {"el": [1092.64, 0.19]}, {"discernimiento": [1092.84, 0.83]}, {"de": [1093.68, 0.15]}, {"eso": [1093.84, 0.23]}, {"la": [1094.1, 0.21]}, {"voz": [1094.32, 0.52]}, {"de": [1094.85, 0.08]}, {"la": [1094.94, 0.07]}, {"iglesia": [1095.02, 0.42]}, {"infalible": [1095.45, 0.72]}, {"y": [1097.39, 0.14]}, {"una": [1097.54, 0.39]}, {"cosa": [1098.29, 0.61]}, {"interesante": [1098.95, 1.37]}, {"dice": [1102.24, 0.39]}, {"el": [1102.64, 0.08]}, {"documento": [1102.73, 0.56]}, {"que": [1103.3, 0.33]}, {"en": [1103.66, 0.15]}, {"la": [1103.82, 0.07]}, {"iglesia": [1103.9, 0.39]}, {"del": [1104.3, 0.17]}, {"medievo": [1104.48, 0.53]}, {"se": [1105.02, 0.13]}, {"utilizaba": [1105.16, 0.49]}, {"un": [1105.66, 0.13]}, {"principio": [1105.8, 0.63]}, {"del": [1106.44, 0.15]}, {"derecho": [1106.6, 0.39]}, {"romano": [1107.0, 0.5]}, {"cohonestan": [1107.92, 1.63]}, {"hit": [1109.56, 0.39]}, {"\u00f3mnibus": [1110.54, 0.69]}, {"tratar": [1111.24, 0.67]}, {"y": [1111.92, 0.18]}, {"aprobar": [1112.66, 0.57]}, {"y": [1113.24, 0.07]}, {"david": [1113.32, 0.49]}, {"que": [1114.63, 0.17]}, {"se": [1114.81, 0.13]}, {"traduce": [1114.95, 0.45]}, {"por": [1115.41, 0.39]}, {"aquello": [1116.23, 0.84]}, {"qu\u00e9": [1117.97, 0.4]}, {"tiene": [1118.4, 0.42]}, {"que": [1118.83, 0.15]}, {"ver": [1118.99, 0.21]}, {"con": [1119.21, 0.31]}, {"todos": [1119.53, 0.81]}, {"que": [1120.49, 0.19]}, {"toca": [1120.69, 0.41]}, {"a": [1121.11, 0.15]}, {"todos": [1121.27, 0.45]}, {"que": [1121.73, 0.1]}, {"afecta": [1121.84, 0.41]}, {"a": [1122.26, 0.06]}, {"todos": [1122.33, 0.64]}, {"debe": [1124.05, 0.43]}, {"ser": [1124.49, 0.39]}, {"tratado": [1124.89, 0.65]}, {"y": [1125.55, 0.09]}, {"aprobado": [1125.65, 0.63]}, {"por": [1126.29, 0.25]}, {"todos": [1126.55, 0.54]}, {"esto": [1129.13, 0.35]}, {"vale": [1129.49, 0.45]}, {"para": [1129.97, 0.25]}, {"la": [1130.23, 0.05]}, {"iglesia": [1130.29, 0.3]}, {"universal": [1130.6, 0.94]}, {"para": [1132.57, 0.2]}, {"un": [1132.78, 0.1]}, {"convento": [1132.89, 1.07]}, {"para": [1134.21, 0.25]}, {"la": [1134.47, 0.11]}, {"di\u00f3cesis": [1134.59, 1.03]}, {"y": [1137.12, 0.39]}, {"dice": [1139.5, 0.33]}, {"el": [1139.84, 0.05]}, {"documento": [1139.9, 0.45]}, {"la": [1140.38, 0.19]}, {"tradici\u00f3n": [1140.58, 0.77]}, {"siempre": [1141.78, 0.55]}, {"un\u00eda": [1142.34, 0.45]}, {"a": [1142.86, 0.18]}, {"una": [1143.05, 0.2]}, {"estructura": [1143.26, 0.57]}, {"jer\u00e1rquica": [1143.84, 0.88]}, {"un": [1145.1, 0.21]}, {"r\u00e9gimen": [1145.32, 0.43]}, {"concreto": [1145.76, 0.81]}, {"de": [1146.94, 0.21]}, {"gobierno": [1147.16, 0.68]}, {"pero": [1148.38, 0.92]}, {"siempre": [1149.31, 0.46]}, {"se": [1149.78, 0.14]}, {"manten\u00eda": [1149.93, 0.76]}, {"como": [1150.9, 0.23]}, {"una": [1151.14, 0.21]}, {"praxis": [1151.36, 0.57]}, {"apost\u00f3lica": [1151.94, 1.19]}, {"como": [1153.36, 0.3]}, {"una": [1153.67, 0.2]}, {"tradici\u00f3n": [1153.88, 0.73]}, {"que": [1154.62, 0.13]}, {"ven\u00eda": [1154.76, 0.27]}, {"a": [1155.04, 0.03]}, {"los": [1155.08, 0.15]}, {"m\u00e1s": [1155.24, 0.19]}, {"antiguos": [1155.44, 0.41]}, {"tiempos": [1155.86, 0.73]}, {"este": [1156.7, 0.32]}, {"aspecto": [1157.03, 0.5]}, {"de": [1157.54, 0.13]}, {"la": [1157.68, 0.13]}, {"consulta": [1157.82, 0.84]}, {"lo": [1160.11, 0.19]}, {"que": [1160.31, 0.19]}, {"afecta": [1160.53, 0.99]}, {"lo": [1161.79, 0.27]}, {"que": [1162.21, 0.17]}, {"toca": [1162.39, 0.51]}, {"a": [1162.91, 0.09]}, {"todos": [1163.01, 0.91]}, {"debe": [1164.37, 0.45]}, {"ser": [1164.83, 0.39]}, {"tratado": [1165.23, 0.63]}, {"y": [1165.87, 0.09]}, {"aprobado": [1165.97, 0.51]}, {"por": [1166.49, 0.25]}, {"todos": [1166.75, 0.69]}, {"dice": [1167.79, 0.32]}, {"el": [1168.12, 0.06]}, {"documento": [1168.19, 0.8]}, {"la": [1171.92, 0.21]}, {"\u00faltima": [1172.14, 0.74]}, {"l\u00ednea": [1172.91, 0.7]}, {"que": [1173.84, 0.15]}, {"voy": [1174.0, 0.23]}, {"a": [1174.24, 0.07]}, {"leer": [1174.32, 0.41]}, {"nutrida": [1175.6, 0.55]}, {"del": [1176.16, 0.17]}, {"esp\u00edritu": [1176.34, 0.53]}, {"santo": [1176.88, 0.81]}, {"el": [1177.98, 0.19]}, {"sentido": [1178.18, 0.49]}, {"de": [1178.68, 0.08]}, {"la": [1178.77, 0.12]}, {"fe": [1178.9, 0.45]}, {"sirve": [1180.88, 0.87]}, {"para": [1182.06, 0.42]}, {"conocer": [1183.12, 0.8]}, {"el": [1184.95, 0.17]}, {"mejor": [1185.13, 0.29]}, {"modo": [1185.43, 0.25]}, {"de": [1185.69, 0.11]}, {"vivir": [1185.81, 0.71]}, {"obrar": [1187.33, 0.84]}, {"y": [1188.27, 0.19]}, {"hablar": [1188.47, 0.59]}, {"en": [1189.19, 0.29]}, {"la": [1189.49, 0.11]}, {"fidelidad": [1189.61, 0.8]}, {"al": [1190.45, 0.23]}, {"se\u00f1or": [1190.69, 0.42]}, {"todo": [1192.69, 0.45]}, {"lo": [1193.15, 0.15]}, {"que": [1193.31, 0.12]}, {"hemos": [1193.44, 0.26]}, {"estado": [1193.71, 0.32]}, {"hablando": [1194.04, 0.32]}, {"aqu\u00ed": [1194.37, 0.17]}, {"sobre": [1194.55, 0.22]}, {"el": [1194.78, 0.06]}, {"sentido": [1194.85, 0.4]}, {"de": [1195.26, 0.07]}, {"la": [1195.34, 0.09]}, {"fe": [1195.44, 0.22]}, {"es": [1195.67, 0.6]}, {"por": [1196.51, 0.41]}, {"el": [1196.95, 0.39]}, {"deseo": [1197.35, 0.53]}, {"de": [1197.89, 0.22]}, {"fidelidad": [1198.14, 1.08]}, {"al": [1199.23, 0.17]}, {"se\u00f1or": [1199.41, 0.54]}, {"queremos": [1200.66, 0.88]}, {"ser": [1202.35, 0.31]}, {"fieles": [1202.67, 0.37]}, {"al": [1203.05, 0.15]}, {"se\u00f1or": [1203.21, 0.42]}, {"como": [1204.52, 1.01]}, {"dec\u00eda": [1205.8, 0.64]}, {"al": [1206.45, 0.26]}, {"comienzo": [1206.72, 0.49]}, {"del": [1207.22, 0.15]}, {"primer": [1207.38, 0.35]}, {"serm\u00f3n": [1207.74, 0.37]}, {"surgen": [1208.12, 0.55]}, {"siempre": [1208.68, 0.35]}, {"cosas": [1209.04, 0.36]}, {"nuevas": [1209.41, 0.85]}, {"nuevas": [1210.32, 0.39]}, {"situaciones": [1210.72, 1.23]}, {"nuevos": [1212.02, 0.73]}, {"posibilidades": [1214.1, 0.77]}, {"de": [1214.88, 0.09]}, {"pecado": [1214.98, 0.48]}, {"y": [1217.19, 0.35]}, {"se": [1217.57, 0.23]}, {"plantean": [1217.81, 0.51]}, {"cosas": [1218.33, 0.57]}, {"circunstancias": [1218.91, 0.85]}, {"que": [1219.77, 0.14]}, {"no": [1219.92, 0.08]}, {"hab\u00eda": [1220.01, 0.25]}, {"antes": [1220.27, 0.59]}, {"todo": [1221.77, 0.47]}, {"lo": [1222.25, 0.11]}, {"que": [1222.37, 0.09]}, {"he": [1222.47, 0.02]}, {"dicho": [1222.5, 0.29]}, {"es": [1222.8, 0.36]}, {"porque": [1223.29, 0.59]}, {"queremos": [1223.89, 0.89]}, {"ser": [1224.79, 0.5]}, {"fieles": [1225.55, 1.07]}, {"al": [1226.95, 0.25]}, {"se\u00f1or": [1227.21, 0.51]}, {"fieles": [1229.36, 0.53]}, {"a": [1229.9, 0.07]}, {"las": [1229.98, 0.21]}, {"palabras": [1230.2, 0.53]}, {"que": [1230.74, 0.12]}, {"las": [1230.87, 0.14]}, {"hemos": [1231.02, 0.21]}, {"conservado": [1231.24, 0.55]}, {"el": [1231.8, 0.21]}, {"problema": [1232.02, 0.44]}, {"es": [1232.47, 0.32]}, {"qu\u00e9": [1232.94, 0.25]}, {"sentido": [1233.2, 0.84]}, {"le": [1234.05, 0.12]}, {"damos": [1234.18, 0.35]}, {"a": [1234.54, 0.05]}, {"las": [1234.6, 0.25]}, {"palabras": [1234.86, 0.86]}, {"qu\u00e9": [1237.28, 0.17]}, {"sentido": [1237.46, 0.63]}, {"le": [1238.1, 0.11]}, {"damos": [1238.22, 0.33]}, {"a": [1238.56, 0.05]}, {"las": [1238.62, 0.23]}, {"palabras": [1238.86, 0.83]}, {"hace": [1239.72, 0.33]}, {"poco": [1240.06, 0.79]}, {"ayer": [1240.94, 0.49]}, {"si": [1241.46, 0.17]}, {"no": [1241.64, 0.17]}, {"recuerdo": [1241.82, 0.4]}, {"mal": [1242.23, 0.16]}, {"o": [1242.4, 0.04]}, {"antes": [1242.45, 0.27]}, {"de": [1242.73, 0.07]}, {"ayer": [1242.81, 0.22]}, {"el": [1243.46, 0.23]}, {"pap\u00e1": [1243.7, 0.37]}, {"orden\u00f3": [1244.08, 0.41]}, {"un": [1244.5, 0.17]}, {"cambio": [1244.68, 0.46]}, {"en": [1245.15, 0.08]}, {"el": [1245.24, 0.11]}, {"catecismo": [1245.36, 0.82]}, {"de": [1246.7, 0.19]}, {"la": [1246.9, 0.09]}, {"iglesia": [1247.0, 0.69]}, {"cat\u00f3lica": [1247.9, 0.75]}, {"acerca": [1248.72, 0.41]}, {"de": [1249.14, 0.11]}, {"la": [1249.26, 0.09]}, {"pena": [1249.36, 0.27]}, {"de": [1249.64, 0.09]}, {"muerte": [1249.74, 0.53]}, {"pues": [1252.39, 0.27]}, {"es": [1252.69, 0.27]}, {"verdad": [1252.97, 0.39]}, {"lo": [1253.37, 0.09]}, {"que": [1253.47, 0.15]}, {"dice": [1253.63, 0.5]}, {"es": [1255.01, 0.21]}, {"que": [1255.23, 0.25]}, {"las": [1255.51, 0.25]}, {"palabras": [1255.77, 0.49]}, {"son": [1256.27, 0.27]}, {"las": [1256.55, 0.19]}, {"mismas": [1256.75, 0.41]}, {"siempre": [1257.17, 0.57]}, {"pero": [1258.37, 0.31]}, {"lo": [1258.69, 0.19]}, {"que": [1258.89, 0.15]}, {"queremos": [1259.05, 0.65]}, {"es": [1259.71, 0.36]}, {"buscar": [1261.2, 0.69]}, {"el": [1261.9, 0.17]}, {"sentido": [1262.08, 0.95]}, {"de": [1263.38, 0.13]}, {"esas": [1263.52, 0.27]}, {"palabras": [1263.8, 0.81]}, {"y": [1264.96, 0.11]}, {"las": [1265.08, 0.18]}, {"circunstancias": [1265.27, 0.76]}, {"cambian": [1266.04, 0.53]}, {"y": [1267.63, 0.11]}, {"lo": [1267.75, 0.13]}, {"que": [1267.89, 0.13]}, {"la": [1268.03, 0.09]}, {"iglesia": [1268.13, 0.47]}, {"puede": [1268.61, 0.56]}, {"aprobar": [1270.66, 0.82]}, {"en": [1272.7, 0.17]}, {"el": [1272.88, 0.11]}, {"siglo": [1273.0, 0.35]}, {"doce": [1273.36, 0.48]}, {"en": [1276.37, 0.16]}, {"el": [1276.54, 0.1]}, {"siglo": [1276.65, 0.25]}, {"veintiuno": [1276.91, 0.55]}, {"puede": [1277.47, 0.25]}, {"decir": [1277.73, 0.4]}, {"no": [1278.16, 0.4]}, {"lo": [1278.57, 0.07]}, {"hag\u00e1is": [1278.65, 0.27]}, {"m\u00e1s": [1278.93, 0.42]}, {"como": [1279.71, 0.25]}, {"es": [1279.97, 0.07]}, {"el": [1280.05, 0.09]}, {"caso": [1280.15, 0.29]}, {"de": [1280.45, 0.07]}, {"la": [1280.53, 0.09]}, {"pena": [1280.63, 0.24]}, {"de": [1280.88, 0.08]}, {"muerte": [1280.97, 0.42]}, {"y": [1283.51, 0.13]}, {"esto": [1283.65, 0.23]}, {"no": [1283.89, 0.09]}, {"va": [1283.99, 0.13]}, {"contra": [1284.13, 0.36]}, {"la": [1284.5, 0.08]}, {"fe": [1284.59, 0.28]}, {"esto": [1285.74, 0.27]}, {"no": [1286.02, 0.47]}, {"va": [1286.52, 0.24]}, {"contra": [1286.77, 0.48]}, {"la": [1287.26, 0.09]}, {"fe": [1287.36, 0.31]}, {"incluso": [1288.63, 0.79]}, {"si": [1289.43, 0.19]}, {"jes\u00fas": [1289.63, 0.83]}, {"hubiera": [1290.57, 0.31]}, {"dicho": [1290.89, 0.25]}, {"en": [1291.15, 0.05]}, {"el": [1291.21, 0.11]}, {"evangelio": [1291.33, 0.7]}, {"el": [1295.03, 0.19]}, {"estado": [1295.23, 0.51]}, {"puede": [1295.75, 0.27]}, {"matar": [1296.03, 0.57]}, {"sin": [1298.52, 0.27]}, {"embargo": [1298.8, 0.45]}, {"el": [1299.28, 0.29]}, {"sentido": [1299.58, 0.61]}, {"de": [1300.2, 0.05]}, {"esas": [1300.26, 0.21]}, {"palabras": [1300.48, 0.43]}, {"est\u00e1": [1300.92, 0.23]}, {"dejado": [1301.16, 0.34]}, {"a": [1301.51, 0.04]}, {"la": [1301.56, 0.09]}, {"iglesia": [1301.66, 0.44]}, {"as\u00ed": [1304.21, 0.39]}, {"que": [1304.61, 0.4]}, {"siempre": [1305.67, 0.52]}, {"encontraremos": [1306.2, 0.76]}, {"si": [1306.97, 0.1]}, {"queremos": [1307.08, 0.7]}, {"muchas": [1307.91, 0.45]}, {"cosas": [1308.37, 0.31]}, {"para": [1308.69, 0.18]}, {"escandalizarnos": [1308.88, 0.82]}, {"porque": [1309.71, 0.23]}, {"el": [1309.95, 0.05]}, {"que": [1310.01, 0.11]}, {"quiere": [1310.13, 0.21]}, {"escandalizarse": [1310.35, 0.79]}, {"se": [1311.15, 0.11]}, {"puede": [1311.27, 0.24]}, {"agarrar": [1311.52, 0.36]}, {"a": [1311.89, 0.03]}, {"cualquier": [1311.93, 0.45]}, {"cosa": [1312.39, 0.38]}, {"pero": [1313.97, 0.43]}, {"si": [1315.97, 0.18]}, {"al": [1316.16, 0.07]}, {"final": [1316.24, 0.34]}, {"uno": [1316.59, 0.21]}, {"no": [1316.81, 0.13]}, {"tiene": [1316.95, 0.25]}, {"clara": [1317.21, 0.29]}, {"las": [1317.51, 0.21]}, {"cosas": [1317.73, 0.55]}, {"todo": [1318.47, 0.53]}, {"se": [1319.01, 0.17]}, {"resume": [1319.19, 0.55]}, {"en": [1319.75, 0.3]}, {"sentir": [1320.82, 0.79]}, {"con": [1321.62, 0.16]}, {"la": [1321.79, 0.08]}, {"iglesia": [1321.88, 0.56]}, {"dejarse": [1323.72, 0.52]}, {"en": [1324.25, 0.12]}, {"manos": [1324.38, 0.43]}, {"de": [1324.82, 0.11]}, {"la": [1324.94, 0.11]}, {"iglesia": [1325.06, 0.6]}, {"nada": [1326.6, 0.25]}, {"m\u00e1s": [1326.86, 0.65]}, {"aqu\u00ed": [1327.54, 0.31]}, {"acaba": [1327.86, 0.33]}, {"este": [1328.2, 0.23]}, {"serm\u00f3n": [1328.44, 0.72]}, {"que": [1329.48, 0.17]}, {"no": [1329.66, 0.15]}, {"creo": [1329.82, 0.25]}, {"que": [1330.08, 0.12]}, {"haya": [1330.21, 0.2]}, {"sido": [1330.42, 0.57]}, {"quiz\u00e1s": [1331.0, 0.45]}, {"del": [1331.46, 0.17]}, {"todo": [1331.64, 0.27]}, {"sencillo": [1331.92, 0.84]}, {"pero": [1333.12, 0.46]}, {"yo": [1334.67, 0.19]}, {"mismo": [1334.87, 0.52]}, {"he": [1335.42, 0.16]}, {"aprendido": [1335.59, 0.69]}, {"dando": [1336.29, 0.32]}, {"el": [1336.62, 0.1]}, {"serm\u00f3n": [1336.73, 0.5]}, {"sobre": [1337.26, 0.38]}, {"un": [1337.65, 0.09]}, {"aspecto": [1337.75, 0.75]}, {"que": [1338.75, 0.15]}, {"no": [1338.91, 0.11]}, {"conoc\u00eda": [1339.03, 0.43]}, {"mucho": [1339.47, 0.44]}, {"que": [1340.23, 0.15]}, {"todos": [1340.39, 0.57]}, {"nosotros": [1340.97, 1.0]}, {"saqu\u00e9mosla": [1343.63, 1.21]}, {"la": [1345.27, 0.15]}, {"idea": [1345.43, 0.31]}, {"de": [1345.75, 0.13]}, {"que": [1345.89, 0.12]}, {"a": [1346.02, 0.04]}, {"veces": [1346.07, 0.35]}, {"lo": [1346.43, 0.09]}, {"que": [1346.53, 0.15]}, {"sentimos": [1346.69, 0.73]}, {"en": [1347.43, 0.11]}, {"nuestro": [1347.55, 0.35]}, {"coraz\u00f3n": [1347.91, 0.79]}, {"a": [1349.32, 0.15]}, {"veces": [1349.48, 0.56]}, {"lo": [1350.07, 0.24]}, {"que": [1350.32, 0.15]}, {"sentimos": [1350.48, 0.49]}, {"en": [1350.98, 0.11]}, {"nuestro": [1351.1, 0.27]}, {"coraz\u00f3n": [1351.38, 0.5]}, {"puede": [1352.34, 0.45]}, {"venir": [1352.8, 0.55]}, {"del": [1353.68, 0.19]}, {"esp\u00edritu": [1353.88, 0.67]}, {"santo": [1354.56, 0.52]}]}