{"DisplayText": ["El se\u00f1or est\u00e9 con vosotros.", "Lectura del Santo Evangelio seg\u00fan San Juan.", "En aquel tiempo, dijo Jes\u00fas a sus disc\u00edpulos.", "En verdad, en verdad os digo.", "Si el grano de trigo no cae en tierra y muere, queda infecundo.", "Pero si muere, da mucho fruto.", "El que se ama a s\u00ed mismo se pierde y el que se aborrece a s\u00ed mismo en este mundo se guardar\u00e1 para la vida eterna.", "El que quiera servirme que me siga, y donde est ello, all\u00ed tambi\u00e9n estar\u00e1 mi servidor.", "A quien me sirva el padre lo honrar\u00e1.", "Palabra del se\u00f1or.", "Hoy celebramos San Lorenzo.", "M\u00e1rtir, di\u00e1cono de la Antig\u00fcedad.", "Y.", "La Iglesia.", "Tuvo mucha devoci\u00f3n la Iglesia de Roma y despu\u00e9s otras a este martes.", "Tambien.", "En la devoci\u00f3n a \u00e9l vemos.", "La representaci\u00f3n de todos los di\u00e1conos que ha habido en la Iglesia.", "Algunos de los cuales est\u00e1n canonizados, pero pocos hay muchos sacerdotes, obispos, papas, pero di\u00e1conos no tanto.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "Es propio.", "Del di\u00e1cono, pasar de desapercibido.", "Es propio.", "De la diacon\u00eda servir y el que sirve pasa desapercibido. Tambi\u00e9n hay que tener en cuenta que presb\u00edteros hay much\u00edsimos.", "Mientras que di\u00e1conos siempre ha habido pocos.", "No es como una pir\u00e1mide laicos ya con los presb\u00edteros obispos que vamos de m\u00e1s a menos. No, no di\u00e1conos siempre ha habido pocos.", "Como que Dios quiso establecer este grado en el sacramento.", "Como un recordatorio continuo tanto a los laicos como al resto del clero.", "De la necesidad de servir.", "Pero ellos siempre han sido como la sal, que se pone en un guiso. Han sido pocos, aunque alguna vez de di\u00e1conos hab\u00edan llegado a pap\u00e1, como sucedi\u00f3 en el caso de Gregorio, s\u00e9ptimo o de Di\u00e1cono.", "Lleg\u00f3 a arzobispo.", "Por de la sede m\u00e1s importante de Inglaterra en el caso de Thomas Becket.", "\u00bfHa habido m\u00e1s casos?", "Pero.", "Esto no ha sido lo normal.", "Lo normal no ha sido que los di\u00e1conos.", "Antes de desempe\u00f1ar otras funciones en otros grados del sacerdocio.", "Ejercieran.", "Funciones muy relevantes de gran prestigio.", "La diacon\u00eda.", "Se instituy\u00f3 por parte de Dios.", "En la Iglesia.", "Como recordatorio de la necesidad de servir.", "La Iglesia, siempre. Adem\u00e1s, ha tenido en mente que los 3\u00ba del sacramento del Orden fueron de instituci\u00f3n divina que Dios quiso que hubiera esos 3 \u00b0.", "Pero, fijaos.", "El di\u00e1cono no puede celebrar la eucarist\u00eda, no puede dar la unci\u00f3n de los enfermos. No puede confesar, no puede dar la confirmaci\u00f3n.", "Pueden, s\u00ed, presentir un funeral, o bautizar o.", "Estar en el sacramento del matrimonio como testigos cualificados pero.", "1 dir\u00e1. \u00bfY por qu\u00e9 quiso Dios? No podr\u00eda haber repartido un poco.", "Que, por ejemplo, hubieran podido confesar o que hubieran podido dar la unci\u00f3n.", "No.", "No qu\u00e9 d\u00eda.", "Dejar muy claro.", "Que el di\u00e1cono.", "Tiene un Ministerio de humildad.", "Y \u00e9l mismo, siendo cl\u00e9rigo \u00e9l mismo, teniendo el primer grado del sacramento del orden, no puede hacer esos sacramentos.", "Si hubiera repartido un poco, ya no hubiera quedado tan claro.", "\u00bfAunque, como es l\u00f3gico, los te\u00f3logos se hubieran preguntado por qu\u00e9 crear esas fases?", "Es verdad.", "\u00bfPor qu\u00e9 crear esas fases, para qu\u00e9?", "No es que as\u00ed queda m\u00e1s escalonado, s\u00ed, pero no es una raz\u00f3n, una raz\u00f3n muy convincente.", "Lo l\u00f3gico es.", "Y as\u00ed ha sido entendido lo que acabo de decir del mismo modo.", "Entre el segundo grado y el tercero.", "Salvo la capacidad de ordenar sacerdotes.", "A un nivel sacramental.", "El obispo puede muy poco m\u00e1s que el sacerdote.", "El \u00fanico sacramento.", "Que est\u00e1 reservado solo la potestad Episcopal, es el el el orden.", "Todos los dem\u00e1s los puede hacer el sacerdote.", "Y por eso el sacerdote en la misa.", "Cuando ya entra.", "En el canon.", "Va vestido como un sacerdote.", "\u00bfEs cierto que lleva la Cruz Pectoral fuera y el anillo?", "Pero hasta el Solideo se retira una vez que empieza la ep\u00edclesis aqu\u00ed.", "Vemos la misma raz\u00f3n.", "Quedaba.", "De por qu\u00e9 no reparti\u00f3 entre el primer grado y el segundo.", "Tampoco lo hizo Dios entre el segundo y el tercero.", "El sacerdocio.", "El poder sobre los sacramentos est\u00e1.", "En el segundo grado.", "No en el primero.", "Y muy poco m\u00e1s en el tercero.", "Y en esto habido.", "Una tremenda sabidur\u00eda de Dios.", "Si hubi\u00e9ramos ordenado las cosas los humanos.", "Hubi\u00e9ramos repartido entre los 3\u00ba.", "Pero Dios quiso.", "Que el segundo grado, que iba a ser el m\u00e1s habitual.", "Tuviera todo.", "Practicamente.", "Para as\u00ed poder dar todo para as\u00ed cada presb\u00edtero ser otro Cristo.", "Con la peque\u00f1a excepci\u00f3n que dicho el sacramento del orden conferirlo.", "Pero en esto se ve.", "\u00bfC\u00f3mo los pensamientos de Dios no son como los de los hombres?", "Pero mirando el bien de las almas, vemos que as\u00ed ha sido mejor.", "Los di\u00e1conos.", "Se han dedicado hist\u00f3ricamente y siguen dedic\u00e1ndose, pues, a la caridad, ayudar a los pobres, a los enfermos, tambi\u00e9n ayudan al sacerdote en la misa.", "Aunque el di\u00e1cono, cuando llega el momento.", "De la ep\u00edclesis cuando se invoca el Esp\u00edritu Santo, se arrodilla.", "\u00c9l no va a consagrar el va a estar con las manos juntas, adorando la acci\u00f3n del presb\u00edtero.", "Que se materializa en la eucarist\u00eda.", "Que todos nosotros con ocasi\u00f3n del.", "Di\u00e1cono San Lorenzo.", "Nos admiremos de lo bien que ha organizado Dios la Iglesia.", ""], "OffsetDuration": [[1.44, 2.8], [7.16, 4.3], [16.93, 3.67], [21.47, 2.28], [24.31, 4.85], [29.98, 2.17], [33.56, 7.96], [43.02, 6.98], [50.67, 3.27], [59.25, 1.97], [67.12, 2.19], [70.92, 2.74], [75.24, 0.59], [76.41, 0.89], [78.31, 5.7], [85.28, 0.65], [87.39, 2.31], [91.09, 3.66], [96.32, 11.64], [108.53, 0.61], [109.75, 1.27], [111.74, 3.65], [116.45, 0.92], [117.93, 10.22], [129.34, 3.32], [133.33, 9.37], [144.26, 5.13], [150.05, 6.68], [157.98, 2.37], [161.39, 13.78], [175.87, 2.12], [178.04, 4.51], [183.12, 1.37], [185.43, 0.46], [186.96, 1.66], [189.74, 3.66], [195.18, 4.44], [200.37, 1.0], [202.33, 4.28], [208.11, 1.25], [211.52, 2.99], [215.5, 1.07], [218.09, 2.83], [222.44, 11.85], [235.69, 0.91], [237.2, 10.2], [249.69, 5.02], [255.85, 6.0], [263.56, 5.18], [270.01, 4.23], [275.88, 0.48], [277.05, 1.84], [279.53, 1.24], [282.4, 1.37], [284.99, 2.47], [288.87, 9.18], [299.52, 2.89], [303.8, 6.51], [312.03, 0.66], [313.28, 2.21], [316.45, 5.55], [323.9, 2.19], [326.64, 4.27], [331.82, 2.02], [335.84, 3.16], [339.75, 2.53], [343.67, 2.61], [347.9, 2.17], [351.69, 4.75], [357.81, 2.53], [362.39, 2.02], [365.38, 1.63], [367.69, 1.02], [370.37, 1.63], [373.75, 3.46], [377.96, 5.77], [385.1, 1.61], [387.3, 0.63], [388.83, 3.83], [393.73, 3.33], [398.67, 1.26], [400.8, 2.82], [404.71, 0.94], [407.31, 1.09], [409.58, 2.33], [413.1, 0.96], [415.24, 3.35], [419.23, 3.84], [424.13, 2.68], [427.76, 1.54], [431.64, 2.61], [436.56, 0.99], [438.1, 0.97], [439.88, 5.3], [446.58, 5.17], [452.7, 2.19], [456.1, 5.09], [461.93, 4.13], [467.08, 1.24], [469.29, 11.75], [481.97, 2.74], [485.33, 3.84], [489.76, 7.73], [498.18, 2.56], [501.78, 2.53], [504.96, 1.48], [508.19, 5.39], [515.76, 4.47]], "Lexical": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "en verdad en verdad os digo", "si el grano de trigo no cae en tierra y muere queda infecundo", "pero si muere da mucho fruto", "el que se ama a s\u00ed mismo se pierde y el que se aborrece a s\u00ed mismo en este mundo se guardar\u00e1 para la vida eterna", "el que quiera servirme que me siga y donde est ello all\u00ed tambi\u00e9n estar\u00e1 mi servidor", "a quien me sirva el padre lo honrar\u00e1", "palabra del se\u00f1or", "hoy celebramos san lorenzo", "m\u00e1rtir di\u00e1cono de la antig\u00fcedad", "y", "la iglesia", "tuvo mucha devoci\u00f3n la iglesia de roma y despu\u00e9s otras a este martes", "tambien", "en la devoci\u00f3n a \u00e9l vemos", "la representaci\u00f3n de todos los di\u00e1conos que ha habido en la iglesia", "algunos de los cuales est\u00e1n canonizados pero pocos hay muchos sacerdotes obispos papas pero di\u00e1conos no tanto", "por qu\u00e9", "es propio", "del di\u00e1cono pasar de desapercibido", "es propio", "de la diacon\u00eda servir y el que sirve pasa desapercibido tambi\u00e9n hay que tener en cuenta que presb\u00edteros hay much\u00edsimos", "mientras que di\u00e1conos siempre ha habido pocos", "no es como una pir\u00e1mide laicos ya con los presb\u00edteros obispos que vamos de m\u00e1s a menos no no di\u00e1conos siempre ha habido pocos", "como que dios quiso establecer este grado en el sacramento", "como un recordatorio continuo tanto a los laicos como al resto del clero", "de la necesidad de servir", "pero ellos siempre han sido como la sal que se pone en un guiso han sido pocos aunque alguna vez de di\u00e1conos hab\u00edan llegado a pap\u00e1 como sucedi\u00f3 en el caso de gregorio s\u00e9ptimo o de di\u00e1cono", "lleg\u00f3 a arzobispo", "por de la sede m\u00e1s importante de inglaterra en el caso de thomas becket", "ha habido m\u00e1s casos", "pero", "esto no ha sido lo normal", "lo normal no ha sido que los di\u00e1conos", "antes de desempe\u00f1ar otras funciones en otros grados del sacerdocio", "ejercieran", "funciones muy relevantes de gran prestigio", "la diacon\u00eda", "se instituy\u00f3 por parte de dios", "en la iglesia", "como recordatorio de la necesidad de servir", "la iglesia siempre adem\u00e1s ha tenido en mente que los tres grados del sacramento del orden fueron de instituci\u00f3n divina que dios quiso que hubiera esos tres grados", "pero fijaos", "el di\u00e1cono no puede celebrar la eucarist\u00eda no puede dar la unci\u00f3n de los enfermos no puede confesar no puede dar la confirmaci\u00f3n", "pueden s\u00ed presentir un funeral o bautizar o", "estar en el sacramento del matrimonio como testigos cualificados pero", "uno dir\u00e1 y por qu\u00e9 quiso dios no podr\u00eda haber repartido un poco", "que por ejemplo hubieran podido confesar o que hubieran podido dar la unci\u00f3n", "no", "no qu\u00e9 d\u00eda", "dejar muy claro", "que el di\u00e1cono", "tiene un ministerio de humildad", "y \u00e9l mismo siendo cl\u00e9rigo \u00e9l mismo teniendo el primer grado del sacramento del orden no puede hacer esos sacramentos", "si hubiera repartido un poco ya no hubiera quedado tan claro", "aunque como es l\u00f3gico los te\u00f3logos se hubieran preguntado por qu\u00e9 crear esas fases", "es verdad", "por qu\u00e9 crear esas fases para qu\u00e9", "no es que as\u00ed queda m\u00e1s escalonado s\u00ed pero no es una raz\u00f3n una raz\u00f3n muy convincente", "lo l\u00f3gico es", "y as\u00ed ha sido entendido lo que acabo de decir del mismo modo", "entre el segundo grado y el tercero", "salvo la capacidad de ordenar sacerdotes", "a un nivel sacramental", "el obispo puede muy poco m\u00e1s que el sacerdote", "el \u00fanico sacramento", "que est\u00e1 reservado solo la potestad episcopal es el el el orden", "todos los dem\u00e1s los puede hacer el sacerdote", "y por eso el sacerdote en la misa", "cuando ya entra", "en el canon", "va vestido como un sacerdote", "es cierto que lleva la cruz pectoral fuera y el anillo", "pero hasta el solideo se retira una vez que empieza la ep\u00edclesis aqu\u00ed", "vemos la misma raz\u00f3n", "quedaba", "de por qu\u00e9 no reparti\u00f3 entre el primer grado y el segundo", "tampoco lo hizo dios entre el segundo y el tercero", "el sacerdocio", "el poder sobre los sacramentos est\u00e1", "en el segundo grado", "no en el primero", "y muy poco m\u00e1s en el tercero", "y en esto habido", "una tremenda sabidur\u00eda de dios", "si hubi\u00e9ramos ordenado las cosas los humanos", "hubi\u00e9ramos repartido entre los tres grados", "pero dios quiso", "que el segundo grado que iba a ser el m\u00e1s habitual", "tuviera todo", "practicamente", "para as\u00ed poder dar todo para as\u00ed cada presb\u00edtero ser otro cristo", "con la peque\u00f1a excepci\u00f3n que dicho el sacramento del orden conferirlo", "pero en esto se ve", "c\u00f3mo los pensamientos de dios no son como los de los hombres", "pero mirando el bien de las almas vemos que as\u00ed ha sido mejor", "los di\u00e1conos", "se han dedicado hist\u00f3ricamente y siguen dedic\u00e1ndose pues a la caridad ayudar a los pobres a los enfermos tambi\u00e9n ayudan al sacerdote en la misa", "aunque el di\u00e1cono cuando llega el momento", "de la ep\u00edclesis cuando se invoca el esp\u00edritu santo se arrodilla", "\u00e9l no va a consagrar el va a estar con las manos juntas adorando la acci\u00f3n del presb\u00edtero", "que se materializa en la eucarist\u00eda", "que todos nosotros con ocasi\u00f3n del", "di\u00e1cono san lorenzo", "nos admiremos de lo bien que ha organizado dios la iglesia", ""], "ITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "en verdad en verdad os digo", "si el grano de trigo no cae en tierra y muere queda infecundo", "pero si muere da mucho fruto", "el que se ama a s\u00ed mismo se pierde y el que se aborrece a s\u00ed mismo en este mundo se guardar\u00e1 para la vida eterna", "el que quiera servirme que me siga y donde est ello all\u00ed tambi\u00e9n estar\u00e1 mi servidor", "a quien me sirva el padre lo honrar\u00e1", "palabra del se\u00f1or", "hoy celebramos san lorenzo", "m\u00e1rtir di\u00e1cono de la antig\u00fcedad", "y", "la iglesia", "tuvo mucha devoci\u00f3n la iglesia de roma y despu\u00e9s otras a este martes", "tambien", "en la devoci\u00f3n a \u00e9l vemos", "la representaci\u00f3n de todos los di\u00e1conos que ha habido en la iglesia", "algunos de los cuales est\u00e1n canonizados pero pocos hay muchos sacerdotes obispos papas pero di\u00e1conos no tanto", "por qu\u00e9", "es propio", "del di\u00e1cono pasar de desapercibido", "es propio", "de la diacon\u00eda servir y el que sirve pasa desapercibido tambi\u00e9n hay que tener en cuenta que presb\u00edteros hay much\u00edsimos", "mientras que di\u00e1conos siempre ha habido pocos", "no es como una pir\u00e1mide laicos ya con los presb\u00edteros obispos que vamos de m\u00e1s a menos no no di\u00e1conos siempre ha habido pocos", "como que dios quiso establecer este grado en el sacramento", "como un recordatorio continuo tanto a los laicos como al resto del clero", "de la necesidad de servir", "pero ellos siempre han sido como la sal que se pone en un guiso han sido pocos aunque alguna vez de di\u00e1conos hab\u00edan llegado a pap\u00e1 como sucedi\u00f3 en el caso de gregorio s\u00e9ptimo o de di\u00e1cono", "lleg\u00f3 a arzobispo", "por de la sede m\u00e1s importante de inglaterra en el caso de thomas becket", "ha habido m\u00e1s casos", "pero", "esto no ha sido lo normal", "lo normal no ha sido que los di\u00e1conos", "antes de desempe\u00f1ar otras funciones en otros grados del sacerdocio", "ejercieran", "funciones muy relevantes de gran prestigio", "la diacon\u00eda", "se instituy\u00f3 por parte de dios", "en la iglesia", "como recordatorio de la necesidad de servir", "la iglesia siempre adem\u00e1s ha tenido en mente que los 3\u00ba del sacramento del orden fueron de instituci\u00f3n divina que dios quiso que hubiera esos 3 \u00b0", "pero fijaos", "el di\u00e1cono no puede celebrar la eucarist\u00eda no puede dar la unci\u00f3n de los enfermos no puede confesar no puede dar la confirmaci\u00f3n", "pueden s\u00ed presentir un funeral o bautizar o", "estar en el sacramento del matrimonio como testigos cualificados pero", "1 dir\u00e1 y por qu\u00e9 quiso dios no podr\u00eda haber repartido un poco", "que por ejemplo hubieran podido confesar o que hubieran podido dar la unci\u00f3n", "no", "no qu\u00e9 d\u00eda", "dejar muy claro", "que el di\u00e1cono", "tiene un ministerio de humildad", "y \u00e9l mismo siendo cl\u00e9rigo \u00e9l mismo teniendo el primer grado del sacramento del orden no puede hacer esos sacramentos", "si hubiera repartido un poco ya no hubiera quedado tan claro", "aunque como es l\u00f3gico los te\u00f3logos se hubieran preguntado por qu\u00e9 crear esas fases", "es verdad", "por qu\u00e9 crear esas fases para qu\u00e9", "no es que as\u00ed queda m\u00e1s escalonado s\u00ed pero no es una raz\u00f3n una raz\u00f3n muy convincente", "lo l\u00f3gico es", "y as\u00ed ha sido entendido lo que acabo de decir del mismo modo", "entre el segundo grado y el tercero", "salvo la capacidad de ordenar sacerdotes", "a un nivel sacramental", "el obispo puede muy poco m\u00e1s que el sacerdote", "el \u00fanico sacramento", "que est\u00e1 reservado solo la potestad episcopal es el el el orden", "todos los dem\u00e1s los puede hacer el sacerdote", "y por eso el sacerdote en la misa", "cuando ya entra", "en el canon", "va vestido como un sacerdote", "es cierto que lleva la cruz pectoral fuera y el anillo", "pero hasta el solideo se retira una vez que empieza la ep\u00edclesis aqu\u00ed", "vemos la misma raz\u00f3n", "quedaba", "de por qu\u00e9 no reparti\u00f3 entre el primer grado y el segundo", "tampoco lo hizo dios entre el segundo y el tercero", "el sacerdocio", "el poder sobre los sacramentos est\u00e1", "en el segundo grado", "no en el primero", "y muy poco m\u00e1s en el tercero", "y en esto habido", "una tremenda sabidur\u00eda de dios", "si hubi\u00e9ramos ordenado las cosas los humanos", "hubi\u00e9ramos repartido entre los 3\u00ba", "pero dios quiso", "que el segundo grado que iba a ser el m\u00e1s habitual", "tuviera todo", "practicamente", "para as\u00ed poder dar todo para as\u00ed cada presb\u00edtero ser otro cristo", "con la peque\u00f1a excepci\u00f3n que dicho el sacramento del orden conferirlo", "pero en esto se ve", "c\u00f3mo los pensamientos de dios no son como los de los hombres", "pero mirando el bien de las almas vemos que as\u00ed ha sido mejor", "los di\u00e1conos", "se han dedicado hist\u00f3ricamente y siguen dedic\u00e1ndose pues a la caridad ayudar a los pobres a los enfermos tambi\u00e9n ayudan al sacerdote en la misa", "aunque el di\u00e1cono cuando llega el momento", "de la ep\u00edclesis cuando se invoca el esp\u00edritu santo se arrodilla", "\u00e9l no va a consagrar el va a estar con las manos juntas adorando la acci\u00f3n del presb\u00edtero", "que se materializa en la eucarist\u00eda", "que todos nosotros con ocasi\u00f3n del", "di\u00e1cono san lorenzo", "nos admiremos de lo bien que ha organizado dios la iglesia", ""], "MaskedITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "en verdad en verdad os digo", "si el grano de trigo no cae en tierra y muere queda infecundo", "pero si muere da mucho fruto", "el que se ama a s\u00ed mismo se pierde y el que se aborrece a s\u00ed mismo en este mundo se guardar\u00e1 para la vida eterna", "el que quiera servirme que me siga y donde est ello all\u00ed tambi\u00e9n estar\u00e1 mi servidor", "a quien me sirva el padre lo honrar\u00e1", "palabra del se\u00f1or", "hoy celebramos san lorenzo", "m\u00e1rtir di\u00e1cono de la antig\u00fcedad", "y", "la iglesia", "tuvo mucha devoci\u00f3n la iglesia de roma y despu\u00e9s otras a este martes", "tambien", "en la devoci\u00f3n a \u00e9l vemos", "la representaci\u00f3n de todos los di\u00e1conos que ha habido en la iglesia", "algunos de los cuales est\u00e1n canonizados pero pocos hay muchos sacerdotes obispos papas pero di\u00e1conos no tanto", "\u00bfpor qu\u00e9", "es propio", "del di\u00e1cono pasar de desapercibido", "es propio", "de la diacon\u00eda servir y el que sirve pasa desapercibido tambi\u00e9n hay que tener en cuenta que presb\u00edteros hay much\u00edsimos", "mientras que di\u00e1conos siempre ha habido pocos", "no es como una pir\u00e1mide laicos ya con los presb\u00edteros obispos que vamos de m\u00e1s a menos no no di\u00e1conos siempre ha habido pocos", "como que dios quiso establecer este grado en el sacramento", "como un recordatorio continuo tanto a los laicos como al resto del clero", "de la necesidad de servir", "pero ellos siempre han sido como la sal que se pone en un guiso han sido pocos aunque alguna vez de di\u00e1conos hab\u00edan llegado a pap\u00e1 como sucedi\u00f3 en el caso de gregorio s\u00e9ptimo o de di\u00e1cono", "lleg\u00f3 a arzobispo", "por de la sede m\u00e1s importante de inglaterra en el caso de thomas becket", "\u00bfha habido m\u00e1s casos", "pero", "esto no ha sido lo normal", "lo normal no ha sido que los di\u00e1conos", "antes de desempe\u00f1ar otras funciones en otros grados del sacerdocio", "ejercieran", "funciones muy relevantes de gran prestigio", "la diacon\u00eda", "se instituy\u00f3 por parte de dios", "en la iglesia", "como recordatorio de la necesidad de servir", "la iglesia siempre adem\u00e1s ha tenido en mente que los 3\u00ba del sacramento del orden fueron de instituci\u00f3n divina que dios quiso que hubiera esos 3 \u00b0", "pero fijaos", "el di\u00e1cono no puede celebrar la eucarist\u00eda no puede dar la unci\u00f3n de los enfermos no puede confesar no puede dar la confirmaci\u00f3n", "pueden s\u00ed presentir un funeral o bautizar o", "estar en el sacramento del matrimonio como testigos cualificados pero", "1 dir\u00e1 \u00bfy por qu\u00e9 quiso dios no podr\u00eda haber repartido un poco", "que por ejemplo hubieran podido confesar o que hubieran podido dar la unci\u00f3n", "no", "no qu\u00e9 d\u00eda", "dejar muy claro", "que el di\u00e1cono", "tiene un ministerio de humildad", "y \u00e9l mismo siendo cl\u00e9rigo \u00e9l mismo teniendo el primer grado del sacramento del orden no puede hacer esos sacramentos", "si hubiera repartido un poco ya no hubiera quedado tan claro", "\u00bfaunque como es l\u00f3gico los te\u00f3logos se hubieran preguntado por qu\u00e9 crear esas fases", "es verdad", "\u00bfpor qu\u00e9 crear esas fases para qu\u00e9", "no es que as\u00ed queda m\u00e1s escalonado s\u00ed pero no es una raz\u00f3n una raz\u00f3n muy convincente", "lo l\u00f3gico es", "y as\u00ed ha sido entendido lo que acabo de decir del mismo modo", "entre el segundo grado y el tercero", "salvo la capacidad de ordenar sacerdotes", "a un nivel sacramental", "el obispo puede muy poco m\u00e1s que el sacerdote", "el \u00fanico sacramento", "que est\u00e1 reservado solo la potestad episcopal es el el el orden", "todos los dem\u00e1s los puede hacer el sacerdote", "y por eso el sacerdote en la misa", "cuando ya entra", "en el canon", "va vestido como un sacerdote", "\u00bfes cierto que lleva la cruz pectoral fuera y el anillo", "pero hasta el solideo se retira una vez que empieza la ep\u00edclesis aqu\u00ed", "vemos la misma raz\u00f3n", "quedaba", "de por qu\u00e9 no reparti\u00f3 entre el primer grado y el segundo", "tampoco lo hizo dios entre el segundo y el tercero", "el sacerdocio", "el poder sobre los sacramentos est\u00e1", "en el segundo grado", "no en el primero", "y muy poco m\u00e1s en el tercero", "y en esto habido", "una tremenda sabidur\u00eda de dios", "si hubi\u00e9ramos ordenado las cosas los humanos", "hubi\u00e9ramos repartido entre los 3\u00ba", "pero dios quiso", "que el segundo grado que iba a ser el m\u00e1s habitual", "tuviera todo", "practicamente", "para as\u00ed poder dar todo para as\u00ed cada presb\u00edtero ser otro cristo", "con la peque\u00f1a excepci\u00f3n que dicho el sacramento del orden conferirlo", "pero en esto se ve", "\u00bfc\u00f3mo los pensamientos de dios no son como los de los hombres", "pero mirando el bien de las almas vemos que as\u00ed ha sido mejor", "los di\u00e1conos", "se han dedicado hist\u00f3ricamente y siguen dedic\u00e1ndose pues a la caridad ayudar a los pobres a los enfermos tambi\u00e9n ayudan al sacerdote en la misa", "aunque el di\u00e1cono cuando llega el momento", "de la ep\u00edclesis cuando se invoca el esp\u00edritu santo se arrodilla", "\u00e9l no va a consagrar el va a estar con las manos juntas adorando la acci\u00f3n del presb\u00edtero", "que se materializa en la eucarist\u00eda", "que todos nosotros con ocasi\u00f3n del", "di\u00e1cono san lorenzo", "nos admiremos de lo bien que ha organizado dios la iglesia", ""], "Words": [{"el": [1.44, 0.25]}, {"se\u00f1or": [1.7, 0.89]}, {"est\u00e9": [2.74, 0.49]}, {"con": [3.24, 0.2]}, {"vosotros": [3.45, 0.79]}, {"lectura": [7.16, 0.94]}, {"del": [8.14, 0.29]}, {"santo": [8.44, 0.48]}, {"evangelio": [8.93, 0.92]}, {"seg\u00fan": [10.18, 0.66]}, {"san": [10.85, 0.2]}, {"juan": [11.06, 0.4]}, {"en": [16.93, 0.15]}, {"aquel": [17.09, 0.33]}, {"tiempo": [17.43, 0.65]}, {"dijo": [18.11, 0.37]}, {"jes\u00fas": [18.49, 0.67]}, {"a": [19.19, 0.13]}, {"sus": [19.33, 0.23]}, {"disc\u00edpulos": [19.57, 1.03]}, {"en": [21.47, 0.17]}, {"verdad": [21.65, 0.82]}, {"en": [22.5, 0.16]}, {"verdad": [22.67, 0.43]}, {"os": [23.11, 0.15]}, {"digo": [23.27, 0.48]}, {"si": [24.31, 0.21]}, {"el": [24.53, 0.1]}, {"grano": [24.64, 0.34]}, {"de": [24.99, 0.15]}, {"trigo": [25.15, 0.59]}, {"no": [25.97, 0.29]}, {"cae": [26.27, 0.24]}, {"en": [26.52, 0.14]}, {"tierra": [26.67, 0.39]}, {"y": [27.07, 0.05]}, {"muere": [27.13, 0.52]}, {"queda": [28.11, 0.25]}, {"infecundo": [28.37, 0.79]}, {"pero": [29.98, 0.23]}, {"si": [30.22, 0.15]}, {"muere": [30.38, 0.65]}, {"da": [31.06, 0.21]}, {"mucho": [31.28, 0.33]}, {"fruto": [31.62, 0.53]}, {"el": [33.56, 0.16]}, {"que": [33.73, 0.13]}, {"se": [33.87, 0.17]}, {"ama": [34.05, 0.21]}, {"a": [34.27, 0.03]}, {"s\u00ed": [34.31, 0.15]}, {"mismo": [34.47, 0.43]}, {"se": [34.91, 0.15]}, {"pierde": [35.07, 0.57]}, {"y": [36.09, 0.13]}, {"el": [36.23, 0.09]}, {"que": [36.33, 0.13]}, {"se": [36.47, 0.1]}, {"aborrece": [36.58, 0.6]}, {"a": [37.22, 0.12]}, {"s\u00ed": [37.35, 0.19]}, {"mismo": [37.55, 0.57]}, {"en": [38.27, 0.19]}, {"este": [38.47, 0.23]}, {"mundo": [38.71, 0.49]}, {"se": [39.6, 0.2]}, {"guardar\u00e1": [39.81, 0.55]}, {"para": [40.37, 0.21]}, {"la": [40.59, 0.09]}, {"vida": [40.69, 0.25]}, {"eterna": [40.95, 0.57]}, {"el": [43.02, 0.19]}, {"que": [43.22, 0.33]}, {"quiera": [43.82, 0.39]}, {"servirme": [44.22, 0.86]}, {"que": [45.12, 0.15]}, {"me": [45.28, 0.13]}, {"siga": [45.42, 0.53]}, {"y": [46.66, 0.11]}, {"donde": [46.78, 0.26]}, {"est": [47.05, 0.17]}, {"ello": [47.23, 0.59]}, {"all\u00ed": [47.91, 0.36]}, {"tambi\u00e9n": [48.28, 0.45]}, {"estar\u00e1": [48.74, 0.41]}, {"mi": [49.16, 0.13]}, {"servidor": [49.3, 0.7]}, {"a": [50.67, 0.15]}, {"quien": [50.83, 0.23]}, {"me": [51.07, 0.11]}, {"sirva": [51.19, 0.75]}, {"el": [52.05, 0.31]}, {"padre": [52.37, 0.65]}, {"lo": [53.13, 0.17]}, {"honrar\u00e1": [53.31, 0.63]}, {"palabra": [59.25, 0.85]}, {"del": [60.18, 0.29]}, {"se\u00f1or": [60.48, 0.74]}, {"hoy": [67.12, 0.16]}, {"celebramos": [67.29, 0.96]}, {"san": [68.37, 0.3]}, {"lorenzo": [68.68, 0.63]}, {"m\u00e1rtir": [70.92, 0.79]}, {"di\u00e1cono": [71.72, 0.82]}, {"de": [72.58, 0.17]}, {"la": [72.76, 0.09]}, {"antig\u00fcedad": [72.86, 0.8]}, {"y": [75.24, 0.59]}, {"la": [76.41, 0.15]}, {"iglesia": [76.57, 0.73]}, {"tuvo": [78.31, 0.29]}, {"mucha": [78.61, 0.38]}, {"devoci\u00f3n": [79.0, 0.83]}, {"la": [79.89, 0.37]}, {"iglesia": [80.27, 0.37]}, {"de": [80.65, 0.11]}, {"roma": [80.77, 0.58]}, {"y": [81.59, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [81.73, 0.43]}, {"otras": [82.17, 0.77]}, {"a": [82.97, 0.17]}, {"este": [83.15, 0.29]}, {"martes": [83.45, 0.56]}, {"tambien": [85.28, 0.65]}, {"en": [87.39, 0.63]}, {"la": [88.11, 0.22]}, {"devoci\u00f3n": [88.34, 0.42]}, {"a": [88.77, 0.09]}, {"\u00e9l": [88.87, 0.19]}, {"vemos": [89.07, 0.63]}, {"la": [91.09, 0.18]}, {"representaci\u00f3n": [91.28, 0.76]}, {"de": [92.05, 0.13]}, {"todos": [92.19, 0.49]}, {"los": [92.69, 0.25]}, {"di\u00e1conos": [92.95, 0.61]}, {"que": [93.57, 0.07]}, {"ha": [93.65, 0.02]}, {"habido": [93.68, 0.21]}, {"en": [93.9, 0.06]}, {"la": [93.97, 0.07]}, {"iglesia": [94.05, 0.7]}, {"algunos": [96.32, 0.46]}, {"de": [96.79, 0.08]}, {"los": [96.88, 0.15]}, {"cuales": [97.04, 0.33]}, {"est\u00e1n": [97.38, 0.31]}, {"canonizados": [97.7, 0.72]}, {"pero": [98.45, 0.36]}, {"pocos": [98.92, 0.91]}, {"hay": [100.56, 0.23]}, {"muchos": [100.8, 0.81]}, {"sacerdotes": [101.84, 1.15]}, {"obispos": [103.28, 1.19]}, {"papas": [104.64, 0.96]}, {"pero": [106.14, 0.31]}, {"di\u00e1conos": [106.48, 0.57]}, {"no": [107.06, 0.15]}, {"tanto": [107.22, 0.74]}, {"por": [108.53, 0.23]}, {"qu\u00e9": [108.77, 0.37]}, {"es": [109.75, 0.43]}, {"propio": [110.21, 0.81]}, {"del": [111.74, 0.35]}, {"di\u00e1cono": [112.1, 0.97]}, {"pasar": [113.4, 0.45]}, {"de": [113.86, 0.39]}, {"desapercibido": [114.34, 1.05]}, {"es": [116.45, 0.27]}, {"propio": [116.73, 0.64]}, {"de": [117.93, 0.17]}, {"la": [118.11, 0.09]}, {"diacon\u00eda": [118.21, 0.59]}, {"servir": [118.81, 1.03]}, {"y": [119.87, 0.13]}, {"el": [120.01, 0.13]}, {"que": [120.15, 0.19]}, {"sirve": [120.35, 0.73]}, {"pasa": [121.19, 0.47]}, {"desapercibido": [121.67, 1.13]}, {"tambi\u00e9n": [123.72, 0.27]}, {"hay": [124.0, 0.08]}, {"que": [124.09, 0.13]}, {"tener": [124.23, 0.29]}, {"en": [124.53, 0.11]}, {"cuenta": [124.65, 0.57]}, {"que": [125.67, 0.39]}, {"presb\u00edteros": [126.11, 0.85]}, {"hay": [126.97, 0.26]}, {"much\u00edsimos": [127.26, 0.89]}, {"mientras": [129.34, 0.43]}, {"que": [129.78, 0.11]}, {"di\u00e1conos": [129.9, 0.65]}, {"siempre": [130.68, 0.83]}, {"ha": [131.52, 0.02]}, {"habido": [131.55, 0.32]}, {"pocos": [131.88, 0.78]}, {"no": [133.33, 0.34]}, {"es": [133.68, 0.18]}, {"como": [133.87, 0.23]}, {"una": [134.11, 0.19]}, {"pir\u00e1mide": [134.31, 0.78]}, {"laicos": [135.53, 0.91]}, {"ya": [136.45, 0.27]}, {"con": [136.73, 0.25]}, {"los": [136.99, 0.19]}, {"presb\u00edteros": [137.19, 0.62]}, {"obispos": [137.82, 0.48]}, {"que": [138.57, 0.31]}, {"vamos": [138.91, 0.39]}, {"de": [139.31, 0.09]}, {"m\u00e1s": [139.41, 0.21]}, {"a": [139.63, 0.07]}, {"menos": [139.71, 0.37]}, {"no": [140.09, 0.19]}, {"no": [140.29, 0.24]}, {"di\u00e1conos": [140.85, 0.57]}, {"siempre": [141.43, 0.36]}, {"ha": [141.8, 0.02]}, {"habido": [141.83, 0.23]}, {"pocos": [142.07, 0.63]}, {"como": [144.26, 0.17]}, {"que": [144.44, 0.12]}, {"dios": [144.57, 0.66]}, {"quiso": [145.66, 0.34]}, {"establecer": [146.01, 0.7]}, {"este": [146.72, 0.39]}, {"grado": [147.14, 0.71]}, {"en": [148.12, 0.17]}, {"el": [148.3, 0.15]}, {"sacramento": [148.46, 0.93]}, {"como": [150.05, 0.36]}, {"un": [150.42, 0.2]}, {"recordatorio": [150.63, 1.61]}, {"continuo": [152.25, 0.93]}, {"tanto": [153.69, 0.33]}, {"a": [154.03, 0.03]}, {"los": [154.07, 0.21]}, {"laicos": [154.29, 0.77]}, {"como": [155.49, 0.22]}, {"al": [155.72, 0.1]}, {"resto": [155.83, 0.27]}, {"del": [156.11, 0.15]}, {"clero": [156.27, 0.46]}, {"de": [157.98, 0.35]}, {"la": [158.34, 0.21]}, {"necesidad": [158.56, 0.87]}, {"de": [159.44, 0.15]}, {"servir": [159.6, 0.75]}, {"pero": [161.39, 0.21]}, {"ellos": [161.61, 0.25]}, {"siempre": [161.87, 0.33]}, {"han": [162.21, 0.09]}, {"sido": [162.31, 0.25]}, {"como": [162.57, 0.25]}, {"la": [162.83, 0.13]}, {"sal": [162.97, 0.66]}, {"que": [163.71, 0.15]}, {"se": [163.87, 0.13]}, {"pone": [164.01, 0.27]}, {"en": [164.29, 0.09]}, {"un": [164.39, 0.11]}, {"guiso": [164.51, 0.42]}, {"han": [165.1, 0.3]}, {"sido": [165.41, 0.42]}, {"pocos": [165.86, 0.74]}, {"aunque": [166.99, 0.5]}, {"alguna": [167.5, 0.34]}, {"vez": [167.85, 0.67]}, {"de": [168.65, 0.14]}, {"di\u00e1conos": [168.8, 0.56]}, {"hab\u00edan": [169.37, 0.25]}, {"llegado": [169.63, 0.33]}, {"a": [169.97, 0.11]}, {"pap\u00e1": [170.09, 0.39]}, {"como": [170.49, 0.31]}, {"sucedi\u00f3": [170.81, 0.42]}, {"en": [171.24, 0.08]}, {"el": [171.33, 0.11]}, {"caso": [171.45, 0.31]}, {"de": [171.77, 0.1]}, {"gregorio": [171.88, 0.5]}, {"s\u00e9ptimo": [172.39, 0.62]}, {"o": [173.71, 0.46]}, {"de": [174.18, 0.2]}, {"di\u00e1cono": [174.39, 0.78]}, {"lleg\u00f3": [175.87, 0.61]}, {"a": [176.49, 0.82]}, {"arzobispo": [177.34, 0.65]}, {"por": [178.04, 0.35]}, {"de": [178.4, 0.15]}, {"la": [178.56, 0.47]}, {"sede": [179.34, 0.35]}, {"m\u00e1s": [179.7, 0.19]}, {"importante": [179.9, 0.51]}, {"de": [180.42, 0.07]}, {"inglaterra": [180.5, 0.53]}, {"en": [181.04, 0.07]}, {"el": [181.12, 0.11]}, {"caso": [181.24, 0.29]}, {"de": [181.54, 0.11]}, {"thomas": [181.66, 0.35]}, {"becket": [182.02, 0.53]}, {"ha": [183.12, 0.15]}, {"habido": [183.28, 0.23]}, {"m\u00e1s": [183.52, 0.25]}, {"casos": [183.78, 0.71]}, {"pero": [185.43, 0.46]}, {"esto": [186.96, 0.29]}, {"no": [187.26, 0.08]}, {"ha": [187.35, 0.06]}, {"sido": [187.42, 0.35]}, {"lo": [187.78, 0.15]}, {"normal": [187.94, 0.68]}, {"lo": [189.74, 0.24]}, {"normal": [189.99, 0.67]}, {"no": [190.71, 0.57]}, {"ha": [191.29, 0.19]}, {"sido": [191.49, 0.59]}, {"que": [192.09, 0.15]}, {"los": [192.25, 0.25]}, {"di\u00e1conos": [192.51, 0.89]}, {"antes": [195.18, 0.51]}, {"de": [195.7, 0.09]}, {"desempe\u00f1ar": [195.8, 0.71]}, {"otras": [196.52, 0.33]}, {"funciones": [196.86, 0.83]}, {"en": [197.7, 0.21]}, {"otros": [197.92, 0.31]}, {"grados": [198.24, 0.35]}, {"del": [198.6, 0.15]}, {"sacerdocio": [198.76, 0.86]}, {"ejercieran": [200.37, 1.0]}, {"funciones": [202.33, 0.73]}, {"muy": [203.07, 0.37]}, {"relevantes": [203.45, 1.36]}, {"de": [204.85, 0.13]}, {"gran": [204.99, 0.33]}, {"prestigio": [205.33, 1.28]}, {"la": [208.11, 0.25]}, {"diacon\u00eda": [208.37, 0.99]}, {"se": [211.52, 0.26]}, {"instituy\u00f3": [211.79, 1.32]}, {"por": [213.14, 0.23]}, {"parte": [213.38, 0.37]}, {"de": [213.76, 0.13]}, {"dios": [213.9, 0.61]}, {"en": [215.5, 0.19]}, {"la": [215.7, 0.07]}, {"iglesia": [215.78, 0.79]}, {"como": [218.09, 0.41]}, {"recordatorio": [218.51, 1.01]}, {"de": [219.53, 0.11]}, {"la": [219.65, 0.11]}, {"necesidad": [219.77, 0.59]}, {"de": [220.37, 0.07]}, {"servir": [220.45, 0.47]}, {"la": [222.44, 0.21]}, {"iglesia": [222.66, 0.45]}, {"siempre": [223.12, 0.37]}, {"adem\u00e1s": [223.5, 0.33]}, {"ha": [223.84, 0.09]}, {"tenido": [223.94, 0.64]}, {"en": [224.84, 0.21]}, {"mente": [225.06, 0.31]}, {"que": [225.38, 0.15]}, {"los": [225.54, 0.23]}, {"tres": [225.78, 0.27]}, {"grados": [226.06, 0.43]}, {"del": [226.5, 0.15]}, {"sacramento": [226.66, 0.55]}, {"del": [227.22, 0.13]}, {"orden": [227.36, 0.36]}, {"fueron": [228.18, 0.75]}, {"de": [228.94, 0.09]}, {"instituci\u00f3n": [229.04, 0.65]}, {"divina": [229.7, 0.53]}, {"que": [230.48, 0.41]}, {"dios": [230.9, 0.85]}, {"quiso": [231.78, 0.41]}, {"que": [232.2, 0.14]}, {"hubiera": [232.35, 0.58]}, {"esos": [233.08, 0.31]}, {"tres": [233.4, 0.23]}, {"grados": [233.64, 0.65]}, {"pero": [235.69, 0.23]}, {"fijaos": [235.93, 0.67]}, {"el": [237.2, 0.17]}, {"di\u00e1cono": [237.38, 0.77]}, {"no": [238.5, 0.31]}, {"puede": [238.82, 0.37]}, {"celebrar": [239.2, 0.49]}, {"la": [239.7, 0.07]}, {"eucarist\u00eda": [239.78, 0.93]}, {"no": [241.16, 0.17]}, {"puede": [241.34, 0.27]}, {"dar": [241.62, 0.15]}, {"la": [241.78, 0.07]}, {"unci\u00f3n": [241.86, 0.27]}, {"de": [242.14, 0.08]}, {"los": [242.23, 0.14]}, {"enfermos": [242.38, 0.87]}, {"no": [243.56, 0.17]}, {"puede": [243.74, 0.23]}, {"confesar": [243.98, 1.01]}, {"no": [245.34, 0.21]}, {"puede": [245.56, 0.31]}, {"dar": [245.88, 0.19]}, {"la": [246.08, 0.11]}, {"confirmaci\u00f3n": [246.2, 1.2]}, {"pueden": [249.69, 0.39]}, {"s\u00ed": [250.09, 0.77]}, {"presentir": [250.93, 0.53]}, {"un": [251.47, 0.09]}, {"funeral": [251.57, 0.74]}, {"o": [252.5, 0.16]}, {"bautizar": [252.67, 0.99]}, {"o": [254.09, 0.62]}, {"estar": [255.85, 0.4]}, {"en": [256.26, 0.1]}, {"el": [256.37, 0.17]}, {"sacramento": [256.55, 0.59]}, {"del": [257.15, 0.37]}, {"matrimonio": [258.11, 1.02]}, {"como": [259.16, 0.26]}, {"testigos": [259.43, 0.47]}, {"cualificados": [259.91, 1.02]}, {"pero": [261.35, 0.5]}, {"uno": [263.56, 0.27]}, {"dir\u00e1": [263.84, 0.25]}, {"y": [264.1, 0.17]}, {"por": [264.28, 0.33]}, {"qu\u00e9": [264.62, 0.17]}, {"quiso": [264.8, 0.49]}, {"dios": [265.3, 0.83]}, {"no": [266.22, 0.15]}, {"podr\u00eda": [266.38, 0.33]}, {"haber": [266.72, 0.35]}, {"repartido": [267.1, 0.93]}, {"un": [268.04, 0.17]}, {"poco": [268.22, 0.52]}, {"que": [270.01, 0.13]}, {"por": [270.15, 0.11]}, {"ejemplo": [270.27, 0.29]}, {"hubieran": [270.57, 0.25]}, {"podido": [270.83, 0.51]}, {"confesar": [271.35, 0.79]}, {"o": [272.43, 0.11]}, {"que": [272.55, 0.09]}, {"hubieran": [272.65, 0.43]}, {"podido": [273.09, 0.32]}, {"dar": [273.42, 0.14]}, {"la": [273.57, 0.09]}, {"unci\u00f3n": [273.67, 0.57]}, {"no": [275.88, 0.48]}, {"no": [277.05, 0.41]}, {"qu\u00e9": [278.07, 0.23]}, {"d\u00eda": [278.31, 0.58]}, {"dejar": [279.53, 0.43]}, {"muy": [279.97, 0.19]}, {"claro": [280.17, 0.6]}, {"que": [282.4, 0.21]}, {"el": [282.62, 0.25]}, {"di\u00e1cono": [282.88, 0.89]}, {"tiene": [284.99, 0.41]}, {"un": [285.41, 0.23]}, {"ministerio": [285.65, 0.53]}, {"de": [286.19, 0.21]}, {"humildad": [286.44, 1.02]}, {"y": [288.87, 0.24]}, {"\u00e9l": [289.12, 0.17]}, {"mismo": [289.3, 0.57]}, {"siendo": [289.88, 0.43]}, {"cl\u00e9rigo": [290.32, 0.73]}, {"\u00e9l": [291.16, 0.32]}, {"mismo": [291.49, 0.58]}, {"teniendo": [292.08, 0.7]}, {"el": [293.18, 0.15]}, {"primer": [293.34, 0.33]}, {"grado": [293.68, 0.27]}, {"del": [293.96, 0.17]}, {"sacramento": [294.14, 0.52]}, {"del": [294.67, 0.14]}, {"orden": [294.82, 0.43]}, {"no": [295.74, 0.51]}, {"puede": [296.28, 0.41]}, {"hacer": [296.7, 0.25]}, {"esos": [296.96, 0.25]}, {"sacramentos": [297.22, 0.83]}, {"si": [299.52, 0.2]}, {"hubiera": [299.73, 0.21]}, {"repartido": [299.95, 0.56]}, {"un": [300.52, 0.08]}, {"poco": [300.61, 0.25]}, {"ya": [300.87, 0.27]}, {"no": [301.15, 0.09]}, {"hubiera": [301.25, 0.23]}, {"quedado": [301.49, 0.37]}, {"tan": [301.87, 0.19]}, {"claro": [302.07, 0.34]}, {"aunque": [303.8, 0.61]}, {"como": [304.55, 0.3]}, {"es": [304.86, 0.09]}, {"l\u00f3gico": [304.96, 0.73]}, {"los": [305.72, 0.27]}, {"te\u00f3logos": [306.0, 0.36]}, {"se": [306.37, 0.06]}, {"hubieran": [306.44, 0.26]}, {"preguntado": [306.71, 0.71]}, {"por": [307.82, 0.37]}, {"qu\u00e9": [308.2, 0.13]}, {"crear": [308.34, 0.55]}, {"esas": [308.92, 0.45]}, {"fases": [309.4, 0.91]}, {"es": [312.03, 0.23]}, {"verdad": [312.27, 0.42]}, {"por": [313.28, 0.19]}, {"qu\u00e9": [313.48, 0.17]}, {"crear": [313.66, 0.37]}, {"esas": [314.04, 0.27]}, {"fases": [314.32, 0.56]}, {"para": [314.92, 0.23]}, {"qu\u00e9": [315.16, 0.33]}, {"no": [316.45, 0.15]}, {"es": [316.61, 0.09]}, {"que": [316.71, 0.1]}, {"as\u00ed": [316.82, 0.18]}, {"queda": [317.01, 0.25]}, {"m\u00e1s": [317.27, 0.23]}, {"escalonado": [317.51, 0.85]}, {"s\u00ed": [318.69, 0.35]}, {"pero": [319.05, 0.3]}, {"no": [319.36, 0.14]}, {"es": [319.51, 0.11]}, {"una": [319.63, 0.19]}, {"raz\u00f3n": [319.83, 0.48]}, {"una": [320.34, 0.22]}, {"raz\u00f3n": [320.57, 0.31]}, {"muy": [320.89, 0.19]}, {"convincente": [321.09, 0.91]}, {"lo": [323.9, 0.45]}, {"l\u00f3gico": [324.36, 0.76]}, {"es": [325.54, 0.55]}, {"y": [326.64, 0.15]}, {"as\u00ed": [326.8, 0.31]}, {"ha": [327.12, 0.09]}, {"sido": [327.22, 0.28]}, {"entendido": [327.51, 0.58]}, {"lo": [328.1, 0.15]}, {"que": [328.26, 0.07]}, {"acabo": [328.34, 0.27]}, {"de": [328.62, 0.12]}, {"decir": [328.75, 0.56]}, {"del": [329.82, 0.25]}, {"mismo": [330.08, 0.4]}, {"modo": [330.49, 0.42]}, {"entre": [331.82, 0.31]}, {"el": [332.14, 0.07]}, {"segundo": [332.22, 0.39]}, {"grado": [332.62, 0.29]}, {"y": [332.92, 0.09]}, {"el": [333.02, 0.15]}, {"tercero": [333.18, 0.66]}, {"salvo": [335.84, 0.43]}, {"la": [336.28, 0.09]}, {"capacidad": [336.38, 0.8]}, {"de": [337.21, 0.24]}, {"ordenar": [337.46, 0.51]}, {"sacerdotes": [337.98, 1.02]}, {"a": [339.75, 0.19]}, {"un": [339.95, 0.15]}, {"nivel": [340.11, 0.59]}, {"sacramental": [340.73, 1.55]}, {"el": [343.67, 0.15]}, {"obispo": [343.83, 0.31]}, {"puede": [344.15, 0.25]}, {"muy": [344.41, 0.35]}, {"poco": [344.77, 0.28]}, {"m\u00e1s": [345.06, 0.22]}, {"que": [345.29, 0.11]}, {"el": [345.41, 0.09]}, {"sacerdote": [345.51, 0.77]}, {"el": [347.9, 0.28]}, {"\u00fanico": [348.32, 0.79]}, {"sacramento": [349.12, 0.95]}, {"que": [351.69, 0.11]}, {"est\u00e1": [351.81, 0.54]}, {"reservado": [352.73, 0.57]}, {"solo": [353.31, 0.37]}, {"la": [353.69, 0.11]}, {"potestad": [353.81, 0.49]}, {"episcopal": [354.31, 0.6]}, {"es": [354.94, 0.16]}, {"el": [355.11, 0.49]}, {"el": [355.63, 0.21]}, {"el": [355.85, 0.17]}, {"orden": [356.03, 0.41]}, {"todos": [357.81, 0.61]}, {"los": [358.43, 0.17]}, {"dem\u00e1s": [358.61, 0.3]}, {"los": [358.92, 0.16]}, {"puede": [359.09, 0.2]}, {"hacer": [359.3, 0.24]}, {"el": [359.55, 0.07]}, {"sacerdote": [359.63, 0.71]}, {"y": [362.39, 0.11]}, {"por": [362.51, 0.17]}, {"eso": [362.69, 0.17]}, {"el": [362.87, 0.07]}, {"sacerdote": [362.95, 0.66]}, {"en": [363.64, 0.15]}, {"la": [363.8, 0.1]}, {"misa": [363.91, 0.5]}, {"cuando": [365.38, 0.43]}, {"ya": [365.82, 0.46]}, {"entra": [366.31, 0.7]}, {"en": [367.69, 0.17]}, {"el": [367.87, 0.19]}, {"canon": [368.07, 0.64]}, {"va": [370.37, 0.2]}, {"vestido": [370.58, 0.43]}, {"como": [371.02, 0.19]}, {"un": [371.22, 0.09]}, {"sacerdote": [371.32, 0.68]}, {"es": [373.75, 0.21]}, {"cierto": [373.97, 0.35]}, {"que": [374.33, 0.13]}, {"lleva": [374.47, 0.48]}, {"la": [375.03, 0.15]}, {"cruz": [375.19, 0.31]}, {"pectoral": [375.51, 0.53]}, {"fuera": [376.05, 0.41]}, {"y": [376.47, 0.11]}, {"el": [376.59, 0.11]}, {"anillo": [376.71, 0.5]}, {"pero": [377.96, 0.21]}, {"hasta": [378.18, 0.2]}, {"el": [378.39, 0.08]}, {"solideo": [378.48, 0.59]}, {"se": [379.08, 0.15]}, {"retira": [379.24, 0.55]}, {"una": [380.14, 0.27]}, {"vez": [380.42, 0.17]}, {"que": [380.6, 0.09]}, {"empieza": [380.7, 0.41]}, {"la": [381.12, 0.11]}, {"ep\u00edclesis": [381.24, 1.06]}, {"aqu\u00ed": [383.18, 0.55]}, {"vemos": [385.1, 0.45]}, {"la": [385.56, 0.09]}, {"misma": [385.66, 0.41]}, {"raz\u00f3n": [386.08, 0.63]}, {"quedaba": [387.3, 0.63]}, {"de": [388.83, 0.23]}, {"por": [389.07, 0.46]}, {"qu\u00e9": [389.54, 0.24]}, {"no": [389.79, 0.23]}, {"reparti\u00f3": [390.03, 0.75]}, {"entre": [390.79, 0.28]}, {"el": [391.08, 0.08]}, {"primer": [391.17, 0.41]}, {"grado": [391.59, 0.29]}, {"y": [391.89, 0.08]}, {"el": [391.98, 0.12]}, {"segundo": [392.11, 0.55]}, {"tampoco": [393.73, 0.67]}, {"lo": [394.41, 0.13]}, {"hizo": [394.55, 0.23]}, {"dios": [394.79, 0.43]}, {"entre": [395.41, 0.31]}, {"el": [395.73, 0.07]}, {"segundo": [395.81, 0.39]}, {"y": [396.21, 0.06]}, {"el": [396.28, 0.12]}, {"tercero": [396.41, 0.65]}, {"el": [398.67, 0.19]}, {"sacerdocio": [398.87, 1.06]}, {"el": [400.8, 0.21]}, {"poder": [401.02, 0.55]}, {"sobre": [401.58, 0.39]}, {"los": [401.98, 0.16]}, {"sacramentos": [402.15, 0.77]}, {"est\u00e1": [402.96, 0.66]}, {"en": [404.71, 0.18]}, {"el": [404.9, 0.1]}, {"segundo": [405.01, 0.34]}, {"grado": [405.36, 0.29]}, {"no": [407.31, 0.35]}, {"en": [407.67, 0.09]}, {"el": [407.77, 0.17]}, {"primero": [407.95, 0.45]}, {"y": [409.58, 0.13]}, {"muy": [409.72, 0.25]}, {"poco": [409.98, 0.27]}, {"m\u00e1s": [410.26, 0.67]}, {"en": [411.02, 0.19]}, {"el": [411.22, 0.13]}, {"tercero": [411.36, 0.55]}, {"y": [413.1, 0.15]}, {"en": [413.26, 0.11]}, {"esto": [413.38, 0.25]}, {"habido": [413.64, 0.42]}, {"una": [415.24, 0.59]}, {"tremenda": [415.86, 1.05]}, {"sabidur\u00eda": [416.99, 0.9]}, {"de": [417.9, 0.13]}, {"dios": [418.04, 0.55]}, {"si": [419.23, 0.19]}, {"hubi\u00e9ramos": [419.43, 0.61]}, {"ordenado": [420.07, 0.55]}, {"las": [420.63, 0.29]}, {"cosas": [420.93, 0.63]}, {"los": [421.99, 0.33]}, {"humanos": [422.35, 0.72]}, {"hubi\u00e9ramos": [424.13, 0.43]}, {"repartido": [424.57, 0.73]}, {"entre": [425.41, 0.29]}, {"los": [425.71, 0.23]}, {"tres": [425.95, 0.25]}, {"grados": [426.21, 0.6]}, {"pero": [427.76, 0.28]}, {"dios": [428.05, 0.57]}, {"quiso": [428.65, 0.65]}, {"que": [431.64, 0.11]}, {"el": [431.76, 0.07]}, {"segundo": [431.84, 0.41]}, {"grado": [432.26, 0.29]}, {"que": [432.56, 0.11]}, {"iba": [432.68, 0.1]}, {"a": [432.79, 0.04]}, {"ser": [432.84, 0.19]}, {"el": [433.04, 0.15]}, {"m\u00e1s": [433.2, 0.39]}, {"habitual": [433.6, 0.65]}, {"tuviera": [436.56, 0.55]}, {"todo": [437.12, 0.43]}, {"practicamente": [438.1, 0.97]}, {"para": [439.88, 0.22]}, {"as\u00ed": [440.11, 0.24]}, {"poder": [440.36, 0.37]}, {"dar": [440.74, 0.36]}, {"todo": [441.13, 0.38]}, {"para": [442.02, 0.23]}, {"as\u00ed": [442.26, 0.5]}, {"cada": [442.8, 0.29]}, {"presb\u00edtero": [443.1, 0.65]}, {"ser": [443.76, 0.45]}, {"otro": [444.3, 0.35]}, {"cristo": [444.66, 0.52]}, {"con": [446.58, 0.22]}, {"la": [446.81, 0.1]}, {"peque\u00f1a": [446.92, 0.46]}, {"excepci\u00f3n": [447.39, 0.84]}, {"que": [448.9, 0.19]}, {"dicho": [449.1, 0.41]}, {"el": [449.54, 0.19]}, {"sacramento": [449.74, 0.67]}, {"del": [450.42, 0.15]}, {"orden": [450.58, 0.33]}, {"conferirlo": [450.92, 0.83]}, {"pero": [452.7, 0.2]}, {"en": [452.91, 0.12]}, {"esto": [453.04, 0.76]}, {"se": [454.18, 0.29]}, {"ve": [454.48, 0.41]}, {"c\u00f3mo": [456.1, 0.43]}, {"los": [456.56, 0.27]}, {"pensamientos": [456.84, 0.73]}, {"de": [457.58, 0.09]}, {"dios": [457.68, 0.55]}, {"no": [458.34, 0.43]}, {"son": [458.78, 0.63]}, {"como": [459.58, 0.31]}, {"los": [459.9, 0.21]}, {"de": [460.12, 0.11]}, {"los": [460.24, 0.21]}, {"hombres": [460.46, 0.73]}, {"pero": [461.93, 0.23]}, {"mirando": [462.17, 0.43]}, {"el": [462.61, 0.06]}, {"bien": [462.68, 0.22]}, {"de": [462.91, 0.11]}, {"las": [463.03, 0.21]}, {"almas": [463.25, 0.69]}, {"vemos": [464.03, 0.47]}, {"que": [464.51, 0.09]}, {"as\u00ed": [464.61, 0.23]}, {"ha": [464.85, 0.07]}, {"sido": [464.93, 0.55]}, {"mejor": [465.55, 0.51]}, {"los": [467.08, 0.19]}, {"di\u00e1conos": [467.28, 1.04]}, {"se": [469.29, 0.22]}, {"han": [469.52, 0.1]}, {"dedicado": [469.63, 0.61]}, {"hist\u00f3ricamente": [470.25, 1.01]}, {"y": [471.27, 0.11]}, {"siguen": [471.39, 0.53]}, {"dedic\u00e1ndose": [472.01, 0.83]}, {"pues": [473.25, 0.64]}, {"a": [473.92, 0.14]}, {"la": [474.07, 0.09]}, {"caridad": [474.17, 0.71]}, {"ayudar": [474.91, 0.39]}, {"a": [475.31, 0.03]}, {"los": [475.35, 0.23]}, {"pobres": [475.59, 0.71]}, {"a": [476.31, 0.05]}, {"los": [476.37, 0.19]}, {"enfermos": [476.57, 1.18]}, {"tambi\u00e9n": [478.17, 0.64]}, {"ayudan": [478.87, 0.73]}, {"al": [479.61, 0.13]}, {"sacerdote": [479.75, 0.63]}, {"en": [480.39, 0.09]}, {"la": [480.49, 0.09]}, {"misa": [480.59, 0.45]}, {"aunque": [481.97, 0.35]}, {"el": [482.33, 0.09]}, {"di\u00e1cono": [482.43, 0.61]}, {"cuando": [483.31, 0.36]}, {"llega": [483.68, 0.22]}, {"el": [483.91, 0.07]}, {"momento": [483.99, 0.72]}, {"de": [485.33, 0.19]}, {"la": [485.53, 0.09]}, {"ep\u00edclesis": [485.63, 0.83]}, {"cuando": [486.47, 0.29]}, {"se": [486.77, 0.1]}, {"invoca": [486.88, 0.28]}, {"el": [487.17, 0.06]}, {"esp\u00edritu": [487.24, 0.4]}, {"santo": [487.65, 0.46]}, {"se": [488.31, 0.19]}, {"arrodilla": [488.51, 0.66]}, {"\u00e9l": [489.76, 0.23]}, {"no": [490.0, 0.15]}, {"va": [490.16, 0.11]}, {"a": [490.28, 0.05]}, {"consagrar": [490.34, 0.59]}, {"el": [490.94, 0.14]}, {"va": [491.09, 0.08]}, {"a": [491.18, 0.02]}, {"estar": [491.21, 0.26]}, {"con": [491.48, 0.15]}, {"las": [491.64, 0.17]}, {"manos": [491.82, 0.31]}, {"juntas": [492.14, 0.99]}, {"adorando": [493.28, 1.12]}, {"la": [494.74, 0.16]}, {"acci\u00f3n": [494.91, 0.84]}, {"del": [496.13, 0.24]}, {"presb\u00edtero": [496.38, 1.11]}, {"que": [498.18, 0.15]}, {"se": [498.34, 0.13]}, {"materializa": [498.48, 1.11]}, {"en": [499.68, 0.17]}, {"la": [499.86, 0.07]}, {"eucarist\u00eda": [499.94, 0.8]}, {"que": [501.78, 0.17]}, {"todos": [501.96, 0.29]}, {"nosotros": [502.26, 0.71]}, {"con": [502.98, 0.2]}, {"ocasi\u00f3n": [503.19, 0.6]}, {"del": [503.8, 0.51]}, {"di\u00e1cono": [504.96, 0.45]}, {"san": [505.42, 0.23]}, {"lorenzo": [505.66, 0.78]}, {"nos": [508.19, 0.73]}, {"admiremos": [508.95, 1.08]}, {"de": [510.29, 0.13]}, {"lo": [510.43, 0.12]}, {"bien": [510.56, 0.57]}, {"que": [511.17, 0.15]}, {"ha": [511.33, 0.05]}, {"organizado": [511.39, 0.67]}, {"dios": [512.07, 0.56]}, {"la": [512.79, 0.15]}, {"iglesia": [512.95, 0.63]}]}