{"DisplayText": ["El se\u00f1or est\u00e9 con vosotros.", "Lectura del Santo Evangelio seg\u00fan San Mateo.", "En aquel tiempo Jes\u00fas Exclam\u00f3.", "Te doy gracias, padre, se\u00f1or de cielo y tierra.", "Porque has escondido estas cosas a los sabios y entendidos, y se las has revelado a la gente sencilla.", "S\u00ed, padre.", "As\u00ed te ha parecido mejor.", "Todo me lo ha entregado mi padre.", "\u00bfY nadie conoce al hijo m\u00e1s que el padre?", "Y nadie conoce al padre, sino el hijo y aquel a quien el hijo lo quiera revelar.", "Venid a m\u00ed, todos los que est\u00e1is cansados y agobiados, y yo os aliviar\u00e9.", "Cargad con mi yugo y aprended de m\u00ed, que soy manso y humilde de coraz\u00f3n.", "Y encontrar\u00e9is vuestro descanso.", "Porque mi yugo es llevadero y mi carga ligera.", "Palabra del se\u00f1or.", "Se\u00f1or.", "Nuestra selecta.", "Hay una.", "Expresi\u00f3n que usa aqu\u00ed Jes\u00fas.", "\u00bfQu\u00e9 deber\u00edamos reparar en ella? Dice te doy gracias, padre se\u00f1or del cielo y tierra.", "Porque has escondido estas cosas a los sabios y entendidos, y se las has revelado a la gente sencilla.", "El padre.", "Es se\u00f1or de cielo y tierra.", "No solo del cielo.", "\u00c9l es se\u00f1or, tambi\u00e9n de la Tierra.", "No es que aqu\u00ed en la tierra.", "No tenga poder.", "Oh, no seas se\u00f1or aqu\u00ed.", "Su poder es perfecto, su dominio es perfecto.", "Es se\u00f1or de la Tierra.", "Incluso ejerce su dominio sobre los malos.", "Incluso los malos est\u00e1n sometidos a su se\u00f1or\u00edo.", "Incluso el mal.", "Esta.", "En su lugar.", "Desde el momento en que.", "Tenemos la fe.", "En Dios el mal est\u00e1 en su lugar.", "Incluso si se me permite la expresi\u00f3n el mal es como tiene que ser.", "Dios no quiere que haya mal.", "Con voluntad antecedente.", "Pero con voluntad consecuente, es decir.", "Teniendo en cuenta todas las circunstancias.", "Dios s\u00ed que permite el mal.", "Pero no solamente su existencia.", "Sino su tama\u00f1o, su volumen, su peso.", "Su duraci\u00f3n, su calidad.", "En ese sentido, en ese el mal.", "Es como tiene que ser.", "El mal.", "Es.", "Parte de lo que hay en la creaci\u00f3n.", "Por voluntad de Dios.", "Se\u00f1or.", "De cielo y tierra.", "El se\u00f1or\u00edo de Dios.", "El se\u00f1or\u00edo de Dios perfecto, no imperfecto ni limitado.", "Hasta el mal.", "Forma parte.", "Del plan amoroso.", "De cada criatura hasta el mal.", "No voy a decir precisamente el mal, porque todo, todo, todo.", "Forma parte de ese plan.", "Sin que queden cabos sueltos.", "Dios.", "No quiere el mal.", "Y en otro sentido, Dios.", "Quiere.", "Quiere.", "Que exista el mal.", "O por decir la frase, entera Dios, dadas todas las circunstancias.", "\u00bfQuiere permitir, existe el mal?", "As\u00ed que.", "El mal.", "Para el que.", "\u00bfEst\u00e1n el bien?", "Es camino hacia Dios.", "El mal.", "Para los buenos.", "Se transforma.", "En camino hacia el bien que es el bien infinito que es Dios.", "Que todos nosotros.", "Veamos.", "Lo que hay detr\u00e1s de esto, padre, se\u00f1or del cielo.", "Y la tierra.", ""], "OffsetDuration": [[4.13, 2.88], [9.39, 4.56], [19.33, 2.77], [22.8, 4.12], [27.74, 7.11], [36.08, 1.45], [38.19, 2.27], [41.67, 1.81], [44.11, 2.62], [47.33, 6.93], [56.08, 6.28], [63.7, 5.98], [70.76, 2.23], [74.5, 3.85], [84.35, 2.09], [87.94, 0.26], [89.41, 1.19], [93.55, 0.77], [95.55, 1.93], [99.57, 6.1], [106.36, 5.59], [113.61, 0.92], [115.42, 2.83], [120.04, 2.32], [123.59, 3.18], [129.13, 2.66], [134.21, 1.32], [137.57, 1.57], [140.2, 3.25], [144.82, 1.71], [148.51, 4.72], [154.61, 6.46], [162.96, 1.35], [166.21, 0.67], [167.9, 1.19], [171.58, 1.43], [173.82, 2.04], [177.88, 2.82], [181.95, 7.07], [190.97, 1.68], [193.88, 2.18], [196.97, 3.85], [201.81, 3.18], [207.02, 3.22], [211.42, 1.9], [214.18, 4.17], [219.1, 2.85], [224.5, 3.05], [228.48, 2.33], [233.28, 0.82], [234.87, 0.74], [237.31, 1.78], [242.02, 1.5], [247.14, 0.78], [248.47, 1.92], [252.54, 1.52], [256.01, 6.33], [264.57, 1.42], [268.78, 1.67], [272.43, 3.13], [276.71, 2.47], [280.92, 5.13], [286.67, 1.71], [290.02, 2.17], [294.31, 0.71], [295.7, 1.6], [299.46, 2.04], [302.11, 0.78], [303.47, 0.72], [305.89, 1.14], [308.83, 5.43], [315.11, 2.47], [319.7, 0.7], [323.39, 1.13], [328.34, 0.88], [329.79, 1.41], [332.16, 2.04], [335.69, 1.0], [338.14, 1.22], [340.18, 1.64], [343.25, 5.99], [350.55, 1.34], [353.31, 1.19], [355.31, 4.55], [360.68, 0.85], [364.02, 5.6]], "Lexical": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san mateo", "en aquel tiempo jes\u00fas exclam\u00f3", "te doy gracias padre se\u00f1or de cielo y tierra", "porque has escondido estas cosas a los sabios y entendidos y se las has revelado a la gente sencilla", "s\u00ed padre", "as\u00ed te ha parecido mejor", "todo me lo ha entregado mi padre", "y nadie conoce al hijo m\u00e1s que el padre", "y nadie conoce al padre sino el hijo y aquel a quien el hijo lo quiera revelar", "venid a m\u00ed todos los que est\u00e1is cansados y agobiados y yo os aliviar\u00e9", "cargad con mi yugo y aprended de m\u00ed que soy manso y humilde de coraz\u00f3n", "y encontrar\u00e9is vuestro descanso", "porque mi yugo es llevadero y mi carga ligera", "palabra del se\u00f1or", "se\u00f1or", "nuestra selecta", "hay una", "expresi\u00f3n que usa aqu\u00ed jes\u00fas", "qu\u00e9 deber\u00edamos reparar en ella dice te doy gracias padre se\u00f1or del cielo y tierra", "porque has escondido estas cosas a los sabios y entendidos y se las has revelado a la gente sencilla", "el padre", "es se\u00f1or de cielo y tierra", "no solo del cielo", "\u00e9l es se\u00f1or tambi\u00e9n de la tierra", "no es que aqu\u00ed en la tierra", "no tenga poder", "oh no seas se\u00f1or aqu\u00ed", "su poder es perfecto su dominio es perfecto", "es se\u00f1or de la tierra", "incluso ejerce su dominio sobre los malos", "incluso los malos est\u00e1n sometidos a su se\u00f1or\u00edo", "incluso el mal", "esta", "en su lugar", "desde el momento en que", "tenemos la fe", "en dios el mal est\u00e1 en su lugar", "incluso si se me permite la expresi\u00f3n el mal es como tiene que ser", "dios no quiere que haya mal", "con voluntad antecedente", "pero con voluntad consecuente es decir", "teniendo en cuenta todas las circunstancias", "dios s\u00ed que permite el mal", "pero no solamente su existencia", "sino su tama\u00f1o su volumen su peso", "su duraci\u00f3n su calidad", "en ese sentido en ese el mal", "es como tiene que ser", "el mal", "es", "parte de lo que hay en la creaci\u00f3n", "por voluntad de dios", "se\u00f1or", "de cielo y tierra", "el se\u00f1or\u00edo de dios", "el se\u00f1or\u00edo de dios perfecto no imperfecto ni limitado", "hasta el mal", "forma parte", "del plan amoroso", "de cada criatura hasta el mal", "no voy a decir precisamente el mal porque todo todo todo", "forma parte de ese plan", "sin que queden cabos sueltos", "dios", "no quiere el mal", "y en otro sentido dios", "quiere", "quiere", "que exista el mal", "o por decir la frase entera dios dadas todas las circunstancias", "quiere permitir existe el mal", "as\u00ed que", "el mal", "para el que", "est\u00e1n el bien", "es camino hacia dios", "el mal", "para los buenos", "se transforma", "en camino hacia el bien que es el bien infinito que es dios", "que todos nosotros", "veamos", "lo que hay detr\u00e1s de esto padre se\u00f1or del cielo", "y la tierra", ""], "ITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san mateo", "en aquel tiempo jes\u00fas exclam\u00f3", "te doy gracias padre se\u00f1or de cielo y tierra", "porque has escondido estas cosas a los sabios y entendidos y se las has revelado a la gente sencilla", "s\u00ed padre", "as\u00ed te ha parecido mejor", "todo me lo ha entregado mi padre", "y nadie conoce al hijo m\u00e1s que el padre", "y nadie conoce al padre sino el hijo y aquel a quien el hijo lo quiera revelar", "venid a m\u00ed todos los que est\u00e1is cansados y agobiados y yo os aliviar\u00e9", "cargad con mi yugo y aprended de m\u00ed que soy manso y humilde de coraz\u00f3n", "y encontrar\u00e9is vuestro descanso", "porque mi yugo es llevadero y mi carga ligera", "palabra del se\u00f1or", "se\u00f1or", "nuestra selecta", "hay una", "expresi\u00f3n que usa aqu\u00ed jes\u00fas", "qu\u00e9 deber\u00edamos reparar en ella dice te doy gracias padre se\u00f1or del cielo y tierra", "porque has escondido estas cosas a los sabios y entendidos y se las has revelado a la gente sencilla", "el padre", "es se\u00f1or de cielo y tierra", "no solo del cielo", "\u00e9l es se\u00f1or tambi\u00e9n de la tierra", "no es que aqu\u00ed en la tierra", "no tenga poder", "oh no seas se\u00f1or aqu\u00ed", "su poder es perfecto su dominio es perfecto", "es se\u00f1or de la tierra", "incluso ejerce su dominio sobre los malos", "incluso los malos est\u00e1n sometidos a su se\u00f1or\u00edo", "incluso el mal", "esta", "en su lugar", "desde el momento en que", "tenemos la fe", "en dios el mal est\u00e1 en su lugar", "incluso si se me permite la expresi\u00f3n el mal es como tiene que ser", "dios no quiere que haya mal", "con voluntad antecedente", "pero con voluntad consecuente es decir", "teniendo en cuenta todas las circunstancias", "dios s\u00ed que permite el mal", "pero no solamente su existencia", "sino su tama\u00f1o su volumen su peso", "su duraci\u00f3n su calidad", "en ese sentido en ese el mal", "es como tiene que ser", "el mal", "es", "parte de lo que hay en la creaci\u00f3n", "por voluntad de dios", "se\u00f1or", "de cielo y tierra", "el se\u00f1or\u00edo de dios", "el se\u00f1or\u00edo de dios perfecto no imperfecto ni limitado", "hasta el mal", "forma parte", "del plan amoroso", "de cada criatura hasta el mal", "no voy a decir precisamente el mal porque todo todo todo", "forma parte de ese plan", "sin que queden cabos sueltos", "dios", "no quiere el mal", "y en otro sentido dios", "quiere", "quiere", "que exista el mal", "o por decir la frase entera dios dadas todas las circunstancias", "quiere permitir existe el mal", "as\u00ed que", "el mal", "para el que", "est\u00e1n el bien", "es camino hacia dios", "el mal", "para los buenos", "se transforma", "en camino hacia el bien que es el bien infinito que es dios", "que todos nosotros", "veamos", "lo que hay detr\u00e1s de esto padre se\u00f1or del cielo", "y la tierra", ""], "MaskedITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san mateo", "en aquel tiempo jes\u00fas exclam\u00f3", "te doy gracias padre se\u00f1or de cielo y tierra", "porque has escondido estas cosas a los sabios y entendidos y se las has revelado a la gente sencilla", "s\u00ed padre", "as\u00ed te ha parecido mejor", "todo me lo ha entregado mi padre", "\u00bfy nadie conoce al hijo m\u00e1s que el padre", "y nadie conoce al padre sino el hijo y aquel a quien el hijo lo quiera revelar", "venid a m\u00ed todos los que est\u00e1is cansados y agobiados y yo os aliviar\u00e9", "cargad con mi yugo y aprended de m\u00ed que soy manso y humilde de coraz\u00f3n", "y encontrar\u00e9is vuestro descanso", "porque mi yugo es llevadero y mi carga ligera", "palabra del se\u00f1or", "se\u00f1or", "nuestra selecta", "hay una", "expresi\u00f3n que usa aqu\u00ed jes\u00fas", "\u00bfqu\u00e9 deber\u00edamos reparar en ella dice te doy gracias padre se\u00f1or del cielo y tierra", "porque has escondido estas cosas a los sabios y entendidos y se las has revelado a la gente sencilla", "el padre", "es se\u00f1or de cielo y tierra", "no solo del cielo", "\u00e9l es se\u00f1or tambi\u00e9n de la tierra", "no es que aqu\u00ed en la tierra", "no tenga poder", "oh no seas se\u00f1or aqu\u00ed", "su poder es perfecto su dominio es perfecto", "es se\u00f1or de la tierra", "incluso ejerce su dominio sobre los malos", "incluso los malos est\u00e1n sometidos a su se\u00f1or\u00edo", "incluso el mal", "esta", "en su lugar", "desde el momento en que", "tenemos la fe", "en dios el mal est\u00e1 en su lugar", "incluso si se me permite la expresi\u00f3n el mal es como tiene que ser", "dios no quiere que haya mal", "con voluntad antecedente", "pero con voluntad consecuente es decir", "teniendo en cuenta todas las circunstancias", "dios s\u00ed que permite el mal", "pero no solamente su existencia", "sino su tama\u00f1o su volumen su peso", "su duraci\u00f3n su calidad", "en ese sentido en ese el mal", "es como tiene que ser", "el mal", "es", "parte de lo que hay en la creaci\u00f3n", "por voluntad de dios", "se\u00f1or", "de cielo y tierra", "el se\u00f1or\u00edo de dios", "el se\u00f1or\u00edo de dios perfecto no imperfecto ni limitado", "hasta el mal", "forma parte", "del plan amoroso", "de cada criatura hasta el mal", "no voy a decir precisamente el mal porque todo todo todo", "forma parte de ese plan", "sin que queden cabos sueltos", "dios", "no quiere el mal", "y en otro sentido dios", "quiere", "quiere", "que exista el mal", "o por decir la frase entera dios dadas todas las circunstancias", "\u00bfquiere permitir existe el mal", "as\u00ed que", "el mal", "para el que", "\u00bfest\u00e1n el bien", "es camino hacia dios", "el mal", "para los buenos", "se transforma", "en camino hacia el bien que es el bien infinito que es dios", "que todos nosotros", "veamos", "lo que hay detr\u00e1s de esto padre se\u00f1or del cielo", "y la tierra", ""], "Words": [{"el": [4.13, 0.23]}, {"se\u00f1or": [4.37, 0.97]}, {"est\u00e9": [5.37, 0.45]}, {"con": [5.83, 0.21]}, {"vosotros": [6.05, 0.96]}, {"lectura": [9.39, 0.88]}, {"del": [10.3, 0.29]}, {"santo": [10.6, 0.73]}, {"evangelio": [11.34, 1.15]}, {"seg\u00fan": [12.54, 0.62]}, {"san": [13.17, 0.22]}, {"mateo": [13.4, 0.55]}, {"en": [19.33, 0.15]}, {"aquel": [19.49, 0.33]}, {"tiempo": [19.83, 0.76]}, {"jes\u00fas": [20.81, 0.61]}, {"exclam\u00f3": [21.43, 0.67]}, {"te": [22.8, 0.15]}, {"doy": [22.96, 0.17]}, {"gracias": [23.14, 0.65]}, {"padre": [23.8, 0.61]}, {"se\u00f1or": [24.76, 0.75]}, {"de": [25.52, 0.15]}, {"cielo": [25.68, 0.49]}, {"y": [26.18, 0.07]}, {"tierra": [26.26, 0.66]}, {"porque": [27.74, 0.33]}, {"has": [28.08, 0.13]}, {"escondido": [28.22, 0.72]}, {"estas": [28.95, 0.34]}, {"cosas": [29.3, 0.53]}, {"a": [29.84, 0.05]}, {"los": [29.9, 0.19]}, {"sabios": [30.1, 0.63]}, {"y": [30.74, 0.07]}, {"entendidos": [30.82, 0.94]}, {"y": [32.34, 0.11]}, {"se": [32.46, 0.13]}, {"las": [32.6, 0.21]}, {"has": [32.82, 0.13]}, {"revelado": [32.96, 0.49]}, {"a": [33.46, 0.02]}, {"la": [33.49, 0.1]}, {"gente": [33.6, 0.43]}, {"sencilla": [34.04, 0.81]}, {"s\u00ed": [36.08, 0.79]}, {"padre": [36.92, 0.61]}, {"as\u00ed": [38.19, 0.83]}, {"te": [39.09, 0.13]}, {"ha": [39.23, 0.07]}, {"parecido": [39.31, 0.52]}, {"mejor": [39.84, 0.62]}, {"todo": [41.67, 0.31]}, {"me": [41.99, 0.11]}, {"lo": [42.11, 0.08]}, {"ha": [42.2, 0.02]}, {"entregado": [42.23, 0.48]}, {"mi": [42.72, 0.16]}, {"padre": [42.89, 0.59]}, {"y": [44.11, 0.11]}, {"nadie": [44.23, 0.43]}, {"conoce": [44.67, 0.4]}, {"al": [45.08, 0.12]}, {"hijo": [45.21, 0.31]}, {"m\u00e1s": [45.53, 0.27]}, {"que": [45.81, 0.11]}, {"el": [45.93, 0.13]}, {"padre": [46.07, 0.66]}, {"y": [47.33, 0.15]}, {"nadie": [47.49, 0.47]}, {"conoce": [47.97, 0.45]}, {"al": [48.43, 0.17]}, {"padre": [48.61, 0.71]}, {"sino": [49.75, 0.37]}, {"el": [50.13, 0.11]}, {"hijo": [50.25, 0.41]}, {"y": [51.23, 0.13]}, {"aquel": [51.37, 0.69]}, {"a": [52.19, 0.17]}, {"quien": [52.37, 0.23]}, {"el": [52.61, 0.15]}, {"hijo": [52.77, 0.31]}, {"lo": [53.09, 0.11]}, {"quiera": [53.21, 0.39]}, {"revelar": [53.61, 0.65]}, {"venid": [56.08, 0.35]}, {"a": [56.44, 0.05]}, {"m\u00ed": [56.5, 0.15]}, {"todos": [56.66, 0.65]}, {"los": [57.32, 0.2]}, {"que": [57.53, 0.07]}, {"est\u00e1is": [57.61, 0.54]}, {"cansados": [58.16, 1.23]}, {"y": [59.4, 0.09]}, {"agobiados": [59.5, 1.06]}, {"y": [61.06, 0.17]}, {"yo": [61.24, 0.18]}, {"os": [61.43, 0.2]}, {"aliviar\u00e9": [61.64, 0.72]}, {"cargad": [63.7, 0.49]}, {"con": [64.2, 0.23]}, {"mi": [64.44, 0.13]}, {"yugo": [64.58, 0.88]}, {"y": [65.56, 0.11]}, {"aprended": [65.68, 0.61]}, {"de": [66.3, 0.13]}, {"m\u00ed": [66.44, 0.51]}, {"que": [67.04, 0.25]}, {"soy": [67.3, 0.25]}, {"manso": [67.56, 0.67]}, {"y": [68.24, 0.09]}, {"humilde": [68.34, 0.53]}, {"de": [68.88, 0.11]}, {"coraz\u00f3n": [69.0, 0.68]}, {"y": [70.76, 0.09]}, {"encontrar\u00e9is": [70.86, 0.89]}, {"vuestro": [71.76, 0.39]}, {"descanso": [72.16, 0.83]}, {"porque": [74.5, 0.29]}, {"mi": [74.8, 0.14]}, {"yugo": [74.95, 0.38]}, {"es": [75.34, 0.13]}, {"llevadero": [75.48, 0.79]}, {"y": [76.85, 0.16]}, {"mi": [77.02, 0.21]}, {"carga": [77.24, 0.45]}, {"ligera": [77.7, 0.65]}, {"palabra": [84.35, 0.91]}, {"del": [85.31, 0.25]}, {"se\u00f1or": [85.57, 0.87]}, {"se\u00f1or": [87.94, 0.26]}, {"nuestra": [89.41, 0.61]}, {"selecta": [90.03, 0.57]}, {"hay": [93.55, 0.24]}, {"una": [93.8, 0.52]}, {"expresi\u00f3n": [95.55, 0.81]}, {"que": [96.37, 0.14]}, {"usa": [96.52, 0.18]}, {"aqu\u00ed": [96.71, 0.19]}, {"jes\u00fas": [96.91, 0.57]}, {"qu\u00e9": [99.57, 0.5]}, {"deber\u00edamos": [100.1, 0.6]}, {"reparar": [100.71, 0.42]}, {"en": [101.14, 0.12]}, {"ella": [101.27, 0.41]}, {"dice": [102.16, 0.44]}, {"te": [102.63, 0.18]}, {"doy": [102.82, 0.13]}, {"gracias": [102.96, 0.47]}, {"padre": [103.44, 0.39]}, {"se\u00f1or": [103.84, 0.53]}, {"del": [104.38, 0.21]}, {"cielo": [104.6, 0.43]}, {"y": [105.04, 0.05]}, {"tierra": [105.1, 0.57]}, {"porque": [106.36, 0.27]}, {"has": [106.64, 0.09]}, {"escondido": [106.74, 0.51]}, {"estas": [107.26, 0.37]}, {"cosas": [107.64, 0.47]}, {"a": [108.12, 0.05]}, {"los": [108.18, 0.17]}, {"sabios": [108.36, 0.55]}, {"y": [108.92, 0.04]}, {"entendidos": [108.97, 0.86]}, {"y": [109.88, 0.15]}, {"se": [110.04, 0.13]}, {"las": [110.18, 0.11]}, {"has": [110.3, 0.05]}, {"revelado": [110.36, 0.42]}, {"a": [110.79, 0.02]}, {"la": [110.82, 0.09]}, {"gente": [110.92, 0.35]}, {"sencilla": [111.28, 0.67]}, {"el": [113.61, 0.25]}, {"padre": [113.87, 0.66]}, {"es": [115.42, 0.45]}, {"se\u00f1or": [115.88, 0.85]}, {"de": [116.74, 0.13]}, {"cielo": [116.88, 0.73]}, {"y": [117.64, 0.13]}, {"tierra": [117.78, 0.47]}, {"no": [120.04, 0.45]}, {"solo": [120.52, 0.86]}, {"del": [121.41, 0.26]}, {"cielo": [121.68, 0.68]}, {"\u00e9l": [123.59, 0.19]}, {"es": [123.79, 0.36]}, {"se\u00f1or": [124.19, 1.23]}, {"tambi\u00e9n": [125.57, 0.47]}, {"de": [126.05, 0.11]}, {"la": [126.17, 0.13]}, {"tierra": [126.31, 0.46]}, {"no": [129.13, 0.23]}, {"es": [129.37, 0.17]}, {"que": [129.55, 0.81]}, {"aqu\u00ed": [130.45, 0.31]}, {"en": [130.77, 0.13]}, {"la": [130.91, 0.13]}, {"tierra": [131.05, 0.74]}, {"no": [134.21, 0.19]}, {"tenga": [134.41, 0.35]}, {"poder": [134.77, 0.76]}, {"oh": [137.57, 0.13]}, {"no": [137.71, 0.15]}, {"seas": [137.87, 0.3]}, {"se\u00f1or": [138.18, 0.39]}, {"aqu\u00ed": [138.58, 0.56]}, {"su": [140.2, 0.23]}, {"poder": [140.44, 0.35]}, {"es": [140.8, 0.36]}, {"perfecto": [141.19, 0.72]}, {"su": [141.92, 0.17]}, {"dominio": [142.1, 0.43]}, {"es": [142.54, 0.11]}, {"perfecto": [142.66, 0.79]}, {"es": [144.82, 0.27]}, {"se\u00f1or": [145.1, 0.75]}, {"de": [145.86, 0.11]}, {"la": [145.98, 0.13]}, {"tierra": [146.12, 0.41]}, {"incluso": [148.51, 1.01]}, {"ejerce": [149.77, 1.04]}, {"su": [151.12, 0.29]}, {"dominio": [151.42, 0.56]}, {"sobre": [151.99, 0.33]}, {"los": [152.33, 0.21]}, {"malos": [152.55, 0.68]}, {"incluso": [154.61, 1.08]}, {"los": [155.77, 0.42]}, {"malos": [156.22, 0.88]}, {"est\u00e1n": [157.43, 0.71]}, {"sometidos": [158.15, 1.08]}, {"a": [159.83, 0.21]}, {"su": [160.05, 0.17]}, {"se\u00f1or\u00edo": [160.23, 0.84]}, {"incluso": [162.96, 0.65]}, {"el": [163.62, 0.19]}, {"mal": [163.82, 0.49]}, {"esta": [166.21, 0.67]}, {"en": [167.9, 0.29]}, {"su": [168.2, 0.29]}, {"lugar": [168.5, 0.59]}, {"desde": [171.58, 0.32]}, {"el": [171.91, 0.08]}, {"momento": [172.0, 0.51]}, {"en": [172.52, 0.11]}, {"que": [172.64, 0.37]}, {"tenemos": [173.82, 0.91]}, {"la": [175.2, 0.15]}, {"fe": [175.36, 0.5]}, {"en": [177.88, 0.23]}, {"dios": [178.12, 0.67]}, {"el": [178.94, 0.27]}, {"mal": [179.22, 0.33]}, {"est\u00e1": [179.56, 0.31]}, {"en": [179.88, 0.11]}, {"su": [180.0, 0.17]}, {"lugar": [180.18, 0.52]}, {"incluso": [181.95, 0.78]}, {"si": [183.16, 0.2]}, {"se": [183.37, 0.13]}, {"me": [183.51, 0.15]}, {"permite": [183.67, 0.45]}, {"la": [184.13, 0.09]}, {"expresi\u00f3n": [184.23, 0.99]}, {"el": [185.67, 0.25]}, {"mal": [185.93, 0.39]}, {"es": [186.37, 1.08]}, {"como": [187.51, 0.31]}, {"tiene": [187.83, 0.49]}, {"que": [188.33, 0.15]}, {"ser": [188.49, 0.53]}, {"dios": [190.97, 0.35]}, {"no": [191.33, 0.23]}, {"quiere": [191.57, 0.35]}, {"que": [191.93, 0.12]}, {"haya": [192.06, 0.18]}, {"mal": [192.25, 0.4]}, {"con": [193.88, 0.23]}, {"voluntad": [194.12, 0.66]}, {"antecedente": [194.81, 1.25]}, {"pero": [196.97, 0.22]}, {"con": [197.2, 0.15]}, {"voluntad": [197.36, 0.64]}, {"consecuente": [198.04, 1.61]}, {"es": [200.1, 0.21]}, {"decir": [200.32, 0.5]}, {"teniendo": [201.81, 0.51]}, {"en": [202.33, 0.09]}, {"cuenta": [202.43, 0.37]}, {"todas": [202.81, 0.63]}, {"las": [203.45, 0.19]}, {"circunstancias": [203.65, 1.34]}, {"dios": [207.02, 0.33]}, {"s\u00ed": [207.36, 0.17]}, {"que": [207.54, 0.57]}, {"permite": [208.16, 1.17]}, {"el": [209.37, 0.3]}, {"mal": [209.68, 0.56]}, {"pero": [211.42, 0.19]}, {"no": [211.62, 0.13]}, {"solamente": [211.76, 0.51]}, {"su": [212.28, 0.12]}, {"existencia": [212.41, 0.91]}, {"sino": [214.18, 0.39]}, {"su": [214.58, 0.17]}, {"tama\u00f1o": [214.76, 0.85]}, {"su": [215.97, 0.24]}, {"volumen": [216.22, 0.93]}, {"su": [217.34, 0.29]}, {"peso": [217.64, 0.71]}, {"su": [219.1, 0.26]}, {"duraci\u00f3n": [219.37, 1.32]}, {"su": [220.86, 0.29]}, {"calidad": [221.16, 0.79]}, {"en": [224.5, 0.19]}, {"ese": [224.7, 0.25]}, {"sentido": [224.96, 0.61]}, {"en": [225.61, 0.24]}, {"ese": [225.86, 0.49]}, {"el": [226.7, 0.31]}, {"mal": [227.02, 0.53]}, {"es": [228.48, 0.77]}, {"como": [229.28, 0.29]}, {"tiene": [229.58, 0.45]}, {"que": [230.04, 0.17]}, {"ser": [230.22, 0.59]}, {"el": [233.28, 0.33]}, {"mal": [233.62, 0.48]}, {"es": [234.87, 0.74]}, {"parte": [237.31, 0.55]}, {"de": [237.87, 0.12]}, {"lo": [238.0, 0.1]}, {"que": [238.11, 0.08]}, {"hay": [238.2, 0.1]}, {"en": [238.31, 0.09]}, {"la": [238.41, 0.09]}, {"creaci\u00f3n": [238.51, 0.58]}, {"por": [242.02, 0.25]}, {"voluntad": [242.28, 0.61]}, {"de": [242.9, 0.09]}, {"dios": [243.0, 0.52]}, {"se\u00f1or": [247.14, 0.78]}, {"de": [248.47, 0.17]}, {"cielo": [248.65, 1.01]}, {"y": [249.75, 0.15]}, {"tierra": [249.91, 0.48]}, {"el": [252.54, 0.23]}, {"se\u00f1or\u00edo": [252.78, 0.65]}, {"de": [253.44, 0.1]}, {"dios": [253.55, 0.51]}, {"el": [256.01, 0.17]}, {"se\u00f1or\u00edo": [256.19, 0.59]}, {"de": [256.79, 0.09]}, {"dios": [256.89, 0.65]}, {"perfecto": [257.69, 1.39]}, {"no": [259.13, 0.33]}, {"imperfecto": [259.47, 1.28]}, {"ni": [261.03, 0.27]}, {"limitado": [261.31, 1.03]}, {"hasta": [264.57, 0.54]}, {"el": [265.12, 0.23]}, {"mal": [265.36, 0.63]}, {"forma": [268.78, 0.8]}, {"parte": [269.61, 0.84]}, {"del": [272.43, 1.01]}, {"plan": [273.52, 0.85]}, {"amoroso": [274.55, 1.01]}, {"de": [276.71, 0.13]}, {"cada": [276.85, 0.25]}, {"criatura": [277.11, 0.69]}, {"hasta": [277.99, 0.53]}, {"el": [278.53, 0.17]}, {"mal": [278.71, 0.47]}, {"no": [280.92, 0.18]}, {"voy": [281.11, 0.16]}, {"a": [281.28, 0.06]}, {"decir": [281.35, 0.36]}, {"precisamente": [281.72, 0.75]}, {"el": [282.48, 0.09]}, {"mal": [282.58, 0.33]}, {"porque": [283.36, 0.48]}, {"todo": [283.98, 0.67]}, {"todo": [284.7, 0.68]}, {"todo": [285.46, 0.59]}, {"forma": [286.67, 0.49]}, {"parte": [287.17, 0.41]}, {"de": [287.59, 0.07]}, {"ese": [287.67, 0.17]}, {"plan": [287.85, 0.53]}, {"sin": [290.02, 0.33]}, {"que": [290.36, 0.31]}, {"queden": [290.7, 0.37]}, {"cabos": [291.08, 0.3]}, {"sueltos": [291.39, 0.8]}, {"dios": [294.31, 0.71]}, {"no": [295.7, 0.43]}, {"quiere": [296.14, 0.47]}, {"el": [296.62, 0.16]}, {"mal": [296.79, 0.51]}, {"y": [299.46, 0.15]}, {"en": [299.62, 0.13]}, {"otro": [299.76, 0.25]}, {"sentido": [300.02, 0.85]}, {"dios": [300.92, 0.58]}, {"quiere": [302.11, 0.78]}, {"quiere": [303.47, 0.72]}, {"que": [305.89, 0.11]}, {"exista": [306.01, 0.55]}, {"el": [306.57, 0.11]}, {"mal": [306.69, 0.34]}, {"o": [308.83, 0.15]}, {"por": [308.99, 0.21]}, {"decir": [309.21, 0.3]}, {"la": [309.52, 0.1]}, {"frase": [309.63, 0.3]}, {"entera": [309.94, 0.52]}, {"dios": [310.49, 0.5]}, {"dadas": [311.15, 1.03]}, {"todas": [312.19, 0.51]}, {"las": [312.71, 0.21]}, {"circunstancias": [312.93, 1.33]}, {"quiere": [315.11, 0.57]}, {"permitir": [315.69, 0.97]}, {"existe": [316.69, 0.55]}, {"el": [317.25, 0.07]}, {"mal": [317.33, 0.25]}, {"as\u00ed": [319.7, 0.33]}, {"que": [320.04, 0.36]}, {"el": [323.39, 0.33]}, {"mal": [323.73, 0.79]}, {"para": [328.34, 0.29]}, {"el": [328.64, 0.17]}, {"que": [328.82, 0.4]}, {"est\u00e1n": [329.79, 0.51]}, {"el": [330.31, 0.21]}, {"bien": [330.53, 0.67]}, {"es": [332.16, 0.33]}, {"camino": [332.5, 0.82]}, {"hacia": [333.35, 0.34]}, {"dios": [333.7, 0.5]}, {"el": [335.69, 0.33]}, {"mal": [336.03, 0.66]}, {"para": [338.14, 0.23]}, {"los": [338.38, 0.31]}, {"buenos": [338.7, 0.66]}, {"se": [340.18, 0.31]}, {"transforma": [340.5, 1.32]}, {"en": [343.25, 0.25]}, {"camino": [343.51, 0.78]}, {"hacia": [344.81, 0.73]}, {"el": [345.91, 0.19]}, {"bien": [346.11, 0.33]}, {"que": [346.71, 0.13]}, {"es": [346.85, 0.53]}, {"el": [347.81, 0.19]}, {"bien": [348.01, 0.21]}, {"infinito": [348.23, 0.47]}, {"que": [348.71, 0.07]}, {"es": [348.79, 0.13]}, {"dios": [348.93, 0.31]}, {"que": [350.55, 0.16]}, {"todos": [350.72, 0.34]}, {"nosotros": [351.07, 0.82]}, {"veamos": [353.31, 1.19]}, {"lo": [355.31, 0.19]}, {"que": [355.51, 0.13]}, {"hay": [355.65, 0.15]}, {"detr\u00e1s": [355.81, 0.41]}, {"de": [356.23, 0.1]}, {"esto": [356.34, 0.32]}, {"padre": [356.67, 0.62]}, {"se\u00f1or": [357.43, 1.02]}, {"del": [358.67, 0.37]}, {"cielo": [359.05, 0.81]}, {"y": [360.68, 0.13]}, {"la": [360.82, 0.15]}, {"tierra": [360.98, 0.55]}]}