{"DisplayText": ["\u00bfHoy que celebramos?", "En este monasterio, la solemnidad de San Francisco.", "\u00bfQuer\u00eda fijarme en dos peque\u00f1os detalles peque\u00f1os xq se podr\u00eda hablar tan largamente sobre \u00e9l por personas m\u00e1s cualificadas que yo xq conocen mejor?", "Tanto la figura hist\u00f3rica como su espiritualidad, pero dos peque\u00f1os apuntes.", "El primero es.", "Ya dije que en otro serm\u00f3n, San Francisco.", "Fue tan perfecto que era.", "Como si Cristo se hubiera paseado.", "Por Italia en la Edad Media.", "Como si el rostro de Cristo y su palabra.", "Aparecieran vivientes.", "En la Edad Media en un lugar concreto que, sobre todo fue Italia, aunque hizo algunos viajes.", "La gente le ve\u00eda a \u00e9l.", "Y dec\u00eda, as\u00ed debi\u00f3 ser Cristo.", "Pues bien, la vida de Cristo.", "No nos habla mucho.", "De su vida m\u00edstica.", "La vida m\u00edstica de tantos Santos.", "S\u00ed que se nos a.", "Reflejado con un poco m\u00e1s de detalle, nunca perfectamente, pero con m\u00e1s detalle.", "En los Santos que en Cristo mismo.", "Es evidente que.", "Cristo.", "Fue muy pudoroso a la hora de contar eso.", "\u00bfNos queda alguna peque\u00f1a cosa?", "Porque tambi\u00e9n es posible verlo de un modo m\u00edstico y no solamente para nosotros.", "Pasajes como el de El bautismo del se\u00f1or cuando baja la Paloma cuando se transfigura y hay una voz que habla de lo alto porque \u00e9l estuvo hablando con esos Santos.", "Con El\u00edas y Mois\u00e9s.", "Y, bueno, alguna cosa m\u00e1s.", "Los \u00c1ngeles que les serv\u00edan al final del tiempo del desierto, etc\u00e9tera. Pero son pinceladas muy escuetas, muy breves.", "Y adem\u00e1s, pocas frente a lo que debi\u00f3 ser la vida m\u00edstica de Jes\u00fas.", "Algunos pueden pensar que Jes\u00fas no ten\u00eda vida m\u00edstica por tener la naturaleza de Dios, pero Jes\u00fas ten\u00eda alma humana.", "Y como toda alma humana.", "Adem\u00e1s de la gracia santificante, adem\u00e1s de los carismas.", "Debi\u00f3 tener gracias extraordinarias.", "Como Todos los Santos.", "\u00bfEntonces?", "La del no las podemos conocer, pero podemos asomarnos un poco a lo que deb\u00eda ser.", "Asom\u00e1ndonos tambi\u00e9n un poco a la vida m\u00edstica de San Francisco.", "Poco se nos ha contado frente a lo que debi\u00f3 ser.", "Pero por lo menos sabemos algo m\u00e1s.", "Pues s\u00ed, San Francisco era como si Jes\u00fas viniera a la Edad Media. Tambi\u00e9n sus relatos de.", "\u00c9xtasis.", "Transverberaci\u00f3n es bueno m\u00e1s que transverberaci\u00f3n. Las llagas que recibi\u00f3 etc\u00e9tera tambi\u00e9n se pueden ver de esa manera.", "\u00bfC\u00f3mo debi\u00f3 ser la vida m\u00edstica de Jes\u00fas?", "Y despu\u00e9s el otro aspecto y \u00faltimo.", "San Francisco fue ordenado di\u00e1cono.", "Pero no fue ordenado nada m\u00e1s ni lo quiso.", "\u00c9l quiso representar a Jes\u00fas.", "Siervo.", "Esto es una ense\u00f1anza para todos.", "\u00bfPara todas sus hijas, especialmente el deseo de servir es propio del di\u00e1cono no aparecer?", "\u00bfQuedar oculto en un segundo plano?", "Pues ese fue el af\u00e1n.", "De San Francisco. Servir y no ser notado.", "Servir y no se han notado. Cu\u00e1ntos detalles igualmente habr\u00e1n quedado ya ocultos para siempre porque solo lo sab\u00eda \u00e9l y Dios.", "Servir.", "La humildad.", "No querer salirse con la suya, sino.", "Obedezco.", "No querer tener raz\u00f3n si no me someto.", "Esta es otra gran ense\u00f1anza, la diacon\u00eda.", "Que en su caso no fue simplemente el esp\u00edritu de servicio, fue sacramento, el sacramento del Diaconado.", "Su deseo de servicio.", "Se hizo sacramento al recibir.", "Esa gracia.", "\u00bfQu\u00e9 es el primer grado del orden sacerdotal?", "La ilusi\u00f3n que a \u00e9l le har\u00eda.", "Poder.", "Tocar el cuerpo de Cristo, poder levantar el c\u00e1liz.", "\u00bfC\u00f3mo debi\u00f3 vivir aquello?", "Que debi\u00f3 ser para \u00e9l interiormente.", "Poder servir al altar de esa manera.", "Pero al mismo tiempo.", "Que se le concedi\u00f3 ese privilegio.", "Que tienen todos los d\u00edas conos de acercarse a la Mesa de la \u00faltima cena y poder tomar el c\u00e1liz. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la sangre?", "De Cristo.", "El servicio todo el d\u00eda.", "Que todos nosotros aprendamos.", "Este af\u00e1n, el af\u00e1n.", "D.", "Hyo trabajar.", "Para vi\u00e9ndolos.", "Yo trabajar\u00e9 incluso para que el otro tenga m\u00e1s tiempo y pueda descansar y el se\u00f1or Premiar\u00e1 porque se\u00f1or del tiempo y del descanso.", ""], "OffsetDuration": [[1.63, 1.31], [4.1, 4.08], [10.16, 12.49], [23.35, 5.9], [30.06, 0.96], [32.56, 3.4], [38.38, 3.25], [43.19, 3.02], [46.87, 1.99], [50.38, 3.6], [55.44, 3.01], [59.52, 5.73], [66.25, 1.21], [68.34, 2.22], [71.24, 1.98], [75.92, 1.34], [77.83, 1.33], [81.22, 2.43], [85.66, 1.35], [88.16, 6.77], [95.91, 2.05], [99.51, 1.99], [102.51, 0.9], [104.24, 2.89], [108.67, 1.94], [112.14, 4.87], [117.73, 11.68], [130.13, 2.41], [133.57, 1.57], [135.79, 9.14], [146.64, 5.09], [153.39, 9.35], [163.76, 1.55], [167.02, 4.77], [172.58, 2.69], [176.37, 1.45], [179.02, 0.87], [181.4, 5.27], [187.45, 5.09], [194.26, 3.15], [198.16, 2.57], [202.41, 7.45], [211.42, 1.37], [214.72, 8.2], [224.91, 3.41], [229.38, 2.11], [232.63, 3.27], [237.17, 2.94], [241.47, 3.25], [246.85, 0.56], [249.01, 2.88], [252.91, 7.63], [261.36, 3.49], [265.94, 3.64], [270.33, 4.17], [275.55, 8.72], [285.08, 0.86], [286.51, 1.03], [288.49, 2.79], [292.44, 0.8], [295.17, 2.88], [300.4, 3.59], [304.93, 8.63], [314.67, 1.6], [317.14, 3.1], [321.37, 1.08], [323.25, 3.79], [328.29, 1.88], [331.28, 0.6], [332.74, 3.67], [337.33, 1.53], [340.74, 3.24], [344.87, 2.25], [349.26, 1.69], [352.38, 2.05], [355.85, 8.67], [365.35, 0.86], [367.31, 1.94], [370.45, 3.23], [374.53, 2.66], [378.03, 0.75], [379.73, 1.29], [381.67, 0.93], [383.92, 10.93], [396.74, 4.2]], "Lexical": ["hoy que celebramos", "en este monasterio la solemnidad de san francisco", "quer\u00eda fijarme en dos peque\u00f1os detalles peque\u00f1os xq se podr\u00eda hablar tan largamente sobre \u00e9l por personas m\u00e1s cualificadas que yo xq conocen mejor", "tanto la figura hist\u00f3rica como su espiritualidad pero dos peque\u00f1os apuntes", "el primero es", "ya dije que en otro serm\u00f3n san francisco", "fue tan perfecto que era", "como si cristo se hubiera paseado", "por italia en la edad media", "como si el rostro de cristo y su palabra", "aparecieran vivientes", "en la edad media en un lugar concreto que sobre todo fue italia aunque hizo algunos viajes", "la gente le ve\u00eda a \u00e9l", "y dec\u00eda as\u00ed debi\u00f3 ser cristo", "pues bien la vida de cristo", "no nos habla mucho", "de su vida m\u00edstica", "la vida m\u00edstica de tantos santos", "s\u00ed que se nos a", "reflejado con un poco m\u00e1s de detalle nunca perfectamente pero con m\u00e1s detalle", "en los santos que en cristo mismo", "es evidente que", "cristo", "fue muy pudoroso a la hora de contar eso", "nos queda alguna peque\u00f1a cosa", "porque tambi\u00e9n es posible verlo de un modo m\u00edstico y no solamente para nosotros", "pasajes como el de el bautismo del se\u00f1or cuando baja la paloma cuando se transfigura y hay una voz que habla de lo alto porque \u00e9l estuvo hablando con esos santos", "con el\u00edas y mois\u00e9s", "y bueno alguna cosa m\u00e1s", "los \u00e1ngeles que les serv\u00edan al final del tiempo del desierto etc\u00e9tera pero son pinceladas muy escuetas muy breves", "y adem\u00e1s pocas frente a lo que debi\u00f3 ser la vida m\u00edstica de jes\u00fas", "algunos pueden pensar que jes\u00fas no ten\u00eda vida m\u00edstica por tener la naturaleza de dios pero jes\u00fas ten\u00eda alma humana", "y como toda alma humana", "adem\u00e1s de la gracia santificante adem\u00e1s de los carismas", "debi\u00f3 tener gracias extraordinarias", "como todos los santos", "entonces", "la del no las podemos conocer pero podemos asomarnos un poco a lo que deb\u00eda ser", "asom\u00e1ndonos tambi\u00e9n un poco a la vida m\u00edstica de san francisco", "poco se nos ha contado frente a lo que debi\u00f3 ser", "pero por lo menos sabemos algo m\u00e1s", "pues s\u00ed san francisco era como si jes\u00fas viniera a la edad media tambi\u00e9n sus relatos de", "\u00e9xtasis", "transverberaci\u00f3n es bueno m\u00e1s que transverberaci\u00f3n las llagas que recibi\u00f3 etc\u00e9tera tambi\u00e9n se pueden ver de esa manera", "c\u00f3mo debi\u00f3 ser la vida m\u00edstica de jes\u00fas", "y despu\u00e9s el otro aspecto y \u00faltimo", "san francisco fue ordenado di\u00e1cono", "pero no fue ordenado nada m\u00e1s ni lo quiso", "\u00e9l quiso representar a jes\u00fas", "siervo", "esto es una ense\u00f1anza para todos", "para todas sus hijas especialmente el deseo de servir es propio del di\u00e1cono no aparecer", "quedar oculto en un segundo plano", "pues ese fue el af\u00e1n", "de san francisco servir y no ser notado", "servir y no se han notado cu\u00e1ntos detalles igualmente habr\u00e1n quedado ya ocultos para siempre porque solo lo sab\u00eda \u00e9l y dios", "servir", "la humildad", "no querer salirse con la suya sino", "obedezco", "no querer tener raz\u00f3n si no me someto", "esta es otra gran ense\u00f1anza la diacon\u00eda", "que en su caso no fue simplemente el esp\u00edritu de servicio fue sacramento el sacramento del diaconado", "su deseo de servicio", "se hizo sacramento al recibir", "esa gracia", "qu\u00e9 es el primer grado del orden sacerdotal", "la ilusi\u00f3n que a \u00e9l le har\u00eda", "poder", "tocar el cuerpo de cristo poder levantar el c\u00e1liz", "c\u00f3mo debi\u00f3 vivir aquello", "que debi\u00f3 ser para \u00e9l interiormente", "poder servir al altar de esa manera", "pero al mismo tiempo", "que se le concedi\u00f3 ese privilegio", "que tienen todos los d\u00edas conos de acercarse a la mesa de la \u00faltima cena y poder tomar el c\u00e1liz d\u00f3nde est\u00e1 la sangre", "de cristo", "el servicio todo el d\u00eda", "que todos nosotros aprendamos", "este af\u00e1n el af\u00e1n", "d", "hyo trabajar", "para vi\u00e9ndolos", "yo trabajar\u00e9 incluso para que el otro tenga m\u00e1s tiempo y pueda descansar y el se\u00f1or premiar\u00e1 porque se\u00f1or del tiempo y del descanso", ""], "ITN": ["hoy que celebramos", "en este monasterio la solemnidad de san francisco", "quer\u00eda fijarme en dos peque\u00f1os detalles peque\u00f1os xq se podr\u00eda hablar tan largamente sobre \u00e9l por personas m\u00e1s cualificadas que yo xq conocen mejor", "tanto la figura hist\u00f3rica como su espiritualidad pero dos peque\u00f1os apuntes", "el primero es", "ya dije que en otro serm\u00f3n san francisco", "fue tan perfecto que era", "como si cristo se hubiera paseado", "por italia en la edad media", "como si el rostro de cristo y su palabra", "aparecieran vivientes", "en la edad media en un lugar concreto que sobre todo fue italia aunque hizo algunos viajes", "la gente le ve\u00eda a \u00e9l", "y dec\u00eda as\u00ed debi\u00f3 ser cristo", "pues bien la vida de cristo", "no nos habla mucho", "de su vida m\u00edstica", "la vida m\u00edstica de tantos santos", "s\u00ed que se nos a", "reflejado con un poco m\u00e1s de detalle nunca perfectamente pero con m\u00e1s detalle", "en los santos que en cristo mismo", "es evidente que", "cristo", "fue muy pudoroso a la hora de contar eso", "nos queda alguna peque\u00f1a cosa", "porque tambi\u00e9n es posible verlo de un modo m\u00edstico y no solamente para nosotros", "pasajes como el de el bautismo del se\u00f1or cuando baja la paloma cuando se transfigura y hay una voz que habla de lo alto porque \u00e9l estuvo hablando con esos santos", "con el\u00edas y mois\u00e9s", "y bueno alguna cosa m\u00e1s", "los \u00e1ngeles que les serv\u00edan al final del tiempo del desierto etc\u00e9tera pero son pinceladas muy escuetas muy breves", "y adem\u00e1s pocas frente a lo que debi\u00f3 ser la vida m\u00edstica de jes\u00fas", "algunos pueden pensar que jes\u00fas no ten\u00eda vida m\u00edstica por tener la naturaleza de dios pero jes\u00fas ten\u00eda alma humana", "y como toda alma humana", "adem\u00e1s de la gracia santificante adem\u00e1s de los carismas", "debi\u00f3 tener gracias extraordinarias", "como todos los santos", "entonces", "la del no las podemos conocer pero podemos asomarnos un poco a lo que deb\u00eda ser", "asom\u00e1ndonos tambi\u00e9n un poco a la vida m\u00edstica de san francisco", "poco se nos ha contado frente a lo que debi\u00f3 ser", "pero por lo menos sabemos algo m\u00e1s", "pues s\u00ed san francisco era como si jes\u00fas viniera a la edad media tambi\u00e9n sus relatos de", "\u00e9xtasis", "transverberaci\u00f3n es bueno m\u00e1s que transverberaci\u00f3n las llagas que recibi\u00f3 etc\u00e9tera tambi\u00e9n se pueden ver de esa manera", "c\u00f3mo debi\u00f3 ser la vida m\u00edstica de jes\u00fas", "y despu\u00e9s el otro aspecto y \u00faltimo", "san francisco fue ordenado di\u00e1cono", "pero no fue ordenado nada m\u00e1s ni lo quiso", "\u00e9l quiso representar a jes\u00fas", "siervo", "esto es una ense\u00f1anza para todos", "para todas sus hijas especialmente el deseo de servir es propio del di\u00e1cono no aparecer", "quedar oculto en un segundo plano", "pues ese fue el af\u00e1n", "de san francisco servir y no ser notado", "servir y no se han notado cu\u00e1ntos detalles igualmente habr\u00e1n quedado ya ocultos para siempre porque solo lo sab\u00eda \u00e9l y dios", "servir", "la humildad", "no querer salirse con la suya sino", "obedezco", "no querer tener raz\u00f3n si no me someto", "esta es otra gran ense\u00f1anza la diacon\u00eda", "que en su caso no fue simplemente el esp\u00edritu de servicio fue sacramento el sacramento del diaconado", "su deseo de servicio", "se hizo sacramento al recibir", "esa gracia", "qu\u00e9 es el primer grado del orden sacerdotal", "la ilusi\u00f3n que a \u00e9l le har\u00eda", "poder", "tocar el cuerpo de cristo poder levantar el c\u00e1liz", "c\u00f3mo debi\u00f3 vivir aquello", "que debi\u00f3 ser para \u00e9l interiormente", "poder servir al altar de esa manera", "pero al mismo tiempo", "que se le concedi\u00f3 ese privilegio", "que tienen todos los d\u00edas conos de acercarse a la mesa de la \u00faltima cena y poder tomar el c\u00e1liz d\u00f3nde est\u00e1 la sangre", "de cristo", "el servicio todo el d\u00eda", "que todos nosotros aprendamos", "este af\u00e1n el af\u00e1n", "d", "hyo trabajar", "para vi\u00e9ndolos", "yo trabajar\u00e9 incluso para que el otro tenga m\u00e1s tiempo y pueda descansar y el se\u00f1or premiar\u00e1 porque se\u00f1or del tiempo y del descanso", ""], "MaskedITN": ["\u00bfhoy que celebramos", "en este monasterio la solemnidad de san francisco", "\u00bfquer\u00eda fijarme en dos peque\u00f1os detalles peque\u00f1os xq se podr\u00eda hablar tan largamente sobre \u00e9l por personas m\u00e1s cualificadas que yo xq conocen mejor", "tanto la figura hist\u00f3rica como su espiritualidad pero dos peque\u00f1os apuntes", "el primero es", "ya dije que en otro serm\u00f3n san francisco", "fue tan perfecto que era", "como si cristo se hubiera paseado", "por italia en la edad media", "como si el rostro de cristo y su palabra", "aparecieran vivientes", "en la edad media en un lugar concreto que sobre todo fue italia aunque hizo algunos viajes", "la gente le ve\u00eda a \u00e9l", "y dec\u00eda as\u00ed debi\u00f3 ser cristo", "pues bien la vida de cristo", "no nos habla mucho", "de su vida m\u00edstica", "la vida m\u00edstica de tantos santos", "s\u00ed que se nos a", "reflejado con un poco m\u00e1s de detalle nunca perfectamente pero con m\u00e1s detalle", "en los santos que en cristo mismo", "es evidente que", "cristo", "fue muy pudoroso a la hora de contar eso", "\u00bfnos queda alguna peque\u00f1a cosa", "porque tambi\u00e9n es posible verlo de un modo m\u00edstico y no solamente para nosotros", "pasajes como el de el bautismo del se\u00f1or cuando baja la paloma cuando se transfigura y hay una voz que habla de lo alto porque \u00e9l estuvo hablando con esos santos", "con el\u00edas y mois\u00e9s", "y bueno alguna cosa m\u00e1s", "los \u00e1ngeles que les serv\u00edan al final del tiempo del desierto etc\u00e9tera pero son pinceladas muy escuetas muy breves", "y adem\u00e1s pocas frente a lo que debi\u00f3 ser la vida m\u00edstica de jes\u00fas", "algunos pueden pensar que jes\u00fas no ten\u00eda vida m\u00edstica por tener la naturaleza de dios pero jes\u00fas ten\u00eda alma humana", "y como toda alma humana", "adem\u00e1s de la gracia santificante adem\u00e1s de los carismas", "debi\u00f3 tener gracias extraordinarias", "como todos los santos", "\u00bfentonces", "la del no las podemos conocer pero podemos asomarnos un poco a lo que deb\u00eda ser", "asom\u00e1ndonos tambi\u00e9n un poco a la vida m\u00edstica de san francisco", "poco se nos ha contado frente a lo que debi\u00f3 ser", "pero por lo menos sabemos algo m\u00e1s", "pues s\u00ed san francisco era como si jes\u00fas viniera a la edad media tambi\u00e9n sus relatos de", "\u00e9xtasis", "transverberaci\u00f3n es bueno m\u00e1s que transverberaci\u00f3n las llagas que recibi\u00f3 etc\u00e9tera tambi\u00e9n se pueden ver de esa manera", "\u00bfc\u00f3mo debi\u00f3 ser la vida m\u00edstica de jes\u00fas", "y despu\u00e9s el otro aspecto y \u00faltimo", "san francisco fue ordenado di\u00e1cono", "pero no fue ordenado nada m\u00e1s ni lo quiso", "\u00e9l quiso representar a jes\u00fas", "siervo", "esto es una ense\u00f1anza para todos", "\u00bfpara todas sus hijas especialmente el deseo de servir es propio del di\u00e1cono no aparecer", "\u00bfquedar oculto en un segundo plano", "pues ese fue el af\u00e1n", "de san francisco servir y no ser notado", "servir y no se han notado cu\u00e1ntos detalles igualmente habr\u00e1n quedado ya ocultos para siempre porque solo lo sab\u00eda \u00e9l y dios", "servir", "la humildad", "no querer salirse con la suya sino", "obedezco", "no querer tener raz\u00f3n si no me someto", "esta es otra gran ense\u00f1anza la diacon\u00eda", "que en su caso no fue simplemente el esp\u00edritu de servicio fue sacramento el sacramento del diaconado", "su deseo de servicio", "se hizo sacramento al recibir", "esa gracia", "\u00bfqu\u00e9 es el primer grado del orden sacerdotal", "la ilusi\u00f3n que a \u00e9l le har\u00eda", "poder", "tocar el cuerpo de cristo poder levantar el c\u00e1liz", "\u00bfc\u00f3mo debi\u00f3 vivir aquello", "que debi\u00f3 ser para \u00e9l interiormente", "poder servir al altar de esa manera", "pero al mismo tiempo", "que se le concedi\u00f3 ese privilegio", "que tienen todos los d\u00edas conos de acercarse a la mesa de la \u00faltima cena y poder tomar el c\u00e1liz \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 la sangre", "de cristo", "el servicio todo el d\u00eda", "que todos nosotros aprendamos", "este af\u00e1n el af\u00e1n", "d", "hyo trabajar", "para vi\u00e9ndolos", "yo trabajar\u00e9 incluso para que el otro tenga m\u00e1s tiempo y pueda descansar y el se\u00f1or premiar\u00e1 porque se\u00f1or del tiempo y del descanso", ""], "Words": [{"hoy": [1.63, 0.21]}, {"que": [1.85, 0.15]}, {"celebramos": [2.01, 0.93]}, {"en": [4.1, 0.19]}, {"este": [4.3, 0.43]}, {"monasterio": [4.74, 1.21]}, {"la": [6.2, 0.17]}, {"solemnidad": [6.38, 0.63]}, {"de": [7.02, 0.07]}, {"san": [7.1, 0.23]}, {"francisco": [7.34, 0.84]}, {"quer\u00eda": [10.16, 0.39]}, {"fijarme": [10.56, 0.43]}, {"en": [11.02, 0.37]}, {"dos": [11.4, 0.29]}, {"peque\u00f1os": [11.7, 0.55]}, {"detalles": [12.26, 1.02]}, {"peque\u00f1os": [13.31, 0.74]}, {"xq": [14.08, 0.63]}, {"se": [14.98, 0.23]}, {"podr\u00eda": [15.22, 0.3]}, {"hablar": [15.53, 0.26]}, {"tan": [15.8, 0.25]}, {"largamente": [16.06, 0.95]}, {"sobre": [17.5, 0.47]}, {"\u00e9l": [17.98, 0.28]}, {"por": [18.56, 0.29]}, {"personas": [18.86, 0.83]}, {"m\u00e1s": [19.72, 0.25]}, {"cualificadas": [19.98, 0.77]}, {"que": [20.76, 0.11]}, {"yo": [20.88, 0.16]}, {"xq": [21.05, 0.38]}, {"conocen": [21.44, 0.49]}, {"mejor": [21.94, 0.71]}, {"tanto": [23.35, 0.36]}, {"la": [23.72, 0.1]}, {"figura": [23.83, 0.33]}, {"hist\u00f3rica": [24.17, 0.77]}, {"como": [24.95, 0.29]}, {"su": [25.25, 0.15]}, {"espiritualidad": [25.41, 1.19]}, {"pero": [26.63, 0.37]}, {"dos": [27.13, 0.35]}, {"peque\u00f1os": [27.49, 0.81]}, {"apuntes": [28.33, 0.92]}, {"el": [30.06, 0.16]}, {"primero": [30.23, 0.38]}, {"es": [30.62, 0.4]}, {"ya": [32.56, 0.16]}, {"dije": [32.73, 0.26]}, {"que": [33.0, 0.11]}, {"en": [33.12, 0.11]}, {"otro": [33.24, 0.23]}, {"serm\u00f3n": [33.48, 0.55]}, {"san": [34.7, 0.33]}, {"francisco": [35.04, 0.92]}, {"fue": [38.38, 0.35]}, {"tan": [38.74, 0.41]}, {"perfecto": [39.16, 1.07]}, {"que": [40.84, 0.41]}, {"era": [41.26, 0.37]}, {"como": [43.19, 0.33]}, {"si": [43.53, 0.23]}, {"cristo": [43.77, 0.91]}, {"se": [44.71, 0.25]}, {"hubiera": [44.97, 0.31]}, {"paseado": [45.29, 0.92]}, {"por": [46.87, 0.19]}, {"italia": [47.07, 0.69]}, {"en": [47.79, 0.17]}, {"la": [47.97, 0.07]}, {"edad": [48.05, 0.25]}, {"media": [48.31, 0.55]}, {"como": [50.38, 0.29]}, {"si": [50.68, 0.43]}, {"el": [51.14, 0.29]}, {"rostro": [51.44, 0.77]}, {"de": [52.22, 0.11]}, {"cristo": [52.34, 0.53]}, {"y": [52.88, 0.05]}, {"su": [52.94, 0.19]}, {"palabra": [53.14, 0.84]}, {"aparecieran": [55.44, 1.17]}, {"vivientes": [57.0, 1.45]}, {"en": [59.52, 0.17]}, {"la": [59.7, 0.07]}, {"edad": [59.78, 0.27]}, {"media": [60.06, 0.65]}, {"en": [60.76, 0.21]}, {"un": [60.98, 0.11]}, {"lugar": [61.1, 0.29]}, {"concreto": [61.4, 0.84]}, {"que": [62.32, 0.15]}, {"sobre": [62.48, 0.29]}, {"todo": [62.78, 0.25]}, {"fue": [63.04, 0.19]}, {"italia": [63.24, 0.45]}, {"aunque": [63.7, 0.25]}, {"hizo": [63.96, 0.22]}, {"algunos": [64.19, 0.4]}, {"viajes": [64.6, 0.65]}, {"la": [66.25, 0.13]}, {"gente": [66.39, 0.39]}, {"le": [66.79, 0.09]}, {"ve\u00eda": [66.89, 0.26]}, {"a": [67.16, 0.02]}, {"\u00e9l": [67.19, 0.27]}, {"y": [68.34, 0.11]}, {"dec\u00eda": [68.46, 0.31]}, {"as\u00ed": [68.78, 0.49]}, {"debi\u00f3": [69.28, 0.4]}, {"ser": [69.69, 0.19]}, {"cristo": [69.89, 0.67]}, {"pues": [71.24, 0.24]}, {"bien": [71.49, 0.43]}, {"la": [71.95, 0.19]}, {"vida": [72.15, 0.25]}, {"de": [72.41, 0.11]}, {"cristo": [72.53, 0.69]}, {"no": [75.92, 0.27]}, {"nos": [76.2, 0.21]}, {"habla": [76.42, 0.23]}, {"mucho": [76.66, 0.6]}, {"de": [77.83, 0.13]}, {"su": [77.97, 0.15]}, {"vida": [78.13, 0.25]}, {"m\u00edstica": [78.39, 0.77]}, {"la": [81.22, 0.15]}, {"vida": [81.38, 0.23]}, {"m\u00edstica": [81.62, 0.61]}, {"de": [82.24, 0.19]}, {"tantos": [82.44, 0.48]}, {"santos": [82.93, 0.72]}, {"s\u00ed": [85.66, 0.25]}, {"que": [85.92, 0.15]}, {"se": [86.08, 0.13]}, {"nos": [86.22, 0.37]}, {"a": [86.62, 0.39]}, {"reflejado": [88.16, 0.73]}, {"con": [88.9, 0.21]}, {"un": [89.12, 0.23]}, {"poco": [89.36, 0.31]}, {"m\u00e1s": [89.68, 0.92]}, {"de": [90.84, 0.15]}, {"detalle": [91.0, 0.53]}, {"nunca": [91.56, 0.55]}, {"perfectamente": [92.12, 1.34]}, {"pero": [93.74, 0.19]}, {"con": [93.94, 0.17]}, {"m\u00e1s": [94.12, 0.33]}, {"detalle": [94.46, 0.47]}, {"en": [95.91, 0.16]}, {"los": [96.08, 0.12]}, {"santos": [96.21, 0.47]}, {"que": [96.71, 0.13]}, {"en": [96.85, 0.11]}, {"cristo": [96.97, 0.53]}, {"mismo": [97.51, 0.45]}, {"es": [99.51, 0.21]}, {"evidente": [99.73, 0.94]}, {"que": [101.09, 0.41]}, {"cristo": [102.51, 0.9]}, {"fue": [104.24, 0.27]}, {"muy": [104.52, 0.25]}, {"pudoroso": [104.78, 0.79]}, {"a": [105.58, 0.17]}, {"la": [105.76, 0.13]}, {"hora": [105.9, 0.17]}, {"de": [106.08, 0.11]}, {"contar": [106.2, 0.51]}, {"eso": [106.74, 0.39]}, {"nos": [108.67, 0.25]}, {"queda": [108.93, 0.25]}, {"alguna": [109.19, 0.45]}, {"peque\u00f1a": [109.65, 0.47]}, {"cosa": [110.13, 0.48]}, {"porque": [112.14, 0.31]}, {"tambi\u00e9n": [112.46, 0.39]}, {"es": [112.86, 0.25]}, {"posible": [113.12, 0.47]}, {"verlo": [113.6, 0.27]}, {"de": [113.88, 0.09]}, {"un": [113.98, 0.09]}, {"modo": [114.08, 0.35]}, {"m\u00edstico": [114.46, 0.73]}, {"y": [115.2, 0.11]}, {"no": [115.32, 0.13]}, {"solamente": [115.46, 0.51]}, {"para": [115.98, 0.31]}, {"nosotros": [116.3, 0.71]}, {"pasajes": [117.73, 0.53]}, {"como": [118.27, 0.26]}, {"el": [118.54, 0.08]}, {"de": [118.63, 0.26]}, {"el": [119.11, 0.15]}, {"bautismo": [119.27, 0.55]}, {"del": [119.83, 0.15]}, {"se\u00f1or": [119.99, 0.37]}, {"cuando": [120.37, 0.29]}, {"baja": [120.67, 0.53]}, {"la": [121.29, 0.13]}, {"paloma": [121.43, 0.58]}, {"cuando": [122.41, 0.65]}, {"se": [123.33, 0.29]}, {"transfigura": [123.63, 1.04]}, {"y": [125.01, 0.15]}, {"hay": [125.17, 0.09]}, {"una": [125.27, 0.19]}, {"voz": [125.47, 0.51]}, {"que": [125.99, 0.15]}, {"habla": [126.15, 0.23]}, {"de": [126.39, 0.1]}, {"lo": [126.5, 0.12]}, {"alto": [126.63, 0.37]}, {"porque": [127.01, 0.31]}, {"\u00e9l": [127.33, 0.07]}, {"estuvo": [127.41, 0.38]}, {"hablando": [127.8, 0.48]}, {"con": [128.29, 0.19]}, {"esos": [128.49, 0.27]}, {"santos": [128.77, 0.64]}, {"con": [130.13, 0.53]}, {"el\u00edas": [130.67, 0.65]}, {"y": [131.33, 0.59]}, {"mois\u00e9s": [131.93, 0.61]}, {"y": [133.57, 0.09]}, {"bueno": [133.67, 0.29]}, {"alguna": [134.03, 0.43]}, {"cosa": [134.47, 0.31]}, {"m\u00e1s": [134.79, 0.35]}, {"los": [135.79, 0.15]}, {"\u00e1ngeles": [135.95, 0.47]}, {"que": [136.43, 0.11]}, {"les": [136.55, 0.11]}, {"serv\u00edan": [136.67, 0.47]}, {"al": [137.15, 0.37]}, {"final": [137.53, 0.37]}, {"del": [137.91, 0.15]}, {"tiempo": [138.07, 0.33]}, {"del": [138.41, 0.13]}, {"desierto": [138.55, 0.55]}, {"etc\u00e9tera": [139.11, 0.31]}, {"pero": [139.43, 0.23]}, {"son": [139.86, 0.34]}, {"pinceladas": [140.21, 1.09]}, {"muy": [141.33, 0.61]}, {"escuetas": [141.97, 1.53]}, {"muy": [143.55, 0.37]}, {"breves": [143.93, 1.0]}, {"y": [146.64, 0.13]}, {"adem\u00e1s": [146.78, 0.35]}, {"pocas": [147.14, 0.59]}, {"frente": [147.78, 0.74]}, {"a": [148.53, 0.04]}, {"lo": [148.58, 0.11]}, {"que": [148.7, 0.13]}, {"debi\u00f3": [148.84, 0.29]}, {"ser": [149.14, 0.21]}, {"la": [149.36, 0.11]}, {"vida": [149.48, 0.69]}, {"m\u00edstica": [150.26, 0.81]}, {"de": [151.08, 0.11]}, {"jes\u00fas": [151.2, 0.53]}, {"algunos": [153.39, 0.53]}, {"pueden": [153.93, 0.29]}, {"pensar": [154.23, 0.62]}, {"que": [155.15, 0.15]}, {"jes\u00fas": [155.31, 0.31]}, {"no": [155.63, 0.15]}, {"ten\u00eda": [155.79, 0.33]}, {"vida": [156.13, 0.26]}, {"m\u00edstica": [156.4, 0.44]}, {"por": [156.85, 0.77]}, {"tener": [157.63, 0.39]}, {"la": [158.03, 0.13]}, {"naturaleza": [158.17, 0.67]}, {"de": [158.85, 0.13]}, {"dios": [158.99, 1.1]}, {"pero": [160.15, 0.23]}, {"jes\u00fas": [160.39, 0.81]}, {"ten\u00eda": [161.21, 0.39]}, {"alma": [161.63, 0.53]}, {"humana": [162.17, 0.57]}, {"y": [163.76, 0.13]}, {"como": [163.9, 0.27]}, {"toda": [164.18, 0.35]}, {"alma": [164.54, 0.27]}, {"humana": [164.82, 0.49]}, {"adem\u00e1s": [167.02, 0.91]}, {"de": [167.96, 0.15]}, {"la": [168.12, 0.27]}, {"gracia": [168.42, 0.37]}, {"santificante": [168.8, 1.04]}, {"adem\u00e1s": [169.87, 0.54]}, {"de": [170.42, 0.11]}, {"los": [170.54, 0.25]}, {"carismas": [170.8, 0.99]}, {"debi\u00f3": [172.58, 0.43]}, {"tener": [173.02, 0.29]}, {"gracias": [173.32, 0.57]}, {"extraordinarias": [173.9, 1.37]}, {"como": [176.37, 0.27]}, {"todos": [176.65, 0.35]}, {"los": [177.01, 0.15]}, {"santos": [177.17, 0.65]}, {"entonces": [179.02, 0.87]}, {"la": [181.4, 0.17]}, {"del": [181.58, 0.25]}, {"no": [181.84, 0.11]}, {"las": [181.96, 0.13]}, {"podemos": [182.1, 0.37]}, {"conocer": [182.48, 0.45]}, {"pero": [183.18, 0.25]}, {"podemos": [183.44, 0.61]}, {"asomarnos": [184.08, 1.15]}, {"un": [185.24, 0.17]}, {"poco": [185.42, 0.31]}, {"a": [185.74, 0.03]}, {"lo": [185.78, 0.09]}, {"que": [185.88, 0.13]}, {"deb\u00eda": [186.02, 0.31]}, {"ser": [186.34, 0.33]}, {"asom\u00e1ndonos": [187.45, 1.1]}, {"tambi\u00e9n": [188.89, 0.46]}, {"un": [189.36, 0.16]}, {"poco": [189.53, 0.54]}, {"a": [190.57, 0.11]}, {"la": [190.69, 0.07]}, {"vida": [190.77, 0.21]}, {"m\u00edstica": [190.99, 0.35]}, {"de": [191.35, 0.09]}, {"san": [191.45, 0.19]}, {"francisco": [191.65, 0.89]}, {"poco": [194.26, 0.33]}, {"se": [194.6, 0.13]}, {"nos": [194.74, 0.19]}, {"ha": [194.94, 0.07]}, {"contado": [195.02, 0.66]}, {"frente": [195.71, 0.6]}, {"a": [196.32, 0.03]}, {"lo": [196.36, 0.09]}, {"que": [196.46, 0.13]}, {"debi\u00f3": [196.6, 0.31]}, {"ser": [196.92, 0.49]}, {"pero": [198.16, 0.25]}, {"por": [198.42, 0.27]}, {"lo": [198.7, 0.07]}, {"menos": [198.78, 0.25]}, {"sabemos": [199.04, 0.59]}, {"algo": [199.66, 0.43]}, {"m\u00e1s": [200.1, 0.63]}, {"pues": [202.41, 0.19]}, {"s\u00ed": [202.61, 0.59]}, {"san": [203.23, 0.3]}, {"francisco": [203.54, 0.54]}, {"era": [204.09, 0.51]}, {"como": [204.87, 0.25]}, {"si": [205.13, 0.15]}, {"jes\u00fas": [205.29, 0.53]}, {"viniera": [205.83, 0.53]}, {"a": [206.4, 0.1]}, {"la": [206.51, 0.07]}, {"edad": [206.59, 0.23]}, {"media": [206.83, 0.47]}, {"tambi\u00e9n": [207.69, 0.71]}, {"sus": [208.41, 0.29]}, {"relatos": [208.71, 0.87]}, {"de": [209.59, 0.27]}, {"\u00e9xtasis": [211.42, 1.37]}, {"transverberaci\u00f3n": [214.72, 1.31]}, {"es": [216.04, 0.52]}, {"bueno": [216.59, 0.46]}, {"m\u00e1s": [217.08, 0.21]}, {"que": [217.3, 0.1]}, {"transverberaci\u00f3n": [217.41, 0.74]}, {"las": [218.16, 0.2]}, {"llagas": [218.37, 0.42]}, {"que": [218.8, 0.15]}, {"recibi\u00f3": [218.96, 0.53]}, {"etc\u00e9tera": [219.5, 0.51]}, {"tambi\u00e9n": [220.34, 0.39]}, {"se": [220.74, 0.15]}, {"pueden": [220.9, 0.35]}, {"ver": [221.26, 0.3]}, {"de": [222.0, 0.21]}, {"esa": [222.22, 0.27]}, {"manera": [222.5, 0.42]}, {"c\u00f3mo": [224.91, 0.35]}, {"debi\u00f3": [225.27, 0.35]}, {"ser": [225.63, 0.69]}, {"la": [226.37, 0.3]}, {"vida": [226.68, 0.26]}, {"m\u00edstica": [226.95, 0.53]}, {"de": [227.49, 0.11]}, {"jes\u00fas": [227.61, 0.71]}, {"y": [229.38, 0.09]}, {"despu\u00e9s": [229.48, 0.31]}, {"el": [229.8, 0.15]}, {"otro": [229.96, 0.18]}, {"aspecto": [230.15, 0.58]}, {"y": [230.74, 0.11]}, {"\u00faltimo": [230.86, 0.63]}, {"san": [232.63, 0.29]}, {"francisco": [232.93, 1.45]}, {"fue": [234.41, 0.27]}, {"ordenado": [234.69, 0.43]}, {"di\u00e1cono": [235.13, 0.77]}, {"pero": [237.17, 0.18]}, {"no": [237.36, 0.14]}, {"fue": [237.51, 0.14]}, {"ordenado": [237.66, 0.62]}, {"nada": [238.65, 0.26]}, {"m\u00e1s": [238.92, 0.26]}, {"ni": [239.21, 0.21]}, {"lo": [239.43, 0.09]}, {"quiso": [239.53, 0.58]}, {"\u00e9l": [241.47, 0.43]}, {"quiso": [241.93, 0.59]}, {"representar": [242.53, 1.11]}, {"a": [243.67, 0.15]}, {"jes\u00fas": [243.83, 0.89]}, {"siervo": [246.85, 0.56]}, {"esto": [249.01, 0.39]}, {"es": [249.41, 0.15]}, {"una": [249.57, 0.36]}, {"ense\u00f1anza": [249.97, 1.13]}, {"para": [251.11, 0.27]}, {"todos": [251.39, 0.5]}, {"para": [252.91, 0.25]}, {"todas": [253.17, 0.35]}, {"sus": [253.53, 0.25]}, {"hijas": [253.79, 0.35]}, {"especialmente": [254.15, 0.88]}, {"el": [255.42, 0.24]}, {"deseo": [255.67, 0.59]}, {"de": [256.27, 0.13]}, {"servir": [256.41, 0.97]}, {"es": [257.75, 0.25]}, {"propio": [258.01, 0.43]}, {"del": [258.45, 0.19]}, {"di\u00e1cono": [258.65, 0.53]}, {"no": [259.19, 0.35]}, {"aparecer": [259.55, 0.99]}, {"quedar": [261.36, 0.99]}, {"oculto": [262.56, 0.67]}, {"en": [263.24, 0.11]}, {"un": [263.36, 0.37]}, {"segundo": [263.76, 0.55]}, {"plano": [264.32, 0.53]}, {"pues": [265.94, 0.54]}, {"ese": [266.68, 0.73]}, {"fue": [267.77, 0.48]}, {"el": [268.66, 0.19]}, {"af\u00e1n": [268.86, 0.72]}, {"de": [270.33, 0.15]}, {"san": [270.49, 0.21]}, {"francisco": [270.71, 0.93]}, {"servir": [271.93, 0.93]}, {"y": [273.33, 0.15]}, {"no": [273.49, 0.17]}, {"ser": [273.67, 0.27]}, {"notado": [273.95, 0.55]}, {"servir": [275.55, 0.57]}, {"y": [276.13, 0.05]}, {"no": [276.19, 0.17]}, {"se": [276.37, 0.13]}, {"han": [276.51, 0.13]}, {"notado": [276.65, 0.37]}, {"cu\u00e1ntos": [277.03, 0.79]}, {"detalles": [277.83, 0.97]}, {"igualmente": [278.83, 0.84]}, {"habr\u00e1n": [279.89, 0.49]}, {"quedado": [280.39, 0.35]}, {"ya": [280.75, 0.13]}, {"ocultos": [280.89, 0.67]}, {"para": [281.57, 0.19]}, {"siempre": [281.77, 0.43]}, {"porque": [282.21, 0.33]}, {"solo": [282.55, 0.33]}, {"lo": [282.89, 0.15]}, {"sab\u00eda": [283.05, 0.32]}, {"\u00e9l": [283.38, 0.24]}, {"y": [283.65, 0.11]}, {"dios": [283.77, 0.5]}, {"servir": [285.08, 0.86]}, {"la": [286.51, 0.15]}, {"humildad": [286.67, 0.87]}, {"no": [288.49, 0.17]}, {"querer": [288.67, 0.51]}, {"salirse": [289.35, 0.75]}, {"con": [290.11, 0.27]}, {"la": [290.39, 0.09]}, {"suya": [290.49, 0.35]}, {"sino": [290.85, 0.43]}, {"obedezco": [292.44, 0.8]}, {"no": [295.17, 0.17]}, {"querer": [295.35, 0.41]}, {"tener": [295.77, 0.29]}, {"raz\u00f3n": [296.07, 0.69]}, {"si": [296.79, 0.21]}, {"no": [297.01, 0.15]}, {"me": [297.19, 0.15]}, {"someto": [297.35, 0.7]}, {"esta": [300.4, 0.27]}, {"es": [300.68, 0.13]}, {"otra": [300.82, 0.33]}, {"gran": [301.16, 0.36]}, {"ense\u00f1anza": [301.53, 0.93]}, {"la": [302.67, 0.28]}, {"diacon\u00eda": [302.96, 1.03]}, {"que": [304.93, 0.22]}, {"en": [305.16, 0.08]}, {"su": [305.25, 0.18]}, {"caso": [305.44, 0.57]}, {"no": [306.22, 0.19]}, {"fue": [306.42, 0.25]}, {"simplemente": [306.68, 0.57]}, {"el": [307.26, 0.07]}, {"esp\u00edritu": [307.34, 0.65]}, {"de": [308.0, 0.11]}, {"servicio": [308.12, 0.63]}, {"fue": [308.78, 0.53]}, {"sacramento": [309.34, 1.16]}, {"el": [311.11, 0.24]}, {"sacramento": [311.36, 1.19]}, {"del": [312.62, 0.2]}, {"diaconado": [312.83, 0.73]}, {"su": [314.67, 0.21]}, {"deseo": [314.89, 0.44]}, {"de": [315.34, 0.1]}, {"servicio": [315.45, 0.82]}, {"se": [317.14, 0.35]}, {"hizo": [317.5, 0.67]}, {"sacramento": [318.2, 0.84]}, {"al": [319.32, 0.25]}, {"recibir": [319.58, 0.66]}, {"esa": [321.37, 0.29]}, {"gracia": [321.67, 0.78]}, {"qu\u00e9": [323.25, 0.25]}, {"es": [323.51, 0.27]}, {"el": [323.79, 0.19]}, {"primer": [323.99, 0.33]}, {"grado": [324.33, 0.69]}, {"del": [325.11, 0.29]}, {"orden": [325.43, 0.53]}, {"sacerdotal": [325.97, 1.07]}, {"la": [328.29, 0.15]}, {"ilusi\u00f3n": [328.45, 0.71]}, {"que": [329.17, 0.12]}, {"a": [329.3, 0.04]}, {"\u00e9l": [329.35, 0.11]}, {"le": [329.47, 0.11]}, {"har\u00eda": [329.59, 0.58]}, {"poder": [331.28, 0.6]}, {"tocar": [332.74, 0.47]}, {"el": [333.22, 0.17]}, {"cuerpo": [333.4, 0.36]}, {"de": [333.77, 0.08]}, {"cristo": [333.86, 0.51]}, {"poder": [334.38, 0.37]}, {"levantar": [334.76, 0.69]}, {"el": [335.46, 0.17]}, {"c\u00e1liz": [335.64, 0.77]}, {"c\u00f3mo": [337.33, 0.27]}, {"debi\u00f3": [337.61, 0.37]}, {"vivir": [337.99, 0.37]}, {"aquello": [338.37, 0.49]}, {"que": [340.74, 0.13]}, {"debi\u00f3": [340.88, 0.44]}, {"ser": [341.5, 0.41]}, {"para": [341.92, 0.27]}, {"\u00e9l": [342.2, 0.23]}, {"interiormente": [342.44, 1.54]}, {"poder": [344.87, 0.35]}, {"servir": [345.23, 0.43]}, {"al": [345.67, 0.11]}, {"altar": [345.79, 0.43]}, {"de": [346.23, 0.1]}, {"esa": [346.34, 0.2]}, {"manera": [346.55, 0.57]}, {"pero": [349.26, 0.35]}, {"al": [349.62, 0.13]}, {"mismo": [349.76, 0.47]}, {"tiempo": [350.24, 0.71]}, {"que": [352.38, 0.13]}, {"se": [352.52, 0.13]}, {"le": [352.66, 0.09]}, {"concedi\u00f3": [352.76, 0.49]}, {"ese": [353.26, 0.17]}, {"privilegio": [353.44, 0.99]}, {"que": [355.85, 0.15]}, {"tienen": [356.01, 0.33]}, {"todos": [356.35, 0.23]}, {"los": [356.59, 0.19]}, {"d\u00edas": [356.79, 0.27]}, {"conos": [357.07, 0.67]}, {"de": [357.97, 0.11]}, {"acercarse": [358.09, 0.63]}, {"a": [358.73, 0.07]}, {"la": [358.81, 0.13]}, {"mesa": [358.95, 0.41]}, {"de": [359.37, 0.09]}, {"la": [359.47, 0.11]}, {"\u00faltima": [359.59, 0.41]}, {"cena": [360.01, 0.51]}, {"y": [361.17, 0.11]}, {"poder": [361.29, 0.31]}, {"tomar": [361.61, 0.31]}, {"el": [361.93, 0.17]}, {"c\u00e1liz": [362.11, 0.86]}, {"d\u00f3nde": [363.13, 0.27]}, {"est\u00e1": [363.41, 0.21]}, {"la": [363.63, 0.11]}, {"sangre": [363.75, 0.77]}, {"de": [365.35, 0.13]}, {"cristo": [365.49, 0.72]}, {"el": [367.31, 0.35]}, {"servicio": [367.67, 0.83]}, {"todo": [368.51, 0.33]}, {"el": [368.85, 0.09]}, {"d\u00eda": [368.95, 0.3]}, {"que": [370.45, 0.19]}, {"todos": [370.65, 0.41]}, {"nosotros": [371.07, 0.87]}, {"aprendamos": [372.31, 1.37]}, {"este": [374.53, 0.57]}, {"af\u00e1n": [375.13, 0.77]}, {"el": [376.33, 0.19]}, {"af\u00e1n": [376.53, 0.66]}, {"d": [378.03, 0.75]}, {"hyo": [379.73, 0.43]}, {"trabajar": [380.17, 0.85]}, {"para": [381.67, 0.19]}, {"vi\u00e9ndolos": [381.87, 0.73]}, {"yo": [383.92, 0.27]}, {"trabajar\u00e9": [384.2, 0.46]}, {"incluso": [384.67, 0.38]}, {"para": [385.06, 0.23]}, {"que": [385.3, 0.11]}, {"el": [385.42, 0.11]}, {"otro": [385.54, 0.37]}, {"tenga": [385.92, 0.27]}, {"m\u00e1s": [386.2, 0.27]}, {"tiempo": [386.48, 0.63]}, {"y": [387.28, 0.13]}, {"pueda": [387.42, 0.33]}, {"descansar": [387.76, 1.05]}, {"y": [389.18, 0.13]}, {"el": [389.32, 0.13]}, {"se\u00f1or": [389.46, 0.61]}, {"premiar\u00e1": [390.56, 0.66]}, {"porque": [391.26, 0.35]}, {"se\u00f1or": [391.62, 0.7]}, {"del": [392.36, 0.27]}, {"tiempo": [392.64, 0.89]}, {"y": [393.58, 0.13]}, {"del": [393.72, 0.25]}, {"descanso": [393.98, 0.87]}]}