{"DisplayText": ["El se\u00f1or est\u00e9 con vosotros.", "Lectura del Santo Evangelio seg\u00fan San Juan.", "Se acercaba la Pascua de los jud\u00edos y Jes\u00fas subi\u00f3 a Jerusal\u00e9n y encontr\u00f3 en el templo a los vendedores de bueyes, ovejas y palomas, y a los cambistas sentados.", "Haciendo una foto de cordeles, los ech\u00f3 a todos del templo ovejas y bueyes, y a los cambistas les esparci\u00f3 las monedas y les volc\u00f3 las mesas y a los que vend\u00edan palomas, les dijo.", "Quitad esto de aqu\u00ed.", "No convirt\u00e1is en un mercado la casa de mi padre.", "Sus disc\u00edpulos se acordaron de lo que est\u00e1 escrito, el celo de tu casa me devora.", "Entonces intervinieron los jud\u00edos y le preguntaron.", "\u00bfQu\u00e9 signos nos muestras para obrar as\u00ed?", "Jes\u00fas contest\u00f3.", "Destruid este templo.", "Y en 3 d\u00edas lo levantar\u00e9.", "Los jud\u00edos replicaron, 46 a\u00f1os ha costado construir este templo.", "\u00bfY t\u00fa lo vas a levantar en 3 d\u00edas?", "Pero \u00e9l hablaba del templo, de su cuerpo y cuando resucit\u00f3 de entre los muertos, los disc\u00edpulos se acordaron de que lo hab\u00eda dicho.", "Y creyeron a la escritura y a la palabra que hab\u00eda dicho Jes\u00fas.", "Palabra del se\u00f1or.", "Ya dedicado.", "Varios sermones a.", "La Bas\u00edlica de San Juan de Letr\u00e1n.", "Cuya fiesta celebramos hoy. La dedicaci\u00f3n de esta Bas\u00edlica.", "Que tiene una historia preciosa, que ya os cont\u00e9.", "Pero es que, adem\u00e1s, all\u00ed est\u00e1 un elemento.", "Un elemento que es \u00fanico en Roma.", "Un elemento que define a esta Bas\u00edlica con algo espec\u00edfico frente a todas las dem\u00e1s.", "\u00bfY ese elemento?", "Est\u00e1 colocado en el \u00c1bside.", "Un \u00e1bside precioso.", "Bellisimo.", "Grande como una Iglesia.", "\u00bfLa parte donde est\u00e1 el clero?", "En cuatro filas.", "Es grande como una Iglesia y bell\u00edsimo como la m\u00e1s bella de las catedrales, catedrales. Solamente el \u00e1bside.", "Pero all\u00ed, en su cetro, en su centro, perd\u00f3n.", "Sobre unas gradas donde confluyen la vista est\u00e1.", "Ese elemento que es la c\u00e1tedra del Obispo de Roma.", "Solo hay una.", "Que sea la c\u00e1tedra del Obispo de Roma.", "Y es esa.", "Bell\u00edsima con.", "M\u00e1rmoles preciosos blancos con incrustaciones de colores con 3 esferas que a m\u00ed en la parte superior del respaldo.", "De m\u00e1rmol, que a m\u00ed me recuerdan las 3 personas de la Sant\u00edsima Trinidad y en el centro una Cruz.", "Y en.", "Los pelda\u00f1os para subir.", "Hay un antiqu\u00edsimo pelda\u00f1o de m\u00e1rmol que se ha conservado.", "Que tiene las figuras de un Le\u00f3n de una v\u00edbora, de un drag\u00f3n y de un basilisco.", "\u00bfAlguien se preguntar\u00e1, y en un lugar tan Santo?", "Porque alguien ha puesto esos cuatro seres.", "Hoy he estado mirando ese asunto.", "Y en el salmo 91, vers\u00edculo 13.", "Se dice en lat\u00edn Super \u00e1spid ehmm et basilisco, um Ambula VIS et conculca bis Le\u00f3n en drag\u00f3n, en.", "Lo he dicho en lat\u00edn.", "Porque la traducci\u00f3n literal del hebreo es.", "\u00bfT\u00fa?", "Pisar\u00e1s sobre el Le\u00f3n.", "Y la v\u00edbora.", "Sobre el joven Le\u00f3n y la serpiente, t\u00fa ellos estar\u00e1n bajo tus pies.", "Pero en lat\u00edn, en lat\u00edn.", "La palabra la.", "Le\u00f3n y V\u00edbora, dice sobre las Pete y el basilisco.", "Y despu\u00e9s, cuando habla del joven Le\u00f3n y la Serpiente San Jer\u00f3nimo tradujo por el Le\u00f3n y el drag\u00f3n.", "Y esa es la raz\u00f3n por la que hay esos cuatro seres. Es muy bonito el simbolismo.", "El pap\u00e1 sentado en su c\u00e1tedra.", "Es tapizando.", "\u00bfA las fuerzas infernales?", "A todo tipo de fuerzas infernales.", "Venenosas fieras llenas de fiereza. No importa, est\u00e1n bajo sus pies.", "El salmo se ve all\u00ed.", "Realizado de un modo especial.", "La c\u00e1tedra de todo obispo.", "Deber\u00eda ser.", "El asiento de la sabidur\u00eda.", "Sabidur\u00eda con min\u00fascula.", "No es que tenga que ser.", "El asiento por antonomasia, pero toda c\u00e1tedra de todo obispo.", "Deber\u00eda ser.", "As\u00ed un asiento de sabidur\u00eda.", "En el caso del pap\u00e1.", "No puedo menos de pensar que hubo.", "Un trono de David.", "En Jerusal\u00e9n.", "Sobre el que se sent\u00f3 una dinast\u00eda carnal, es decir.", "Los descendientes eran, seg\u00fan la carne.", "Mientras que en la c\u00e1tedra.", "Del pap\u00e1.", "Hay una dinast\u00eda espiritual.", "Lo mismo que hubo toda una sucesi\u00f3n.", "De Reyes de Jud\u00e1.", "\u00bfSent\u00e1ndose en el trono de David?", "En Roma.", "Hay toda una.", "Dinast\u00eda.", "\u00bfEspiritual sent\u00e1ndose sobre la c\u00e1tedra?", "El altar.", "Es una imagen de Cristo.", "De la Cruz.", "Del banquete la mesa del banquete.", "El Amb\u00f3n.", "Significa.", "Simboliza la dignidad de la palabra de Dios.", "Es cierto que aunque sea.", "El di\u00e1cono, el sacerdote o el obispo, el que la pronuncie, bien sea cuando la proclama leyendo la bien, sea cuando la desmenuza.", "Aqui.", "En el Amb\u00f3n el centro es la palabra de Dios.", "Sea proclamada, sea desmenuzada.", "Es el lugar de la palabra de Dios.", "Y el que est\u00e1 aqu\u00ed hablando meramente.", "Hace glosa de ella.", "Sin embargo.", "En.", "La sede en todo presbiterio de cualquier Iglesia.", "La sede simboliza la dignidad del que preside.", "Much\u00edsimo m\u00e1s claro eso en la c\u00e1tedra de un obispo.", "Y much\u00edsimo m\u00e1s claro todav\u00eda en las c\u00e1tedras.", "Que se levanta sobre toda c\u00e1tedra en la Iglesia.", "La c\u00e1tedra significa la dignidad del que preside.", "No se le pone.", "Un banquito.", "\u00bfPara qu\u00e9 se siente?", "\u00bfEl mero?", "La mera sede del celebrante tiene una dignidad.", "Desde all\u00ed.", "Tambien.", "\u00bfPuede ense\u00f1ar?", "Tambien.", "Gobierna.", "La parroquia que se le ha entregado a un p\u00e1rroco.", "Tambi\u00e9n all\u00ed ejerce.", "Su labor de santificar, bendiciendo, orando, elevando las plegarias a Dios.", "La.", "Sede en todo presbiterio de toda Iglesia, peque\u00f1ita o grande es el tercer elemento.", "Que est\u00e1 en el presbiterio.", "El altar.", "El Amb\u00f3n.", "La sed.", "El Sagrario perfectamente puede no estar en el presbiterio, puede estar.", "Puede estar en un lugar aparte para honrarlo.", "Sin distracci\u00f3n.", "Pero desde luego, durante la misa.", "No es el centro del Sagrario.", "En algunas iglesias incluso ten\u00edan la costumbre, yo lo he visto cuando iba a empezar la misa, pon\u00edan.", "Como una especie de.", "Precioso biombo con una imagen religiosa.", "Para ocultar.", "No darle la espalda.", "Pero tambi\u00e9n porque no es el centro.", "No es el centro.", "Sin embargo, estos 3 elementos, altar, Ambon y sede, s\u00ed que est\u00e1n en todos, todos los presbiterios del mundo y cada 1 tiene su propia funci\u00f3n, su propio significado es lugar.", "De una acci\u00f3n durante la misa.", "Voy a acabar IA.", "Pero antes s\u00ed que quiero decir que.", "S\u00ed hemos estado hablando de lo que es la c\u00e1tedra.", "Del pap\u00e1.", "Las c\u00e1tedras, sobre todo a c\u00e1tedra.", "Por extensi\u00f3n, el sacerdote.", "Que ocupa la sede de su parroquia de su Iglesia.", "Significa.", "Ese ser cabeza en lo lit\u00fargico.", "De ese miembro del clero.", "Lo que hace el pap\u00e1 a nivel universal.", "Lo que hace el obispo.", "A nivel de la di\u00f3cesis.", "Mutatis mutandis, cambiadas las cosas que deben ser cambiadas. No es exactamente lo mismo, pero mutatis mutandis.", "Es v\u00e1lido para el p\u00e1rroco en su Iglesia, para todo sacerdote, en el lugar que preside de forma habitual.", "De manera que no es errado decir que cada sacerdote.", "O mejor dicho, cada Pastor.", "Mejor dicho, cada Pastor tiene su peque\u00f1a c\u00e1tedra.", "Cada Pastor tiene su peque\u00f1a c\u00e1tedra. No es que haya una sola c\u00e1tedra en la di\u00f3cesis y unos asientos sin importancia para el resto de los pastores.", "No.", "El sacerdote en su parroquia o en su Iglesia, all\u00ed donde tenga un grupo de gente habitual que \u00e9l escucha.", "O que asiste a misa.", "El sacerdote en su comunidad.", "Es expresi\u00f3n.", "\u00bfSimb\u00f3lica?", "De Cristo.", "Que preside como cabeza.", "De esa comunidad.", "Por lo tanto.", "La.", "Sede.", "Fijaos.", "La belleza que tiene.", "Y si eso es as\u00ed para cualquier sede, cuanto m\u00e1s para la c\u00e1tedra de un obispo.", "Con peculiaridades. No es que simplemente sea.", "El p\u00e1rroco de algo m\u00e1s grande no tienen peculiaridades y si eso es v\u00e1lido para la c\u00e1tedra del obispo, cuanto m\u00e1s para la c\u00e1tedra del sucesor de Pedro de nuevo.", "Volvemos a hacer otro cambio, tiene peculiaridades.", "No cambia solamente el \u00e1mbito.", "La peculiaridad m\u00e1s evidente y que salta a la vista es la de ese carisma.", "De la infalibilidad.", "Pero tambi\u00e9n la acci\u00f3n del Esp\u00edritu Santo.", "En tantos momentos porque toda la Iglesia ora por \u00e9l.", "Porque es el sucesor de Pedro.", "Nada m\u00e1s.", "Celebramos hoy.", "La dedicaci\u00f3n.", "En la Bas\u00edlica de San Juan de Letr\u00e1n.", "Pero record\u00e9moslo.", "Lo espec\u00edfico.", "Lo verdaderamente peculiar de esa Bas\u00edlica es que all\u00ed hay un asiento, una sede que es \u00fanica en todo el mundo, que es un s\u00edmbolo \u00fanico en toda la Iglesia cat\u00f3lica.", "Y en ese s\u00edmbolo.", "Perd\u00f3n en esa realidad.", "Simbolizada en esa.", "Silla de m\u00e1rmol en esa realidad descansamos.", "Tenemos tranquilidad en medio.", "De los vaivenes de las tempestades, de lo que dicen unos y de lo que dicen otros.", "Por lo que simboliza.", "Esa sede.", "De mar.", "Todo lo que simboliza.", "Que todos nosotros.", "Nos alegremos.", "Verdaderamente.", "De esta celebraci\u00f3n tan antigua en la Iglesia.", "Que en el fondo.", "Es honrar a Dios.", "Que ha puesto la c\u00e1tedra de Pedro sobre la Tierra.", ""], "OffsetDuration": [[9.12, 2.88], [14.22, 3.94], [24.25, 13.37], [38.6, 13.73], [53.25, 2.22], [56.38, 4.61], [62.95, 6.16], [70.33, 3.26], [74.47, 3.49], [79.22, 1.66], [82.22, 2.15], [85.02, 2.18], [88.72, 5.58], [95.05, 2.28], [98.7, 8.89], [108.57, 5.11], [119.28, 1.82], [133.57, 1.44], [135.71, 1.62], [138.94, 2.88], [142.4, 5.81], [148.94, 2.69], [153.33, 4.34], [159.9, 2.28], [163.46, 6.91], [171.86, 1.12], [173.89, 1.84], [176.49, 1.75], [178.93, 0.82], [180.62, 1.62], [183.26, 1.67], [185.68, 1.58], [190.04, 6.86], [197.86, 3.76], [202.29, 4.02], [206.97, 4.65], [213.3, 1.85], [215.77, 2.56], [219.41, 1.01], [222.42, 1.26], [224.27, 12.33], [237.44, 7.01], [245.63, 1.36], [247.8, 1.91], [250.65, 4.79], [256.13, 6.37], [264.2, 3.39], [268.97, 2.76], [273.6, 1.81], [276.12, 2.8], [280.31, 9.51], [290.76, 1.17], [292.62, 3.45], [296.67, 0.77], [298.72, 2.12], [301.85, 0.9], [303.31, 7.45], [311.62, 2.4], [315.56, 1.95], [319.82, 4.54], [325.26, 5.96], [331.88, 6.73], [339.35, 4.55], [344.85, 1.94], [348.13, 2.7], [352.22, 3.23], [356.73, 7.29], [364.62, 2.61], [368.06, 2.05], [373.33, 3.11], [378.18, 1.07], [380.55, 2.0], [384.0, 1.87], [387.36, 1.37], [390.31, 4.74], [395.6, 0.98], [397.26, 3.35], [403.22, 1.6], [407.24, 2.13], [410.48, 1.45], [412.52, 1.08], [415.96, 4.36], [420.91, 2.82], [425.15, 1.68], [427.45, 1.05], [429.49, 2.22], [432.45, 2.51], [435.81, 1.33], [438.82, 1.98], [443.11, 0.93], [445.17, 1.07], [447.14, 0.95], [449.12, 3.51], [455.64, 1.1], [458.1, 2.66], [461.82, 0.72], [463.65, 2.81], [468.21, 1.0], [470.49, 0.89], [472.25, 3.3], [476.67, 1.31], [479.73, 11.61], [491.97, 0.7], [493.81, 4.25], [498.9, 4.51], [504.7, 3.44], [508.87, 3.12], [514.28, 1.88], [518.7, 1.05], [521.13, 0.48], [522.25, 3.33], [527.46, 4.24], [532.36, 3.99], [537.36, 3.83], [542.04, 2.7], [545.65, 5.38], [551.85, 1.28], [553.73, 0.99], [555.33, 1.21], [557.97, 0.77], [559.36, 3.61], [564.98, 0.99], [567.28, 0.93], [568.76, 1.25], [570.8, 0.81], [572.22, 0.8], [574.33, 2.47], [577.7, 2.08], [580.61, 6.5], [588.13, 0.52], [589.21, 8.37], [598.13, 1.45], [600.19, 0.86], [602.21, 1.04], [604.84, 0.55], [606.38, 6.15], [613.89, 3.37], [617.9, 1.44], [621.13, 2.59], [625.51, 3.22], [630.58, 6.86], [638.02, 1.2], [640.06, 3.58], [644.57, 1.58], [647.17, 1.21], [649.83, 1.99], [652.75, 0.8], [656.63, 16.6], [674.0, 4.09], [682.7, 1.74], [685.31, 2.09], [690.03, 2.57], [693.74, 0.86], [695.84, 1.81], [699.13, 3.22], [703.3, 4.36], [709.87, 1.16], [713.66, 3.41], [718.39, 2.46], [723.22, 2.71], [726.58, 1.27], [728.83, 1.4], [731.22, 8.06], [740.13, 9.87], [752.39, 5.06], [759.03, 2.19], [761.85, 5.83], [768.82, 11.28], [780.78, 0.41], [782.21, 8.23], [791.43, 1.25], [793.26, 2.3], [798.57, 1.65], [800.79, 1.38], [803.2, 1.22], [804.98, 2.25], [808.11, 1.56], [811.96, 0.93], [814.39, 0.42], [815.38, 0.8], [817.54, 0.75], [818.91, 1.17], [820.96, 4.52], [826.09, 3.91], [830.64, 11.86], [843.16, 3.78], [847.94, 3.31], [852.45, 6.89], [860.34, 1.22], [862.55, 2.82], [866.74, 3.79], [871.34, 2.11], [874.86, 1.03], [876.47, 1.27], [879.22, 1.3], [881.46, 1.87], [884.6, 1.6], [888.47, 1.51], [891.96, 14.91], [907.65, 1.43], [911.07, 1.91], [914.09, 1.27], [916.1, 5.7], [923.22, 2.87], [927.43, 5.04], [933.1, 1.81], [935.61, 1.02], [937.29, 0.61], [939.96, 1.36], [942.54, 1.53], [944.67, 1.17], [947.23, 1.23], [949.3, 3.35], [953.41, 1.16], [955.19, 1.53], [957.63, 4.17], [962.8, 5.69]], "Lexical": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "se acercaba la pascua de los jud\u00edos y jes\u00fas subi\u00f3 a jerusal\u00e9n y encontr\u00f3 en el templo a los vendedores de bueyes ovejas y palomas y a los cambistas sentados", "haciendo una foto de cordeles los ech\u00f3 a todos del templo ovejas y bueyes y a los cambistas les esparci\u00f3 las monedas y les volc\u00f3 las mesas y a los que vend\u00edan palomas les dijo", "quitad esto de aqu\u00ed", "no convirt\u00e1is en un mercado la casa de mi padre", "sus disc\u00edpulos se acordaron de lo que est\u00e1 escrito el celo de tu casa me devora", "entonces intervinieron los jud\u00edos y le preguntaron", "qu\u00e9 signos nos muestras para obrar as\u00ed", "jes\u00fas contest\u00f3", "destruid este templo", "y en tres d\u00edas lo levantar\u00e9", "los jud\u00edos replicaron cuarenta y seis a\u00f1os ha costado construir este templo", "y t\u00fa lo vas a levantar en tres d\u00edas", "pero \u00e9l hablaba del templo de su cuerpo y cuando resucit\u00f3 de entre los muertos los disc\u00edpulos se acordaron de que lo hab\u00eda dicho", "y creyeron a la escritura y a la palabra que hab\u00eda dicho jes\u00fas", "palabra del se\u00f1or", "ya dedicado", "varios sermones a", "la bas\u00edlica de san juan de letr\u00e1n", "cuya fiesta celebramos hoy la dedicaci\u00f3n de esta bas\u00edlica", "que tiene una historia preciosa que ya os cont\u00e9", "pero es que adem\u00e1s all\u00ed est\u00e1 un elemento", "un elemento que es \u00fanico en roma", "un elemento que define a esta bas\u00edlica con algo espec\u00edfico frente a todas las dem\u00e1s", "y ese elemento", "est\u00e1 colocado en el \u00e1bside", "un \u00e1bside precioso", "bellisimo", "grande como una iglesia", "la parte donde est\u00e1 el clero", "en cuatro filas", "es grande como una iglesia y bell\u00edsimo como la m\u00e1s bella de las catedrales catedrales solamente el \u00e1bside", "pero all\u00ed en su cetro en su centro perd\u00f3n", "sobre unas gradas donde confluyen la vista est\u00e1", "ese elemento que es la c\u00e1tedra del obispo de roma", "solo hay una", "que sea la c\u00e1tedra del obispo de roma", "y es esa", "bell\u00edsima con", "m\u00e1rmoles preciosos blancos con incrustaciones de colores con tres esferas que a m\u00ed en la parte superior del respaldo", "de m\u00e1rmol que a m\u00ed me recuerdan las tres personas de la sant\u00edsima trinidad y en el centro una cruz", "y en", "los pelda\u00f1os para subir", "hay un antiqu\u00edsimo pelda\u00f1o de m\u00e1rmol que se ha conservado", "que tiene las figuras de un le\u00f3n de una v\u00edbora de un drag\u00f3n y de un basilisco", "alguien se preguntar\u00e1 y en un lugar tan santo", "porque alguien ha puesto esos cuatro seres", "hoy he estado mirando ese asunto", "y en el salmo noventa y uno vers\u00edculo trece", "se dice en lat\u00edn super \u00e1spid ehmm et basilisco um ambula vis et conculca bis le\u00f3n en drag\u00f3n en", "lo he dicho en lat\u00edn", "porque la traducci\u00f3n literal del hebreo es", "t\u00fa", "pisar\u00e1s sobre el le\u00f3n", "y la v\u00edbora", "sobre el joven le\u00f3n y la serpiente t\u00fa ellos estar\u00e1n bajo tus pies", "pero en lat\u00edn en lat\u00edn", "la palabra la", "le\u00f3n y v\u00edbora dice sobre las pete y el basilisco", "y despu\u00e9s cuando habla del joven le\u00f3n y la serpiente san jer\u00f3nimo tradujo por el le\u00f3n y el drag\u00f3n", "y esa es la raz\u00f3n por la que hay esos cuatro seres es muy bonito el simbolismo", "el pap\u00e1 sentado en su c\u00e1tedra", "es tapizando", "a las fuerzas infernales", "a todo tipo de fuerzas infernales", "venenosas fieras llenas de fiereza no importa est\u00e1n bajo sus pies", "el salmo se ve all\u00ed", "realizado de un modo especial", "la c\u00e1tedra de todo obispo", "deber\u00eda ser", "el asiento de la sabidur\u00eda", "sabidur\u00eda con min\u00fascula", "no es que tenga que ser", "el asiento por antonomasia pero toda c\u00e1tedra de todo obispo", "deber\u00eda ser", "as\u00ed un asiento de sabidur\u00eda", "en el caso del pap\u00e1", "no puedo menos de pensar que hubo", "un trono de david", "en jerusal\u00e9n", "sobre el que se sent\u00f3 una dinast\u00eda carnal es decir", "los descendientes eran seg\u00fan la carne", "mientras que en la c\u00e1tedra", "del pap\u00e1", "hay una dinast\u00eda espiritual", "lo mismo que hubo toda una sucesi\u00f3n", "de reyes de jud\u00e1", "sent\u00e1ndose en el trono de david", "en roma", "hay toda una", "dinast\u00eda", "espiritual sent\u00e1ndose sobre la c\u00e1tedra", "el altar", "es una imagen de cristo", "de la cruz", "del banquete la mesa del banquete", "el amb\u00f3n", "significa", "simboliza la dignidad de la palabra de dios", "es cierto que aunque sea", "el di\u00e1cono el sacerdote o el obispo el que la pronuncie bien sea cuando la proclama leyendo la bien sea cuando la desmenuza", "aqui", "en el amb\u00f3n el centro es la palabra de dios", "sea proclamada sea desmenuzada", "es el lugar de la palabra de dios", "y el que est\u00e1 aqu\u00ed hablando meramente", "hace glosa de ella", "sin embargo", "en", "la sede en todo presbiterio de cualquier iglesia", "la sede simboliza la dignidad del que preside", "much\u00edsimo m\u00e1s claro eso en la c\u00e1tedra de un obispo", "y much\u00edsimo m\u00e1s claro todav\u00eda en las c\u00e1tedras", "que se levanta sobre toda c\u00e1tedra en la iglesia", "la c\u00e1tedra significa la dignidad del que preside", "no se le pone", "un banquito", "para qu\u00e9 se siente", "el mero", "la mera sede del celebrante tiene una dignidad", "desde all\u00ed", "tambien", "puede ense\u00f1ar", "tambien", "gobierna", "la parroquia que se le ha entregado a un p\u00e1rroco", "tambi\u00e9n all\u00ed ejerce", "su labor de santificar bendiciendo orando elevando las plegarias a dios", "la", "sede en todo presbiterio de toda iglesia peque\u00f1ita o grande es el tercer elemento", "que est\u00e1 en el presbiterio", "el altar", "el amb\u00f3n", "la sed", "el sagrario perfectamente puede no estar en el presbiterio puede estar", "puede estar en un lugar aparte para honrarlo", "sin distracci\u00f3n", "pero desde luego durante la misa", "no es el centro del sagrario", "en algunas iglesias incluso ten\u00edan la costumbre yo lo he visto cuando iba a empezar la misa pon\u00edan", "como una especie de", "precioso biombo con una imagen religiosa", "para ocultar", "no darle la espalda", "pero tambi\u00e9n porque no es el centro", "no es el centro", "sin embargo estos tres elementos altar ambon y sede s\u00ed que est\u00e1n en todos todos los presbiterios del mundo y cada uno tiene su propia funci\u00f3n su propio significado es lugar", "de una acci\u00f3n durante la misa", "voy a acabar ia", "pero antes s\u00ed que quiero decir que", "s\u00ed hemos estado hablando de lo que es la c\u00e1tedra", "del pap\u00e1", "las c\u00e1tedras sobre todo a c\u00e1tedra", "por extensi\u00f3n el sacerdote", "que ocupa la sede de su parroquia de su iglesia", "significa", "ese ser cabeza en lo lit\u00fargico", "de ese miembro del clero", "lo que hace el pap\u00e1 a nivel universal", "lo que hace el obispo", "a nivel de la di\u00f3cesis", "mutatis mutandis cambiadas las cosas que deben ser cambiadas no es exactamente lo mismo pero mutatis mutandis", "es v\u00e1lido para el p\u00e1rroco en su iglesia para todo sacerdote en el lugar que preside de forma habitual", "de manera que no es errado decir que cada sacerdote", "o mejor dicho cada pastor", "mejor dicho cada pastor tiene su peque\u00f1a c\u00e1tedra", "cada pastor tiene su peque\u00f1a c\u00e1tedra no es que haya una sola c\u00e1tedra en la di\u00f3cesis y unos asientos sin importancia para el resto de los pastores", "no", "el sacerdote en su parroquia o en su iglesia all\u00ed donde tenga un grupo de gente habitual que \u00e9l escucha", "o que asiste a misa", "el sacerdote en su comunidad", "es expresi\u00f3n", "simb\u00f3lica", "de cristo", "que preside como cabeza", "de esa comunidad", "por lo tanto", "la", "sede", "fijaos", "la belleza que tiene", "y si eso es as\u00ed para cualquier sede cuanto m\u00e1s para la c\u00e1tedra de un obispo", "con peculiaridades no es que simplemente sea", "el p\u00e1rroco de algo m\u00e1s grande no tienen peculiaridades y si eso es v\u00e1lido para la c\u00e1tedra del obispo cuanto m\u00e1s para la c\u00e1tedra del sucesor de pedro de nuevo", "volvemos a hacer otro cambio tiene peculiaridades", "no cambia solamente el \u00e1mbito", "la peculiaridad m\u00e1s evidente y que salta a la vista es la de ese carisma", "de la infalibilidad", "pero tambi\u00e9n la acci\u00f3n del esp\u00edritu santo", "en tantos momentos porque toda la iglesia ora por \u00e9l", "porque es el sucesor de pedro", "nada m\u00e1s", "celebramos hoy", "la dedicaci\u00f3n", "en la bas\u00edlica de san juan de letr\u00e1n", "pero record\u00e9moslo", "lo espec\u00edfico", "lo verdaderamente peculiar de esa bas\u00edlica es que all\u00ed hay un asiento una sede que es \u00fanica en todo el mundo que es un s\u00edmbolo \u00fanico en toda la iglesia cat\u00f3lica", "y en ese s\u00edmbolo", "perd\u00f3n en esa realidad", "simbolizada en esa", "silla de m\u00e1rmol en esa realidad descansamos", "tenemos tranquilidad en medio", "de los vaivenes de las tempestades de lo que dicen unos y de lo que dicen otros", "por lo que simboliza", "esa sede", "de mar", "todo lo que simboliza", "que todos nosotros", "nos alegremos", "verdaderamente", "de esta celebraci\u00f3n tan antigua en la iglesia", "que en el fondo", "es honrar a dios", "que ha puesto la c\u00e1tedra de pedro sobre la tierra", ""], "ITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "se acercaba la pascua de los jud\u00edos y jes\u00fas subi\u00f3 a jerusal\u00e9n y encontr\u00f3 en el templo a los vendedores de bueyes ovejas y palomas y a los cambistas sentados", "haciendo una foto de cordeles los ech\u00f3 a todos del templo ovejas y bueyes y a los cambistas les esparci\u00f3 las monedas y les volc\u00f3 las mesas y a los que vend\u00edan palomas les dijo", "quitad esto de aqu\u00ed", "no convirt\u00e1is en un mercado la casa de mi padre", "sus disc\u00edpulos se acordaron de lo que est\u00e1 escrito el celo de tu casa me devora", "entonces intervinieron los jud\u00edos y le preguntaron", "qu\u00e9 signos nos muestras para obrar as\u00ed", "jes\u00fas contest\u00f3", "destruid este templo", "y en 3 d\u00edas lo levantar\u00e9", "los jud\u00edos replicaron 46 a\u00f1os ha costado construir este templo", "y t\u00fa lo vas a levantar en 3 d\u00edas", "pero \u00e9l hablaba del templo de su cuerpo y cuando resucit\u00f3 de entre los muertos los disc\u00edpulos se acordaron de que lo hab\u00eda dicho", "y creyeron a la escritura y a la palabra que hab\u00eda dicho jes\u00fas", "palabra del se\u00f1or", "ya dedicado", "varios sermones a", "la bas\u00edlica de san juan de letr\u00e1n", "cuya fiesta celebramos hoy la dedicaci\u00f3n de esta bas\u00edlica", "que tiene una historia preciosa que ya os cont\u00e9", "pero es que adem\u00e1s all\u00ed est\u00e1 un elemento", "un elemento que es \u00fanico en roma", "un elemento que define a esta bas\u00edlica con algo espec\u00edfico frente a todas las dem\u00e1s", "y ese elemento", "est\u00e1 colocado en el \u00e1bside", "un \u00e1bside precioso", "bellisimo", "grande como una iglesia", "la parte donde est\u00e1 el clero", "en cuatro filas", "es grande como una iglesia y bell\u00edsimo como la m\u00e1s bella de las catedrales catedrales solamente el \u00e1bside", "pero all\u00ed en su cetro en su centro perd\u00f3n", "sobre unas gradas donde confluyen la vista est\u00e1", "ese elemento que es la c\u00e1tedra del obispo de roma", "solo hay una", "que sea la c\u00e1tedra del obispo de roma", "y es esa", "bell\u00edsima con", "m\u00e1rmoles preciosos blancos con incrustaciones de colores con 3 esferas que a m\u00ed en la parte superior del respaldo", "de m\u00e1rmol que a m\u00ed me recuerdan las 3 personas de la sant\u00edsima trinidad y en el centro una cruz", "y en", "los pelda\u00f1os para subir", "hay un antiqu\u00edsimo pelda\u00f1o de m\u00e1rmol que se ha conservado", "que tiene las figuras de un le\u00f3n de una v\u00edbora de un drag\u00f3n y de un basilisco", "alguien se preguntar\u00e1 y en un lugar tan santo", "porque alguien ha puesto esos cuatro seres", "hoy he estado mirando ese asunto", "y en el salmo 91 vers\u00edculo 13", "se dice en lat\u00edn super \u00e1spid ehmm et basilisco um ambula vis et conculca bis le\u00f3n en drag\u00f3n en", "lo he dicho en lat\u00edn", "porque la traducci\u00f3n literal del hebreo es", "t\u00fa", "pisar\u00e1s sobre el le\u00f3n", "y la v\u00edbora", "sobre el joven le\u00f3n y la serpiente t\u00fa ellos estar\u00e1n bajo tus pies", "pero en lat\u00edn en lat\u00edn", "la palabra la", "le\u00f3n y v\u00edbora dice sobre las pete y el basilisco", "y despu\u00e9s cuando habla del joven le\u00f3n y la serpiente san jer\u00f3nimo tradujo por el le\u00f3n y el drag\u00f3n", "y esa es la raz\u00f3n por la que hay esos cuatro seres es muy bonito el simbolismo", "el pap\u00e1 sentado en su c\u00e1tedra", "es tapizando", "a las fuerzas infernales", "a todo tipo de fuerzas infernales", "venenosas fieras llenas de fiereza no importa est\u00e1n bajo sus pies", "el salmo se ve all\u00ed", "realizado de un modo especial", "la c\u00e1tedra de todo obispo", "deber\u00eda ser", "el asiento de la sabidur\u00eda", "sabidur\u00eda con min\u00fascula", "no es que tenga que ser", "el asiento por antonomasia pero toda c\u00e1tedra de todo obispo", "deber\u00eda ser", "as\u00ed un asiento de sabidur\u00eda", "en el caso del pap\u00e1", "no puedo menos de pensar que hubo", "un trono de david", "en jerusal\u00e9n", "sobre el que se sent\u00f3 una dinast\u00eda carnal es decir", "los descendientes eran seg\u00fan la carne", "mientras que en la c\u00e1tedra", "del pap\u00e1", "hay una dinast\u00eda espiritual", "lo mismo que hubo toda una sucesi\u00f3n", "de reyes de jud\u00e1", "sent\u00e1ndose en el trono de david", "en roma", "hay toda una", "dinast\u00eda", "espiritual sent\u00e1ndose sobre la c\u00e1tedra", "el altar", "es una imagen de cristo", "de la cruz", "del banquete la mesa del banquete", "el amb\u00f3n", "significa", "simboliza la dignidad de la palabra de dios", "es cierto que aunque sea", "el di\u00e1cono el sacerdote o el obispo el que la pronuncie bien sea cuando la proclama leyendo la bien sea cuando la desmenuza", "aqui", "en el amb\u00f3n el centro es la palabra de dios", "sea proclamada sea desmenuzada", "es el lugar de la palabra de dios", "y el que est\u00e1 aqu\u00ed hablando meramente", "hace glosa de ella", "sin embargo", "en", "la sede en todo presbiterio de cualquier iglesia", "la sede simboliza la dignidad del que preside", "much\u00edsimo m\u00e1s claro eso en la c\u00e1tedra de un obispo", "y much\u00edsimo m\u00e1s claro todav\u00eda en las c\u00e1tedras", "que se levanta sobre toda c\u00e1tedra en la iglesia", "la c\u00e1tedra significa la dignidad del que preside", "no se le pone", "un banquito", "para qu\u00e9 se siente", "el mero", "la mera sede del celebrante tiene una dignidad", "desde all\u00ed", "tambien", "puede ense\u00f1ar", "tambien", "gobierna", "la parroquia que se le ha entregado a un p\u00e1rroco", "tambi\u00e9n all\u00ed ejerce", "su labor de santificar bendiciendo orando elevando las plegarias a dios", "la", "sede en todo presbiterio de toda iglesia peque\u00f1ita o grande es el tercer elemento", "que est\u00e1 en el presbiterio", "el altar", "el amb\u00f3n", "la sed", "el sagrario perfectamente puede no estar en el presbiterio puede estar", "puede estar en un lugar aparte para honrarlo", "sin distracci\u00f3n", "pero desde luego durante la misa", "no es el centro del sagrario", "en algunas iglesias incluso ten\u00edan la costumbre yo lo he visto cuando iba a empezar la misa pon\u00edan", "como una especie de", "precioso biombo con una imagen religiosa", "para ocultar", "no darle la espalda", "pero tambi\u00e9n porque no es el centro", "no es el centro", "sin embargo estos 3 elementos altar ambon y sede s\u00ed que est\u00e1n en todos todos los presbiterios del mundo y cada 1 tiene su propia funci\u00f3n su propio significado es lugar", "de una acci\u00f3n durante la misa", "voy a acabar ia", "pero antes s\u00ed que quiero decir que", "s\u00ed hemos estado hablando de lo que es la c\u00e1tedra", "del pap\u00e1", "las c\u00e1tedras sobre todo a c\u00e1tedra", "por extensi\u00f3n el sacerdote", "que ocupa la sede de su parroquia de su iglesia", "significa", "ese ser cabeza en lo lit\u00fargico", "de ese miembro del clero", "lo que hace el pap\u00e1 a nivel universal", "lo que hace el obispo", "a nivel de la di\u00f3cesis", "mutatis mutandis cambiadas las cosas que deben ser cambiadas no es exactamente lo mismo pero mutatis mutandis", "es v\u00e1lido para el p\u00e1rroco en su iglesia para todo sacerdote en el lugar que preside de forma habitual", "de manera que no es errado decir que cada sacerdote", "o mejor dicho cada pastor", "mejor dicho cada pastor tiene su peque\u00f1a c\u00e1tedra", "cada pastor tiene su peque\u00f1a c\u00e1tedra no es que haya una sola c\u00e1tedra en la di\u00f3cesis y unos asientos sin importancia para el resto de los pastores", "no", "el sacerdote en su parroquia o en su iglesia all\u00ed donde tenga un grupo de gente habitual que \u00e9l escucha", "o que asiste a misa", "el sacerdote en su comunidad", "es expresi\u00f3n", "simb\u00f3lica", "de cristo", "que preside como cabeza", "de esa comunidad", "por lo tanto", "la", "sede", "fijaos", "la belleza que tiene", "y si eso es as\u00ed para cualquier sede cuanto m\u00e1s para la c\u00e1tedra de un obispo", "con peculiaridades no es que simplemente sea", "el p\u00e1rroco de algo m\u00e1s grande no tienen peculiaridades y si eso es v\u00e1lido para la c\u00e1tedra del obispo cuanto m\u00e1s para la c\u00e1tedra del sucesor de pedro de nuevo", "volvemos a hacer otro cambio tiene peculiaridades", "no cambia solamente el \u00e1mbito", "la peculiaridad m\u00e1s evidente y que salta a la vista es la de ese carisma", "de la infalibilidad", "pero tambi\u00e9n la acci\u00f3n del esp\u00edritu santo", "en tantos momentos porque toda la iglesia ora por \u00e9l", "porque es el sucesor de pedro", "nada m\u00e1s", "celebramos hoy", "la dedicaci\u00f3n", "en la bas\u00edlica de san juan de letr\u00e1n", "pero record\u00e9moslo", "lo espec\u00edfico", "lo verdaderamente peculiar de esa bas\u00edlica es que all\u00ed hay un asiento una sede que es \u00fanica en todo el mundo que es un s\u00edmbolo \u00fanico en toda la iglesia cat\u00f3lica", "y en ese s\u00edmbolo", "perd\u00f3n en esa realidad", "simbolizada en esa", "silla de m\u00e1rmol en esa realidad descansamos", "tenemos tranquilidad en medio", "de los vaivenes de las tempestades de lo que dicen unos y de lo que dicen otros", "por lo que simboliza", "esa sede", "de mar", "todo lo que simboliza", "que todos nosotros", "nos alegremos", "verdaderamente", "de esta celebraci\u00f3n tan antigua en la iglesia", "que en el fondo", "es honrar a dios", "que ha puesto la c\u00e1tedra de pedro sobre la tierra", ""], "MaskedITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "se acercaba la pascua de los jud\u00edos y jes\u00fas subi\u00f3 a jerusal\u00e9n y encontr\u00f3 en el templo a los vendedores de bueyes ovejas y palomas y a los cambistas sentados", "haciendo una foto de cordeles los ech\u00f3 a todos del templo ovejas y bueyes y a los cambistas les esparci\u00f3 las monedas y les volc\u00f3 las mesas y a los que vend\u00edan palomas les dijo", "quitad esto de aqu\u00ed", "no convirt\u00e1is en un mercado la casa de mi padre", "sus disc\u00edpulos se acordaron de lo que est\u00e1 escrito el celo de tu casa me devora", "entonces intervinieron los jud\u00edos y le preguntaron", "\u00bfqu\u00e9 signos nos muestras para obrar as\u00ed", "jes\u00fas contest\u00f3", "destruid este templo", "y en 3 d\u00edas lo levantar\u00e9", "los jud\u00edos replicaron 46 a\u00f1os ha costado construir este templo", "\u00bfy t\u00fa lo vas a levantar en 3 d\u00edas", "pero \u00e9l hablaba del templo de su cuerpo y cuando resucit\u00f3 de entre los muertos los disc\u00edpulos se acordaron de que lo hab\u00eda dicho", "y creyeron a la escritura y a la palabra que hab\u00eda dicho jes\u00fas", "palabra del se\u00f1or", "ya dedicado", "varios sermones a", "la bas\u00edlica de san juan de letr\u00e1n", "cuya fiesta celebramos hoy la dedicaci\u00f3n de esta bas\u00edlica", "que tiene una historia preciosa que ya os cont\u00e9", "pero es que adem\u00e1s all\u00ed est\u00e1 un elemento", "un elemento que es \u00fanico en roma", "un elemento que define a esta bas\u00edlica con algo espec\u00edfico frente a todas las dem\u00e1s", "\u00bfy ese elemento", "est\u00e1 colocado en el \u00e1bside", "un \u00e1bside precioso", "bellisimo", "grande como una iglesia", "\u00bfla parte donde est\u00e1 el clero", "en cuatro filas", "es grande como una iglesia y bell\u00edsimo como la m\u00e1s bella de las catedrales catedrales solamente el \u00e1bside", "pero all\u00ed en su cetro en su centro perd\u00f3n", "sobre unas gradas donde confluyen la vista est\u00e1", "ese elemento que es la c\u00e1tedra del obispo de roma", "solo hay una", "que sea la c\u00e1tedra del obispo de roma", "y es esa", "bell\u00edsima con", "m\u00e1rmoles preciosos blancos con incrustaciones de colores con 3 esferas que a m\u00ed en la parte superior del respaldo", "de m\u00e1rmol que a m\u00ed me recuerdan las 3 personas de la sant\u00edsima trinidad y en el centro una cruz", "y en", "los pelda\u00f1os para subir", "hay un antiqu\u00edsimo pelda\u00f1o de m\u00e1rmol que se ha conservado", "que tiene las figuras de un le\u00f3n de una v\u00edbora de un drag\u00f3n y de un basilisco", "\u00bfalguien se preguntar\u00e1 y en un lugar tan santo", "porque alguien ha puesto esos cuatro seres", "hoy he estado mirando ese asunto", "y en el salmo 91 vers\u00edculo 13", "se dice en lat\u00edn super \u00e1spid ehmm et basilisco um ambula vis et conculca bis le\u00f3n en drag\u00f3n en", "lo he dicho en lat\u00edn", "porque la traducci\u00f3n literal del hebreo es", "\u00bft\u00fa", "pisar\u00e1s sobre el le\u00f3n", "y la v\u00edbora", "sobre el joven le\u00f3n y la serpiente t\u00fa ellos estar\u00e1n bajo tus pies", "pero en lat\u00edn en lat\u00edn", "la palabra la", "le\u00f3n y v\u00edbora dice sobre las pete y el basilisco", "y despu\u00e9s cuando habla del joven le\u00f3n y la serpiente san jer\u00f3nimo tradujo por el le\u00f3n y el drag\u00f3n", "y esa es la raz\u00f3n por la que hay esos cuatro seres es muy bonito el simbolismo", "el pap\u00e1 sentado en su c\u00e1tedra", "es tapizando", "\u00bfa las fuerzas infernales", "a todo tipo de fuerzas infernales", "venenosas fieras llenas de fiereza no importa est\u00e1n bajo sus pies", "el salmo se ve all\u00ed", "realizado de un modo especial", "la c\u00e1tedra de todo obispo", "deber\u00eda ser", "el asiento de la sabidur\u00eda", "sabidur\u00eda con min\u00fascula", "no es que tenga que ser", "el asiento por antonomasia pero toda c\u00e1tedra de todo obispo", "deber\u00eda ser", "as\u00ed un asiento de sabidur\u00eda", "en el caso del pap\u00e1", "no puedo menos de pensar que hubo", "un trono de david", "en jerusal\u00e9n", "sobre el que se sent\u00f3 una dinast\u00eda carnal es decir", "los descendientes eran seg\u00fan la carne", "mientras que en la c\u00e1tedra", "del pap\u00e1", "hay una dinast\u00eda espiritual", "lo mismo que hubo toda una sucesi\u00f3n", "de reyes de jud\u00e1", "\u00bfsent\u00e1ndose en el trono de david", "en roma", "hay toda una", "dinast\u00eda", "\u00bfespiritual sent\u00e1ndose sobre la c\u00e1tedra", "el altar", "es una imagen de cristo", "de la cruz", "del banquete la mesa del banquete", "el amb\u00f3n", "significa", "simboliza la dignidad de la palabra de dios", "es cierto que aunque sea", "el di\u00e1cono el sacerdote o el obispo el que la pronuncie bien sea cuando la proclama leyendo la bien sea cuando la desmenuza", "aqui", "en el amb\u00f3n el centro es la palabra de dios", "sea proclamada sea desmenuzada", "es el lugar de la palabra de dios", "y el que est\u00e1 aqu\u00ed hablando meramente", "hace glosa de ella", "sin embargo", "en", "la sede en todo presbiterio de cualquier iglesia", "la sede simboliza la dignidad del que preside", "much\u00edsimo m\u00e1s claro eso en la c\u00e1tedra de un obispo", "y much\u00edsimo m\u00e1s claro todav\u00eda en las c\u00e1tedras", "que se levanta sobre toda c\u00e1tedra en la iglesia", "la c\u00e1tedra significa la dignidad del que preside", "no se le pone", "un banquito", "\u00bfpara qu\u00e9 se siente", "\u00bfel mero", "la mera sede del celebrante tiene una dignidad", "desde all\u00ed", "tambien", "\u00bfpuede ense\u00f1ar", "tambien", "gobierna", "la parroquia que se le ha entregado a un p\u00e1rroco", "tambi\u00e9n all\u00ed ejerce", "su labor de santificar bendiciendo orando elevando las plegarias a dios", "la", "sede en todo presbiterio de toda iglesia peque\u00f1ita o grande es el tercer elemento", "que est\u00e1 en el presbiterio", "el altar", "el amb\u00f3n", "la sed", "el sagrario perfectamente puede no estar en el presbiterio puede estar", "puede estar en un lugar aparte para honrarlo", "sin distracci\u00f3n", "pero desde luego durante la misa", "no es el centro del sagrario", "en algunas iglesias incluso ten\u00edan la costumbre yo lo he visto cuando iba a empezar la misa pon\u00edan", "como una especie de", "precioso biombo con una imagen religiosa", "para ocultar", "no darle la espalda", "pero tambi\u00e9n porque no es el centro", "no es el centro", "sin embargo estos 3 elementos altar ambon y sede s\u00ed que est\u00e1n en todos todos los presbiterios del mundo y cada 1 tiene su propia funci\u00f3n su propio significado es lugar", "de una acci\u00f3n durante la misa", "voy a acabar ia", "pero antes s\u00ed que quiero decir que", "s\u00ed hemos estado hablando de lo que es la c\u00e1tedra", "del pap\u00e1", "las c\u00e1tedras sobre todo a c\u00e1tedra", "por extensi\u00f3n el sacerdote", "que ocupa la sede de su parroquia de su iglesia", "significa", "ese ser cabeza en lo lit\u00fargico", "de ese miembro del clero", "lo que hace el pap\u00e1 a nivel universal", "lo que hace el obispo", "a nivel de la di\u00f3cesis", "mutatis mutandis cambiadas las cosas que deben ser cambiadas no es exactamente lo mismo pero mutatis mutandis", "es v\u00e1lido para el p\u00e1rroco en su iglesia para todo sacerdote en el lugar que preside de forma habitual", "de manera que no es errado decir que cada sacerdote", "o mejor dicho cada pastor", "mejor dicho cada pastor tiene su peque\u00f1a c\u00e1tedra", "cada pastor tiene su peque\u00f1a c\u00e1tedra no es que haya una sola c\u00e1tedra en la di\u00f3cesis y unos asientos sin importancia para el resto de los pastores", "no", "el sacerdote en su parroquia o en su iglesia all\u00ed donde tenga un grupo de gente habitual que \u00e9l escucha", "o que asiste a misa", "el sacerdote en su comunidad", "es expresi\u00f3n", "\u00bfsimb\u00f3lica", "de cristo", "que preside como cabeza", "de esa comunidad", "por lo tanto", "la", "sede", "fijaos", "la belleza que tiene", "y si eso es as\u00ed para cualquier sede cuanto m\u00e1s para la c\u00e1tedra de un obispo", "con peculiaridades no es que simplemente sea", "el p\u00e1rroco de algo m\u00e1s grande no tienen peculiaridades y si eso es v\u00e1lido para la c\u00e1tedra del obispo cuanto m\u00e1s para la c\u00e1tedra del sucesor de pedro de nuevo", "volvemos a hacer otro cambio tiene peculiaridades", "no cambia solamente el \u00e1mbito", "la peculiaridad m\u00e1s evidente y que salta a la vista es la de ese carisma", "de la infalibilidad", "pero tambi\u00e9n la acci\u00f3n del esp\u00edritu santo", "en tantos momentos porque toda la iglesia ora por \u00e9l", "porque es el sucesor de pedro", "nada m\u00e1s", "celebramos hoy", "la dedicaci\u00f3n", "en la bas\u00edlica de san juan de letr\u00e1n", "pero record\u00e9moslo", "lo espec\u00edfico", "lo verdaderamente peculiar de esa bas\u00edlica es que all\u00ed hay un asiento una sede que es \u00fanica en todo el mundo que es un s\u00edmbolo \u00fanico en toda la iglesia cat\u00f3lica", "y en ese s\u00edmbolo", "perd\u00f3n en esa realidad", "simbolizada en esa", "silla de m\u00e1rmol en esa realidad descansamos", "tenemos tranquilidad en medio", "de los vaivenes de las tempestades de lo que dicen unos y de lo que dicen otros", "por lo que simboliza", "esa sede", "de mar", "todo lo que simboliza", "que todos nosotros", "nos alegremos", "verdaderamente", "de esta celebraci\u00f3n tan antigua en la iglesia", "que en el fondo", "es honrar a dios", "que ha puesto la c\u00e1tedra de pedro sobre la tierra", ""], "Words": [{"el": [9.12, 0.23]}, {"se\u00f1or": [9.36, 1.07]}, {"est\u00e9": [10.5, 0.41]}, {"con": [10.92, 0.17]}, {"vosotros": [11.1, 0.9]}, {"lectura": [14.22, 0.64]}, {"del": [14.87, 0.25]}, {"santo": [15.13, 0.51]}, {"evangelio": [15.65, 1.09]}, {"seg\u00fan": [16.79, 0.59]}, {"san": [17.39, 0.21]}, {"juan": [17.61, 0.55]}, {"se": [24.25, 0.23]}, {"acercaba": [24.49, 0.49]}, {"la": [24.99, 0.13]}, {"pascua": [25.13, 0.43]}, {"de": [25.57, 0.07]}, {"los": [25.65, 0.16]}, {"jud\u00edos": [25.82, 0.82]}, {"y": [27.31, 0.11]}, {"jes\u00fas": [27.43, 0.56]}, {"subi\u00f3": [28.0, 0.46]}, {"a": [28.47, 0.07]}, {"jerusal\u00e9n": [28.55, 0.69]}, {"y": [29.25, 0.06]}, {"encontr\u00f3": [29.32, 0.48]}, {"en": [29.81, 0.09]}, {"el": [29.91, 0.19]}, {"templo": [30.11, 0.82]}, {"a": [31.37, 0.13]}, {"los": [31.51, 0.21]}, {"vendedores": [31.73, 0.83]}, {"de": [32.57, 0.07]}, {"bueyes": [32.65, 0.65]}, {"ovejas": [33.31, 0.81]}, {"y": [34.15, 0.11]}, {"palomas": [34.27, 1.03]}, {"y": [35.33, 0.15]}, {"a": [35.49, 0.03]}, {"los": [35.53, 0.17]}, {"cambistas": [35.71, 0.86]}, {"sentados": [36.61, 1.01]}, {"haciendo": [38.6, 0.46]}, {"una": [39.07, 0.16]}, {"foto": [39.24, 0.37]}, {"de": [39.62, 0.11]}, {"cordeles": [39.74, 0.61]}, {"los": [40.36, 0.19]}, {"ech\u00f3": [40.56, 0.29]}, {"a": [40.86, 0.07]}, {"todos": [40.94, 0.39]}, {"del": [41.34, 0.19]}, {"templo": [41.54, 0.65]}, {"ovejas": [42.58, 0.69]}, {"y": [43.28, 0.05]}, {"bueyes": [43.34, 0.92]}, {"y": [44.29, 0.11]}, {"a": [44.41, 0.04]}, {"los": [44.46, 0.17]}, {"cambistas": [44.64, 0.79]}, {"les": [45.44, 0.15]}, {"esparci\u00f3": [45.6, 0.74]}, {"las": [46.35, 0.24]}, {"monedas": [46.6, 0.66]}, {"y": [47.29, 0.24]}, {"les": [47.54, 0.19]}, {"volc\u00f3": [47.74, 0.53]}, {"las": [48.28, 0.27]}, {"mesas": [48.56, 0.8]}, {"y": [49.86, 0.13]}, {"a": [50.0, 0.03]}, {"los": [50.04, 0.17]}, {"que": [50.22, 0.11]}, {"vend\u00edan": [50.34, 0.63]}, {"palomas": [50.98, 0.61]}, {"les": [51.6, 0.21]}, {"dijo": [51.82, 0.51]}, {"quitad": [53.25, 1.09]}, {"esto": [54.37, 0.53]}, {"de": [54.91, 0.11]}, {"aqu\u00ed": [55.03, 0.44]}, {"no": [56.38, 0.35]}, {"convirt\u00e1is": [56.74, 0.97]}, {"en": [57.72, 0.13]}, {"un": [57.86, 0.19]}, {"mercado": [58.06, 0.91]}, {"la": [59.46, 0.17]}, {"casa": [59.64, 0.45]}, {"de": [60.1, 0.13]}, {"mi": [60.24, 0.15]}, {"padre": [60.4, 0.59]}, {"sus": [62.95, 0.29]}, {"disc\u00edpulos": [63.25, 0.75]}, {"se": [64.01, 0.09]}, {"acordaron": [64.11, 0.63]}, {"de": [64.75, 0.07]}, {"lo": [64.83, 0.11]}, {"que": [64.95, 0.11]}, {"est\u00e1": [65.07, 0.22]}, {"escrito": [65.3, 0.74]}, {"el": [66.97, 0.23]}, {"celo": [67.21, 0.49]}, {"de": [67.71, 0.11]}, {"tu": [67.83, 0.13]}, {"casa": [67.97, 0.41]}, {"me": [68.39, 0.11]}, {"devora": [68.51, 0.6]}, {"entonces": [70.33, 0.57]}, {"intervinieron": [70.91, 0.71]}, {"los": [71.63, 0.19]}, {"jud\u00edos": [71.83, 0.55]}, {"y": [72.39, 0.07]}, {"le": [72.47, 0.11]}, {"preguntaron": [72.59, 1.0]}, {"qu\u00e9": [74.47, 0.21]}, {"signos": [74.69, 0.75]}, {"nos": [75.45, 0.25]}, {"muestras": [75.71, 1.04]}, {"para": [76.91, 0.25]}, {"obrar": [77.17, 0.37]}, {"as\u00ed": [77.55, 0.41]}, {"jes\u00fas": [79.22, 0.83]}, {"contest\u00f3": [80.08, 0.8]}, {"destruid": [82.22, 0.91]}, {"este": [83.16, 0.45]}, {"templo": [83.62, 0.75]}, {"y": [85.02, 0.12]}, {"en": [85.15, 0.18]}, {"tres": [85.34, 0.33]}, {"d\u00edas": [85.68, 0.48]}, {"lo": [86.19, 0.2]}, {"levantar\u00e9": [86.4, 0.8]}, {"los": [88.72, 0.23]}, {"jud\u00edos": [88.96, 0.45]}, {"replicaron": [89.42, 0.89]}, {"cuarenta": [90.61, 0.56]}, {"y": [91.18, 0.11]}, {"seis": [91.3, 0.37]}, {"a\u00f1os": [91.68, 0.39]}, {"ha": [92.08, 0.07]}, {"costado": [92.16, 0.53]}, {"construir": [92.7, 0.67]}, {"este": [93.38, 0.27]}, {"templo": [93.66, 0.64]}, {"y": [95.05, 0.13]}, {"t\u00fa": [95.19, 0.23]}, {"lo": [95.43, 0.11]}, {"vas": [95.55, 0.31]}, {"a": [95.87, 0.06]}, {"levantar": [95.94, 0.52]}, {"en": [96.47, 0.11]}, {"tres": [96.59, 0.27]}, {"d\u00edas": [96.87, 0.46]}, {"pero": [98.7, 0.23]}, {"\u00e9l": [98.94, 0.09]}, {"hablaba": [99.04, 0.37]}, {"del": [99.42, 0.21]}, {"templo": [99.64, 0.41]}, {"de": [100.06, 0.07]}, {"su": [100.14, 0.12]}, {"cuerpo": [100.27, 0.58]}, {"y": [101.37, 0.12]}, {"cuando": [101.5, 0.31]}, {"resucit\u00f3": [101.82, 0.59]}, {"de": [102.42, 0.09]}, {"entre": [102.52, 0.29]}, {"los": [102.82, 0.21]}, {"muertos": [103.04, 0.79]}, {"los": [104.22, 0.23]}, {"disc\u00edpulos": [104.46, 0.81]}, {"se": [105.28, 0.09]}, {"acordaron": [105.38, 0.76]}, {"de": [106.5, 0.13]}, {"que": [106.64, 0.15]}, {"lo": [106.8, 0.08]}, {"hab\u00eda": [106.89, 0.24]}, {"dicho": [107.14, 0.45]}, {"y": [108.57, 0.13]}, {"creyeron": [108.71, 0.73]}, {"a": [109.45, 0.03]}, {"la": [109.49, 0.11]}, {"escritura": [109.61, 0.8]}, {"y": [110.73, 0.11]}, {"a": [110.85, 0.05]}, {"la": [110.91, 0.11]}, {"palabra": [111.03, 0.67]}, {"que": [111.71, 0.2]}, {"hab\u00eda": [111.92, 0.3]}, {"dicho": [112.23, 0.61]}, {"jes\u00fas": [112.87, 0.81]}, {"palabra": [119.28, 0.82]}, {"del": [120.13, 0.24]}, {"se\u00f1or": [120.38, 0.72]}, {"ya": [133.57, 0.17]}, {"dedicado": [133.75, 1.26]}, {"varios": [135.71, 0.38]}, {"sermones": [136.1, 0.72]}, {"a": [136.83, 0.5]}, {"la": [138.94, 0.13]}, {"bas\u00edlica": [139.08, 0.85]}, {"de": [140.36, 0.16]}, {"san": [140.53, 0.18]}, {"juan": [140.72, 0.25]}, {"de": [140.98, 0.09]}, {"letr\u00e1n": [141.08, 0.74]}, {"cuya": [142.4, 0.51]}, {"fiesta": [142.94, 0.93]}, {"celebramos": [144.18, 0.61]}, {"hoy": [144.8, 0.17]}, {"la": [144.98, 0.11]}, {"dedicaci\u00f3n": [145.1, 1.0]}, {"de": [146.5, 0.13]}, {"esta": [146.64, 0.33]}, {"bas\u00edlica": [147.0, 1.21]}, {"que": [148.94, 0.15]}, {"tiene": [149.1, 0.21]}, {"una": [149.32, 0.09]}, {"historia": [149.42, 0.35]}, {"preciosa": [149.78, 0.81]}, {"que": [150.6, 0.17]}, {"ya": [150.78, 0.16]}, {"os": [150.95, 0.14]}, {"cont\u00e9": [151.1, 0.53]}, {"pero": [153.33, 0.2]}, {"es": [153.54, 0.05]}, {"que": [153.6, 0.05]}, {"adem\u00e1s": [153.66, 1.01]}, {"all\u00ed": [154.71, 0.37]}, {"est\u00e1": [155.09, 0.74]}, {"un": [156.49, 0.25]}, {"elemento": [156.75, 0.92]}, {"un": [159.9, 0.17]}, {"elemento": [160.08, 0.41]}, {"que": [160.5, 0.09]}, {"es": [160.6, 0.36]}, {"\u00fanico": [160.99, 0.49]}, {"en": [161.49, 0.14]}, {"roma": [161.64, 0.54]}, {"un": [163.46, 0.25]}, {"elemento": [163.72, 0.55]}, {"que": [164.28, 0.29]}, {"define": [164.6, 1.01]}, {"a": [165.96, 0.19]}, {"esta": [166.16, 0.3]}, {"bas\u00edlica": [166.47, 0.76]}, {"con": [167.24, 0.21]}, {"algo": [167.46, 0.23]}, {"espec\u00edfico": [167.7, 1.08]}, {"frente": [168.81, 0.38]}, {"a": [169.2, 0.03]}, {"todas": [169.24, 0.31]}, {"las": [169.56, 0.17]}, {"dem\u00e1s": [169.74, 0.63]}, {"y": [171.86, 0.13]}, {"ese": [172.0, 0.18]}, {"elemento": [172.19, 0.79]}, {"est\u00e1": [173.89, 0.29]}, {"colocado": [174.19, 0.49]}, {"en": [174.69, 0.09]}, {"el": [174.79, 0.15]}, {"\u00e1bside": [174.97, 0.76]}, {"un": [176.49, 0.16]}, {"\u00e1bside": [176.66, 0.57]}, {"precioso": [177.27, 0.97]}, {"bellisimo": [178.93, 0.82]}, {"grande": [180.62, 0.53]}, {"como": [181.16, 0.23]}, {"una": [181.4, 0.13]}, {"iglesia": [181.54, 0.7]}, {"la": [183.26, 0.11]}, {"parte": [183.38, 0.37]}, {"donde": [183.76, 0.25]}, {"est\u00e1": [184.02, 0.23]}, {"el": [184.26, 0.11]}, {"clero": [184.38, 0.55]}, {"en": [185.68, 0.23]}, {"cuatro": [185.92, 0.55]}, {"filas": [186.48, 0.78]}, {"es": [190.04, 0.23]}, {"grande": [190.28, 0.45]}, {"como": [190.74, 0.23]}, {"una": [190.98, 0.12]}, {"iglesia": [191.11, 0.68]}, {"y": [192.32, 0.13]}, {"bell\u00edsimo": [192.46, 0.67]}, {"como": [193.14, 0.31]}, {"la": [193.46, 0.11]}, {"m\u00e1s": [193.58, 0.21]}, {"bella": [193.8, 0.26]}, {"de": [194.07, 0.08]}, {"las": [194.16, 0.17]}, {"catedrales": [194.34, 0.57]}, {"catedrales": [194.96, 0.81]}, {"solamente": [195.78, 0.64]}, {"el": [196.43, 0.09]}, {"\u00e1bside": [196.53, 0.37]}, {"pero": [197.86, 0.17]}, {"all\u00ed": [198.04, 0.52]}, {"en": [198.68, 0.2]}, {"su": [198.89, 0.18]}, {"cetro": [199.08, 0.71]}, {"en": [200.15, 0.29]}, {"su": [200.45, 0.12]}, {"centro": [200.58, 0.53]}, {"perd\u00f3n": [201.12, 0.5]}, {"sobre": [202.29, 0.39]}, {"unas": [202.69, 0.23]}, {"gradas": [202.93, 0.92]}, {"donde": [203.88, 0.28]}, {"confluyen": [204.17, 0.56]}, {"la": [204.74, 0.06]}, {"vista": [204.81, 0.55]}, {"est\u00e1": [205.79, 0.52]}, {"ese": [206.97, 0.27]}, {"elemento": [207.25, 0.41]}, {"que": [207.67, 0.1]}, {"es": [207.78, 0.46]}, {"la": [208.41, 0.36]}, {"c\u00e1tedra": [208.87, 0.89]}, {"del": [210.15, 0.23]}, {"obispo": [210.39, 0.55]}, {"de": [210.95, 0.13]}, {"roma": [211.09, 0.53]}, {"solo": [213.3, 0.75]}, {"hay": [214.06, 0.35]}, {"una": [214.62, 0.53]}, {"que": [215.77, 0.13]}, {"sea": [215.91, 0.25]}, {"la": [216.17, 0.29]}, {"c\u00e1tedra": [216.49, 0.83]}, {"del": [217.39, 0.17]}, {"obispo": [217.57, 0.39]}, {"de": [217.97, 0.11]}, {"roma": [218.09, 0.24]}, {"y": [219.41, 0.17]}, {"es": [219.59, 0.36]}, {"esa": [219.99, 0.43]}, {"bell\u00edsima": [222.42, 0.81]}, {"con": [223.24, 0.44]}, {"m\u00e1rmoles": [224.27, 0.89]}, {"preciosos": [225.17, 1.13]}, {"blancos": [226.38, 0.76]}, {"con": [227.15, 0.18]}, {"incrustaciones": [227.34, 1.23]}, {"de": [228.6, 0.12]}, {"colores": [228.73, 0.87]}, {"con": [230.73, 0.29]}, {"tres": [231.03, 0.37]}, {"esferas": [231.41, 1.09]}, {"que": [232.93, 0.2]}, {"a": [233.14, 0.04]}, {"m\u00ed": [233.19, 0.37]}, {"en": [233.59, 0.36]}, {"la": [233.96, 0.1]}, {"parte": [234.07, 0.29]}, {"superior": [234.37, 0.89]}, {"del": [235.53, 0.23]}, {"respaldo": [235.77, 0.83]}, {"de": [237.44, 0.13]}, {"m\u00e1rmol": [237.58, 0.41]}, {"que": [238.0, 0.09]}, {"a": [238.1, 0.04]}, {"m\u00ed": [238.15, 0.14]}, {"me": [238.3, 0.11]}, {"recuerdan": [238.42, 0.56]}, {"las": [239.5, 0.21]}, {"tres": [239.72, 0.25]}, {"personas": [239.98, 0.41]}, {"de": [240.4, 0.09]}, {"la": [240.5, 0.11]}, {"sant\u00edsima": [240.62, 0.67]}, {"trinidad": [241.3, 1.04]}, {"y": [242.37, 0.1]}, {"en": [242.48, 0.09]}, {"el": [242.58, 0.09]}, {"centro": [242.68, 0.81]}, {"una": [243.8, 0.25]}, {"cruz": [244.06, 0.39]}, {"y": [245.63, 0.25]}, {"en": [245.89, 1.1]}, {"los": [247.8, 0.21]}, {"pelda\u00f1os": [248.02, 0.67]}, {"para": [248.7, 0.23]}, {"subir": [248.94, 0.77]}, {"hay": [250.65, 0.19]}, {"un": [250.85, 0.11]}, {"antiqu\u00edsimo": [250.97, 1.21]}, {"pelda\u00f1o": [252.19, 0.81]}, {"de": [253.01, 0.11]}, {"m\u00e1rmol": [253.13, 0.81]}, {"que": [254.21, 0.17]}, {"se": [254.39, 0.11]}, {"ha": [254.51, 0.03]}, {"conservado": [254.55, 0.89]}, {"que": [256.13, 0.15]}, {"tiene": [256.29, 0.33]}, {"las": [256.63, 0.21]}, {"figuras": [256.85, 0.41]}, {"de": [257.27, 0.08]}, {"un": [257.36, 0.12]}, {"le\u00f3n": [257.49, 0.56]}, {"de": [258.69, 0.16]}, {"una": [258.86, 0.14]}, {"v\u00edbora": [259.01, 0.57]}, {"de": [259.89, 0.17]}, {"un": [260.07, 0.13]}, {"drag\u00f3n": [260.21, 0.83]}, {"y": [261.19, 0.13]}, {"de": [261.33, 0.11]}, {"un": [261.45, 0.11]}, {"basilisco": [261.57, 0.93]}, {"alguien": [264.2, 0.39]}, {"se": [264.6, 0.15]}, {"preguntar\u00e1": [264.76, 0.76]}, {"y": [265.74, 0.25]}, {"en": [266.0, 0.13]}, {"un": [266.14, 0.09]}, {"lugar": [266.24, 0.35]}, {"tan": [266.6, 0.25]}, {"santo": [266.86, 0.73]}, {"porque": [268.97, 0.37]}, {"alguien": [269.35, 0.37]}, {"ha": [269.73, 0.07]}, {"puesto": [269.81, 0.32]}, {"esos": [270.14, 0.32]}, {"cuatro": [270.47, 0.55]}, {"seres": [271.03, 0.7]}, {"hoy": [273.6, 0.19]}, {"he": [273.8, 0.02]}, {"estado": [273.83, 0.34]}, {"mirando": [274.18, 0.4]}, {"ese": [274.59, 0.14]}, {"asunto": [274.74, 0.67]}, {"y": [276.12, 0.13]}, {"en": [276.26, 0.08]}, {"el": [276.35, 0.1]}, {"salmo": [276.46, 0.28]}, {"noventa": [276.75, 0.46]}, {"y": [277.22, 0.13]}, {"uno": [277.36, 0.29]}, {"vers\u00edculo": [277.66, 0.63]}, {"trece": [278.3, 0.62]}, {"se": [280.31, 0.23]}, {"dice": [280.55, 0.26]}, {"en": [280.82, 0.08]}, {"lat\u00edn": [280.91, 0.49]}, {"super": [281.65, 0.58]}, {"\u00e1spid": [282.26, 0.68]}, {"ehmm": [282.95, 0.51]}, {"et": [283.49, 0.21]}, {"basilisco": [283.71, 0.83]}, {"um": [284.55, 0.38]}, {"ambula": [284.97, 0.61]}, {"vis": [285.59, 0.68]}, {"et": [286.31, 0.17]}, {"conculca": [286.49, 0.85]}, {"bis": [287.35, 0.29]}, {"le\u00f3n": [287.65, 0.47]}, {"en": [288.13, 0.43]}, {"drag\u00f3n": [288.61, 0.75]}, {"en": [289.37, 0.45]}, {"lo": [290.76, 0.11]}, {"he": [290.88, 0.03]}, {"dicho": [290.92, 0.25]}, {"en": [291.18, 0.09]}, {"lat\u00edn": [291.28, 0.65]}, {"porque": [292.62, 0.29]}, {"la": [292.92, 0.11]}, {"traducci\u00f3n": [293.04, 0.47]}, {"literal": [293.52, 1.09]}, {"del": [295.02, 0.31]}, {"hebreo": [295.34, 0.43]}, {"es": [295.78, 0.29]}, {"t\u00fa": [296.67, 0.77]}, {"pisar\u00e1s": [298.72, 0.87]}, {"sobre": [299.62, 0.38]}, {"el": [300.01, 0.08]}, {"le\u00f3n": [300.1, 0.74]}, {"y": [301.85, 0.13]}, {"la": [301.99, 0.09]}, {"v\u00edbora": [302.09, 0.66]}, {"sobre": [303.31, 0.37]}, {"el": [303.69, 0.13]}, {"joven": [303.83, 0.46]}, {"le\u00f3n": [304.3, 0.68]}, {"y": [305.41, 0.13]}, {"la": [305.55, 0.13]}, {"serpiente": [305.69, 1.18]}, {"t\u00fa": [306.91, 0.51]}, {"ellos": [307.99, 0.94]}, {"estar\u00e1n": [309.09, 0.47]}, {"bajo": [309.57, 0.29]}, {"tus": [309.87, 0.31]}, {"pies": [310.21, 0.55]}, {"pero": [311.62, 0.23]}, {"en": [311.86, 0.11]}, {"lat\u00edn": [311.98, 0.81]}, {"en": [313.22, 0.23]}, {"lat\u00edn": [313.46, 0.56]}, {"la": [315.56, 0.33]}, {"palabra": [315.9, 0.86]}, {"la": [317.0, 0.51]}, {"le\u00f3n": [319.82, 0.67]}, {"y": [320.52, 0.13]}, {"v\u00edbora": [320.66, 0.56]}, {"dice": [321.42, 0.47]}, {"sobre": [322.0, 0.39]}, {"las": [322.4, 0.27]}, {"pete": [322.68, 0.32]}, {"y": [323.03, 0.14]}, {"el": [323.18, 0.17]}, {"basilisco": [323.36, 1.0]}, {"y": [325.26, 0.14]}, {"despu\u00e9s": [325.41, 0.28]}, {"cuando": [325.7, 0.22]}, {"habla": [325.93, 0.18]}, {"del": [326.12, 0.17]}, {"joven": [326.3, 0.33]}, {"le\u00f3n": [326.64, 0.23]}, {"y": [326.88, 0.05]}, {"la": [326.94, 0.11]}, {"serpiente": [327.06, 0.7]}, {"san": [327.96, 0.27]}, {"jer\u00f3nimo": [328.24, 0.51]}, {"tradujo": [328.76, 0.43]}, {"por": [329.2, 0.36]}, {"el": [329.86, 0.19]}, {"le\u00f3n": [330.06, 0.37]}, {"y": [330.44, 0.06]}, {"el": [330.51, 0.1]}, {"drag\u00f3n": [330.62, 0.6]}, {"y": [331.88, 0.09]}, {"esa": [331.98, 0.16]}, {"es": [332.15, 0.08]}, {"la": [332.24, 0.12]}, {"raz\u00f3n": [332.37, 0.42]}, {"por": [332.8, 0.21]}, {"la": [333.02, 0.13]}, {"que": [333.16, 0.37]}, {"hay": [333.74, 0.33]}, {"esos": [334.08, 0.21]}, {"cuatro": [334.3, 0.45]}, {"seres": [334.76, 0.88]}, {"es": [336.38, 0.21]}, {"muy": [336.6, 0.43]}, {"bonito": [337.04, 0.55]}, {"el": [337.6, 0.11]}, {"simbolismo": [337.72, 0.89]}, {"el": [339.35, 0.35]}, {"pap\u00e1": [339.71, 0.86]}, {"sentado": [341.23, 1.41]}, {"en": [342.71, 0.21]}, {"su": [342.93, 0.19]}, {"c\u00e1tedra": [343.13, 0.77]}, {"es": [344.85, 0.51]}, {"tapizando": [345.57, 1.22]}, {"a": [348.13, 0.46]}, {"las": [348.67, 0.2]}, {"fuerzas": [348.88, 0.68]}, {"infernales": [349.57, 1.26]}, {"a": [352.22, 0.2]}, {"todo": [352.43, 0.48]}, {"tipo": [352.92, 0.51]}, {"de": [353.44, 0.11]}, {"fuerzas": [353.56, 0.67]}, {"infernales": [354.24, 1.21]}, {"venenosas": [356.73, 1.35]}, {"fieras": [358.11, 0.96]}, {"llenas": [359.08, 0.32]}, {"de": [359.41, 0.09]}, {"fiereza": [359.51, 0.63]}, {"no": [360.35, 0.15]}, {"importa": [360.51, 0.75]}, {"est\u00e1n": [361.29, 0.71]}, {"bajo": [362.33, 0.55]}, {"sus": [362.89, 0.31]}, {"pies": [363.21, 0.81]}, {"el": [364.62, 0.21]}, {"salmo": [364.84, 0.74]}, {"se": [366.0, 0.25]}, {"ve": [366.26, 0.37]}, {"all\u00ed": [366.66, 0.57]}, {"realizado": [368.06, 0.65]}, {"de": [368.72, 0.09]}, {"un": [368.82, 0.07]}, {"modo": [368.9, 0.39]}, {"especial": [369.32, 0.79]}, {"la": [373.33, 0.19]}, {"c\u00e1tedra": [373.53, 0.93]}, {"de": [374.71, 0.29]}, {"todo": [375.01, 0.54]}, {"obispo": [375.56, 0.88]}, {"deber\u00eda": [378.18, 0.57]}, {"ser": [378.76, 0.49]}, {"el": [380.55, 0.23]}, {"asiento": [380.79, 0.73]}, {"de": [381.53, 0.11]}, {"la": [381.65, 0.11]}, {"sabidur\u00eda": [381.77, 0.78]}, {"sabidur\u00eda": [384.0, 0.79]}, {"con": [384.8, 0.27]}, {"min\u00fascula": [385.08, 0.79]}, {"no": [387.36, 0.28]}, {"es": [387.65, 0.1]}, {"que": [387.76, 0.17]}, {"tenga": [387.94, 0.25]}, {"que": [388.2, 0.13]}, {"ser": [388.34, 0.39]}, {"el": [390.31, 0.19]}, {"asiento": [390.51, 0.59]}, {"por": [391.11, 0.17]}, {"antonomasia": [391.29, 0.76]}, {"pero": [392.09, 0.29]}, {"toda": [392.39, 0.77]}, {"c\u00e1tedra": [393.17, 0.85]}, {"de": [394.03, 0.15]}, {"todo": [394.19, 0.22]}, {"obispo": [394.42, 0.63]}, {"deber\u00eda": [395.6, 0.45]}, {"ser": [396.06, 0.52]}, {"as\u00ed": [397.26, 0.83]}, {"un": [398.12, 0.26]}, {"asiento": [398.39, 0.97]}, {"de": [399.46, 0.23]}, {"sabidur\u00eda": [399.7, 0.91]}, {"en": [403.22, 0.19]}, {"el": [403.42, 0.13]}, {"caso": [403.56, 0.35]}, {"del": [403.92, 0.25]}, {"pap\u00e1": [404.18, 0.64]}, {"no": [407.24, 0.19]}, {"puedo": [407.44, 0.27]}, {"menos": [407.72, 0.28]}, {"de": [408.01, 0.1]}, {"pensar": [408.12, 0.49]}, {"que": [408.62, 0.21]}, {"hubo": [408.84, 0.53]}, {"un": [410.48, 0.29]}, {"trono": [410.78, 0.41]}, {"de": [411.2, 0.11]}, {"david": [411.32, 0.61]}, {"en": [412.52, 0.19]}, {"jerusal\u00e9n": [412.72, 0.88]}, {"sobre": [415.96, 0.33]}, {"el": [416.3, 0.09]}, {"que": [416.4, 0.17]}, {"se": [416.58, 0.15]}, {"sent\u00f3": [416.74, 0.63]}, {"una": [417.38, 0.25]}, {"dinast\u00eda": [417.64, 0.67]}, {"carnal": [418.32, 0.87]}, {"es": [419.64, 0.19]}, {"decir": [419.84, 0.48]}, {"los": [420.91, 0.25]}, {"descendientes": [421.17, 0.91]}, {"eran": [422.09, 0.34]}, {"seg\u00fan": [422.46, 0.6]}, {"la": [423.07, 0.11]}, {"carne": [423.19, 0.54]}, {"mientras": [425.15, 0.49]}, {"que": [425.65, 0.11]}, {"en": [425.77, 0.09]}, {"la": [425.87, 0.11]}, {"c\u00e1tedra": [425.99, 0.84]}, {"del": [427.45, 0.42]}, {"pap\u00e1": [427.9, 0.6]}, {"hay": [429.49, 0.23]}, {"una": [429.73, 0.13]}, {"dinast\u00eda": [429.87, 0.62]}, {"espiritual": [430.53, 1.18]}, {"lo": [432.45, 0.17]}, {"mismo": [432.63, 0.33]}, {"que": [432.97, 0.19]}, {"hubo": [433.17, 0.29]}, {"toda": [433.47, 0.24]}, {"una": [433.72, 0.2]}, {"sucesi\u00f3n": [433.93, 1.03]}, {"de": [435.81, 0.15]}, {"reyes": [435.97, 0.55]}, {"de": [436.53, 0.09]}, {"jud\u00e1": [436.63, 0.51]}, {"sent\u00e1ndose": [438.82, 0.71]}, {"en": [439.54, 0.09]}, {"el": [439.64, 0.22]}, {"trono": [439.89, 0.36]}, {"de": [440.26, 0.11]}, {"david": [440.38, 0.42]}, {"en": [443.11, 0.29]}, {"roma": [443.41, 0.63]}, {"hay": [445.17, 0.39]}, {"toda": [445.59, 0.28]}, {"una": [445.88, 0.36]}, {"dinast\u00eda": [447.14, 0.95]}, {"espiritual": [449.12, 1.11]}, {"sent\u00e1ndose": [450.28, 0.87]}, {"sobre": [451.16, 0.58]}, {"la": [451.77, 0.14]}, {"c\u00e1tedra": [451.92, 0.71]}, {"el": [455.64, 0.22]}, {"altar": [455.87, 0.87]}, {"es": [458.1, 0.33]}, {"una": [458.44, 0.13]}, {"imagen": [458.58, 0.75]}, {"de": [459.82, 0.18]}, {"cristo": [460.01, 0.75]}, {"de": [461.82, 0.15]}, {"la": [461.98, 0.12]}, {"cruz": [462.11, 0.43]}, {"del": [463.65, 0.19]}, {"banquete": [463.85, 0.87]}, {"la": [465.03, 0.13]}, {"mesa": [465.17, 0.35]}, {"del": [465.53, 0.17]}, {"banquete": [465.71, 0.75]}, {"el": [468.21, 0.19]}, {"amb\u00f3n": [468.41, 0.8]}, {"significa": [470.49, 0.89]}, {"simboliza": [472.25, 0.93]}, {"la": [473.21, 0.15]}, {"dignidad": [473.37, 0.87]}, {"de": [474.25, 0.07]}, {"la": [474.33, 0.13]}, {"palabra": [474.47, 0.41]}, {"de": [474.89, 0.13]}, {"dios": [475.03, 0.52]}, {"es": [476.67, 0.21]}, {"cierto": [476.89, 0.39]}, {"que": [477.29, 0.09]}, {"aunque": [477.39, 0.23]}, {"sea": [477.63, 0.35]}, {"el": [479.73, 0.75]}, {"di\u00e1cono": [480.65, 1.05]}, {"el": [481.89, 0.21]}, {"sacerdote": [482.11, 0.86]}, {"o": [482.98, 0.14]}, {"el": [483.13, 0.08]}, {"obispo": [483.22, 0.48]}, {"el": [483.71, 0.19]}, {"que": [483.91, 0.17]}, {"la": [484.09, 0.24]}, {"pronuncie": [484.47, 1.17]}, {"bien": [486.15, 0.31]}, {"sea": [486.47, 0.23]}, {"cuando": [486.71, 0.45]}, {"la": [487.17, 0.11]}, {"proclama": [487.29, 0.57]}, {"leyendo": [487.87, 0.47]}, {"la": [488.35, 0.16]}, {"bien": [488.79, 0.47]}, {"sea": [489.27, 0.51]}, {"cuando": [490.17, 0.3]}, {"la": [490.48, 0.1]}, {"desmenuza": [490.59, 0.75]}, {"aqui": [491.97, 0.7]}, {"en": [493.81, 0.2]}, {"el": [494.02, 0.12]}, {"amb\u00f3n": [494.15, 0.77]}, {"el": [495.43, 0.21]}, {"centro": [495.65, 0.55]}, {"es": [496.21, 0.23]}, {"la": [496.45, 0.25]}, {"palabra": [496.71, 0.67]}, {"de": [497.39, 0.13]}, {"dios": [497.53, 0.53]}, {"sea": [498.9, 0.77]}, {"proclamada": [500.02, 1.11]}, {"sea": [501.5, 0.67]}, {"desmenuzada": [502.3, 1.11]}, {"es": [504.7, 0.74]}, {"el": [505.71, 0.24]}, {"lugar": [505.96, 0.57]}, {"de": [506.54, 0.13]}, {"la": [506.68, 0.13]}, {"palabra": [506.82, 0.51]}, {"de": [507.34, 0.13]}, {"dios": [507.48, 0.66]}, {"y": [508.87, 0.11]}, {"el": [508.99, 0.1]}, {"que": [509.1, 0.1]}, {"est\u00e1": [509.21, 0.25]}, {"aqu\u00ed": [509.47, 0.31]}, {"hablando": [509.79, 0.83]}, {"meramente": [510.71, 1.28]}, {"hace": [514.28, 0.35]}, {"glosa": [514.64, 0.73]}, {"de": [515.56, 0.12]}, {"ella": [515.69, 0.47]}, {"sin": [518.7, 0.31]}, {"embargo": [519.02, 0.73]}, {"en": [521.13, 0.48]}, {"la": [522.25, 0.17]}, {"sede": [522.43, 0.63]}, {"en": [523.25, 0.21]}, {"todo": [523.47, 0.27]}, {"presbiterio": [523.75, 0.67]}, {"de": [524.43, 0.09]}, {"cualquier": [524.53, 0.43]}, {"iglesia": [524.97, 0.61]}, {"la": [527.46, 0.13]}, {"sede": [527.6, 0.85]}, {"simboliza": [528.5, 1.08]}, {"la": [529.61, 0.2]}, {"dignidad": [529.82, 0.83]}, {"del": [530.66, 0.17]}, {"que": [530.84, 0.15]}, {"preside": [531.0, 0.7]}, {"much\u00edsimo": [532.36, 0.65]}, {"m\u00e1s": [533.02, 0.23]}, {"claro": [533.26, 0.5]}, {"eso": [533.77, 0.32]}, {"en": [534.12, 0.19]}, {"la": [534.32, 0.11]}, {"c\u00e1tedra": [534.44, 0.73]}, {"de": [535.56, 0.14]}, {"un": [535.71, 0.08]}, {"obispo": [535.8, 0.55]}, {"y": [537.36, 0.13]}, {"much\u00edsimo": [537.5, 0.71]}, {"m\u00e1s": [538.22, 0.19]}, {"claro": [538.42, 0.35]}, {"todav\u00eda": [538.78, 0.68]}, {"en": [539.76, 0.29]}, {"las": [540.06, 0.23]}, {"c\u00e1tedras": [540.3, 0.89]}, {"que": [542.04, 0.15]}, {"se": [542.2, 0.13]}, {"levanta": [542.34, 0.43]}, {"sobre": [542.78, 0.33]}, {"toda": [543.12, 0.29]}, {"c\u00e1tedra": [543.42, 0.53]}, {"en": [543.96, 0.07]}, {"la": [544.04, 0.09]}, {"iglesia": [544.14, 0.6]}, {"la": [545.65, 0.33]}, {"c\u00e1tedra": [545.99, 0.83]}, {"significa": [546.83, 0.98]}, {"la": [548.19, 0.5]}, {"dignidad": [548.85, 0.99]}, {"del": [549.85, 0.21]}, {"que": [550.07, 0.15]}, {"preside": [550.23, 0.8]}, {"no": [551.85, 0.37]}, {"se": [552.23, 0.21]}, {"le": [552.45, 0.15]}, {"pone": [552.61, 0.52]}, {"un": [553.73, 0.17]}, {"banquito": [553.91, 0.81]}, {"para": [555.33, 0.21]}, {"qu\u00e9": [555.55, 0.15]}, {"se": [555.71, 0.15]}, {"siente": [555.87, 0.67]}, {"el": [557.97, 0.24]}, {"mero": [558.22, 0.52]}, {"la": [559.36, 0.13]}, {"mera": [559.5, 0.23]}, {"sede": [559.74, 0.57]}, {"del": [560.32, 0.19]}, {"celebrante": [560.52, 0.79]}, {"tiene": [561.36, 0.29]}, {"una": [561.66, 0.19]}, {"dignidad": [561.86, 1.11]}, {"desde": [564.98, 0.41]}, {"all\u00ed": [565.4, 0.57]}, {"tambien": [567.28, 0.93]}, {"puede": [568.76, 0.23]}, {"ense\u00f1ar": [569.0, 1.01]}, {"tambien": [570.8, 0.81]}, {"gobierna": [572.22, 0.8]}, {"la": [574.33, 0.17]}, {"parroquia": [574.51, 0.65]}, {"que": [575.17, 0.15]}, {"se": [575.33, 0.11]}, {"le": [575.45, 0.06]}, {"ha": [575.52, 0.03]}, {"entregado": [575.56, 0.38]}, {"a": [575.95, 0.03]}, {"un": [575.99, 0.09]}, {"p\u00e1rroco": [576.09, 0.71]}, {"tambi\u00e9n": [577.7, 0.49]}, {"all\u00ed": [578.2, 0.48]}, {"ejerce": [579.04, 0.74]}, {"su": [580.61, 0.23]}, {"labor": [580.85, 0.31]}, {"de": [581.17, 0.11]}, {"santificar": [581.29, 1.25]}, {"bendiciendo": [582.71, 1.23]}, {"orando": [584.07, 0.83]}, {"elevando": [584.97, 0.55]}, {"las": [585.53, 0.23]}, {"plegarias": [585.77, 0.61]}, {"a": [586.39, 0.07]}, {"dios": [586.47, 0.64]}, {"la": [588.13, 0.52]}, {"sede": [589.21, 0.91]}, {"en": [590.15, 0.39]}, {"todo": [590.55, 0.57]}, {"presbiterio": [591.13, 1.03]}, {"de": [592.17, 0.13]}, {"toda": [592.31, 0.25]}, {"iglesia": [592.57, 0.61]}, {"peque\u00f1ita": [593.59, 0.68]}, {"o": [594.28, 0.04]}, {"grande": [594.33, 0.59]}, {"es": [595.43, 0.3]}, {"el": [595.74, 0.22]}, {"tercer": [595.97, 0.67]}, {"elemento": [596.65, 0.93]}, {"que": [598.13, 0.13]}, {"est\u00e1": [598.27, 0.21]}, {"en": [598.49, 0.09]}, {"el": [598.59, 0.13]}, {"presbiterio": [598.73, 0.85]}, {"el": [600.19, 0.19]}, {"altar": [600.39, 0.66]}, {"el": [602.21, 0.18]}, {"amb\u00f3n": [602.4, 0.85]}, {"la": [604.84, 0.17]}, {"sed": [605.02, 0.37]}, {"el": [606.38, 0.19]}, {"sagrario": [606.58, 1.03]}, {"perfectamente": [607.66, 1.47]}, {"puede": [609.14, 0.39]}, {"no": [609.54, 0.12]}, {"estar": [609.67, 0.29]}, {"en": [609.97, 0.13]}, {"el": [610.11, 0.16]}, {"presbiterio": [610.28, 0.95]}, {"puede": [611.8, 0.25]}, {"estar": [612.06, 0.47]}, {"puede": [613.89, 0.32]}, {"estar": [614.22, 0.24]}, {"en": [614.47, 0.08]}, {"un": [614.56, 0.05]}, {"lugar": [614.62, 0.22]}, {"aparte": [614.85, 0.58]}, {"para": [615.85, 0.4]}, {"honrarlo": [616.28, 0.98]}, {"sin": [617.9, 0.49]}, {"distracci\u00f3n": [618.4, 0.94]}, {"pero": [621.13, 0.23]}, {"desde": [621.37, 0.27]}, {"luego": [621.65, 0.53]}, {"durante": [622.21, 0.71]}, {"la": [622.93, 0.13]}, {"misa": [623.07, 0.65]}, {"no": [625.51, 0.57]}, {"es": [626.11, 0.67]}, {"el": [627.23, 0.23]}, {"centro": [627.47, 0.47]}, {"del": [627.95, 0.09]}, {"sagrario": [628.05, 0.68]}, {"en": [630.58, 0.19]}, {"algunas": [630.78, 0.43]}, {"iglesias": [631.22, 0.68]}, {"incluso": [632.12, 0.41]}, {"ten\u00edan": [632.54, 0.33]}, {"la": [632.88, 0.09]}, {"costumbre": [632.98, 0.51]}, {"yo": [633.5, 0.13]}, {"lo": [633.64, 0.07]}, {"he": [633.72, 0.03]}, {"visto": [633.76, 0.57]}, {"cuando": [634.92, 0.57]}, {"iba": [635.5, 0.19]}, {"a": [635.7, 0.03]}, {"empezar": [635.74, 0.33]}, {"la": [636.08, 0.09]}, {"misa": [636.18, 0.41]}, {"pon\u00edan": [636.82, 0.62]}, {"como": [638.02, 0.21]}, {"una": [638.24, 0.12]}, {"especie": [638.37, 0.52]}, {"de": [638.9, 0.32]}, {"precioso": [640.06, 0.53]}, {"biombo": [640.6, 0.88]}, {"con": [641.76, 0.27]}, {"una": [642.04, 0.16]}, {"imagen": [642.21, 0.46]}, {"religiosa": [642.68, 0.96]}, {"para": [644.57, 0.45]}, {"ocultar": [645.37, 0.78]}, {"no": [647.17, 0.19]}, {"darle": [647.37, 0.29]}, {"la": [647.67, 0.07]}, {"espalda": [647.75, 0.63]}, {"pero": [649.83, 0.23]}, {"tambi\u00e9n": [650.07, 0.35]}, {"porque": [650.43, 0.23]}, {"no": [650.67, 0.27]}, {"es": [650.95, 0.13]}, {"el": [651.09, 0.15]}, {"centro": [651.25, 0.57]}, {"no": [652.75, 0.18]}, {"es": [652.94, 0.09]}, {"el": [653.04, 0.1]}, {"centro": [653.15, 0.4]}, {"sin": [656.63, 0.31]}, {"embargo": [656.95, 0.68]}, {"estos": [657.67, 0.57]}, {"tres": [658.25, 0.31]}, {"elementos": [658.57, 0.71]}, {"altar": [659.29, 0.72]}, {"ambon": [660.41, 0.81]}, {"y": [661.69, 0.13]}, {"sede": [661.83, 0.46]}, {"s\u00ed": [662.33, 0.43]}, {"que": [662.77, 0.15]}, {"est\u00e1n": [662.93, 0.35]}, {"en": [663.29, 0.17]}, {"todos": [663.47, 0.7]}, {"todos": [664.21, 0.41]}, {"los": [664.63, 0.23]}, {"presbiterios": [664.87, 0.99]}, {"del": [665.87, 0.15]}, {"mundo": [666.03, 0.51]}, {"y": [667.05, 0.15]}, {"cada": [667.21, 0.33]}, {"uno": [667.55, 0.27]}, {"tiene": [667.83, 0.47]}, {"su": [668.33, 0.31]}, {"propia": [668.65, 0.47]}, {"funci\u00f3n": [669.13, 0.72]}, {"su": [670.02, 0.28]}, {"propio": [670.31, 0.47]}, {"significado": [670.79, 0.87]}, {"es": [671.89, 0.4]}, {"lugar": [672.32, 0.91]}, {"de": [674.0, 0.26]}, {"una": [674.29, 0.45]}, {"acci\u00f3n": [674.78, 1.11]}, {"durante": [676.3, 0.97]}, {"la": [677.32, 0.25]}, {"misa": [677.58, 0.51]}, {"voy": [682.7, 0.27]}, {"a": [682.98, 0.02]}, {"acabar": [683.01, 0.78]}, {"ia": [684.02, 0.42]}, {"pero": [685.31, 0.2]}, {"antes": [685.52, 0.27]}, {"s\u00ed": [685.8, 0.12]}, {"que": [685.93, 0.1]}, {"quiero": [686.04, 0.2]}, {"decir": [686.25, 0.6]}, {"que": [687.03, 0.37]}, {"s\u00ed": [690.03, 0.21]}, {"hemos": [690.25, 0.25]}, {"estado": [690.51, 0.31]}, {"hablando": [690.83, 0.39]}, {"de": [691.23, 0.07]}, {"lo": [691.31, 0.11]}, {"que": [691.43, 0.15]}, {"es": [691.59, 0.15]}, {"la": [691.75, 0.15]}, {"c\u00e1tedra": [691.91, 0.69]}, {"del": [693.74, 0.26]}, {"pap\u00e1": [694.01, 0.59]}, {"las": [695.84, 0.19]}, {"c\u00e1tedras": [696.04, 0.53]}, {"sobre": [696.58, 0.27]}, {"todo": [696.86, 0.19]}, {"a": [697.06, 0.04]}, {"c\u00e1tedra": [697.11, 0.54]}, {"por": [699.13, 0.29]}, {"extensi\u00f3n": [699.43, 1.39]}, {"el": [701.03, 0.25]}, {"sacerdote": [701.29, 1.06]}, {"que": [703.3, 0.13]}, {"ocupa": [703.44, 0.57]}, {"la": [704.04, 0.21]}, {"sede": [704.26, 0.87]}, {"de": [705.22, 0.13]}, {"su": [705.36, 0.13]}, {"parroquia": [705.5, 0.91]}, {"de": [706.69, 0.14]}, {"su": [706.84, 0.13]}, {"iglesia": [706.98, 0.68]}, {"significa": [709.87, 1.16]}, {"ese": [713.66, 0.51]}, {"ser": [714.2, 0.43]}, {"cabeza": [714.64, 1.01]}, {"en": [715.68, 0.19]}, {"lo": [715.88, 0.09]}, {"lit\u00fargico": [715.98, 1.09]}, {"de": [718.39, 0.37]}, {"ese": [718.79, 0.87]}, {"miembro": [719.74, 0.41]}, {"del": [720.16, 0.2]}, {"clero": [720.37, 0.48]}, {"lo": [723.22, 0.19]}, {"que": [723.42, 0.15]}, {"hace": [723.58, 0.41]}, {"el": [724.0, 0.25]}, {"pap\u00e1": [724.26, 0.44]}, {"a": [724.71, 0.06]}, {"nivel": [724.78, 0.31]}, {"universal": [725.1, 0.83]}, {"lo": [726.58, 0.15]}, {"que": [726.74, 0.11]}, {"hace": [726.86, 0.16]}, {"el": [727.03, 0.08]}, {"obispo": [727.12, 0.73]}, {"a": [728.83, 0.11]}, {"nivel": [728.95, 0.27]}, {"de": [729.23, 0.08]}, {"la": [729.32, 0.09]}, {"di\u00f3cesis": [729.42, 0.81]}, {"mutatis": [731.22, 0.67]}, {"mutandis": [731.9, 0.81]}, {"cambiadas": [732.72, 0.65]}, {"las": [733.38, 0.19]}, {"cosas": [733.58, 0.37]}, {"que": [733.96, 0.13]}, {"deben": [734.1, 0.25]}, {"ser": [734.36, 0.17]}, {"cambiadas": [734.54, 0.77]}, {"no": [735.32, 0.2]}, {"es": [735.53, 0.12]}, {"exactamente": [735.66, 0.68]}, {"lo": [736.35, 0.12]}, {"mismo": [736.48, 0.46]}, {"pero": [737.34, 0.44]}, {"mutatis": [738.08, 0.51]}, {"mutandis": [738.6, 0.68]}, {"es": [740.13, 0.26]}, {"v\u00e1lido": [740.4, 0.68]}, {"para": [741.13, 0.39]}, {"el": [741.53, 0.25]}, {"p\u00e1rroco": [741.79, 0.84]}, {"en": [742.69, 0.15]}, {"su": [742.85, 0.14]}, {"iglesia": [743.0, 0.73]}, {"para": [744.15, 0.54]}, {"todo": [745.19, 0.31]}, {"sacerdote": [745.51, 0.85]}, {"en": [746.67, 0.19]}, {"el": [746.87, 0.09]}, {"lugar": [746.97, 0.37]}, {"que": [747.35, 0.53]}, {"preside": [748.11, 0.75]}, {"de": [748.89, 0.13]}, {"forma": [749.03, 0.37]}, {"habitual": [749.41, 0.59]}, {"de": [752.39, 0.15]}, {"manera": [752.55, 0.65]}, {"que": [753.67, 0.35]}, {"no": [754.06, 0.22]}, {"es": [754.29, 0.11]}, {"errado": [754.41, 0.51]}, {"decir": [754.93, 0.63]}, {"que": [755.85, 0.19]}, {"cada": [756.05, 0.29]}, {"sacerdote": [756.35, 1.1]}, {"o": [759.03, 0.13]}, {"mejor": [759.17, 0.31]}, {"dicho": [759.49, 0.59]}, {"cada": [760.15, 0.33]}, {"pastor": [760.49, 0.73]}, {"mejor": [761.85, 0.39]}, {"dicho": [762.25, 0.38]}, {"cada": [762.66, 0.4]}, {"pastor": [763.07, 0.92]}, {"tiene": [764.71, 0.77]}, {"su": [765.53, 0.53]}, {"peque\u00f1a": [766.09, 0.73]}, {"c\u00e1tedra": [766.87, 0.81]}, {"cada": [768.82, 0.35]}, {"pastor": [769.18, 0.55]}, {"tiene": [769.74, 0.3]}, {"su": [770.05, 0.14]}, {"peque\u00f1a": [770.2, 0.43]}, {"c\u00e1tedra": [770.64, 0.41]}, {"no": [771.06, 0.19]}, {"es": [771.26, 0.13]}, {"que": [771.4, 0.15]}, {"haya": [771.56, 0.31]}, {"una": [772.24, 0.39]}, {"sola": [772.64, 0.37]}, {"c\u00e1tedra": [773.02, 0.93]}, {"en": [774.26, 0.18]}, {"la": [774.45, 0.08]}, {"di\u00f3cesis": [774.54, 1.44]}, {"y": [776.04, 0.15]}, {"unos": [776.2, 0.29]}, {"asientos": [776.5, 0.61]}, {"sin": [777.12, 0.15]}, {"importancia": [777.28, 0.99]}, {"para": [778.28, 0.2]}, {"el": [778.49, 0.1]}, {"resto": [778.6, 0.32]}, {"de": [778.93, 0.08]}, {"los": [779.02, 0.19]}, {"pastores": [779.22, 0.88]}, {"no": [780.78, 0.41]}, {"el": [782.21, 0.33]}, {"sacerdote": [782.55, 1.09]}, {"en": [784.03, 0.21]}, {"su": [784.25, 0.27]}, {"parroquia": [784.53, 0.81]}, {"o": [785.79, 0.13]}, {"en": [785.93, 0.09]}, {"su": [786.03, 0.21]}, {"iglesia": [786.25, 0.4]}, {"all\u00ed": [786.66, 0.16]}, {"donde": [786.83, 0.29]}, {"tenga": [787.13, 0.44]}, {"un": [787.91, 0.2]}, {"grupo": [788.12, 0.4]}, {"de": [788.53, 0.09]}, {"gente": [788.63, 0.39]}, {"habitual": [789.03, 0.51]}, {"que": [789.55, 0.11]}, {"\u00e9l": [789.67, 0.07]}, {"escucha": [789.75, 0.69]}, {"o": [791.43, 0.17]}, {"que": [791.61, 0.09]}, {"asiste": [791.71, 0.36]}, {"a": [792.08, 0.04]}, {"misa": [792.13, 0.55]}, {"el": [793.26, 0.2]}, {"sacerdote": [793.47, 0.5]}, {"en": [793.98, 0.13]}, {"su": [794.12, 0.31]}, {"comunidad": [794.44, 1.12]}, {"es": [798.57, 0.29]}, {"expresi\u00f3n": [798.87, 1.35]}, {"simb\u00f3lica": [800.79, 1.38]}, {"de": [803.2, 0.21]}, {"cristo": [803.42, 1.0]}, {"que": [804.98, 0.17]}, {"preside": [805.16, 0.94]}, {"como": [806.38, 0.35]}, {"cabeza": [806.74, 0.49]}, {"de": [808.11, 0.49]}, {"esa": [808.65, 0.35]}, {"comunidad": [809.01, 0.66]}, {"por": [811.96, 0.19]}, {"lo": [812.16, 0.13]}, {"tanto": [812.3, 0.59]}, {"la": [814.39, 0.42]}, {"sede": [815.38, 0.8]}, {"fijaos": [817.54, 0.75]}, {"la": [818.91, 0.17]}, {"belleza": [819.09, 0.39]}, {"que": [819.49, 0.13]}, {"tiene": [819.63, 0.45]}, {"y": [820.96, 0.15]}, {"si": [821.12, 0.17]}, {"eso": [821.3, 0.19]}, {"es": [821.5, 0.09]}, {"as\u00ed": [821.6, 0.23]}, {"para": [821.84, 0.23]}, {"cualquier": [822.08, 0.39]}, {"sede": [822.48, 0.31]}, {"cuanto": [822.82, 0.71]}, {"m\u00e1s": [823.54, 0.39]}, {"para": [823.94, 0.23]}, {"la": [824.18, 0.09]}, {"c\u00e1tedra": [824.28, 0.5]}, {"de": [824.79, 0.09]}, {"un": [824.89, 0.08]}, {"obispo": [824.98, 0.5]}, {"con": [826.09, 0.29]}, {"peculiaridades": [826.39, 1.53]}, {"no": [828.41, 0.19]}, {"es": [828.61, 0.13]}, {"que": [828.75, 0.09]}, {"simplemente": [828.85, 0.71]}, {"sea": [829.57, 0.43]}, {"el": [830.64, 0.15]}, {"p\u00e1rroco": [830.8, 0.43]}, {"de": [831.24, 0.39]}, {"algo": [831.66, 0.29]}, {"m\u00e1s": [831.96, 0.15]}, {"grande": [832.12, 0.23]}, {"no": [832.36, 0.33]}, {"tienen": [832.78, 0.33]}, {"peculiaridades": [833.12, 1.49]}, {"y": [834.64, 0.11]}, {"si": [834.76, 0.15]}, {"eso": [834.92, 0.15]}, {"es": [835.08, 0.08]}, {"v\u00e1lido": [835.17, 0.32]}, {"para": [835.5, 0.17]}, {"la": [835.68, 0.09]}, {"c\u00e1tedra": [835.78, 0.41]}, {"del": [836.2, 0.11]}, {"obispo": [836.32, 0.37]}, {"cuanto": [836.7, 0.77]}, {"m\u00e1s": [837.48, 0.81]}, {"para": [838.62, 0.25]}, {"la": [838.88, 0.13]}, {"c\u00e1tedra": [839.02, 0.77]}, {"del": [840.06, 0.19]}, {"sucesor": [840.26, 0.47]}, {"de": [840.74, 0.09]}, {"pedro": [840.84, 0.48]}, {"de": [841.72, 0.22]}, {"nuevo": [841.95, 0.55]}, {"volvemos": [843.16, 0.53]}, {"a": [843.7, 0.03]}, {"hacer": [843.74, 0.19]}, {"otro": [843.94, 0.23]}, {"cambio": [844.18, 0.45]}, {"tiene": [844.66, 0.59]}, {"peculiaridades": [845.26, 1.68]}, {"no": [847.94, 0.77]}, {"cambia": [848.74, 0.47]}, {"solamente": [849.22, 0.53]}, {"el": [849.76, 0.52]}, {"\u00e1mbito": [850.36, 0.89]}, {"la": [852.45, 0.17]}, {"peculiaridad": [852.63, 0.81]}, {"m\u00e1s": [853.45, 0.23]}, {"evidente": [853.69, 0.56]}, {"y": [854.26, 0.04]}, {"que": [854.31, 0.15]}, {"salta": [854.47, 0.45]}, {"a": [854.93, 0.05]}, {"la": [854.99, 0.09]}, {"vista": [855.09, 0.6]}, {"es": [856.21, 0.69]}, {"la": [857.01, 0.25]}, {"de": [857.27, 0.61]}, {"ese": [858.19, 0.27]}, {"carisma": [858.47, 0.87]}, {"de": [860.34, 0.15]}, {"la": [860.5, 0.08]}, {"infalibilidad": [860.59, 0.97]}, {"pero": [862.55, 0.25]}, {"tambi\u00e9n": [862.81, 0.66]}, {"la": [863.5, 0.17]}, {"acci\u00f3n": [863.68, 0.4]}, {"del": [864.09, 0.14]}, {"esp\u00edritu": [864.24, 0.58]}, {"santo": [864.83, 0.54]}, {"en": [866.74, 0.21]}, {"tantos": [866.96, 0.45]}, {"momentos": [867.42, 0.47]}, {"porque": [867.9, 0.25]}, {"toda": [868.16, 0.38]}, {"la": [868.55, 0.1]}, {"iglesia": [868.66, 0.69]}, {"ora": [869.56, 0.35]}, {"por": [869.92, 0.27]}, {"\u00e9l": [870.2, 0.33]}, {"porque": [871.34, 0.28]}, {"es": [871.63, 0.06]}, {"el": [871.7, 0.21]}, {"sucesor": [871.94, 0.79]}, {"de": [872.74, 0.13]}, {"pedro": [872.88, 0.57]}, {"nada": [874.86, 0.27]}, {"m\u00e1s": [875.14, 0.75]}, {"celebramos": [876.47, 0.77]}, {"hoy": [877.25, 0.49]}, {"la": [879.22, 0.22]}, {"dedicaci\u00f3n": [879.45, 1.07]}, {"en": [881.46, 0.14]}, {"la": [881.61, 0.06]}, {"bas\u00edlica": [881.68, 0.45]}, {"de": [882.14, 0.09]}, {"san": [882.24, 0.15]}, {"juan": [882.4, 0.21]}, {"de": [882.62, 0.09]}, {"letr\u00e1n": [882.72, 0.61]}, {"pero": [884.6, 0.45]}, {"record\u00e9moslo": [885.08, 1.12]}, {"lo": [888.47, 0.19]}, {"espec\u00edfico": [888.67, 1.31]}, {"lo": [891.96, 0.27]}, {"verdaderamente": [892.24, 0.77]}, {"peculiar": [893.02, 0.81]}, {"de": [893.84, 0.07]}, {"esa": [893.92, 0.21]}, {"bas\u00edlica": [894.14, 0.85]}, {"es": [895.5, 0.43]}, {"que": [895.94, 0.13]}, {"all\u00ed": [896.08, 0.63]}, {"hay": [896.94, 0.43]}, {"un": [897.9, 0.21]}, {"asiento": [898.12, 0.83]}, {"una": [899.06, 0.35]}, {"sede": [899.42, 0.75]}, {"que": [900.2, 0.15]}, {"es": [900.36, 0.41]}, {"\u00fanica": [900.9, 0.69]}, {"en": [901.62, 0.23]}, {"todo": [901.86, 0.23]}, {"el": [902.1, 0.06]}, {"mundo": [902.17, 0.56]}, {"que": [903.14, 0.39]}, {"es": [903.54, 0.11]}, {"un": [903.66, 0.21]}, {"s\u00edmbolo": [903.88, 0.58]}, {"\u00fanico": [904.5, 0.66]}, {"en": [905.26, 0.23]}, {"toda": [905.5, 0.23]}, {"la": [905.74, 0.09]}, {"iglesia": [905.84, 0.35]}, {"cat\u00f3lica": [906.2, 0.67]}, {"y": [907.65, 0.13]}, {"en": [907.79, 0.11]}, {"ese": [907.91, 0.21]}, {"s\u00edmbolo": [908.13, 0.95]}, {"perd\u00f3n": [911.07, 0.41]}, {"en": [911.51, 0.21]}, {"esa": [911.73, 0.29]}, {"realidad": [912.03, 0.95]}, {"simbolizada": [914.09, 0.75]}, {"en": [914.85, 0.07]}, {"esa": [914.93, 0.43]}, {"silla": [916.1, 0.57]}, {"de": [916.68, 0.13]}, {"m\u00e1rmol": [916.82, 0.67]}, {"en": [918.72, 0.17]}, {"esa": [918.9, 0.31]}, {"realidad": [919.22, 0.82]}, {"descansamos": [920.28, 1.52]}, {"tenemos": [923.22, 0.55]}, {"tranquilidad": [923.78, 1.25]}, {"en": [925.06, 0.35]}, {"medio": [925.42, 0.67]}, {"de": [927.43, 0.13]}, {"los": [927.57, 0.17]}, {"vaivenes": [927.75, 1.02]}, {"de": [928.81, 0.13]}, {"las": [928.95, 0.17]}, {"tempestades": [929.13, 0.94]}, {"de": [930.37, 0.12]}, {"lo": [930.5, 0.08]}, {"que": [930.59, 0.1]}, {"dicen": [930.7, 0.32]}, {"unos": [931.03, 0.43]}, {"y": [931.53, 0.08]}, {"de": [931.62, 0.06]}, {"lo": [931.69, 0.07]}, {"que": [931.77, 0.09]}, {"dicen": [931.87, 0.23]}, {"otros": [932.11, 0.36]}, {"por": [933.1, 0.43]}, {"lo": [933.54, 0.15]}, {"que": [933.7, 0.15]}, {"simboliza": [933.86, 1.05]}, {"esa": [935.61, 0.51]}, {"sede": [936.13, 0.5]}, {"de": [937.29, 0.15]}, {"mar": [937.45, 0.45]}, {"todo": [939.96, 0.41]}, {"lo": [940.38, 0.11]}, {"que": [940.5, 0.13]}, {"simboliza": [940.64, 0.68]}, {"que": [942.54, 0.29]}, {"todos": [942.84, 0.33]}, {"nosotros": [943.18, 0.89]}, {"nos": [944.67, 0.33]}, {"alegremos": [945.01, 0.83]}, {"verdaderamente": [947.23, 1.23]}, {"de": [949.3, 0.47]}, {"esta": [949.8, 0.43]}, {"celebraci\u00f3n": [950.24, 0.65]}, {"tan": [950.9, 0.27]}, {"antigua": [951.18, 0.53]}, {"en": [951.72, 0.05]}, {"la": [951.78, 0.09]}, {"iglesia": [951.88, 0.77]}, {"que": [953.41, 0.12]}, {"en": [953.54, 0.07]}, {"el": [953.62, 0.18]}, {"fondo": [953.81, 0.76]}, {"es": [955.19, 0.19]}, {"honrar": [955.39, 0.42]}, {"a": [955.82, 0.06]}, {"dios": [955.89, 0.83]}, {"que": [957.63, 0.15]}, {"ha": [957.79, 0.07]}, {"puesto": [957.87, 1.17]}, {"la": [959.11, 0.15]}, {"c\u00e1tedra": [959.27, 0.57]}, {"de": [959.85, 0.11]}, {"pedro": [959.97, 0.67]}, {"sobre": [960.71, 0.41]}, {"la": [961.13, 0.11]}, {"tierra": [961.25, 0.55]}]}