{"DisplayText": ["El se\u00f1or est\u00e9 con vosotros.", "Lectura del Santo Evangelio seg\u00fan San Juan.", "En aquel tiempo, dijo Jes\u00fas a sus disc\u00edpulos.", "La paz os dejo.", "Mi paz os doy.", "No os la doy yo como la da el mundo.", "Que no se turbe vuestro coraz\u00f3n ni se acobarde.", "\u00bfMe hab\u00e9is o\u00eddo decir, me voy y vuelvo a vuestro lado?", "Si me amarais os alegrar\u00edais de que vaya al padre.", "Porque el padre es mayor que ello.", "Os lo he dicho ahora, antes de que suceda, para que cuando suceda, cre\u00e1is.", "Ya no hablar\u00e9 mucho con vosotros, pues acerca el pr\u00edncipe de este mundo.", "No es que \u00e9l tenga poder sobre m\u00ed.", "\u00bfPero es necesario que el mundo comprenda que yo amo al padre?", "Y que como el padre me ha ordenado as\u00ed act\u00faa.", "Palabra del se\u00f1or.", "Nuestra cita.", "Hay una frase.", "Que cuando dice Jes\u00fas, estamos despu\u00e9s de la resurrecci\u00f3n, cuando se les estaba apareciendo en los \u00faltimos d\u00edas.", "Y no quer\u00edan que se marchara y dice, Jes\u00fas, si me amarais os alegr\u00e1is de que vaya al padre.", "Porque el padre es mayor que ello.", "\u00bfQu\u00e9 significa?", "\u00bfEsto de que es mayor?", "El padre es mayor.", "Que la segunda persona que lo que ve\u00edan.", "Aquellos ap\u00f3stoles, es decir.", "Adi\u00f3s revestido.", "Con como siervo en un mundo donde se sufr\u00eda la hab\u00edan visto pasar hambre. Le hab\u00edan visto sufrir, le hab\u00edan visto como un siervo, le hab\u00edan visto anonadado.", "Por eso Jes\u00fas dice.", "Si me amarais os alegrar\u00edais de que vaya al padre.", "Como si les dijera lo que me espera all\u00ed es mucho mayor que lo que hab\u00e9is visto aqu\u00ed. S\u00ed, aqu\u00ed estoy con mis amigos y cen\u00f3 con vosotros y.", "Somos amigos.", "Pero el padre es mucho m\u00e1s que vosotros, el cielo es mucho m\u00e1s que estar con vosotros.", "En ese sentido es como hay que entender la frase el padre es mayor que yo, es decir, el padre es mayor, mucho mayor.", "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1is viendo ahora?", "Una criatura.", "\u00bfSab\u00e9is que habita la divinidad en ella, pero no veis la divinidad? \u00bfVeis a la criatura? El padre es mucho mayor que la criatura que est\u00e1is viendo.", "Si pudierais ver el ser infinito que hay dentro.", "\u00bfPero no lo veis?", "Por eso, la frase os alegrar\u00edais de que vaya al padre.", "Hay que entender la frase.", "La frase segunda, con la primera porque.", "El padre.", "\u00bfNo tiene ninguna preeminencia de poder o de sabidur\u00eda o de Santidad sobre el hijo?", "El padre, el hijo y el Esp\u00edritu Santo son iguales en poder y en honor.", "Hay 1.", "Que sea algo m\u00e1s que el otro.", "No existi\u00f3 primero el padre.", "El hijo existi\u00f3 desde siempre.", "No hubo un momento en que no existiera el hijo.", "\u00bfTan eterno es el padre?", "Como el hijo.", "\u00bfEs verdad que el origen, el fundamento, la fuente del ser infinito g\u00e9nero?", "A la segunda persona de la Sant\u00edsima Trinidad pero se lo dio todo.", "No dejo de darle nada.", "Todo lo que le pod\u00eda dar se lo dio.", "El hijo es Dios.", "No es 1\u00ba inferior a Dios.", "O se es Dios o no se es Dios o se tiene el ser infinito o no se tiene.", "No hay grados en Dios.", "O sea, eso no s\u00e9.", "Y por eso.", "\u00bfCuando dice el padre es mayor que yo?", "Efectivamente, les est\u00e1 dando otra ense\u00f1anza. No pens\u00e9is que el padre es un viajecito con barba en un s\u00ed.", "Bestial, con un tri\u00e1ngulo detr\u00e1s.", "Eso es una forma de expresarlo.", "Tampoco el Esp\u00edritu Santo es una Paloma.", "El Esp\u00edritu Santo se manifest\u00f3.", "Como Paloma, que es distinto.", "No es una Paloma Esp\u00edritu Santo, es esp\u00edritu, entonces los 3 son iguales en dignidad.", "Y en poder y en sabidur\u00eda, y los 3 son igual de eternos y los 3 merecen el mismo honor.", "\u00bfOs hab\u00e9is fijado?", "Que en medio del a\u00f1o Lit\u00fargico con tantos Santos fiestas de la Virgen.", "Y fiestas de nuestro Se\u00f1or Jesucristo.", "No hay ninguna solemnidad.", "Para Dios padre.", "Tenemos muchas de El nacimiento de Jesucristo, su bautismo.", "La crucifixi\u00f3n, la resurrecci\u00f3n, la ascensi\u00f3n.", "Tenemos Pentecost\u00e9s.", "No tenemos ninguna del padre.", "En el siglo 19.", "Hubo un grupo de fieles.", "Devotos que dijeron hay que poner una fiesta del padre.", "Y la Iglesia les contest\u00f3, Roma con gran sabidur\u00eda.", "No.", "En realidad, las fiestas, las solemnidades que hay en el a\u00f1o Lit\u00fargico.", "No son de la segunda persona de la Sant\u00edsima Trinidad.", "En s\u00ed misma.", "En general.", "No.", "Son de la segunda persona.", "En un aspecto de su vida.", "La concepci\u00f3n, el nacimiento, bautismo, etc.", "Es un recuerdo de un episodio de su vida. No tenemos tampoco una fiesta de la segunda persona de la Sant\u00edsima Trinidad, no la hay.", "Tenemos fiestas solemnidades de episodios de su vida.", "Del mismo modo que hay una fiesta, que es la manifestaci\u00f3n.", "Acci\u00f3n del Esp\u00edritu Santo en Pentecost\u00e9s.", "Fijaos.", "\u00bfQu\u00e9 magistral sabidur\u00eda hay?", "En las fiestas lit\u00fargicas.", "Si esos fieles.", "No.", "\u00bfHubieran hecho esa petici\u00f3n?", "Probablemente.", "La Iglesia no se hubiera hecho consciente de este hecho.", "Pero cuando esos fieles devotos amantes de la Trinidad pidieron esa cosa.", "\u00bfLa Iglesia tuvo que recapacitar y decir, pero c\u00f3mo es posible?", "\u00bfQue se nos haya pasado de esto?", "Y entonces alg\u00fan sabio.", "\u00bfAlg\u00fan hombre sabio decir no?", "No.", "Porque incluso si pusi\u00e9ramos una fiesta quedar\u00eda sin equilibrio. Una del padre, frente a tantas del hijo.", "\u00bfY por qu\u00e9 solo una del Esp\u00edritu Santo?", "Est\u00e1 muy bien pensado todo.", "Del mismo modo.", "Que en la misa.", "Tenemos la Cruz.", "Pero.", "No se ponen manifestaciones, perd\u00f3n, cosas del padre.", "Porque el padre est\u00e1 en los cielos.", "No pasar\u00eda nada si se pusiera algo que nos recordara el padre, pero no ha sido esa la tradici\u00f3n porque el padre est\u00e1 en los cielos, lo que se pone sobre el altar es la Cruz.", "Porque Jes\u00fas s\u00ed que estuvo sobre la tierra visible.", "Pero el mismo Esp\u00edritu Santo, lo mismo.", "Esp\u00edritu Santo es invisible sobre el altar, por eso no tenemos sobre el altar.", "La Cruz y cosas del padre y cosas que nos del Esp\u00edritu Santo. No solo la Cruz.", "Est\u00e1 muy bien pensado el sacerdote cuando se dirige al padre.", "Eleva su mirada y cuando invoca el Esp\u00edritu Santo, sabe que desciende sobre el altar.", "No pasar\u00eda nada si alg\u00fan sacerdote por devoci\u00f3n.", "Quisiera poner alguna imagen discreta, tampoco pasa nada si se pone una imagen discreta de de un Santo, pero.", "La norma general est\u00e1 muy bien pensada.", "Magistralmente pensado.", "Y Ved.", "Como hay una ense\u00f1anza en esto, el padre es mayor que yo.", "El padre no es un anciano con barba.", "\u00bfSolo que tiene mucho poder, no? El padre es.", "El ser infinito, la primera persona.", "No hay forma.", "Perfecta de representarlo. Solo comparaciones.", "Y ese es el infinito. Se dio entero.", "\u00bfA la segunda persona?", "Y lo que tenemos es.", "Las im\u00e1genes de la segunda encarnada.", "La segunda persona es tan espiritual como la primera o la tercera.", "Podemos imaginarlas como una nube, como un sol, pero en el fondo es irrepresentable que todos nosotros veamos.", "Como la m\u00e1s peque\u00f1a palabra de Jes\u00fas.", "\u00bfTiene una ense\u00f1anza?", "\u00bfC\u00f3mo?", "El padre es m\u00e1s de lo que nos imaginamos en nuestra oraci\u00f3n."], "OffsetDuration": [[1.72, 2.77], [6.6, 4.47], [17.7, 3.44], [22.39, 2.02], [25.18, 1.57], [27.96, 2.8], [32.0, 3.38], [36.34, 3.24], [40.73, 3.49], [45.04, 2.86], [49.64, 5.37], [56.79, 5.43], [63.34, 2.43], [66.59, 3.61], [70.89, 3.62], [80.62, 2.03], [86.02, 1.08], [93.77, 1.01], [97.22, 8.89], [106.79, 7.05], [114.86, 4.0], [120.83, 1.06], [122.69, 1.46], [128.24, 1.56], [131.59, 3.71], [136.1, 2.85], [139.52, 1.73], [142.37, 12.27], [155.74, 1.15], [157.7, 3.18], [162.46, 10.87], [174.28, 1.06], [176.33, 6.37], [183.51, 8.34], [192.49, 1.3], [195.32, 1.1], [197.25, 10.16], [208.77, 3.84], [214.05, 1.9], [216.82, 4.32], [221.89, 1.56], [224.18, 3.97], [228.92, 0.9], [231.18, 8.34], [241.29, 5.75], [248.8, 1.03], [250.95, 2.12], [254.48, 2.2], [257.86, 2.11], [261.02, 2.92], [265.26, 1.63], [267.55, 0.71], [269.77, 6.02], [277.31, 3.68], [282.52, 2.09], [286.09, 2.11], [290.4, 1.23], [293.62, 2.86], [297.35, 5.25], [303.99, 2.01], [306.84, 1.29], [309.42, 1.64], [312.28, 2.57], [316.75, 9.8], [326.6, 2.57], [329.96, 2.52], [333.61, 3.02], [337.68, 2.97], [341.27, 1.97], [344.28, 11.1], [356.58, 7.7], [365.88, 1.38], [369.31, 6.54], [376.82, 2.91], [381.46, 3.68], [386.91, 0.94], [390.18, 6.79], [398.13, 3.35], [402.43, 2.39], [406.5, 1.55], [409.82, 1.45], [412.18, 1.63], [414.46, 3.57], [419.81, 4.11], [425.43, 0.4], [427.62, 5.89], [434.52, 3.95], [439.08, 1.02], [440.82, 0.92], [442.62, 0.37], [443.89, 2.01], [447.45, 2.9], [452.21, 4.84], [458.78, 9.58], [469.22, 5.39], [476.35, 4.47], [480.87, 2.53], [486.01, 0.76], [487.5, 3.94], [492.91, 1.86], [496.62, 1.56], [499.34, 0.55], [500.8, 1.64], [503.35, 1.27], [505.65, 3.73], [510.83, 5.92], [517.88, 3.27], [522.04, 1.36], [524.04, 1.63], [526.46, 1.89], [528.99, 0.39], [530.98, 6.9], [539.62, 2.42], [543.08, 2.7], [547.33, 1.02], [549.23, 0.89], [551.39, 0.88], [553.6, 0.46], [554.64, 5.05], [560.75, 1.91], [563.49, 10.46], [575.25, 3.39], [579.94, 2.04], [582.92, 6.07], [590.31, 6.06], [598.0, 3.77], [602.47, 7.62], [611.52, 3.76], [615.86, 11.35], [628.04, 2.28], [631.28, 1.92], [635.01, 0.54], [637.73, 3.76], [642.45, 3.14], [646.5, 3.26], [650.64, 3.63], [657.02, 1.15], [659.76, 3.8], [665.19, 3.43], [669.95, 1.1], [672.6, 1.39], [674.95, 2.69], [678.63, 4.61], [684.93, 10.29], [696.96, 2.91], [700.51, 1.8], [703.12, 0.94], [704.82, 5.6]], "Lexical": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "la paz os dejo", "mi paz os doy", "no os la doy yo como la da el mundo", "que no se turbe vuestro coraz\u00f3n ni se acobarde", "me hab\u00e9is o\u00eddo decir me voy y vuelvo a vuestro lado", "si me amarais os alegrar\u00edais de que vaya al padre", "porque el padre es mayor que ello", "os lo he dicho ahora antes de que suceda para que cuando suceda cre\u00e1is", "ya no hablar\u00e9 mucho con vosotros pues acerca el pr\u00edncipe de este mundo", "no es que \u00e9l tenga poder sobre m\u00ed", "pero es necesario que el mundo comprenda que yo amo al padre", "y que como el padre me ha ordenado as\u00ed act\u00faa", "palabra del se\u00f1or", "nuestra cita", "hay una frase", "que cuando dice jes\u00fas estamos despu\u00e9s de la resurrecci\u00f3n cuando se les estaba apareciendo en los \u00faltimos d\u00edas", "y no quer\u00edan que se marchara y dice jes\u00fas si me amarais os alegr\u00e1is de que vaya al padre", "porque el padre es mayor que ello", "qu\u00e9 significa", "esto de que es mayor", "el padre es mayor", "que la segunda persona que lo que ve\u00edan", "aquellos ap\u00f3stoles es decir", "adi\u00f3s revestido", "con como siervo en un mundo donde se sufr\u00eda la hab\u00edan visto pasar hambre le hab\u00edan visto sufrir le hab\u00edan visto como un siervo le hab\u00edan visto anonadado", "por eso jes\u00fas dice", "si me amarais os alegrar\u00edais de que vaya al padre", "como si les dijera lo que me espera all\u00ed es mucho mayor que lo que hab\u00e9is visto aqu\u00ed s\u00ed aqu\u00ed estoy con mis amigos y cen\u00f3 con vosotros y", "somos amigos", "pero el padre es mucho m\u00e1s que vosotros el cielo es mucho m\u00e1s que estar con vosotros", "en ese sentido es como hay que entender la frase el padre es mayor que yo es decir el padre es mayor mucho mayor", "qu\u00e9 es lo que est\u00e1is viendo ahora", "una criatura", "sab\u00e9is que habita la divinidad en ella pero no veis la divinidad veis a la criatura el padre es mucho mayor que la criatura que est\u00e1is viendo", "si pudierais ver el ser infinito que hay dentro", "pero no lo veis", "por eso la frase os alegrar\u00edais de que vaya al padre", "hay que entender la frase", "la frase segunda con la primera porque", "el padre", "no tiene ninguna preeminencia de poder o de sabidur\u00eda o de santidad sobre el hijo", "el padre el hijo y el esp\u00edritu santo son iguales en poder y en honor", "hay uno", "que sea algo m\u00e1s que el otro", "no existi\u00f3 primero el padre", "el hijo existi\u00f3 desde siempre", "no hubo un momento en que no existiera el hijo", "tan eterno es el padre", "como el hijo", "es verdad que el origen el fundamento la fuente del ser infinito g\u00e9nero", "a la segunda persona de la sant\u00edsima trinidad pero se lo dio todo", "no dejo de darle nada", "todo lo que le pod\u00eda dar se lo dio", "el hijo es dios", "no es un grado inferior a dios", "o se es dios o no se es dios o se tiene el ser infinito o no se tiene", "no hay grados en dios", "o sea eso no s\u00e9", "y por eso", "cuando dice el padre es mayor que yo", "efectivamente les est\u00e1 dando otra ense\u00f1anza no pens\u00e9is que el padre es un viajecito con barba en un s\u00ed", "bestial con un tri\u00e1ngulo detr\u00e1s", "eso es una forma de expresarlo", "tampoco el esp\u00edritu santo es una paloma", "el esp\u00edritu santo se manifest\u00f3", "como paloma que es distinto", "no es una paloma esp\u00edritu santo es esp\u00edritu entonces los tres son iguales en dignidad", "y en poder y en sabidur\u00eda y los tres son igual de eternos y los tres merecen el mismo honor", "os hab\u00e9is fijado", "que en medio del a\u00f1o lit\u00fargico con tantos santos fiestas de la virgen", "y fiestas de nuestro se\u00f1or jesucristo", "no hay ninguna solemnidad", "para dios padre", "tenemos muchas de el nacimiento de jesucristo su bautismo", "la crucifixi\u00f3n la resurrecci\u00f3n la ascensi\u00f3n", "tenemos pentecost\u00e9s", "no tenemos ninguna del padre", "en el siglo diecinueve", "hubo un grupo de fieles", "devotos que dijeron hay que poner una fiesta del padre", "y la iglesia les contest\u00f3 roma con gran sabidur\u00eda", "no", "en realidad las fiestas las solemnidades que hay en el a\u00f1o lit\u00fargico", "no son de la segunda persona de la sant\u00edsima trinidad", "en s\u00ed misma", "en general", "no", "son de la segunda persona", "en un aspecto de su vida", "la concepci\u00f3n el nacimiento bautismo etc", "es un recuerdo de un episodio de su vida no tenemos tampoco una fiesta de la segunda persona de la sant\u00edsima trinidad no la hay", "tenemos fiestas solemnidades de episodios de su vida", "del mismo modo que hay una fiesta que es la manifestaci\u00f3n", "acci\u00f3n del esp\u00edritu santo en pentecost\u00e9s", "fijaos", "qu\u00e9 magistral sabidur\u00eda hay", "en las fiestas lit\u00fargicas", "si esos fieles", "no", "hubieran hecho esa petici\u00f3n", "probablemente", "la iglesia no se hubiera hecho consciente de este hecho", "pero cuando esos fieles devotos amantes de la trinidad pidieron esa cosa", "la iglesia tuvo que recapacitar y decir pero c\u00f3mo es posible", "que se nos haya pasado de esto", "y entonces alg\u00fan sabio", "alg\u00fan hombre sabio decir no", "no", "porque incluso si pusi\u00e9ramos una fiesta quedar\u00eda sin equilibrio una del padre frente a tantas del hijo", "y por qu\u00e9 solo una del esp\u00edritu santo", "est\u00e1 muy bien pensado todo", "del mismo modo", "que en la misa", "tenemos la cruz", "pero", "no se ponen manifestaciones perd\u00f3n cosas del padre", "porque el padre est\u00e1 en los cielos", "no pasar\u00eda nada si se pusiera algo que nos recordara el padre pero no ha sido esa la tradici\u00f3n porque el padre est\u00e1 en los cielos lo que se pone sobre el altar es la cruz", "porque jes\u00fas s\u00ed que estuvo sobre la tierra visible", "pero el mismo esp\u00edritu santo lo mismo", "esp\u00edritu santo es invisible sobre el altar por eso no tenemos sobre el altar", "la cruz y cosas del padre y cosas que nos del esp\u00edritu santo no solo la cruz", "est\u00e1 muy bien pensado el sacerdote cuando se dirige al padre", "eleva su mirada y cuando invoca el esp\u00edritu santo sabe que desciende sobre el altar", "no pasar\u00eda nada si alg\u00fan sacerdote por devoci\u00f3n", "quisiera poner alguna imagen discreta tampoco pasa nada si se pone una imagen discreta de de un santo pero", "la norma general est\u00e1 muy bien pensada", "magistralmente pensado", "y ved", "como hay una ense\u00f1anza en esto el padre es mayor que yo", "el padre no es un anciano con barba", "solo que tiene mucho poder no el padre es", "el ser infinito la primera persona", "no hay forma", "perfecta de representarlo solo comparaciones", "y ese es el infinito se dio entero", "a la segunda persona", "y lo que tenemos es", "las im\u00e1genes de la segunda encarnada", "la segunda persona es tan espiritual como la primera o la tercera", "podemos imaginarlas como una nube como un sol pero en el fondo es irrepresentable que todos nosotros veamos", "como la m\u00e1s peque\u00f1a palabra de jes\u00fas", "tiene una ense\u00f1anza", "c\u00f3mo", "el padre es m\u00e1s de lo que nos imaginamos en nuestra oraci\u00f3n"], "ITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "la paz os dejo", "mi paz os doy", "no os la doy yo como la da el mundo", "que no se turbe vuestro coraz\u00f3n ni se acobarde", "me hab\u00e9is o\u00eddo decir me voy y vuelvo a vuestro lado", "si me amarais os alegrar\u00edais de que vaya al padre", "porque el padre es mayor que ello", "os lo he dicho ahora antes de que suceda para que cuando suceda cre\u00e1is", "ya no hablar\u00e9 mucho con vosotros pues acerca el pr\u00edncipe de este mundo", "no es que \u00e9l tenga poder sobre m\u00ed", "pero es necesario que el mundo comprenda que yo amo al padre", "y que como el padre me ha ordenado as\u00ed act\u00faa", "palabra del se\u00f1or", "nuestra cita", "hay una frase", "que cuando dice jes\u00fas estamos despu\u00e9s de la resurrecci\u00f3n cuando se les estaba apareciendo en los \u00faltimos d\u00edas", "y no quer\u00edan que se marchara y dice jes\u00fas si me amarais os alegr\u00e1is de que vaya al padre", "porque el padre es mayor que ello", "qu\u00e9 significa", "esto de que es mayor", "el padre es mayor", "que la segunda persona que lo que ve\u00edan", "aquellos ap\u00f3stoles es decir", "adi\u00f3s revestido", "con como siervo en un mundo donde se sufr\u00eda la hab\u00edan visto pasar hambre le hab\u00edan visto sufrir le hab\u00edan visto como un siervo le hab\u00edan visto anonadado", "por eso jes\u00fas dice", "si me amarais os alegrar\u00edais de que vaya al padre", "como si les dijera lo que me espera all\u00ed es mucho mayor que lo que hab\u00e9is visto aqu\u00ed s\u00ed aqu\u00ed estoy con mis amigos y cen\u00f3 con vosotros y", "somos amigos", "pero el padre es mucho m\u00e1s que vosotros el cielo es mucho m\u00e1s que estar con vosotros", "en ese sentido es como hay que entender la frase el padre es mayor que yo es decir el padre es mayor mucho mayor", "qu\u00e9 es lo que est\u00e1is viendo ahora", "una criatura", "sab\u00e9is que habita la divinidad en ella pero no veis la divinidad veis a la criatura el padre es mucho mayor que la criatura que est\u00e1is viendo", "si pudierais ver el ser infinito que hay dentro", "pero no lo veis", "por eso la frase os alegrar\u00edais de que vaya al padre", "hay que entender la frase", "la frase segunda con la primera porque", "el padre", "no tiene ninguna preeminencia de poder o de sabidur\u00eda o de santidad sobre el hijo", "el padre el hijo y el esp\u00edritu santo son iguales en poder y en honor", "hay 1", "que sea algo m\u00e1s que el otro", "no existi\u00f3 primero el padre", "el hijo existi\u00f3 desde siempre", "no hubo un momento en que no existiera el hijo", "tan eterno es el padre", "como el hijo", "es verdad que el origen el fundamento la fuente del ser infinito g\u00e9nero", "a la segunda persona de la sant\u00edsima trinidad pero se lo dio todo", "no dejo de darle nada", "todo lo que le pod\u00eda dar se lo dio", "el hijo es dios", "no es 1\u00ba inferior a dios", "o se es dios o no se es dios o se tiene el ser infinito o no se tiene", "no hay grados en dios", "o sea eso no s\u00e9", "y por eso", "cuando dice el padre es mayor que yo", "efectivamente les est\u00e1 dando otra ense\u00f1anza no pens\u00e9is que el padre es un viajecito con barba en un s\u00ed", "bestial con un tri\u00e1ngulo detr\u00e1s", "eso es una forma de expresarlo", "tampoco el esp\u00edritu santo es una paloma", "el esp\u00edritu santo se manifest\u00f3", "como paloma que es distinto", "no es una paloma esp\u00edritu santo es esp\u00edritu entonces los 3 son iguales en dignidad", "y en poder y en sabidur\u00eda y los 3 son igual de eternos y los 3 merecen el mismo honor", "os hab\u00e9is fijado", "que en medio del a\u00f1o lit\u00fargico con tantos santos fiestas de la virgen", "y fiestas de nuestro se\u00f1or jesucristo", "no hay ninguna solemnidad", "para dios padre", "tenemos muchas de el nacimiento de jesucristo su bautismo", "la crucifixi\u00f3n la resurrecci\u00f3n la ascensi\u00f3n", "tenemos pentecost\u00e9s", "no tenemos ninguna del padre", "en el siglo 19", "hubo un grupo de fieles", "devotos que dijeron hay que poner una fiesta del padre", "y la iglesia les contest\u00f3 roma con gran sabidur\u00eda", "no", "en realidad las fiestas las solemnidades que hay en el a\u00f1o lit\u00fargico", "no son de la segunda persona de la sant\u00edsima trinidad", "en s\u00ed misma", "en general", "no", "son de la segunda persona", "en un aspecto de su vida", "la concepci\u00f3n el nacimiento bautismo etc", "es un recuerdo de un episodio de su vida no tenemos tampoco una fiesta de la segunda persona de la sant\u00edsima trinidad no la hay", "tenemos fiestas solemnidades de episodios de su vida", "del mismo modo que hay una fiesta que es la manifestaci\u00f3n", "acci\u00f3n del esp\u00edritu santo en pentecost\u00e9s", "fijaos", "qu\u00e9 magistral sabidur\u00eda hay", "en las fiestas lit\u00fargicas", "si esos fieles", "no", "hubieran hecho esa petici\u00f3n", "probablemente", "la iglesia no se hubiera hecho consciente de este hecho", "pero cuando esos fieles devotos amantes de la trinidad pidieron esa cosa", "la iglesia tuvo que recapacitar y decir pero c\u00f3mo es posible", "que se nos haya pasado de esto", "y entonces alg\u00fan sabio", "alg\u00fan hombre sabio decir no", "no", "porque incluso si pusi\u00e9ramos una fiesta quedar\u00eda sin equilibrio una del padre frente a tantas del hijo", "y por qu\u00e9 solo una del esp\u00edritu santo", "est\u00e1 muy bien pensado todo", "del mismo modo", "que en la misa", "tenemos la cruz", "pero", "no se ponen manifestaciones perd\u00f3n cosas del padre", "porque el padre est\u00e1 en los cielos", "no pasar\u00eda nada si se pusiera algo que nos recordara el padre pero no ha sido esa la tradici\u00f3n porque el padre est\u00e1 en los cielos lo que se pone sobre el altar es la cruz", "porque jes\u00fas s\u00ed que estuvo sobre la tierra visible", "pero el mismo esp\u00edritu santo lo mismo", "esp\u00edritu santo es invisible sobre el altar por eso no tenemos sobre el altar", "la cruz y cosas del padre y cosas que nos del esp\u00edritu santo no solo la cruz", "est\u00e1 muy bien pensado el sacerdote cuando se dirige al padre", "eleva su mirada y cuando invoca el esp\u00edritu santo sabe que desciende sobre el altar", "no pasar\u00eda nada si alg\u00fan sacerdote por devoci\u00f3n", "quisiera poner alguna imagen discreta tampoco pasa nada si se pone una imagen discreta de de un santo pero", "la norma general est\u00e1 muy bien pensada", "magistralmente pensado", "y ved", "como hay una ense\u00f1anza en esto el padre es mayor que yo", "el padre no es un anciano con barba", "solo que tiene mucho poder no el padre es", "el ser infinito la primera persona", "no hay forma", "perfecta de representarlo solo comparaciones", "y ese es el infinito se dio entero", "a la segunda persona", "y lo que tenemos es", "las im\u00e1genes de la segunda encarnada", "la segunda persona es tan espiritual como la primera o la tercera", "podemos imaginarlas como una nube como un sol pero en el fondo es irrepresentable que todos nosotros veamos", "como la m\u00e1s peque\u00f1a palabra de jes\u00fas", "tiene una ense\u00f1anza", "c\u00f3mo", "el padre es m\u00e1s de lo que nos imaginamos en nuestra oraci\u00f3n"], "MaskedITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "la paz os dejo", "mi paz os doy", "no os la doy yo como la da el mundo", "que no se turbe vuestro coraz\u00f3n ni se acobarde", "\u00bfme hab\u00e9is o\u00eddo decir me voy y vuelvo a vuestro lado", "si me amarais os alegrar\u00edais de que vaya al padre", "porque el padre es mayor que ello", "os lo he dicho ahora antes de que suceda para que cuando suceda cre\u00e1is", "ya no hablar\u00e9 mucho con vosotros pues acerca el pr\u00edncipe de este mundo", "no es que \u00e9l tenga poder sobre m\u00ed", "\u00bfpero es necesario que el mundo comprenda que yo amo al padre", "y que como el padre me ha ordenado as\u00ed act\u00faa", "palabra del se\u00f1or", "nuestra cita", "hay una frase", "que cuando dice jes\u00fas estamos despu\u00e9s de la resurrecci\u00f3n cuando se les estaba apareciendo en los \u00faltimos d\u00edas", "y no quer\u00edan que se marchara y dice jes\u00fas si me amarais os alegr\u00e1is de que vaya al padre", "porque el padre es mayor que ello", "\u00bfqu\u00e9 significa", "\u00bfesto de que es mayor", "el padre es mayor", "que la segunda persona que lo que ve\u00edan", "aquellos ap\u00f3stoles es decir", "adi\u00f3s revestido", "con como siervo en un mundo donde se sufr\u00eda la hab\u00edan visto pasar hambre le hab\u00edan visto sufrir le hab\u00edan visto como un siervo le hab\u00edan visto anonadado", "por eso jes\u00fas dice", "si me amarais os alegrar\u00edais de que vaya al padre", "como si les dijera lo que me espera all\u00ed es mucho mayor que lo que hab\u00e9is visto aqu\u00ed s\u00ed aqu\u00ed estoy con mis amigos y cen\u00f3 con vosotros y", "somos amigos", "pero el padre es mucho m\u00e1s que vosotros el cielo es mucho m\u00e1s que estar con vosotros", "en ese sentido es como hay que entender la frase el padre es mayor que yo es decir el padre es mayor mucho mayor", "\u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1is viendo ahora", "una criatura", "\u00bfsab\u00e9is que habita la divinidad en ella pero no veis la divinidad \u00bfveis a la criatura el padre es mucho mayor que la criatura que est\u00e1is viendo", "si pudierais ver el ser infinito que hay dentro", "\u00bfpero no lo veis", "por eso la frase os alegrar\u00edais de que vaya al padre", "hay que entender la frase", "la frase segunda con la primera porque", "el padre", "\u00bfno tiene ninguna preeminencia de poder o de sabidur\u00eda o de santidad sobre el hijo", "el padre el hijo y el esp\u00edritu santo son iguales en poder y en honor", "hay 1", "que sea algo m\u00e1s que el otro", "no existi\u00f3 primero el padre", "el hijo existi\u00f3 desde siempre", "no hubo un momento en que no existiera el hijo", "\u00bftan eterno es el padre", "como el hijo", "\u00bfes verdad que el origen el fundamento la fuente del ser infinito g\u00e9nero", "a la segunda persona de la sant\u00edsima trinidad pero se lo dio todo", "no dejo de darle nada", "todo lo que le pod\u00eda dar se lo dio", "el hijo es dios", "no es 1\u00ba inferior a dios", "o se es dios o no se es dios o se tiene el ser infinito o no se tiene", "no hay grados en dios", "o sea eso no s\u00e9", "y por eso", "\u00bfcuando dice el padre es mayor que yo", "efectivamente les est\u00e1 dando otra ense\u00f1anza no pens\u00e9is que el padre es un viajecito con barba en un s\u00ed", "bestial con un tri\u00e1ngulo detr\u00e1s", "eso es una forma de expresarlo", "tampoco el esp\u00edritu santo es una paloma", "el esp\u00edritu santo se manifest\u00f3", "como paloma que es distinto", "no es una paloma esp\u00edritu santo es esp\u00edritu entonces los 3 son iguales en dignidad", "y en poder y en sabidur\u00eda y los 3 son igual de eternos y los 3 merecen el mismo honor", "\u00bfos hab\u00e9is fijado", "que en medio del a\u00f1o lit\u00fargico con tantos santos fiestas de la virgen", "y fiestas de nuestro se\u00f1or jesucristo", "no hay ninguna solemnidad", "para dios padre", "tenemos muchas de el nacimiento de jesucristo su bautismo", "la crucifixi\u00f3n la resurrecci\u00f3n la ascensi\u00f3n", "tenemos pentecost\u00e9s", "no tenemos ninguna del padre", "en el siglo 19", "hubo un grupo de fieles", "devotos que dijeron hay que poner una fiesta del padre", "y la iglesia les contest\u00f3 roma con gran sabidur\u00eda", "no", "en realidad las fiestas las solemnidades que hay en el a\u00f1o lit\u00fargico", "no son de la segunda persona de la sant\u00edsima trinidad", "en s\u00ed misma", "en general", "no", "son de la segunda persona", "en un aspecto de su vida", "la concepci\u00f3n el nacimiento bautismo etc", "es un recuerdo de un episodio de su vida no tenemos tampoco una fiesta de la segunda persona de la sant\u00edsima trinidad no la hay", "tenemos fiestas solemnidades de episodios de su vida", "del mismo modo que hay una fiesta que es la manifestaci\u00f3n", "acci\u00f3n del esp\u00edritu santo en pentecost\u00e9s", "fijaos", "\u00bfqu\u00e9 magistral sabidur\u00eda hay", "en las fiestas lit\u00fargicas", "si esos fieles", "no", "\u00bfhubieran hecho esa petici\u00f3n", "probablemente", "la iglesia no se hubiera hecho consciente de este hecho", "pero cuando esos fieles devotos amantes de la trinidad pidieron esa cosa", "\u00bfla iglesia tuvo que recapacitar y decir pero c\u00f3mo es posible", "\u00bfque se nos haya pasado de esto", "y entonces alg\u00fan sabio", "\u00bfalg\u00fan hombre sabio decir no", "no", "porque incluso si pusi\u00e9ramos una fiesta quedar\u00eda sin equilibrio una del padre frente a tantas del hijo", "\u00bfy por qu\u00e9 solo una del esp\u00edritu santo", "est\u00e1 muy bien pensado todo", "del mismo modo", "que en la misa", "tenemos la cruz", "pero", "no se ponen manifestaciones perd\u00f3n cosas del padre", "porque el padre est\u00e1 en los cielos", "no pasar\u00eda nada si se pusiera algo que nos recordara el padre pero no ha sido esa la tradici\u00f3n porque el padre est\u00e1 en los cielos lo que se pone sobre el altar es la cruz", "porque jes\u00fas s\u00ed que estuvo sobre la tierra visible", "pero el mismo esp\u00edritu santo lo mismo", "esp\u00edritu santo es invisible sobre el altar por eso no tenemos sobre el altar", "la cruz y cosas del padre y cosas que nos del esp\u00edritu santo no solo la cruz", "est\u00e1 muy bien pensado el sacerdote cuando se dirige al padre", "eleva su mirada y cuando invoca el esp\u00edritu santo sabe que desciende sobre el altar", "no pasar\u00eda nada si alg\u00fan sacerdote por devoci\u00f3n", "quisiera poner alguna imagen discreta tampoco pasa nada si se pone una imagen discreta de de un santo pero", "la norma general est\u00e1 muy bien pensada", "magistralmente pensado", "y ved", "como hay una ense\u00f1anza en esto el padre es mayor que yo", "el padre no es un anciano con barba", "\u00bfsolo que tiene mucho poder no el padre es", "el ser infinito la primera persona", "no hay forma", "perfecta de representarlo solo comparaciones", "y ese es el infinito se dio entero", "\u00bfa la segunda persona", "y lo que tenemos es", "las im\u00e1genes de la segunda encarnada", "la segunda persona es tan espiritual como la primera o la tercera", "podemos imaginarlas como una nube como un sol pero en el fondo es irrepresentable que todos nosotros veamos", "como la m\u00e1s peque\u00f1a palabra de jes\u00fas", "\u00bftiene una ense\u00f1anza", "\u00bfc\u00f3mo", "el padre es m\u00e1s de lo que nos imaginamos en nuestra oraci\u00f3n"], "Words": [{"el": [1.72, 0.32]}, {"se\u00f1or": [2.05, 0.85]}, {"est\u00e9": [2.93, 0.49]}, {"con": [3.43, 0.19]}, {"vosotros": [3.63, 0.86]}, {"lectura": [6.6, 1.17]}, {"del": [7.82, 0.23]}, {"santo": [8.06, 0.4]}, {"evangelio": [8.47, 1.11]}, {"seg\u00fan": [9.62, 0.68]}, {"san": [10.31, 0.22]}, {"juan": [10.54, 0.53]}, {"en": [17.7, 0.19]}, {"aquel": [17.9, 0.33]}, {"tiempo": [18.24, 0.43]}, {"dijo": [18.68, 0.31]}, {"jes\u00fas": [19.0, 0.69]}, {"a": [19.72, 0.11]}, {"sus": [19.84, 0.25]}, {"disc\u00edpulos": [20.1, 1.04]}, {"la": [22.39, 0.33]}, {"paz": [22.73, 0.71]}, {"os": [23.47, 0.31]}, {"dejo": [23.79, 0.62]}, {"mi": [25.18, 0.27]}, {"paz": [25.46, 0.57]}, {"os": [26.06, 0.25]}, {"doy": [26.32, 0.43]}, {"no": [27.96, 0.24]}, {"os": [28.21, 0.14]}, {"la": [28.36, 0.1]}, {"doy": [28.47, 0.3]}, {"yo": [28.78, 0.6]}, {"como": [29.62, 0.27]}, {"la": [29.9, 0.09]}, {"da": [30.0, 0.12]}, {"el": [30.13, 0.1]}, {"mundo": [30.24, 0.52]}, {"que": [32.0, 0.13]}, {"no": [32.14, 0.11]}, {"se": [32.26, 0.15]}, {"turbe": [32.42, 0.37]}, {"vuestro": [32.8, 0.39]}, {"coraz\u00f3n": [33.2, 0.82]}, {"ni": [34.28, 0.17]}, {"se": [34.46, 0.12]}, {"acobarde": [34.59, 0.79]}, {"me": [36.34, 0.16]}, {"hab\u00e9is": [36.51, 0.22]}, {"o\u00eddo": [36.74, 0.26]}, {"decir": [37.01, 0.38]}, {"me": [37.4, 0.11]}, {"voy": [37.52, 0.43]}, {"y": [38.16, 0.11]}, {"vuelvo": [38.28, 0.4]}, {"a": [38.69, 0.03]}, {"vuestro": [38.73, 0.44]}, {"lado": [39.18, 0.4]}, {"si": [40.73, 0.25]}, {"me": [40.99, 0.1]}, {"amarais": [41.1, 0.9]}, {"os": [42.03, 0.23]}, {"alegrar\u00edais": [42.27, 0.68]}, {"de": [42.96, 0.1]}, {"que": [43.07, 0.13]}, {"vaya": [43.21, 0.29]}, {"al": [43.51, 0.11]}, {"padre": [43.63, 0.59]}, {"porque": [45.04, 0.37]}, {"el": [45.42, 0.17]}, {"padre": [45.6, 0.75]}, {"es": [46.38, 0.47]}, {"mayor": [46.86, 0.49]}, {"que": [47.36, 0.11]}, {"ello": [47.48, 0.42]}, {"os": [49.64, 0.17]}, {"lo": [49.82, 0.09]}, {"he": [49.92, 0.03]}, {"dicho": [49.96, 0.28]}, {"ahora": [50.25, 0.49]}, {"antes": [50.95, 0.46]}, {"de": [51.42, 0.09]}, {"que": [51.52, 0.13]}, {"suceda": [51.66, 0.51]}, {"para": [52.18, 0.19]}, {"que": [52.38, 0.12]}, {"cuando": [52.51, 0.82]}, {"suceda": [53.34, 0.75]}, {"cre\u00e1is": [54.12, 0.89]}, {"ya": [56.79, 0.19]}, {"no": [56.99, 0.08]}, {"hablar\u00e9": [57.08, 0.34]}, {"mucho": [57.43, 0.41]}, {"con": [57.85, 0.19]}, {"vosotros": [58.05, 0.85]}, {"pues": [59.39, 0.23]}, {"acerca": [59.63, 0.59]}, {"el": [60.23, 0.31]}, {"pr\u00edncipe": [60.58, 0.72]}, {"de": [61.31, 0.09]}, {"este": [61.41, 0.27]}, {"mundo": [61.69, 0.53]}, {"no": [63.34, 0.13]}, {"es": [63.48, 0.09]}, {"que": [63.58, 0.23]}, {"\u00e9l": [63.82, 0.29]}, {"tenga": [64.12, 0.41]}, {"poder": [64.54, 0.49]}, {"sobre": [65.04, 0.35]}, {"m\u00ed": [65.4, 0.37]}, {"pero": [66.59, 0.25]}, {"es": [66.85, 0.11]}, {"necesario": [66.97, 0.71]}, {"que": [67.69, 0.11]}, {"el": [67.81, 0.09]}, {"mundo": [67.91, 0.35]}, {"comprenda": [68.27, 0.63]}, {"que": [68.91, 0.13]}, {"yo": [69.05, 0.23]}, {"amo": [69.29, 0.25]}, {"al": [69.55, 0.13]}, {"padre": [69.69, 0.51]}, {"y": [70.89, 0.13]}, {"que": [71.03, 0.5]}, {"como": [71.56, 0.3]}, {"el": [71.87, 0.09]}, {"padre": [71.97, 0.35]}, {"me": [72.33, 0.11]}, {"ha": [72.45, 0.04]}, {"ordenado": [72.5, 0.78]}, {"as\u00ed": [73.65, 0.43]}, {"act\u00faa": [74.09, 0.42]}, {"palabra": [80.62, 0.8]}, {"del": [81.45, 0.26]}, {"se\u00f1or": [81.72, 0.93]}, {"nuestra": [86.02, 0.58]}, {"cita": [86.61, 0.49]}, {"hay": [93.77, 0.2]}, {"una": [93.98, 0.14]}, {"frase": [94.13, 0.65]}, {"que": [97.22, 0.91]}, {"cuando": [98.48, 0.29]}, {"dice": [98.78, 0.4]}, {"jes\u00fas": [99.44, 0.68]}, {"estamos": [101.08, 0.71]}, {"despu\u00e9s": [101.8, 0.41]}, {"de": [102.22, 0.09]}, {"la": [102.32, 0.13]}, {"resurrecci\u00f3n": [102.46, 0.83]}, {"cuando": [103.3, 0.33]}, {"se": [103.64, 0.14]}, {"les": [103.79, 0.16]}, {"estaba": [103.96, 0.35]}, {"apareciendo": [104.32, 0.61]}, {"en": [104.94, 0.05]}, {"los": [105.0, 0.15]}, {"\u00faltimos": [105.16, 0.47]}, {"d\u00edas": [105.64, 0.47]}, {"y": [106.79, 0.17]}, {"no": [106.97, 0.13]}, {"quer\u00edan": [107.11, 0.49]}, {"que": [107.61, 0.13]}, {"se": [107.75, 0.12]}, {"marchara": [107.88, 0.76]}, {"y": [109.05, 0.11]}, {"dice": [109.17, 0.29]}, {"jes\u00fas": [109.47, 0.55]}, {"si": [110.15, 0.33]}, {"me": [110.49, 0.11]}, {"amarais": [110.61, 0.91]}, {"os": [111.55, 0.21]}, {"alegr\u00e1is": [111.77, 0.79]}, {"de": [112.57, 0.09]}, {"que": [112.67, 0.13]}, {"vaya": [112.81, 0.32]}, {"al": [113.14, 0.12]}, {"padre": [113.27, 0.57]}, {"porque": [114.86, 0.39]}, {"el": [115.26, 0.35]}, {"padre": [115.62, 0.72]}, {"es": [116.88, 0.66]}, {"mayor": [117.58, 0.73]}, {"que": [118.32, 0.11]}, {"ello": [118.44, 0.42]}, {"qu\u00e9": [120.83, 0.21]}, {"significa": [121.05, 0.84]}, {"esto": [122.69, 0.32]}, {"de": [123.02, 0.1]}, {"que": [123.13, 0.14]}, {"es": [123.28, 0.23]}, {"mayor": [123.54, 0.61]}, {"el": [128.24, 0.2]}, {"padre": [128.45, 0.41]}, {"es": [128.87, 0.25]}, {"mayor": [129.13, 0.67]}, {"que": [131.59, 0.77]}, {"la": [132.71, 0.27]}, {"segunda": [132.99, 0.49]}, {"persona": [133.49, 0.61]}, {"que": [134.11, 0.17]}, {"lo": [134.29, 0.13]}, {"que": [134.43, 0.17]}, {"ve\u00edan": [134.61, 0.69]}, {"aquellos": [136.1, 0.71]}, {"ap\u00f3stoles": [136.84, 1.23]}, {"es": [138.28, 0.17]}, {"decir": [138.46, 0.49]}, {"adi\u00f3s": [139.52, 0.63]}, {"revestido": [140.18, 1.07]}, {"con": [142.37, 0.4]}, {"como": [142.8, 0.26]}, {"siervo": [143.07, 0.87]}, {"en": [144.41, 0.19]}, {"un": [144.61, 0.13]}, {"mundo": [144.75, 0.41]}, {"donde": [145.17, 0.35]}, {"se": [145.53, 0.11]}, {"sufr\u00eda": [145.65, 0.53]}, {"la": [146.19, 0.08]}, {"hab\u00edan": [146.28, 0.32]}, {"visto": [146.61, 0.33]}, {"pasar": [146.95, 0.5]}, {"hambre": [147.6, 0.7]}, {"le": [148.64, 0.15]}, {"hab\u00edan": [148.8, 0.34]}, {"visto": [149.15, 0.39]}, {"sufrir": [149.55, 0.77]}, {"le": [150.5, 0.16]}, {"hab\u00edan": [150.67, 0.33]}, {"visto": [151.01, 0.37]}, {"como": [151.39, 0.31]}, {"un": [151.71, 0.14]}, {"siervo": [151.86, 0.54]}, {"le": [152.43, 0.1]}, {"hab\u00edan": [152.54, 0.27]}, {"visto": [152.82, 0.39]}, {"anonadado": [153.42, 1.22]}, {"por": [155.74, 0.16]}, {"eso": [155.91, 0.19]}, {"jes\u00fas": [156.11, 0.31]}, {"dice": [156.43, 0.46]}, {"si": [157.7, 0.21]}, {"me": [157.92, 0.07]}, {"amarais": [158.0, 0.37]}, {"os": [158.38, 0.15]}, {"alegrar\u00edais": [158.54, 0.81]}, {"de": [159.36, 0.11]}, {"que": [159.48, 0.15]}, {"vaya": [159.64, 0.57]}, {"al": [160.22, 0.17]}, {"padre": [160.4, 0.48]}, {"como": [162.46, 0.23]}, {"si": [162.7, 0.13]}, {"les": [162.84, 0.15]}, {"dijera": [163.0, 0.49]}, {"lo": [163.52, 0.12]}, {"que": [163.65, 0.12]}, {"me": [163.78, 0.08]}, {"espera": [163.87, 0.33]}, {"all\u00ed": [164.21, 0.56]}, {"es": [164.84, 0.17]}, {"mucho": [165.02, 0.35]}, {"mayor": [165.38, 0.87]}, {"que": [166.46, 0.15]}, {"lo": [166.62, 0.15]}, {"que": [166.78, 0.15]}, {"hab\u00e9is": [166.94, 0.25]}, {"visto": [167.2, 0.26]}, {"aqu\u00ed": [167.47, 0.32]}, {"s\u00ed": [167.8, 0.25]}, {"aqu\u00ed": [168.06, 0.33]}, {"estoy": [168.4, 0.45]}, {"con": [169.4, 0.21]}, {"mis": [169.62, 0.19]}, {"amigos": [169.82, 0.67]}, {"y": [170.5, 0.07]}, {"cen\u00f3": [170.58, 0.35]}, {"con": [170.94, 0.19]}, {"vosotros": [171.14, 0.91]}, {"y": [172.46, 0.87]}, {"somos": [174.28, 0.39]}, {"amigos": [174.68, 0.66]}, {"pero": [176.33, 0.2]}, {"el": [176.54, 0.1]}, {"padre": [176.65, 0.56]}, {"es": [177.24, 0.16]}, {"mucho": [177.41, 0.3]}, {"m\u00e1s": [177.72, 0.28]}, {"que": [178.01, 0.12]}, {"vosotros": [178.14, 0.81]}, {"el": [179.37, 0.21]}, {"cielo": [179.59, 0.66]}, {"es": [180.39, 0.21]}, {"mucho": [180.61, 0.41]}, {"m\u00e1s": [181.03, 0.31]}, {"que": [181.35, 0.09]}, {"estar": [181.45, 0.31]}, {"con": [181.77, 0.19]}, {"vosotros": [181.97, 0.73]}, {"en": [183.51, 0.22]}, {"ese": [183.74, 0.25]}, {"sentido": [184.0, 0.74]}, {"es": [184.9, 0.17]}, {"como": [185.08, 0.21]}, {"hay": [185.3, 0.09]}, {"que": [185.4, 0.12]}, {"entender": [185.53, 0.56]}, {"la": [186.35, 0.24]}, {"frase": [186.6, 0.49]}, {"el": [187.64, 0.17]}, {"padre": [187.82, 0.35]}, {"es": [188.18, 0.13]}, {"mayor": [188.32, 0.29]}, {"que": [188.62, 0.13]}, {"yo": [188.76, 0.07]}, {"es": [188.84, 0.07]}, {"decir": [188.92, 0.23]}, {"el": [189.16, 0.09]}, {"padre": [189.26, 0.23]}, {"es": [189.5, 0.37]}, {"mayor": [190.06, 0.65]}, {"mucho": [190.74, 0.59]}, {"mayor": [191.34, 0.51]}, {"qu\u00e9": [192.49, 0.11]}, {"es": [192.61, 0.05]}, {"lo": [192.67, 0.07]}, {"que": [192.75, 0.08]}, {"est\u00e1is": [192.84, 0.28]}, {"viendo": [193.13, 0.24]}, {"ahora": [193.38, 0.41]}, {"una": [195.32, 0.26]}, {"criatura": [195.59, 0.83]}, {"sab\u00e9is": [197.25, 0.95]}, {"que": [198.23, 0.17]}, {"habita": [198.41, 0.61]}, {"la": [199.03, 0.11]}, {"divinidad": [199.15, 0.57]}, {"en": [199.75, 0.15]}, {"ella": [199.91, 0.27]}, {"pero": [200.19, 0.35]}, {"no": [200.55, 0.29]}, {"veis": [200.85, 0.57]}, {"la": [201.45, 0.13]}, {"divinidad": [201.59, 1.06]}, {"veis": [202.69, 0.29]}, {"a": [202.99, 0.05]}, {"la": [203.05, 0.09]}, {"criatura": [203.15, 0.77]}, {"el": [204.31, 0.23]}, {"padre": [204.55, 0.26]}, {"es": [204.82, 0.08]}, {"mucho": [204.91, 0.43]}, {"mayor": [205.35, 0.39]}, {"que": [205.75, 0.09]}, {"la": [205.85, 0.09]}, {"criatura": [205.95, 0.55]}, {"que": [206.51, 0.09]}, {"est\u00e1is": [206.61, 0.35]}, {"viendo": [206.97, 0.44]}, {"si": [208.77, 0.19]}, {"pudierais": [208.97, 0.54]}, {"ver": [209.52, 0.62]}, {"el": [210.47, 0.17]}, {"ser": [210.65, 0.39]}, {"infinito": [211.05, 0.63]}, {"que": [211.69, 0.09]}, {"hay": [211.79, 0.09]}, {"dentro": [211.89, 0.72]}, {"pero": [214.05, 0.58]}, {"no": [214.95, 0.19]}, {"lo": [215.15, 0.11]}, {"veis": [215.27, 0.68]}, {"por": [216.82, 0.19]}, {"eso": [217.02, 0.27]}, {"la": [217.3, 0.15]}, {"frase": [217.46, 0.38]}, {"os": [218.11, 0.22]}, {"alegrar\u00edais": [218.34, 1.2]}, {"de": [219.82, 0.13]}, {"que": [219.96, 0.15]}, {"vaya": [220.12, 0.39]}, {"al": [220.52, 0.11]}, {"padre": [220.64, 0.5]}, {"hay": [221.89, 0.21]}, {"que": [222.11, 0.16]}, {"entender": [222.28, 0.48]}, {"la": [222.77, 0.13]}, {"frase": [222.91, 0.54]}, {"la": [224.18, 0.21]}, {"frase": [224.4, 0.33]}, {"segunda": [224.74, 0.77]}, {"con": [225.6, 0.19]}, {"la": [225.8, 0.11]}, {"primera": [225.92, 0.64]}, {"porque": [227.6, 0.55]}, {"el": [228.92, 0.29]}, {"padre": [229.22, 0.6]}, {"no": [231.18, 0.27]}, {"tiene": [231.46, 0.71]}, {"ninguna": [232.2, 0.83]}, {"preeminencia": [233.24, 1.69]}, {"de": [234.97, 0.2]}, {"poder": [235.18, 0.84]}, {"o": [236.38, 0.13]}, {"de": [236.52, 0.11]}, {"sabidur\u00eda": [236.64, 1.16]}, {"o": [237.84, 0.18]}, {"de": [238.03, 0.1]}, {"santidad": [238.14, 0.63]}, {"sobre": [238.78, 0.31]}, {"el": [239.1, 0.09]}, {"hijo": [239.2, 0.32]}, {"el": [241.29, 0.27]}, {"padre": [241.57, 0.53]}, {"el": [242.11, 0.21]}, {"hijo": [242.33, 0.29]}, {"y": [242.63, 0.09]}, {"el": [242.73, 0.1]}, {"esp\u00edritu": [242.84, 0.47]}, {"santo": [243.32, 0.49]}, {"son": [244.02, 0.5]}, {"iguales": [244.55, 0.63]}, {"en": [245.19, 0.23]}, {"poder": [245.43, 0.77]}, {"y": [246.23, 0.13]}, {"en": [246.37, 0.11]}, {"honor": [246.49, 0.55]}, {"hay": [248.8, 0.46]}, {"uno": [249.34, 0.49]}, {"que": [250.95, 0.13]}, {"sea": [251.09, 0.23]}, {"algo": [251.33, 0.57]}, {"m\u00e1s": [251.91, 0.58]}, {"que": [252.52, 0.13]}, {"el": [252.66, 0.12]}, {"otro": [252.79, 0.28]}, {"no": [254.48, 0.29]}, {"existi\u00f3": [254.78, 0.72]}, {"primero": [255.51, 0.43]}, {"el": [255.95, 0.13]}, {"padre": [256.09, 0.59]}, {"el": [257.86, 0.29]}, {"hijo": [258.16, 0.33]}, {"existi\u00f3": [258.5, 0.47]}, {"desde": [258.98, 0.33]}, {"siempre": [259.32, 0.65]}, {"no": [261.02, 0.21]}, {"hubo": [261.24, 0.13]}, {"un": [261.38, 0.09]}, {"momento": [261.48, 0.71]}, {"en": [262.66, 0.14]}, {"que": [262.81, 0.14]}, {"no": [262.96, 0.09]}, {"existiera": [263.06, 0.53]}, {"el": [263.6, 0.1]}, {"hijo": [263.71, 0.23]}, {"tan": [265.26, 0.25]}, {"eterno": [265.52, 0.55]}, {"es": [266.08, 0.09]}, {"el": [266.18, 0.17]}, {"padre": [266.36, 0.53]}, {"como": [267.55, 0.26]}, {"el": [267.82, 0.1]}, {"hijo": [267.93, 0.33]}, {"es": [269.77, 0.19]}, {"verdad": [269.97, 0.72]}, {"que": [270.73, 0.13]}, {"el": [270.87, 0.11]}, {"origen": [270.99, 0.57]}, {"el": [271.57, 0.15]}, {"fundamento": [271.73, 1.2]}, {"la": [273.22, 0.18]}, {"fuente": [273.41, 0.75]}, {"del": [274.17, 0.17]}, {"ser": [274.35, 0.18]}, {"infinito": [274.54, 0.44]}, {"g\u00e9nero": [274.99, 0.8]}, {"a": [277.31, 0.15]}, {"la": [277.47, 0.09]}, {"segunda": [277.57, 0.45]}, {"persona": [278.03, 0.39]}, {"de": [278.43, 0.09]}, {"la": [278.53, 0.09]}, {"sant\u00edsima": [278.63, 0.61]}, {"trinidad": [279.25, 0.61]}, {"pero": [279.89, 0.21]}, {"se": [280.11, 0.11]}, {"lo": [280.23, 0.07]}, {"dio": [280.31, 0.21]}, {"todo": [280.53, 0.46]}, {"no": [282.52, 0.62]}, {"dejo": [283.3, 0.31]}, {"de": [283.62, 0.09]}, {"darle": [283.72, 0.37]}, {"nada": [284.1, 0.51]}, {"todo": [286.09, 0.51]}, {"lo": [286.61, 0.09]}, {"que": [286.71, 0.17]}, {"le": [286.89, 0.13]}, {"pod\u00eda": [287.03, 0.3]}, {"dar": [287.34, 0.22]}, {"se": [287.57, 0.15]}, {"lo": [287.73, 0.09]}, {"dio": [287.83, 0.37]}, {"el": [290.4, 0.27]}, {"hijo": [290.68, 0.27]}, {"es": [290.96, 0.17]}, {"dios": [291.14, 0.49]}, {"no": [293.62, 0.33]}, {"es": [293.96, 0.76]}, {"un": [294.76, 0.25]}, {"grado": [295.02, 0.36]}, {"inferior": [295.39, 0.58]}, {"a": [295.98, 0.05]}, {"dios": [296.04, 0.44]}, {"o": [297.35, 0.19]}, {"se": [297.55, 0.17]}, {"es": [297.73, 0.19]}, {"dios": [297.93, 0.54]}, {"o": [298.95, 0.17]}, {"no": [299.13, 0.19]}, {"se": [299.33, 0.13]}, {"es": [299.47, 0.15]}, {"dios": [299.63, 0.42]}, {"o": [300.19, 0.22]}, {"se": [300.42, 0.14]}, {"tiene": [300.57, 0.29]}, {"el": [300.87, 0.09]}, {"ser": [300.97, 0.19]}, {"infinito": [301.17, 0.53]}, {"o": [301.71, 0.11]}, {"no": [301.83, 0.13]}, {"se": [301.97, 0.15]}, {"tiene": [302.13, 0.47]}, {"no": [303.99, 0.14]}, {"hay": [304.14, 0.1]}, {"grados": [304.25, 0.79]}, {"en": [305.41, 0.21]}, {"dios": [305.63, 0.37]}, {"o": [306.84, 0.18]}, {"sea": [307.03, 0.15]}, {"eso": [307.19, 0.22]}, {"no": [307.42, 0.13]}, {"s\u00e9": [307.56, 0.57]}, {"y": [309.42, 0.48]}, {"por": [310.36, 0.23]}, {"eso": [310.6, 0.46]}, {"cuando": [312.28, 0.44]}, {"dice": [312.73, 0.32]}, {"el": [313.06, 0.27]}, {"padre": [313.34, 0.55]}, {"es": [313.9, 0.13]}, {"mayor": [314.04, 0.37]}, {"que": [314.42, 0.15]}, {"yo": [314.58, 0.27]}, {"efectivamente": [316.75, 1.39]}, {"les": [318.46, 0.3]}, {"est\u00e1": [318.77, 0.24]}, {"dando": [319.02, 0.27]}, {"otra": [319.3, 0.26]}, {"ense\u00f1anza": [319.57, 0.68]}, {"no": [320.49, 0.17]}, {"pens\u00e9is": [320.67, 0.46]}, {"que": [321.14, 0.08]}, {"el": [321.23, 0.13]}, {"padre": [321.37, 0.66]}, {"es": [322.39, 0.21]}, {"un": [322.61, 0.15]}, {"viajecito": [322.77, 0.71]}, {"con": [323.49, 0.23]}, {"barba": [323.73, 0.66]}, {"en": [324.73, 0.25]}, {"un": [324.99, 1.27]}, {"s\u00ed": [326.29, 0.26]}, {"bestial": [326.6, 0.66]}, {"con": [327.4, 0.29]}, {"un": [327.7, 0.15]}, {"tri\u00e1ngulo": [327.86, 0.51]}, {"detr\u00e1s": [328.38, 0.79]}, {"eso": [329.96, 0.2]}, {"es": [330.17, 0.08]}, {"una": [330.26, 0.17]}, {"forma": [330.44, 0.31]}, {"de": [330.76, 0.47]}, {"expresarlo": [331.26, 1.22]}, {"tampoco": [333.61, 0.47]}, {"el": [334.09, 0.05]}, {"esp\u00edritu": [334.15, 0.45]}, {"santo": [334.61, 0.36]}, {"es": [335.01, 0.79]}, {"una": [335.83, 0.29]}, {"paloma": [336.13, 0.5]}, {"el": [337.68, 0.19]}, {"esp\u00edritu": [337.88, 0.51]}, {"santo": [338.4, 0.36]}, {"se": [338.88, 0.45]}, {"manifest\u00f3": [339.34, 1.31]}, {"como": [341.27, 0.29]}, {"paloma": [341.57, 0.57]}, {"que": [342.27, 0.18]}, {"es": [342.46, 0.1]}, {"distinto": [342.57, 0.67]}, {"no": [344.28, 0.38]}, {"es": [344.69, 0.88]}, {"una": [345.6, 0.29]}, {"paloma": [345.9, 0.55]}, {"esp\u00edritu": [346.96, 0.52]}, {"santo": [347.49, 0.26]}, {"es": [347.76, 0.18]}, {"esp\u00edritu": [347.97, 0.94]}, {"entonces": [349.78, 1.04]}, {"los": [350.86, 0.37]}, {"tres": [351.24, 0.54]}, {"son": [351.81, 0.57]}, {"iguales": [352.42, 1.07]}, {"en": [353.9, 0.43]}, {"dignidad": [354.34, 1.04]}, {"y": [356.58, 0.11]}, {"en": [356.7, 0.15]}, {"poder": [356.86, 0.61]}, {"y": [357.73, 0.12]}, {"en": [357.86, 0.11]}, {"sabidur\u00eda": [357.98, 0.63]}, {"y": [358.62, 0.09]}, {"los": [358.72, 0.27]}, {"tres": [359.0, 0.25]}, {"son": [359.26, 0.29]}, {"igual": [359.59, 0.36]}, {"de": [359.96, 0.08]}, {"eternos": [360.05, 0.86]}, {"y": [361.32, 0.17]}, {"los": [361.5, 0.19]}, {"tres": [361.7, 0.21]}, {"merecen": [361.92, 0.5]}, {"el": [362.68, 0.26]}, {"mismo": [362.95, 0.66]}, {"honor": [363.62, 0.66]}, {"os": [365.88, 0.24]}, {"hab\u00e9is": [366.13, 0.35]}, {"fijado": [366.49, 0.77]}, {"que": [369.31, 0.29]}, {"en": [369.61, 0.19]}, {"medio": [369.81, 0.9]}, {"del": [370.75, 0.24]}, {"a\u00f1o": [371.0, 0.26]}, {"lit\u00fargico": [371.27, 1.03]}, {"con": [372.49, 0.23]}, {"tantos": [372.73, 0.43]}, {"santos": [373.17, 0.9]}, {"fiestas": [374.35, 0.59]}, {"de": [374.95, 0.09]}, {"la": [375.05, 0.09]}, {"virgen": [375.15, 0.7]}, {"y": [376.82, 0.15]}, {"fiestas": [376.98, 0.71]}, {"de": [377.7, 0.11]}, {"nuestro": [377.82, 0.51]}, {"se\u00f1or": [378.34, 0.46]}, {"jesucristo": [378.81, 0.92]}, {"no": [381.46, 0.43]}, {"hay": [381.9, 0.5]}, {"ninguna": [382.82, 1.06]}, {"solemnidad": [383.89, 1.25]}, {"para": [386.91, 0.21]}, {"dios": [387.13, 0.27]}, {"padre": [387.41, 0.44]}, {"tenemos": [390.18, 0.37]}, {"muchas": [390.56, 0.78]}, {"de": [391.8, 0.87]}, {"el": [393.0, 0.19]}, {"nacimiento": [393.2, 0.89]}, {"de": [394.32, 0.11]}, {"jesucristo": [394.44, 1.19]}, {"su": [395.66, 0.19]}, {"bautismo": [395.86, 1.11]}, {"la": [398.13, 0.14]}, {"crucifixi\u00f3n": [398.28, 1.06]}, {"la": [399.35, 0.11]}, {"resurrecci\u00f3n": [399.47, 0.89]}, {"la": [400.37, 0.08]}, {"ascensi\u00f3n": [400.46, 1.02]}, {"tenemos": [402.43, 0.81]}, {"pentecost\u00e9s": [403.37, 1.45]}, {"no": [406.5, 0.11]}, {"tenemos": [406.62, 0.39]}, {"ninguna": [407.02, 0.31]}, {"del": [407.34, 0.17]}, {"padre": [407.52, 0.53]}, {"en": [409.82, 0.16]}, {"el": [409.99, 0.1]}, {"siglo": [410.1, 0.29]}, {"diecinueve": [410.4, 0.87]}, {"hubo": [412.18, 0.28]}, {"un": [412.47, 0.09]}, {"grupo": [412.57, 0.36]}, {"de": [412.94, 0.13]}, {"fieles": [413.08, 0.73]}, {"devotos": [414.46, 0.55]}, {"que": [415.02, 0.1]}, {"dijeron": [415.13, 0.39]}, {"hay": [415.87, 0.3]}, {"que": [416.18, 0.15]}, {"poner": [416.34, 0.33]}, {"una": [416.68, 0.19]}, {"fiesta": [416.88, 0.41]}, {"del": [417.3, 0.21]}, {"padre": [417.52, 0.51]}, {"y": [419.81, 0.13]}, {"la": [419.95, 0.09]}, {"iglesia": [420.05, 0.59]}, {"les": [420.65, 0.21]}, {"contest\u00f3": [420.87, 0.9]}, {"roma": [421.81, 0.73]}, {"con": [422.73, 0.23]}, {"gran": [422.97, 0.29]}, {"sabidur\u00eda": [423.27, 0.65]}, {"no": [425.43, 0.4]}, {"en": [427.62, 0.23]}, {"realidad": [427.86, 0.82]}, {"las": [428.72, 0.33]}, {"fiestas": [429.06, 0.83]}, {"las": [429.9, 0.16]}, {"solemnidades": [430.07, 0.8]}, {"que": [430.88, 0.17]}, {"hay": [431.06, 0.53]}, {"en": [431.78, 0.19]}, {"el": [431.98, 0.12]}, {"a\u00f1o": [432.11, 0.26]}, {"lit\u00fargico": [432.38, 1.13]}, {"no": [434.52, 0.35]}, {"son": [434.88, 0.68]}, {"de": [435.92, 0.16]}, {"la": [436.09, 0.1]}, {"segunda": [436.2, 0.45]}, {"persona": [436.66, 0.37]}, {"de": [437.04, 0.09]}, {"la": [437.14, 0.09]}, {"sant\u00edsima": [437.24, 0.53]}, {"trinidad": [437.78, 0.69]}, {"en": [439.08, 0.23]}, {"s\u00ed": [439.32, 0.19]}, {"misma": [439.52, 0.58]}, {"en": [440.82, 0.23]}, {"general": [441.06, 0.68]}, {"no": [442.62, 0.37]}, {"son": [443.89, 0.61]}, {"de": [444.53, 0.15]}, {"la": [444.69, 0.11]}, {"segunda": [444.81, 0.43]}, {"persona": [445.25, 0.65]}, {"en": [447.45, 0.49]}, {"un": [447.97, 0.4]}, {"aspecto": [448.4, 1.14]}, {"de": [449.55, 0.13]}, {"su": [449.69, 0.17]}, {"vida": [449.87, 0.48]}, {"la": [452.21, 0.17]}, {"concepci\u00f3n": [452.39, 0.98]}, {"el": [453.4, 0.12]}, {"nacimiento": [453.53, 1.24]}, {"bautismo": [454.81, 1.04]}, {"etc": [456.29, 0.76]}, {"es": [458.78, 0.19]}, {"un": [458.98, 0.17]}, {"recuerdo": [459.16, 0.88]}, {"de": [460.07, 0.3]}, {"un": [460.38, 0.25]}, {"episodio": [460.64, 0.46]}, {"de": [461.11, 0.06]}, {"su": [461.18, 0.07]}, {"vida": [461.26, 0.21]}, {"no": [461.5, 0.29]}, {"tenemos": [461.8, 0.45]}, {"tampoco": [462.26, 0.58]}, {"una": [462.85, 0.18]}, {"fiesta": [463.04, 0.54]}, {"de": [463.92, 0.16]}, {"la": [464.09, 0.1]}, {"segunda": [464.2, 0.64]}, {"persona": [465.34, 0.43]}, {"de": [465.78, 0.08]}, {"la": [465.87, 0.08]}, {"sant\u00edsima": [465.96, 0.53]}, {"trinidad": [466.5, 0.75]}, {"no": [467.72, 0.17]}, {"la": [467.9, 0.11]}, {"hay": [468.02, 0.34]}, {"tenemos": [469.22, 0.49]}, {"fiestas": [469.72, 0.56]}, {"solemnidades": [470.92, 0.71]}, {"de": [471.64, 0.2]}, {"episodios": [471.87, 1.47]}, {"de": [474.02, 0.13]}, {"su": [474.16, 0.19]}, {"vida": [474.36, 0.25]}, {"del": [476.35, 0.21]}, {"mismo": [476.57, 0.31]}, {"modo": [476.89, 0.58]}, {"que": [477.51, 0.15]}, {"hay": [477.67, 0.13]}, {"una": [477.81, 0.27]}, {"fiesta": [478.09, 0.57]}, {"que": [478.67, 0.16]}, {"es": [478.84, 0.32]}, {"la": [479.19, 0.33]}, {"manifestaci\u00f3n": [479.55, 1.27]}, {"acci\u00f3n": [480.87, 0.23]}, {"del": [481.11, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [481.27, 0.51]}, {"santo": [481.79, 0.3]}, {"en": [482.1, 0.11]}, {"pentecost\u00e9s": [482.22, 1.18]}, {"fijaos": [486.01, 0.76]}, {"qu\u00e9": [487.5, 0.55]}, {"magistral": [488.1, 1.38]}, {"sabidur\u00eda": [489.64, 1.22]}, {"hay": [490.94, 0.5]}, {"en": [492.91, 0.21]}, {"las": [493.13, 0.15]}, {"fiestas": [493.29, 0.41]}, {"lit\u00fargicas": [493.71, 1.06]}, {"si": [496.62, 0.29]}, {"esos": [496.92, 0.39]}, {"fieles": [497.32, 0.86]}, {"no": [499.34, 0.55]}, {"hubieran": [500.8, 0.5]}, {"hecho": [501.31, 0.21]}, {"esa": [501.53, 0.16]}, {"petici\u00f3n": [501.7, 0.74]}, {"probablemente": [503.35, 1.27]}, {"la": [505.65, 0.15]}, {"iglesia": [505.81, 0.89]}, {"no": [506.77, 0.39]}, {"se": [507.17, 0.17]}, {"hubiera": [507.35, 0.3]}, {"hecho": [507.66, 0.28]}, {"consciente": [507.95, 0.69]}, {"de": [508.65, 0.08]}, {"este": [508.74, 0.26]}, {"hecho": [509.01, 0.37]}, {"pero": [510.83, 0.21]}, {"cuando": [511.05, 0.29]}, {"esos": [511.35, 0.27]}, {"fieles": [511.63, 0.51]}, {"devotos": [512.15, 0.58]}, {"amantes": [513.11, 1.29]}, {"de": [514.53, 0.15]}, {"la": [514.69, 0.13]}, {"trinidad": [514.83, 0.7]}, {"pidieron": [515.57, 0.51]}, {"esa": [516.09, 0.21]}, {"cosa": [516.31, 0.44]}, {"la": [517.88, 0.13]}, {"iglesia": [518.02, 0.41]}, {"tuvo": [518.44, 0.29]}, {"que": [518.74, 0.13]}, {"recapacitar": [518.88, 0.77]}, {"y": [519.66, 0.02]}, {"decir": [519.69, 0.21]}, {"pero": [519.91, 0.18]}, {"c\u00f3mo": [520.1, 0.23]}, {"es": [520.34, 0.09]}, {"posible": [520.44, 0.71]}, {"que": [522.04, 0.14]}, {"se": [522.19, 0.11]}, {"nos": [522.31, 0.16]}, {"haya": [522.48, 0.19]}, {"pasado": [522.68, 0.35]}, {"de": [523.04, 0.06]}, {"esto": [523.11, 0.29]}, {"y": [524.04, 0.13]}, {"entonces": [524.18, 0.43]}, {"alg\u00fan": [524.62, 0.43]}, {"sabio": [525.06, 0.61]}, {"alg\u00fan": [526.46, 0.47]}, {"hombre": [526.94, 0.36]}, {"sabio": [527.31, 0.28]}, {"decir": [527.6, 0.47]}, {"no": [528.08, 0.27]}, {"no": [528.99, 0.39]}, {"porque": [530.98, 0.27]}, {"incluso": [531.26, 0.43]}, {"si": [531.7, 0.15]}, {"pusi\u00e9ramos": [531.86, 0.51]}, {"una": [532.38, 0.13]}, {"fiesta": [532.52, 0.43]}, {"quedar\u00eda": [533.28, 0.74]}, {"sin": [534.29, 0.28]}, {"equilibrio": [534.58, 0.71]}, {"una": [535.58, 0.35]}, {"del": [535.94, 0.17]}, {"padre": [536.12, 0.31]}, {"frente": [536.44, 0.39]}, {"a": [536.84, 0.05]}, {"tantas": [536.9, 0.47]}, {"del": [537.38, 0.19]}, {"hijo": [537.58, 0.3]}, {"y": [539.62, 0.17]}, {"por": [539.8, 0.19]}, {"qu\u00e9": [540.0, 0.11]}, {"solo": [540.12, 0.33]}, {"una": [540.46, 0.27]}, {"del": [540.74, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [540.9, 0.56]}, {"santo": [541.47, 0.57]}, {"est\u00e1": [543.08, 0.41]}, {"muy": [543.52, 0.65]}, {"bien": [544.18, 0.39]}, {"pensado": [544.58, 0.69]}, {"todo": [545.28, 0.5]}, {"del": [547.33, 0.19]}, {"mismo": [547.53, 0.35]}, {"modo": [547.89, 0.46]}, {"que": [549.23, 0.15]}, {"en": [549.39, 0.07]}, {"la": [549.47, 0.09]}, {"misa": [549.57, 0.55]}, {"tenemos": [551.39, 0.38]}, {"la": [551.78, 0.09]}, {"cruz": [551.88, 0.39]}, {"pero": [553.6, 0.46]}, {"no": [554.64, 0.33]}, {"se": [554.98, 0.17]}, {"ponen": [555.16, 0.45]}, {"manifestaciones": [555.62, 1.27]}, {"perd\u00f3n": [557.22, 0.46]}, {"cosas": [558.43, 0.45]}, {"del": [558.89, 0.2]}, {"padre": [559.1, 0.59]}, {"porque": [560.75, 0.29]}, {"el": [561.05, 0.15]}, {"padre": [561.21, 0.26]}, {"est\u00e1": [561.48, 0.2]}, {"en": [561.69, 0.1]}, {"los": [561.8, 0.2]}, {"cielos": [562.01, 0.65]}, {"no": [563.49, 0.17]}, {"pasar\u00eda": [563.67, 0.51]}, {"nada": [564.19, 0.39]}, {"si": [564.59, 0.17]}, {"se": [564.77, 0.13]}, {"pusiera": [564.91, 0.71]}, {"algo": [565.65, 0.51]}, {"que": [566.17, 0.15]}, {"nos": [566.33, 0.17]}, {"recordara": [566.51, 0.49]}, {"el": [567.01, 0.11]}, {"padre": [567.13, 0.33]}, {"pero": [567.86, 0.2]}, {"no": [568.07, 0.11]}, {"ha": [568.19, 0.05]}, {"sido": [568.25, 0.29]}, {"esa": [568.55, 0.19]}, {"la": [568.75, 0.13]}, {"tradici\u00f3n": [568.89, 0.61]}, {"porque": [569.51, 0.24]}, {"el": [569.76, 0.08]}, {"padre": [569.85, 0.23]}, {"est\u00e1": [570.09, 0.23]}, {"en": [570.33, 0.09]}, {"los": [570.43, 0.19]}, {"cielos": [570.63, 0.75]}, {"lo": [571.41, 0.13]}, {"que": [571.55, 0.12]}, {"se": [571.68, 0.14]}, {"pone": [571.83, 0.27]}, {"sobre": [572.11, 0.25]}, {"el": [572.37, 0.06]}, {"altar": [572.44, 0.29]}, {"es": [572.74, 0.4]}, {"la": [573.17, 0.15]}, {"cruz": [573.33, 0.62]}, {"porque": [575.25, 0.31]}, {"jes\u00fas": [575.57, 0.57]}, {"s\u00ed": [576.17, 0.33]}, {"que": [576.51, 0.07]}, {"estuvo": [576.59, 0.35]}, {"sobre": [576.95, 0.2]}, {"la": [577.16, 0.1]}, {"tierra": [577.27, 0.57]}, {"visible": [577.93, 0.71]}, {"pero": [579.94, 0.22]}, {"el": [580.17, 0.08]}, {"mismo": [580.26, 0.34]}, {"esp\u00edritu": [580.61, 0.45]}, {"santo": [581.07, 0.4]}, {"lo": [581.48, 0.11]}, {"mismo": [581.6, 0.38]}, {"esp\u00edritu": [582.92, 0.43]}, {"santo": [583.36, 0.28]}, {"es": [583.65, 0.5]}, {"invisible": [584.22, 0.91]}, {"sobre": [585.14, 0.59]}, {"el": [585.76, 0.2]}, {"altar": [585.97, 0.63]}, {"por": [587.04, 0.19]}, {"eso": [587.24, 0.19]}, {"no": [587.44, 0.13]}, {"tenemos": [587.58, 0.38]}, {"sobre": [587.97, 0.25]}, {"el": [588.23, 0.08]}, {"altar": [588.32, 0.67]}, {"la": [590.31, 0.19]}, {"cruz": [590.51, 0.89]}, {"y": [591.43, 0.13]}, {"cosas": [591.57, 0.33]}, {"del": [591.91, 0.19]}, {"padre": [592.11, 0.45]}, {"y": [592.59, 0.11]}, {"cosas": [592.71, 0.41]}, {"que": [593.13, 0.14]}, {"nos": [593.28, 0.33]}, {"del": [593.97, 0.31]}, {"esp\u00edritu": [594.29, 0.43]}, {"santo": [594.73, 0.27]}, {"no": [595.01, 0.29]}, {"solo": [595.45, 0.39]}, {"la": [595.85, 0.11]}, {"cruz": [595.97, 0.4]}, {"est\u00e1": [598.0, 0.31]}, {"muy": [598.32, 0.39]}, {"bien": [598.72, 0.29]}, {"pensado": [599.02, 0.44]}, {"el": [599.62, 0.17]}, {"sacerdote": [599.8, 0.65]}, {"cuando": [600.46, 0.27]}, {"se": [600.74, 0.13]}, {"dirige": [600.88, 0.3]}, {"al": [601.19, 0.12]}, {"padre": [601.32, 0.45]}, {"eleva": [602.47, 0.67]}, {"su": [603.33, 0.27]}, {"mirada": [603.61, 0.65]}, {"y": [605.07, 0.17]}, {"cuando": [605.25, 0.26]}, {"invoca": [605.52, 0.36]}, {"el": [605.89, 0.06]}, {"esp\u00edritu": [605.96, 0.46]}, {"santo": [606.43, 0.51]}, {"sabe": [607.04, 0.54]}, {"que": [607.59, 0.13]}, {"desciende": [607.73, 0.87]}, {"sobre": [608.83, 0.42]}, {"el": [609.26, 0.09]}, {"altar": [609.36, 0.73]}, {"no": [611.52, 0.39]}, {"pasar\u00eda": [611.92, 0.55]}, {"nada": [612.48, 0.69]}, {"si": [613.2, 0.27]}, {"alg\u00fan": [613.48, 0.32]}, {"sacerdote": [613.81, 0.6]}, {"por": [614.42, 0.21]}, {"devoci\u00f3n": [614.64, 0.64]}, {"quisiera": [615.86, 0.39]}, {"poner": [616.26, 0.35]}, {"alguna": [616.62, 0.67]}, {"imagen": [617.47, 0.79]}, {"discreta": [618.7, 1.17]}, {"tampoco": [620.34, 0.43]}, {"pasa": [620.78, 0.25]}, {"nada": [621.04, 0.29]}, {"si": [621.34, 0.13]}, {"se": [621.48, 0.11]}, {"pone": [621.6, 0.25]}, {"una": [621.86, 0.14]}, {"imagen": [622.01, 0.56]}, {"discreta": [622.58, 0.67]}, {"de": [623.26, 0.36]}, {"de": [624.02, 0.33]}, {"un": [624.36, 0.24]}, {"santo": [624.61, 0.75]}, {"pero": [626.78, 0.43]}, {"la": [628.04, 0.19]}, {"norma": [628.24, 0.39]}, {"general": [628.64, 0.39]}, {"est\u00e1": [629.04, 0.23]}, {"muy": [629.28, 0.35]}, {"bien": [629.64, 0.27]}, {"pensada": [629.92, 0.4]}, {"magistralmente": [631.28, 1.41]}, {"pensado": [632.7, 0.5]}, {"y": [635.01, 0.13]}, {"ved": [635.15, 0.4]}, {"como": [637.73, 0.31]}, {"hay": [638.05, 0.11]}, {"una": [638.17, 0.15]}, {"ense\u00f1anza": [638.33, 0.91]}, {"en": [639.27, 0.19]}, {"esto": [639.47, 0.29]}, {"el": [639.77, 0.23]}, {"padre": [640.01, 0.57]}, {"es": [640.59, 0.15]}, {"mayor": [640.75, 0.39]}, {"que": [641.15, 0.15]}, {"yo": [641.31, 0.18]}, {"el": [642.45, 0.27]}, {"padre": [642.73, 0.53]}, {"no": [643.29, 0.53]}, {"es": [643.83, 0.19]}, {"un": [644.03, 0.17]}, {"anciano": [644.21, 0.58]}, {"con": [644.82, 0.24]}, {"barba": [645.07, 0.52]}, {"solo": [646.5, 0.39]}, {"que": [646.9, 0.11]}, {"tiene": [647.02, 0.27]}, {"mucho": [647.3, 0.31]}, {"poder": [647.62, 0.27]}, {"no": [647.9, 0.33]}, {"el": [648.58, 0.29]}, {"padre": [648.88, 0.49]}, {"es": [649.38, 0.38]}, {"el": [650.64, 0.25]}, {"ser": [650.9, 0.83]}, {"infinito": [651.8, 0.99]}, {"la": [652.8, 0.15]}, {"primera": [652.96, 0.49]}, {"persona": [653.46, 0.81]}, {"no": [657.02, 0.17]}, {"hay": [657.2, 0.09]}, {"forma": [657.3, 0.87]}, {"perfecta": [659.76, 0.81]}, {"de": [660.58, 0.11]}, {"representarlo": [660.7, 1.07]}, {"solo": [662.0, 0.39]}, {"comparaciones": [662.4, 1.16]}, {"y": [665.19, 0.12]}, {"ese": [665.32, 0.16]}, {"es": [665.49, 0.11]}, {"el": [665.61, 0.12]}, {"infinito": [665.74, 0.83]}, {"se": [666.97, 0.27]}, {"dio": [667.25, 0.43]}, {"entero": [667.69, 0.93]}, {"a": [669.95, 0.13]}, {"la": [670.09, 0.09]}, {"segunda": [670.19, 0.45]}, {"persona": [670.65, 0.4]}, {"y": [672.6, 0.15]}, {"lo": [672.76, 0.13]}, {"que": [672.9, 0.13]}, {"tenemos": [673.04, 0.59]}, {"es": [673.64, 0.35]}, {"las": [674.95, 0.33]}, {"im\u00e1genes": [675.29, 0.53]}, {"de": [675.83, 0.11]}, {"la": [675.95, 0.09]}, {"segunda": [676.05, 0.61]}, {"encarnada": [676.69, 0.95]}, {"la": [678.63, 0.17]}, {"segunda": [678.81, 0.57]}, {"persona": [679.39, 0.34]}, {"es": [679.74, 0.14]}, {"tan": [679.89, 0.2]}, {"espiritual": [680.1, 1.01]}, {"como": [681.45, 0.29]}, {"la": [681.75, 0.13]}, {"primera": [681.89, 0.49]}, {"o": [682.39, 0.04]}, {"la": [682.44, 0.14]}, {"tercera": [682.59, 0.65]}, {"podemos": [684.93, 0.45]}, {"imaginarlas": [685.39, 0.77]}, {"como": [686.17, 0.27]}, {"una": [686.45, 0.15]}, {"nube": [686.61, 0.62]}, {"como": [687.53, 0.53]}, {"un": [688.07, 0.19]}, {"sol": [688.27, 0.49]}, {"pero": [688.77, 0.22]}, {"en": [689.0, 0.08]}, {"el": [689.09, 0.13]}, {"fondo": [689.23, 0.53]}, {"es": [690.19, 0.33]}, {"irrepresentable": [690.55, 1.49]}, {"que": [692.99, 0.21]}, {"todos": [693.21, 0.35]}, {"nosotros": [693.57, 0.8]}, {"veamos": [694.41, 0.81]}, {"como": [696.96, 0.53]}, {"la": [697.52, 0.23]}, {"m\u00e1s": [697.76, 0.31]}, {"peque\u00f1a": [698.08, 0.39]}, {"palabra": [698.48, 0.49]}, {"de": [698.98, 0.13]}, {"jes\u00fas": [699.12, 0.75]}, {"tiene": [700.51, 0.49]}, {"una": [701.01, 0.21]}, {"ense\u00f1anza": [701.23, 1.08]}, {"c\u00f3mo": [703.12, 0.94]}, {"el": [704.82, 0.29]}, {"padre": [705.12, 0.75]}, {"es": [706.16, 0.29]}, {"m\u00e1s": [706.46, 0.83]}, {"de": [707.32, 0.17]}, {"lo": [707.5, 0.09]}, {"que": [707.6, 0.13]}, {"nos": [707.74, 0.19]}, {"imaginamos": [707.94, 0.91]}, {"en": [709.08, 0.21]}, {"nuestra": [709.3, 0.47]}, {"oraci\u00f3n": [709.78, 0.64]}]}