{"DisplayText": ["Hoy por la ma\u00f1ana estaba en la catedral rezando el oficio de lecturas.", "Cuando.", "Hemos le\u00eddo.", "Un pasaje de San del Pap\u00e1 San Clemente primero.", "Que me parece tan bonito.", "Que lo he le\u00eddo despu\u00e9s yo o m\u00e1s veces meditado y quer\u00eda compartirlo.", "Pero primero de todo.", "Qu\u00e9 suerte.", "Que nosotros cuando rezamos el oficio de las horas.", "Podamos escuchar.", "Lo que escribi\u00f3 alguien como San Clemente, pap\u00e1 primero.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "Es pap\u00e1.", "A finales del siglo primero.", "Daos cuenta lo que significa esto, cuando los paganos que nos rodean dicen con.", "\u00bfTono burl\u00f3n, no s\u00e9 si Cristo quer\u00eda fundar una Iglesia, se imaginan que era, pues?", "Como Gandhi, que iba hablando de cosas buenas y ya est\u00e1.", "Y que lo que vino despu\u00e9s ya fue cosas de los hombres.", "Pues.", "No solo tenemos las palabras de Cristo, todas no son las 4:00 H cosas que conocen los que nos suelen decir eso, sino que adem\u00e1s tenemos.", "\u00bfPor ejemplo?", "La Carta entera, largu\u00edsima.", "Son bastantes p\u00e1ginas.", "De San Clemente primero de finales del siglo primero.", "Tenemos p\u00e1ginas y p\u00e1ginas y p\u00e1ginas.", "D el pap\u00e1.", "Que como dir\u00e1.", "San Ireneo de Lyon.", "Dice.", "\u00c9l es el tercero despu\u00e9s de los ap\u00f3stoles.", "\u00c9l sab\u00eda que Pablo y Pedro hab\u00edan estado en Roma, los ap\u00f3stoles. Roma est\u00e1 fundada sobre la ense\u00f1anza de los ap\u00f3stoles, la ense\u00f1anza y la organizaci\u00f3n.", "No solamente hablaban de cosas abstractas, actuaron como obispos.", "Aunque el obispo de Roma fuera Pedro solamente dice, es el tercero despu\u00e9s de los ap\u00f3stoles, lo decimos en el canon de la misa 1 cuando hay un momento de la misa en que se dice Pedro Pablo los ap\u00f3stoles lino.", "\u00bfCleto Clemente?", "All\u00ed se queda y a seguimos con otros Santos. El cuarto pap\u00e1 fue Evaristo.", "Si contamos a Pedro el primero este fue el cuarto.", "Pero entre Pedro y Clemente solo hubo dos papas, lino y cleto.", "Que algunos.", "Textos lo llaman anacleto.", "Bien.", "Cuando dice San Ireneo.", "Que fue el tercer pap\u00e1 desde los ap\u00f3stoles ojo, San Ireneo.", "Predicando nos porque se conservan sus escritos desde la Galia, su maestro, si no recuerdo mal.", "No lo he comprobado, pero era San Juan.", "O no s\u00e9 si era directamente San Juan o el maestro de Ireneo, era disc\u00edpulo de San Juan, o sea, estamos hablando del primer\u00edsimo momento.", "Por eso.", "A estos autores.", "Se les llama.", "En los padres apost\u00f3licos.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "Ellos transmiten el eco vivo.", "De la predicaci\u00f3n de los ap\u00f3stoles.", "Cuando estamos escuchando a estos autores, estamos escuchando a gente.", "Que directamente oy\u00f3 a los ap\u00f3stoles o su maestro, fue el que escuch\u00f3 los ap\u00f3stoles, el, EH convivo.", "Cuando leemos sus escritos.", "Ellos ve\u00edan.", "La obra de Juan de Mateo, de Bernab\u00e9.", "Bueno, Bernab\u00e9 era 1 de los padres Apost\u00f3licos. Los padres apost\u00f3licos hoy lo he estado mirando, refrescando. \u00bfQui\u00e9nes eran? Era Bernab\u00e9, que fue compa\u00f1ero de Pablo en 1 de sus viajes. Otro fue Ignacio de Antioqu\u00eda 1 por 1 obispo m\u00e1rtir. Otro fue policarpo de esmirna, otro obispo, un tal hermas que vivi\u00f3 en Roma.", "Y Clemente.", "Bueno.", "Pues que nos dice.", "Este obispo.", "Que es padre Apost\u00f3lico.", "Pues nos dice estas palabras toda la carta es muy interesante, pero fijaos las que me han.", "Llamado la atenci\u00f3n, bueno, antes de las que me han llamado la atenci\u00f3n dice esto.", "A\u00fan aquellos que han encabezado sediciones y bander\u00edas deben acogerse a nuestra com\u00fan esperanza.", "Esto dicho en un lenguaje del siglo, primero suena as\u00ed.", "Lo que viene a decir es incluso los que han creado divisi\u00f3n en la Iglesia.", "\u00bfDeben acogerse a la esperanza? No, no pensamos que se hayan condenado.", "Se pudieron equivocar.", "Pudieron ser enga\u00f1ados.", "Caridad.", "Con todos, incluso.", "\u00bfCon los herejes?", "Fijaos qu\u00e9 diferencia entre este pap\u00e1.", "Y aquellos que llenos de furor quieren coger el l\u00e1tigo de Jes\u00fas y te recuerdan. Hasta Jes\u00fas hizo un l\u00e1tigo con unas cuerdas. Ese pasaje, les encanta, les encanta. No critican a Jes\u00fas porque es Dios, pero si no dir\u00edan m\u00e1s veces, ten\u00eda que haber cogido las cuerdas para dar golpes. Sin embargo, este pap\u00e1 dice no.", "A\u00fan aquellos que han encabezado sediciones y bander\u00edas deben acogerse a nuestra com\u00fan esperanza.", "Y ahora viene el texto que tanto me ha gustado y me ha gustado porque.", "\u00bfBien, sab\u00e9is?", "\u00bfQue a veces?", "Cualquier fiel se pone a criticar al pap\u00e1.", "A su propio obispo.", "OA otro grupo de obispos hay bandos, como si estos son de los m\u00edos, estos no son de los m\u00edos.", "Dec\u00eda, me acuerdo de un se\u00f1or que es muy buena. No s\u00e9 si tal cardenal pertenece a la misma Iglesia, aquello bueno.", "Fijaos lo que dice este pap\u00e1.", "Pues los que proceden en su conducta con temor y caridad.", "Prefieren antes sufrir ellos mismos y no que sufran los dem\u00e1s, prefiere.", "Prefieren que se tenga mala opini\u00f3n de ellos mismos antes que sea vituperada aquella armon\u00eda y concordia que justa y bellamente nos viene de la tradici\u00f3n.", "\u00bfHay alguno que se sienta lleno de caridad?", "Pues diga si por mi causa vino la sedici\u00f3n, contienda y escisiones, yo me retiro.", "Y me voy a donde quer\u00e1is.", "Y estoy pronto a cumplir lo que la Comunidad ordenar\u00e9 con tal de que el reba\u00f1o de Cristo se mantenga en paz con sus ancianos establecidos.", "El que esto hiciere.", "Se adquirir\u00e1 una grande gloria en Cristo.", "Fijaos en esa \u00e9poca. A diferencia del actual, no era f\u00e1cil.", "\u00bfApelar a Roma?", "No era f\u00e1cil poner el caso ante.", "La congregaci\u00f3n de la doctrina de la fe.", "O de obispos o de clero, etc.", "Las comunidades.", "Viv\u00edan en su zona geogr\u00e1fica, pero no era f\u00e1cil comunicarse y tampoco se hubiera solucionado la cosa por enviar una mera carta.", "Hay que escuchar a las dos partes, hay que.", "Despu\u00e9s ver que tienen que alegar, etc\u00e9tera.", "En aquella \u00e9poca cada comunidad.", "Hablamos de finales del siglo primero.", "Pues ten\u00eda que.", "Apelar a la oraci\u00f3n y a la ayuda del Esp\u00edritu Santo para resolver las cuestiones pod\u00eda consultar a la Comunidad de al lado tambi\u00e9n.", "\u00bfY qu\u00e9 es lo que dice este pap\u00e1?", "En Roma a los de la Comunidad de Corinto, lej\u00edsimos, tan lejos.", "Pues.", "Dice.", "Que prefieren que se tenga mala opini\u00f3n de ellos mismos antes que sea vituperado aquella armon\u00eda.", "\u00bfY qu\u00e9?", "Alguno diga si por mi causa vino la sedici\u00f3n, la contienda de las escisiones. Yo me retiro.", "Y me voy a donde quer\u00e1is.", "\u00bfNo, no es dar un portazo y me marcho aqu\u00ed os qued\u00e1is, no?", "Yo me retiro y me voy a donde quer\u00e1is y estoy pronto a cumplir lo que la Comunidad ordenar\u00e9.", "La Comunidad todos juntos.", "Todos juntos.", "Qu\u00e9 distinto esto.", "Con aquel que dice, no, la verdad es esta y habla como un dictador, faltando a la caridad, criticando, eso s\u00ed, por buena intenci\u00f3n, por la gloria de Dios, porque hay que mantener la fe, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. Siempre hay una buena intenci\u00f3n para las malas acciones, pero fijaos, la humildad, yo me retiro.", "Y me voy a donde quer\u00e1is y estoy pronto a cumplir lo que la Comunidad ordenar\u00e9.", "No impactado esto porque en este pasaje de un pap\u00e1 del siglo primero.", "\u00bfTenemos la soluci\u00f3n?", "\u00bfA tantas tensiones?", "A tantas bander\u00edas, a tantas cr\u00edticas.", "El hombre Santo act\u00faa as\u00ed.", "El hombre.", "Soberbio quiere imponer su postura por encima de todos, todos, todos los que han creado divisiones lo han hecho con buena intenci\u00f3n.", "Y las divisiones han creado.", "El hombre de verdad de Dios.", "Lo que dec\u00eda al principio del pap\u00e1.", "Los que proceden en su conducta con temor y caridad temor de Dios, prefieren antes sufrir ellos mismos y no que sufran los dem\u00e1s, prefieren que se tenga mala opini\u00f3n de ellos mismos antes que sea vituperada aquella armon\u00eda y concordia que justa y bellamente nos viene de la tradici\u00f3n.", "Hoy he hablado precisamente con un presb\u00edtero.", "Y me ha sacado el tema de justamente las cuestiones.", "\u00bfEclesiales la fe?", "Que si este S\u00ednodo, que si lo otro es m\u00e1s aqu\u00ed.", "Te he dicho precisamente por eso ahora.", "Es m\u00e1s necesario sembrar la unidad.", "Precisamente por eso.", "Ahora es m\u00e1s necesario no crear divisiones.", "Nada m\u00e1s las palabras de ese pap\u00e1.", "Nos hablan. Ahora tenemos la inmensa suerte de poder escuchar autores, policarpo de Esmirna, Ignacio, etc\u00e9tera, de Antioquia de Del siglo primero.", "Del siglo primero.", "Los paganos.", "\u00bfPensar\u00e1n lo que quieran de la Iglesia? La Iglesia es una continuidad, pero una continuidad en la que las voces no ya de los Santos padres, los primeros autores de los primeros siglos, sino de los padres apost\u00f3licos, resuenan en nosotros.", "Resuenan hoy.", "En millares y millares de monjas de religiosos de obispos que hoy.", "Escuchaban lo que dec\u00eda San Clemente en el oficio de lecturas.", "Nada m\u00e1s.", "Trabajar por la unidad.", "Por la concordia, por la paz.", "Siempre es una buena obra.", "\u00bfErigirse 1 mismo en juez?", "\u00bfEn juez de tu hermano?", "En criticador.", "Siempre es malo.", "Siempre es malo.", "\u00bfEsto vale?", "Para la Iglesia universal.", "Tan necesitada de las palabras de San Clemente como para una parroquia.", "En realidad vale hasta para una familia.", "Nada m\u00e1s que.", "San Clemente, San Policarpo, San Ignacio de Antioqu\u00eda, Hermas.", "\u00bfRueguen por nosotros porque?", "Para nosotros ellos est\u00e1n vivos y nosotros.", "\u00bfMejor o peor?", "Continuamos la labor de aquellos que ya est\u00e1n con el cordero.", ""], "OffsetDuration": [[1.06, 6.81], [8.53, 0.55], [10.13, 1.05], [11.9, 3.81], [16.65, 2.22], [19.84, 5.77], [27.4, 1.2], [29.9, 0.97], [31.42, 4.92], [37.4, 1.49], [39.65, 4.6], [45.35, 0.59], [47.29, 1.09], [49.28, 2.18], [54.84, 6.48], [62.92, 10.07], [73.69, 5.15], [80.03, 2.63], [83.27, 0.62], [84.45, 9.66], [94.72, 0.76], [96.12, 2.28], [99.03, 2.57], [102.44, 4.92], [108.81, 2.99], [112.92, 1.38], [115.44, 1.93], [122.69, 1.57], [125.35, 0.52], [126.42, 3.43], [130.46, 16.23], [147.59, 5.24], [153.54, 18.61], [172.78, 2.09], [175.71, 4.62], [180.94, 3.44], [185.33, 6.86], [193.04, 0.81], [194.54, 1.83], [197.83, 0.42], [200.35, 1.83], [203.08, 4.52], [208.35, 7.75], [216.8, 2.32], [219.92, 11.37], [232.44, 0.62], [234.0, 1.37], [236.25, 0.98], [237.95, 3.45], [242.47, 0.61], [244.92, 4.46], [250.14, 2.68], [253.91, 4.73], [259.39, 8.25], [269.21, 1.91], [272.99, 1.5], [275.52, 4.63], [280.75, 30.44], [313.38, 0.89], [314.93, 0.43], [316.39, 1.21], [318.3, 2.03], [321.09, 2.09], [324.17, 6.39], [331.11, 4.52], [337.23, 8.3], [346.88, 3.45], [350.89, 4.69], [357.51, 4.1], [362.45, 1.47], [364.48, 1.67], [367.16, 0.78], [369.21, 2.03], [372.01, 1.28], [374.63, 2.98], [378.18, 24.75], [403.7, 8.07], [412.93, 6.73], [420.24, 1.25], [422.61, 0.99], [424.55, 3.67], [428.99, 1.54], [431.1, 8.33], [440.8, 8.65], [450.73, 1.64], [453.98, 4.42], [458.96, 7.95], [467.52, 12.57], [481.17, 2.79], [484.65, 8.45], [493.72, 2.04], [496.59, 11.67], [509.93, 1.56], [512.18, 3.68], [517.45, 5.73], [523.88, 1.08], [525.73, 3.25], [529.7, 2.2], [532.62, 3.76], [537.37, 1.07], [539.69, 8.8], [549.27, 3.3], [553.14, 3.16], [556.93, 2.14], [560.14, 2.41], [563.13, 0.98], [565.59, 9.32], [576.5, 1.94], [579.02, 5.46], [586.03, 0.69], [587.46, 0.58], [589.42, 6.36], [598.0, 0.52], [599.12, 6.82], [606.91, 1.55], [609.17, 4.21], [614.15, 8.08], [623.2, 2.6], [627.12, 1.23], [628.93, 1.21], [631.98, 24.73], [657.66, 7.13], [665.78, 7.15], [673.91, 2.2], [677.14, 1.97], [679.96, 4.89], [685.54, 1.72], [688.89, 0.83], [690.32, 11.17], [702.74, 1.44], [705.2, 3.02], [709.05, 1.87], [712.47, 23.89], [738.42, 3.41], [742.98, 5.51], [749.22, 2.23], [752.03, 2.77], [755.96, 4.05], [760.7, 2.39], [764.56, 1.55], [766.8, 3.44], [772.19, 3.39], [776.24, 16.86], [793.89, 1.48], [796.38, 0.99], [799.02, 20.77], [820.77, 1.56], [823.38, 7.16], [831.35, 3.89], [835.84, 0.83], [838.84, 2.53], [841.94, 2.52], [845.3, 2.34], [850.31, 3.35], [854.46, 1.46], [857.05, 1.4], [859.82, 1.74], [862.3, 1.15], [864.2, 0.81], [865.73, 1.66], [868.48, 4.67], [874.68, 3.04], [879.08, 1.55], [881.46, 4.97], [887.62, 2.82], [891.11, 4.18], [895.88, 0.93], [897.39, 5.5], [903.46, 0.8]], "Lexical": ["hoy por la ma\u00f1ana estaba en la catedral rezando el oficio de lecturas", "cuando", "hemos le\u00eddo", "un pasaje de san del pap\u00e1 san clemente primero", "que me parece tan bonito", "que lo he le\u00eddo despu\u00e9s yo o m\u00e1s veces meditado y quer\u00eda compartirlo", "pero primero de todo", "qu\u00e9 suerte", "que nosotros cuando rezamos el oficio de las horas", "podamos escuchar", "lo que escribi\u00f3 alguien como san clemente pap\u00e1 primero", "por qu\u00e9", "es pap\u00e1", "a finales del siglo primero", "daos cuenta lo que significa esto cuando los paganos que nos rodean dicen con", "tono burl\u00f3n no s\u00e9 si cristo quer\u00eda fundar una iglesia se imaginan que era pues", "como gandhi que iba hablando de cosas buenas y ya est\u00e1", "y que lo que vino despu\u00e9s ya fue cosas de los hombres", "pues", "no solo tenemos las palabras de cristo todas no son las cuatro cosas que conocen los que nos suelen decir eso sino que adem\u00e1s tenemos", "por ejemplo", "la carta entera largu\u00edsima", "son bastantes p\u00e1ginas", "de san clemente primero de finales del siglo primero", "tenemos p\u00e1ginas y p\u00e1ginas y p\u00e1ginas", "d el pap\u00e1", "que como dir\u00e1", "san ireneo de lyon", "dice", "\u00e9l es el tercero despu\u00e9s de los ap\u00f3stoles", "\u00e9l sab\u00eda que pablo y pedro hab\u00edan estado en roma los ap\u00f3stoles roma est\u00e1 fundada sobre la ense\u00f1anza de los ap\u00f3stoles la ense\u00f1anza y la organizaci\u00f3n", "no solamente hablaban de cosas abstractas actuaron como obispos", "aunque el obispo de roma fuera pedro solamente dice es el tercero despu\u00e9s de los ap\u00f3stoles lo decimos en el canon de la misa uno cuando hay un momento de la misa en que se dice pedro pablo los ap\u00f3stoles lino", "cleto clemente", "all\u00ed se queda y a seguimos con otros santos el cuarto pap\u00e1 fue evaristo", "si contamos a pedro el primero este fue el cuarto", "pero entre pedro y clemente solo hubo dos papas lino y cleto", "que algunos", "textos lo llaman anacleto", "bien", "cuando dice san ireneo", "que fue el tercer pap\u00e1 desde los ap\u00f3stoles ojo san ireneo", "predicando nos porque se conservan sus escritos desde la galia su maestro si no recuerdo mal", "no lo he comprobado pero era san juan", "o no s\u00e9 si era directamente san juan o el maestro de ireneo era disc\u00edpulo de san juan o sea estamos hablando del primer\u00edsimo momento", "por eso", "a estos autores", "se les llama", "en los padres apost\u00f3licos", "por qu\u00e9", "ellos transmiten el eco vivo", "de la predicaci\u00f3n de los ap\u00f3stoles", "cuando estamos escuchando a estos autores estamos escuchando a gente", "que directamente oy\u00f3 a los ap\u00f3stoles o su maestro fue el que escuch\u00f3 los ap\u00f3stoles el eh convivo", "cuando leemos sus escritos", "ellos ve\u00edan", "la obra de juan de mateo de bernab\u00e9", "bueno bernab\u00e9 era uno de los padres apost\u00f3licos los padres apost\u00f3licos hoy lo he estado mirando refrescando qui\u00e9nes eran era bernab\u00e9 que fue compa\u00f1ero de pablo en uno de sus viajes otro fue ignacio de antioqu\u00eda una por un obispo m\u00e1rtir otro fue policarpo de esmirna otro obispo un tal hermas que vivi\u00f3 en roma", "y clemente", "bueno", "pues que nos dice", "este obispo", "que es padre apost\u00f3lico", "pues nos dice estas palabras toda la carta es muy interesante pero fijaos las que me han", "llamado la atenci\u00f3n bueno antes de las que me han llamado la atenci\u00f3n dice esto", "a\u00fan aquellos que han encabezado sediciones y bander\u00edas deben acogerse a nuestra com\u00fan esperanza", "esto dicho en un lenguaje del siglo primero suena as\u00ed", "lo que viene a decir es incluso los que han creado divisi\u00f3n en la iglesia", "deben acogerse a la esperanza no no pensamos que se hayan condenado", "se pudieron equivocar", "pudieron ser enga\u00f1ados", "caridad", "con todos incluso", "con los herejes", "fijaos qu\u00e9 diferencia entre este pap\u00e1", "y aquellos que llenos de furor quieren coger el l\u00e1tigo de jes\u00fas y te recuerdan hasta jes\u00fas hizo un l\u00e1tigo con unas cuerdas ese pasaje les encanta les encanta no critican a jes\u00fas porque es dios pero si no dir\u00edan m\u00e1s veces ten\u00eda que haber cogido las cuerdas para dar golpes sin embargo este pap\u00e1 dice no", "a\u00fan aquellos que han encabezado sediciones y bander\u00edas deben acogerse a nuestra com\u00fan esperanza", "y ahora viene el texto que tanto me ha gustado y me ha gustado porque", "bien sab\u00e9is", "que a veces", "cualquier fiel se pone a criticar al pap\u00e1", "a su propio obispo", "o a otro grupo de obispos hay bandos como si estos son de los m\u00edos estos no son de los m\u00edos", "dec\u00eda me acuerdo de un se\u00f1or que es muy buena no s\u00e9 si tal cardenal pertenece a la misma iglesia aquello bueno", "fijaos lo que dice este pap\u00e1", "pues los que proceden en su conducta con temor y caridad", "prefieren antes sufrir ellos mismos y no que sufran los dem\u00e1s prefiere", "prefieren que se tenga mala opini\u00f3n de ellos mismos antes que sea vituperada aquella armon\u00eda y concordia que justa y bellamente nos viene de la tradici\u00f3n", "hay alguno que se sienta lleno de caridad", "pues diga si por mi causa vino la sedici\u00f3n contienda y escisiones yo me retiro", "y me voy a donde quer\u00e1is", "y estoy pronto a cumplir lo que la comunidad ordenar\u00e9 con tal de que el reba\u00f1o de cristo se mantenga en paz con sus ancianos establecidos", "el que esto hiciere", "se adquirir\u00e1 una grande gloria en cristo", "fijaos en esa \u00e9poca a diferencia del actual no era f\u00e1cil", "apelar a roma", "no era f\u00e1cil poner el caso ante", "la congregaci\u00f3n de la doctrina de la fe", "o de obispos o de clero etc", "las comunidades", "viv\u00edan en su zona geogr\u00e1fica pero no era f\u00e1cil comunicarse y tampoco se hubiera solucionado la cosa por enviar una mera carta", "hay que escuchar a las dos partes hay que", "despu\u00e9s ver que tienen que alegar etc\u00e9tera", "en aquella \u00e9poca cada comunidad", "hablamos de finales del siglo primero", "pues ten\u00eda que", "apelar a la oraci\u00f3n y a la ayuda del esp\u00edritu santo para resolver las cuestiones pod\u00eda consultar a la comunidad de al lado tambi\u00e9n", "y qu\u00e9 es lo que dice este pap\u00e1", "en roma a los de la comunidad de corinto lej\u00edsimos tan lejos", "pues", "dice", "que prefieren que se tenga mala opini\u00f3n de ellos mismos antes que sea vituperado aquella armon\u00eda", "y qu\u00e9", "alguno diga si por mi causa vino la sedici\u00f3n la contienda de las escisiones yo me retiro", "y me voy a donde quer\u00e1is", "no no es dar un portazo y me marcho aqu\u00ed os qued\u00e1is no", "yo me retiro y me voy a donde quer\u00e1is y estoy pronto a cumplir lo que la comunidad ordenar\u00e9", "la comunidad todos juntos", "todos juntos", "qu\u00e9 distinto esto", "con aquel que dice no la verdad es esta y habla como un dictador faltando a la caridad criticando eso s\u00ed por buena intenci\u00f3n por la gloria de dios porque hay que mantener la fe etc\u00e9tera etc\u00e9tera siempre hay una buena intenci\u00f3n para las malas acciones pero fijaos la humildad yo me retiro", "y me voy a donde quer\u00e1is y estoy pronto a cumplir lo que la comunidad ordenar\u00e9", "no impactado esto porque en este pasaje de un pap\u00e1 del siglo primero", "tenemos la soluci\u00f3n", "a tantas tensiones", "a tantas bander\u00edas a tantas cr\u00edticas", "el hombre santo act\u00faa as\u00ed", "el hombre", "soberbio quiere imponer su postura por encima de todos todos todos los que han creado divisiones lo han hecho con buena intenci\u00f3n", "y las divisiones han creado", "el hombre de verdad de dios", "lo que dec\u00eda al principio del pap\u00e1", "los que proceden en su conducta con temor y caridad temor de dios prefieren antes sufrir ellos mismos y no que sufran los dem\u00e1s prefieren que se tenga mala opini\u00f3n de ellos mismos antes que sea vituperada aquella armon\u00eda y concordia que justa y bellamente nos viene de la tradici\u00f3n", "hoy he hablado precisamente con un presb\u00edtero", "y me ha sacado el tema de justamente las cuestiones", "eclesiales la fe", "que si este s\u00ednodo que si lo otro es m\u00e1s aqu\u00ed", "te he dicho precisamente por eso ahora", "es m\u00e1s necesario sembrar la unidad", "precisamente por eso", "ahora es m\u00e1s necesario no crear divisiones", "nada m\u00e1s las palabras de ese pap\u00e1", "nos hablan ahora tenemos la inmensa suerte de poder escuchar autores policarpo de esmirna ignacio etc\u00e9tera de antioquia de del siglo primero", "del siglo primero", "los paganos", "pensar\u00e1n lo que quieran de la iglesia la iglesia es una continuidad pero una continuidad en la que las voces no ya de los santos padres los primeros autores de los primeros siglos sino de los padres apost\u00f3licos resuenan en nosotros", "resuenan hoy", "en millares y millares de monjas de religiosos de obispos que hoy", "escuchaban lo que dec\u00eda san clemente en el oficio de lecturas", "nada m\u00e1s", "trabajar por la unidad", "por la concordia por la paz", "siempre es una buena obra", "erigirse uno mismo en juez", "en juez de tu hermano", "en criticador", "siempre es malo", "siempre es malo", "esto vale", "para la iglesia universal", "tan necesitada de las palabras de san clemente como para una parroquia", "en realidad vale hasta para una familia", "nada m\u00e1s que", "san clemente san policarpo san ignacio de antioqu\u00eda hermas", "rueguen por nosotros porque", "para nosotros ellos est\u00e1n vivos y nosotros", "mejor o peor", "continuamos la labor de aquellos que ya est\u00e1n con el cordero", ""], "ITN": ["hoy por la ma\u00f1ana estaba en la catedral rezando el oficio de lecturas", "cuando", "hemos le\u00eddo", "un pasaje de san del pap\u00e1 san clemente primero", "que me parece tan bonito", "que lo he le\u00eddo despu\u00e9s yo o m\u00e1s veces meditado y quer\u00eda compartirlo", "pero primero de todo", "qu\u00e9 suerte", "que nosotros cuando rezamos el oficio de las horas", "podamos escuchar", "lo que escribi\u00f3 alguien como san clemente pap\u00e1 primero", "por qu\u00e9", "es pap\u00e1", "a finales del siglo primero", "daos cuenta lo que significa esto cuando los paganos que nos rodean dicen con", "tono burl\u00f3n no s\u00e9 si cristo quer\u00eda fundar una iglesia se imaginan que era pues", "como gandhi que iba hablando de cosas buenas y ya est\u00e1", "y que lo que vino despu\u00e9s ya fue cosas de los hombres", "pues", "no solo tenemos las palabras de cristo todas no son las 4:00 h cosas que conocen los que nos suelen decir eso sino que adem\u00e1s tenemos", "por ejemplo", "la carta entera largu\u00edsima", "son bastantes p\u00e1ginas", "de san clemente primero de finales del siglo primero", "tenemos p\u00e1ginas y p\u00e1ginas y p\u00e1ginas", "d el pap\u00e1", "que como dir\u00e1", "san ireneo de lyon", "dice", "\u00e9l es el tercero despu\u00e9s de los ap\u00f3stoles", "\u00e9l sab\u00eda que pablo y pedro hab\u00edan estado en roma los ap\u00f3stoles roma est\u00e1 fundada sobre la ense\u00f1anza de los ap\u00f3stoles la ense\u00f1anza y la organizaci\u00f3n", "no solamente hablaban de cosas abstractas actuaron como obispos", "aunque el obispo de roma fuera pedro solamente dice es el tercero despu\u00e9s de los ap\u00f3stoles lo decimos en el canon de la misa 1 cuando hay un momento de la misa en que se dice pedro pablo los ap\u00f3stoles lino", "cleto clemente", "all\u00ed se queda y a seguimos con otros santos el cuarto pap\u00e1 fue evaristo", "si contamos a pedro el primero este fue el cuarto", "pero entre pedro y clemente solo hubo dos papas lino y cleto", "que algunos", "textos lo llaman anacleto", "bien", "cuando dice san ireneo", "que fue el tercer pap\u00e1 desde los ap\u00f3stoles ojo san ireneo", "predicando nos porque se conservan sus escritos desde la galia su maestro si no recuerdo mal", "no lo he comprobado pero era san juan", "o no s\u00e9 si era directamente san juan o el maestro de ireneo era disc\u00edpulo de san juan o sea estamos hablando del primer\u00edsimo momento", "por eso", "a estos autores", "se les llama", "en los padres apost\u00f3licos", "por qu\u00e9", "ellos transmiten el eco vivo", "de la predicaci\u00f3n de los ap\u00f3stoles", "cuando estamos escuchando a estos autores estamos escuchando a gente", "que directamente oy\u00f3 a los ap\u00f3stoles o su maestro fue el que escuch\u00f3 los ap\u00f3stoles el eh convivo", "cuando leemos sus escritos", "ellos ve\u00edan", "la obra de juan de mateo de bernab\u00e9", "bueno bernab\u00e9 era 1 de los padres apost\u00f3licos los padres apost\u00f3licos hoy lo he estado mirando refrescando qui\u00e9nes eran era bernab\u00e9 que fue compa\u00f1ero de pablo en 1 de sus viajes otro fue ignacio de antioqu\u00eda 1 por 1 obispo m\u00e1rtir otro fue policarpo de esmirna otro obispo un tal hermas que vivi\u00f3 en roma", "y clemente", "bueno", "pues que nos dice", "este obispo", "que es padre apost\u00f3lico", "pues nos dice estas palabras toda la carta es muy interesante pero fijaos las que me han", "llamado la atenci\u00f3n bueno antes de las que me han llamado la atenci\u00f3n dice esto", "a\u00fan aquellos que han encabezado sediciones y bander\u00edas deben acogerse a nuestra com\u00fan esperanza", "esto dicho en un lenguaje del siglo primero suena as\u00ed", "lo que viene a decir es incluso los que han creado divisi\u00f3n en la iglesia", "deben acogerse a la esperanza no no pensamos que se hayan condenado", "se pudieron equivocar", "pudieron ser enga\u00f1ados", "caridad", "con todos incluso", "con los herejes", "fijaos qu\u00e9 diferencia entre este pap\u00e1", "y aquellos que llenos de furor quieren coger el l\u00e1tigo de jes\u00fas y te recuerdan hasta jes\u00fas hizo un l\u00e1tigo con unas cuerdas ese pasaje les encanta les encanta no critican a jes\u00fas porque es dios pero si no dir\u00edan m\u00e1s veces ten\u00eda que haber cogido las cuerdas para dar golpes sin embargo este pap\u00e1 dice no", "a\u00fan aquellos que han encabezado sediciones y bander\u00edas deben acogerse a nuestra com\u00fan esperanza", "y ahora viene el texto que tanto me ha gustado y me ha gustado porque", "bien sab\u00e9is", "que a veces", "cualquier fiel se pone a criticar al pap\u00e1", "a su propio obispo", "OA otro grupo de obispos hay bandos como si estos son de los m\u00edos estos no son de los m\u00edos", "dec\u00eda me acuerdo de un se\u00f1or que es muy buena no s\u00e9 si tal cardenal pertenece a la misma iglesia aquello bueno", "fijaos lo que dice este pap\u00e1", "pues los que proceden en su conducta con temor y caridad", "prefieren antes sufrir ellos mismos y no que sufran los dem\u00e1s prefiere", "prefieren que se tenga mala opini\u00f3n de ellos mismos antes que sea vituperada aquella armon\u00eda y concordia que justa y bellamente nos viene de la tradici\u00f3n", "hay alguno que se sienta lleno de caridad", "pues diga si por mi causa vino la sedici\u00f3n contienda y escisiones yo me retiro", "y me voy a donde quer\u00e1is", "y estoy pronto a cumplir lo que la comunidad ordenar\u00e9 con tal de que el reba\u00f1o de cristo se mantenga en paz con sus ancianos establecidos", "el que esto hiciere", "se adquirir\u00e1 una grande gloria en cristo", "fijaos en esa \u00e9poca a diferencia del actual no era f\u00e1cil", "apelar a roma", "no era f\u00e1cil poner el caso ante", "la congregaci\u00f3n de la doctrina de la fe", "o de obispos o de clero etc", "las comunidades", "viv\u00edan en su zona geogr\u00e1fica pero no era f\u00e1cil comunicarse y tampoco se hubiera solucionado la cosa por enviar una mera carta", "hay que escuchar a las dos partes hay que", "despu\u00e9s ver que tienen que alegar etc\u00e9tera", "en aquella \u00e9poca cada comunidad", "hablamos de finales del siglo primero", "pues ten\u00eda que", "apelar a la oraci\u00f3n y a la ayuda del esp\u00edritu santo para resolver las cuestiones pod\u00eda consultar a la comunidad de al lado tambi\u00e9n", "y qu\u00e9 es lo que dice este pap\u00e1", "en roma a los de la comunidad de corinto lej\u00edsimos tan lejos", "pues", "dice", "que prefieren que se tenga mala opini\u00f3n de ellos mismos antes que sea vituperado aquella armon\u00eda", "y qu\u00e9", "alguno diga si por mi causa vino la sedici\u00f3n la contienda de las escisiones yo me retiro", "y me voy a donde quer\u00e1is", "no no es dar un portazo y me marcho aqu\u00ed os qued\u00e1is no", "yo me retiro y me voy a donde quer\u00e1is y estoy pronto a cumplir lo que la comunidad ordenar\u00e9", "la comunidad todos juntos", "todos juntos", "qu\u00e9 distinto esto", "con aquel que dice no la verdad es esta y habla como un dictador faltando a la caridad criticando eso s\u00ed por buena intenci\u00f3n por la gloria de dios porque hay que mantener la fe etc\u00e9tera etc\u00e9tera siempre hay una buena intenci\u00f3n para las malas acciones pero fijaos la humildad yo me retiro", "y me voy a donde quer\u00e1is y estoy pronto a cumplir lo que la comunidad ordenar\u00e9", "no impactado esto porque en este pasaje de un pap\u00e1 del siglo primero", "tenemos la soluci\u00f3n", "a tantas tensiones", "a tantas bander\u00edas a tantas cr\u00edticas", "el hombre santo act\u00faa as\u00ed", "el hombre", "soberbio quiere imponer su postura por encima de todos todos todos los que han creado divisiones lo han hecho con buena intenci\u00f3n", "y las divisiones han creado", "el hombre de verdad de dios", "lo que dec\u00eda al principio del pap\u00e1", "los que proceden en su conducta con temor y caridad temor de dios prefieren antes sufrir ellos mismos y no que sufran los dem\u00e1s prefieren que se tenga mala opini\u00f3n de ellos mismos antes que sea vituperada aquella armon\u00eda y concordia que justa y bellamente nos viene de la tradici\u00f3n", "hoy he hablado precisamente con un presb\u00edtero", "y me ha sacado el tema de justamente las cuestiones", "eclesiales la fe", "que si este s\u00ednodo que si lo otro es m\u00e1s aqu\u00ed", "te he dicho precisamente por eso ahora", "es m\u00e1s necesario sembrar la unidad", "precisamente por eso", "ahora es m\u00e1s necesario no crear divisiones", "nada m\u00e1s las palabras de ese pap\u00e1", "nos hablan ahora tenemos la inmensa suerte de poder escuchar autores policarpo de esmirna ignacio etc\u00e9tera de antioquia de del siglo primero", "del siglo primero", "los paganos", "pensar\u00e1n lo que quieran de la iglesia la iglesia es una continuidad pero una continuidad en la que las voces no ya de los santos padres los primeros autores de los primeros siglos sino de los padres apost\u00f3licos resuenan en nosotros", "resuenan hoy", "en millares y millares de monjas de religiosos de obispos que hoy", "escuchaban lo que dec\u00eda san clemente en el oficio de lecturas", "nada m\u00e1s", "trabajar por la unidad", "por la concordia por la paz", "siempre es una buena obra", "erigirse 1 mismo en juez", "en juez de tu hermano", "en criticador", "siempre es malo", "siempre es malo", "esto vale", "para la iglesia universal", "tan necesitada de las palabras de san clemente como para una parroquia", "en realidad vale hasta para una familia", "nada m\u00e1s que", "san clemente san policarpo san ignacio de antioqu\u00eda hermas", "rueguen por nosotros porque", "para nosotros ellos est\u00e1n vivos y nosotros", "mejor o peor", "continuamos la labor de aquellos que ya est\u00e1n con el cordero", ""], "MaskedITN": ["hoy por la ma\u00f1ana estaba en la catedral rezando el oficio de lecturas", "cuando", "hemos le\u00eddo", "un pasaje de san del pap\u00e1 san clemente primero", "que me parece tan bonito", "que lo he le\u00eddo despu\u00e9s yo o m\u00e1s veces meditado y quer\u00eda compartirlo", "pero primero de todo", "qu\u00e9 suerte", "que nosotros cuando rezamos el oficio de las horas", "podamos escuchar", "lo que escribi\u00f3 alguien como san clemente pap\u00e1 primero", "\u00bfpor qu\u00e9", "es pap\u00e1", "a finales del siglo primero", "daos cuenta lo que significa esto cuando los paganos que nos rodean dicen con", "\u00bftono burl\u00f3n no s\u00e9 si cristo quer\u00eda fundar una iglesia se imaginan que era pues", "como gandhi que iba hablando de cosas buenas y ya est\u00e1", "y que lo que vino despu\u00e9s ya fue cosas de los hombres", "pues", "no solo tenemos las palabras de cristo todas no son las 4:00 h cosas que conocen los que nos suelen decir eso sino que adem\u00e1s tenemos", "\u00bfpor ejemplo", "la carta entera largu\u00edsima", "son bastantes p\u00e1ginas", "de san clemente primero de finales del siglo primero", "tenemos p\u00e1ginas y p\u00e1ginas y p\u00e1ginas", "d el pap\u00e1", "que como dir\u00e1", "san ireneo de lyon", "dice", "\u00e9l es el tercero despu\u00e9s de los ap\u00f3stoles", "\u00e9l sab\u00eda que pablo y pedro hab\u00edan estado en roma los ap\u00f3stoles roma est\u00e1 fundada sobre la ense\u00f1anza de los ap\u00f3stoles la ense\u00f1anza y la organizaci\u00f3n", "no solamente hablaban de cosas abstractas actuaron como obispos", "aunque el obispo de roma fuera pedro solamente dice es el tercero despu\u00e9s de los ap\u00f3stoles lo decimos en el canon de la misa 1 cuando hay un momento de la misa en que se dice pedro pablo los ap\u00f3stoles lino", "\u00bfcleto clemente", "all\u00ed se queda y a seguimos con otros santos el cuarto pap\u00e1 fue evaristo", "si contamos a pedro el primero este fue el cuarto", "pero entre pedro y clemente solo hubo dos papas lino y cleto", "que algunos", "textos lo llaman anacleto", "bien", "cuando dice san ireneo", "que fue el tercer pap\u00e1 desde los ap\u00f3stoles ojo san ireneo", "predicando nos porque se conservan sus escritos desde la galia su maestro si no recuerdo mal", "no lo he comprobado pero era san juan", "o no s\u00e9 si era directamente san juan o el maestro de ireneo era disc\u00edpulo de san juan o sea estamos hablando del primer\u00edsimo momento", "por eso", "a estos autores", "se les llama", "en los padres apost\u00f3licos", "\u00bfpor qu\u00e9", "ellos transmiten el eco vivo", "de la predicaci\u00f3n de los ap\u00f3stoles", "cuando estamos escuchando a estos autores estamos escuchando a gente", "que directamente oy\u00f3 a los ap\u00f3stoles o su maestro fue el que escuch\u00f3 los ap\u00f3stoles el eh convivo", "cuando leemos sus escritos", "ellos ve\u00edan", "la obra de juan de mateo de bernab\u00e9", "bueno bernab\u00e9 era 1 de los padres apost\u00f3licos los padres apost\u00f3licos hoy lo he estado mirando refrescando \u00bfqui\u00e9nes eran era bernab\u00e9 que fue compa\u00f1ero de pablo en 1 de sus viajes otro fue ignacio de antioqu\u00eda 1 por 1 obispo m\u00e1rtir otro fue policarpo de esmirna otro obispo un tal hermas que vivi\u00f3 en roma", "y clemente", "bueno", "pues que nos dice", "este obispo", "que es padre apost\u00f3lico", "pues nos dice estas palabras toda la carta es muy interesante pero fijaos las que me han", "llamado la atenci\u00f3n bueno antes de las que me han llamado la atenci\u00f3n dice esto", "a\u00fan aquellos que han encabezado sediciones y bander\u00edas deben acogerse a nuestra com\u00fan esperanza", "esto dicho en un lenguaje del siglo primero suena as\u00ed", "lo que viene a decir es incluso los que han creado divisi\u00f3n en la iglesia", "\u00bfdeben acogerse a la esperanza no no pensamos que se hayan condenado", "se pudieron equivocar", "pudieron ser enga\u00f1ados", "caridad", "con todos incluso", "\u00bfcon los herejes", "fijaos qu\u00e9 diferencia entre este pap\u00e1", "y aquellos que llenos de furor quieren coger el l\u00e1tigo de jes\u00fas y te recuerdan hasta jes\u00fas hizo un l\u00e1tigo con unas cuerdas ese pasaje les encanta les encanta no critican a jes\u00fas porque es dios pero si no dir\u00edan m\u00e1s veces ten\u00eda que haber cogido las cuerdas para dar golpes sin embargo este pap\u00e1 dice no", "a\u00fan aquellos que han encabezado sediciones y bander\u00edas deben acogerse a nuestra com\u00fan esperanza", "y ahora viene el texto que tanto me ha gustado y me ha gustado porque", "\u00bfbien sab\u00e9is", "\u00bfque a veces", "cualquier fiel se pone a criticar al pap\u00e1", "a su propio obispo", "oa otro grupo de obispos hay bandos como si estos son de los m\u00edos estos no son de los m\u00edos", "dec\u00eda me acuerdo de un se\u00f1or que es muy buena no s\u00e9 si tal cardenal pertenece a la misma iglesia aquello bueno", "fijaos lo que dice este pap\u00e1", "pues los que proceden en su conducta con temor y caridad", "prefieren antes sufrir ellos mismos y no que sufran los dem\u00e1s prefiere", "prefieren que se tenga mala opini\u00f3n de ellos mismos antes que sea vituperada aquella armon\u00eda y concordia que justa y bellamente nos viene de la tradici\u00f3n", "\u00bfhay alguno que se sienta lleno de caridad", "pues diga si por mi causa vino la sedici\u00f3n contienda y escisiones yo me retiro", "y me voy a donde quer\u00e1is", "y estoy pronto a cumplir lo que la comunidad ordenar\u00e9 con tal de que el reba\u00f1o de cristo se mantenga en paz con sus ancianos establecidos", "el que esto hiciere", "se adquirir\u00e1 una grande gloria en cristo", "fijaos en esa \u00e9poca a diferencia del actual no era f\u00e1cil", "\u00bfapelar a roma", "no era f\u00e1cil poner el caso ante", "la congregaci\u00f3n de la doctrina de la fe", "o de obispos o de clero etc", "las comunidades", "viv\u00edan en su zona geogr\u00e1fica pero no era f\u00e1cil comunicarse y tampoco se hubiera solucionado la cosa por enviar una mera carta", "hay que escuchar a las dos partes hay que", "despu\u00e9s ver que tienen que alegar etc\u00e9tera", "en aquella \u00e9poca cada comunidad", "hablamos de finales del siglo primero", "pues ten\u00eda que", "apelar a la oraci\u00f3n y a la ayuda del esp\u00edritu santo para resolver las cuestiones pod\u00eda consultar a la comunidad de al lado tambi\u00e9n", "\u00bfy qu\u00e9 es lo que dice este pap\u00e1", "en roma a los de la comunidad de corinto lej\u00edsimos tan lejos", "pues", "dice", "que prefieren que se tenga mala opini\u00f3n de ellos mismos antes que sea vituperado aquella armon\u00eda", "\u00bfy qu\u00e9", "alguno diga si por mi causa vino la sedici\u00f3n la contienda de las escisiones yo me retiro", "y me voy a donde quer\u00e1is", "\u00bfno no es dar un portazo y me marcho aqu\u00ed os qued\u00e1is no", "yo me retiro y me voy a donde quer\u00e1is y estoy pronto a cumplir lo que la comunidad ordenar\u00e9", "la comunidad todos juntos", "todos juntos", "qu\u00e9 distinto esto", "con aquel que dice no la verdad es esta y habla como un dictador faltando a la caridad criticando eso s\u00ed por buena intenci\u00f3n por la gloria de dios porque hay que mantener la fe etc\u00e9tera etc\u00e9tera siempre hay una buena intenci\u00f3n para las malas acciones pero fijaos la humildad yo me retiro", "y me voy a donde quer\u00e1is y estoy pronto a cumplir lo que la comunidad ordenar\u00e9", "no impactado esto porque en este pasaje de un pap\u00e1 del siglo primero", "\u00bftenemos la soluci\u00f3n", "\u00bfa tantas tensiones", "a tantas bander\u00edas a tantas cr\u00edticas", "el hombre santo act\u00faa as\u00ed", "el hombre", "soberbio quiere imponer su postura por encima de todos todos todos los que han creado divisiones lo han hecho con buena intenci\u00f3n", "y las divisiones han creado", "el hombre de verdad de dios", "lo que dec\u00eda al principio del pap\u00e1", "los que proceden en su conducta con temor y caridad temor de dios prefieren antes sufrir ellos mismos y no que sufran los dem\u00e1s prefieren que se tenga mala opini\u00f3n de ellos mismos antes que sea vituperada aquella armon\u00eda y concordia que justa y bellamente nos viene de la tradici\u00f3n", "hoy he hablado precisamente con un presb\u00edtero", "y me ha sacado el tema de justamente las cuestiones", "\u00bfeclesiales la fe", "que si este s\u00ednodo que si lo otro es m\u00e1s aqu\u00ed", "te he dicho precisamente por eso ahora", "es m\u00e1s necesario sembrar la unidad", "precisamente por eso", "ahora es m\u00e1s necesario no crear divisiones", "nada m\u00e1s las palabras de ese pap\u00e1", "nos hablan ahora tenemos la inmensa suerte de poder escuchar autores policarpo de esmirna ignacio etc\u00e9tera de antioquia de del siglo primero", "del siglo primero", "los paganos", "\u00bfpensar\u00e1n lo que quieran de la iglesia la iglesia es una continuidad pero una continuidad en la que las voces no ya de los santos padres los primeros autores de los primeros siglos sino de los padres apost\u00f3licos resuenan en nosotros", "resuenan hoy", "en millares y millares de monjas de religiosos de obispos que hoy", "escuchaban lo que dec\u00eda san clemente en el oficio de lecturas", "nada m\u00e1s", "trabajar por la unidad", "por la concordia por la paz", "siempre es una buena obra", "\u00bferigirse 1 mismo en juez", "\u00bfen juez de tu hermano", "en criticador", "siempre es malo", "siempre es malo", "\u00bfesto vale", "para la iglesia universal", "tan necesitada de las palabras de san clemente como para una parroquia", "en realidad vale hasta para una familia", "nada m\u00e1s que", "san clemente san policarpo san ignacio de antioqu\u00eda hermas", "\u00bfrueguen por nosotros porque", "para nosotros ellos est\u00e1n vivos y nosotros", "\u00bfmejor o peor", "continuamos la labor de aquellos que ya est\u00e1n con el cordero", ""], "Words": [{"hoy": [1.06, 0.19]}, {"por": [1.26, 0.19]}, {"la": [1.46, 0.09]}, {"ma\u00f1ana": [1.56, 0.68]}, {"estaba": [3.08, 1.0]}, {"en": [4.16, 0.17]}, {"la": [4.34, 0.09]}, {"catedral": [4.44, 0.84]}, {"rezando": [5.74, 0.47]}, {"el": [6.22, 0.07]}, {"oficio": [6.3, 0.43]}, {"de": [6.74, 0.09]}, {"lecturas": [6.84, 1.03]}, {"cuando": [8.53, 0.55]}, {"hemos": [10.13, 0.43]}, {"le\u00eddo": [10.57, 0.61]}, {"un": [11.9, 0.21]}, {"pasaje": [12.12, 0.82]}, {"de": [13.12, 0.15]}, {"san": [13.28, 0.43]}, {"del": [13.74, 0.25]}, {"pap\u00e1": [14.0, 0.29]}, {"san": [14.3, 0.23]}, {"clemente": [14.54, 0.55]}, {"primero": [15.1, 0.61]}, {"que": [16.65, 0.49]}, {"me": [17.25, 0.17]}, {"parece": [17.43, 0.31]}, {"tan": [17.75, 0.33]}, {"bonito": [18.09, 0.78]}, {"que": [19.84, 0.17]}, {"lo": [20.02, 0.16]}, {"he": [20.19, 0.14]}, {"le\u00eddo": [20.34, 0.47]}, {"despu\u00e9s": [20.82, 0.48]}, {"yo": [21.31, 0.17]}, {"o": [21.49, 0.56]}, {"m\u00e1s": [22.14, 0.37]}, {"veces": [22.52, 0.69]}, {"meditado": [23.22, 0.71]}, {"y": [24.16, 0.11]}, {"quer\u00eda": [24.28, 0.35]}, {"compartirlo": [24.64, 0.97]}, {"pero": [27.4, 0.25]}, {"primero": [27.66, 0.39]}, {"de": [28.06, 0.13]}, {"todo": [28.2, 0.4]}, {"qu\u00e9": [29.9, 0.19]}, {"suerte": [30.1, 0.77]}, {"que": [31.42, 0.61]}, {"nosotros": [32.38, 0.75]}, {"cuando": [33.14, 0.27]}, {"rezamos": [33.42, 0.61]}, {"el": [34.04, 0.12]}, {"oficio": [34.17, 0.85]}, {"de": [35.28, 0.14]}, {"las": [35.43, 0.2]}, {"horas": [35.64, 0.7]}, {"podamos": [37.4, 0.49]}, {"escuchar": [37.9, 0.99]}, {"lo": [39.65, 0.19]}, {"que": [39.85, 0.39]}, {"escribi\u00f3": [40.27, 1.23]}, {"alguien": [41.59, 0.39]}, {"como": [41.99, 0.21]}, {"san": [42.21, 0.25]}, {"clemente": [42.47, 0.65]}, {"pap\u00e1": [43.13, 0.45]}, {"primero": [43.59, 0.66]}, {"por": [45.35, 0.23]}, {"qu\u00e9": [45.59, 0.35]}, {"es": [47.29, 0.47]}, {"pap\u00e1": [47.79, 0.59]}, {"a": [49.28, 0.21]}, {"finales": [49.5, 0.71]}, {"del": [50.22, 0.19]}, {"siglo": [50.42, 0.43]}, {"primero": [50.86, 0.6]}, {"daos": [54.84, 0.69]}, {"cuenta": [55.54, 0.35]}, {"lo": [55.9, 0.09]}, {"que": [56.0, 0.13]}, {"significa": [56.14, 0.55]}, {"esto": [56.7, 0.57]}, {"cuando": [57.76, 0.37]}, {"los": [58.14, 0.25]}, {"paganos": [58.4, 0.55]}, {"que": [58.96, 0.13]}, {"nos": [59.1, 0.17]}, {"rodean": [59.28, 0.41]}, {"dicen": [59.7, 0.5]}, {"con": [60.58, 0.74]}, {"tono": [62.92, 0.4]}, {"burl\u00f3n": [63.33, 0.71]}, {"no": [64.34, 0.21]}, {"s\u00e9": [64.56, 0.27]}, {"si": [64.84, 0.21]}, {"cristo": [65.06, 0.76]}, {"quer\u00eda": [67.12, 0.47]}, {"fundar": [67.6, 0.37]}, {"una": [67.98, 0.17]}, {"iglesia": [68.16, 0.63]}, {"se": [69.62, 0.16]}, {"imaginan": [69.79, 0.69]}, {"que": [70.82, 0.15]}, {"era": [70.98, 0.65]}, {"pues": [71.88, 1.11]}, {"como": [73.69, 0.39]}, {"gandhi": [74.09, 0.51]}, {"que": [74.61, 0.19]}, {"iba": [74.81, 0.86]}, {"hablando": [75.68, 0.72]}, {"de": [76.41, 0.4]}, {"cosas": [77.33, 0.49]}, {"buenas": [77.83, 0.45]}, {"y": [78.29, 0.07]}, {"ya": [78.37, 0.09]}, {"est\u00e1": [78.47, 0.37]}, {"y": [80.03, 0.11]}, {"que": [80.15, 0.15]}, {"lo": [80.31, 0.09]}, {"que": [80.41, 0.13]}, {"vino": [80.55, 0.25]}, {"despu\u00e9s": [80.81, 0.39]}, {"ya": [81.21, 0.13]}, {"fue": [81.35, 0.2]}, {"cosas": [81.56, 0.36]}, {"de": [81.93, 0.09]}, {"los": [82.03, 0.17]}, {"hombres": [82.21, 0.45]}, {"pues": [83.27, 0.62]}, {"no": [84.45, 0.19]}, {"solo": [84.65, 0.25]}, {"tenemos": [84.91, 0.37]}, {"las": [85.29, 0.21]}, {"palabras": [85.51, 0.45]}, {"de": [85.97, 0.09]}, {"cristo": [86.07, 0.39]}, {"todas": [86.68, 1.03]}, {"no": [87.74, 0.12]}, {"son": [87.87, 0.33]}, {"las": [88.21, 0.23]}, {"cuatro": [88.45, 0.41]}, {"cosas": [88.87, 0.39]}, {"que": [89.27, 0.11]}, {"conocen": [89.39, 0.62]}, {"los": [90.34, 0.2]}, {"que": [90.55, 0.11]}, {"nos": [90.67, 0.16]}, {"suelen": [90.84, 0.34]}, {"decir": [91.19, 0.33]}, {"eso": [91.53, 0.27]}, {"sino": [91.98, 0.36]}, {"que": [92.35, 0.09]}, {"adem\u00e1s": [92.45, 0.63]}, {"tenemos": [93.39, 0.72]}, {"por": [94.72, 0.15]}, {"ejemplo": [94.88, 0.6]}, {"la": [96.12, 0.25]}, {"carta": [96.38, 0.45]}, {"entera": [96.84, 0.41]}, {"largu\u00edsima": [97.28, 1.12]}, {"son": [99.03, 0.22]}, {"bastantes": [99.26, 0.89]}, {"p\u00e1ginas": [100.19, 1.41]}, {"de": [102.44, 0.48]}, {"san": [102.98, 0.45]}, {"clemente": [103.44, 0.55]}, {"primero": [104.0, 0.58]}, {"de": [105.24, 0.39]}, {"finales": [105.64, 0.69]}, {"del": [106.34, 0.17]}, {"siglo": [106.52, 0.33]}, {"primero": [106.86, 0.5]}, {"tenemos": [108.81, 0.64]}, {"p\u00e1ginas": [109.5, 0.83]}, {"y": [110.34, 0.07]}, {"p\u00e1ginas": [110.42, 0.63]}, {"y": [111.06, 0.07]}, {"p\u00e1ginas": [111.14, 0.66]}, {"d": [112.92, 0.51]}, {"el": [113.46, 0.27]}, {"pap\u00e1": [113.74, 0.56]}, {"que": [115.44, 0.76]}, {"como": [116.26, 0.53]}, {"dir\u00e1": [116.8, 0.57]}, {"san": [122.69, 0.35]}, {"ireneo": [123.05, 0.45]}, {"de": [123.51, 0.11]}, {"lyon": [123.63, 0.63]}, {"dice": [125.35, 0.52]}, {"\u00e9l": [126.42, 0.21]}, {"es": [126.64, 0.23]}, {"el": [126.88, 0.33]}, {"tercero": [127.22, 0.73]}, {"despu\u00e9s": [127.96, 0.51]}, {"de": [128.48, 0.09]}, {"los": [128.58, 0.17]}, {"ap\u00f3stoles": [128.76, 1.09]}, {"\u00e9l": [130.46, 0.23]}, {"sab\u00eda": [130.7, 0.62]}, {"que": [131.62, 0.17]}, {"pablo": [131.8, 0.8]}, {"y": [133.08, 0.59]}, {"pedro": [133.78, 0.51]}, {"hab\u00edan": [134.3, 0.3]}, {"estado": [134.61, 0.33]}, {"en": [134.95, 0.08]}, {"roma": [135.04, 0.46]}, {"los": [135.66, 0.23]}, {"ap\u00f3stoles": [135.9, 0.96]}, {"roma": [137.07, 0.52]}, {"est\u00e1": [137.6, 0.37]}, {"fundada": [138.14, 1.28]}, {"sobre": [139.8, 0.79]}, {"la": [140.6, 0.11]}, {"ense\u00f1anza": [140.72, 1.11]}, {"de": [141.84, 0.11]}, {"los": [141.96, 0.21]}, {"ap\u00f3stoles": [142.18, 1.05]}, {"la": [143.99, 0.14]}, {"ense\u00f1anza": [144.14, 0.66]}, {"y": [145.3, 0.19]}, {"la": [145.5, 0.19]}, {"organizaci\u00f3n": [145.7, 0.99]}, {"no": [147.59, 0.15]}, {"solamente": [147.75, 0.49]}, {"hablaban": [148.25, 0.43]}, {"de": [148.69, 0.09]}, {"cosas": [148.79, 0.63]}, {"abstractas": [149.45, 1.13]}, {"actuaron": [150.61, 1.16]}, {"como": [151.8, 0.27]}, {"obispos": [152.08, 0.75]}, {"aunque": [153.54, 0.29]}, {"el": [153.84, 0.05]}, {"obispo": [153.9, 0.29]}, {"de": [154.2, 0.13]}, {"roma": [154.34, 0.6]}, {"fuera": [154.98, 0.47]}, {"pedro": [155.46, 0.44]}, {"solamente": [155.91, 0.76]}, {"dice": [157.38, 0.71]}, {"es": [158.42, 0.21]}, {"el": [158.64, 0.19]}, {"tercero": [158.84, 0.76]}, {"despu\u00e9s": [159.63, 0.44]}, {"de": [160.08, 0.09]}, {"los": [160.18, 0.17]}, {"ap\u00f3stoles": [160.36, 1.09]}, {"lo": [161.76, 0.31]}, {"decimos": [162.08, 0.7]}, {"en": [162.82, 0.17]}, {"el": [163.0, 0.13]}, {"canon": [163.14, 0.37]}, {"de": [163.52, 0.12]}, {"la": [163.65, 0.1]}, {"misa": [163.76, 0.52]}, {"uno": [164.7, 0.51]}, {"cuando": [165.72, 0.71]}, {"hay": [166.5, 0.19]}, {"un": [166.7, 0.07]}, {"momento": [166.78, 0.37]}, {"de": [167.16, 0.07]}, {"la": [167.24, 0.07]}, {"misa": [167.32, 0.2]}, {"en": [167.53, 0.06]}, {"que": [167.6, 0.13]}, {"se": [167.74, 0.13]}, {"dice": [167.88, 0.45]}, {"pedro": [168.88, 0.49]}, {"pablo": [169.38, 0.52]}, {"los": [170.12, 0.21]}, {"ap\u00f3stoles": [170.34, 0.9]}, {"lino": [171.34, 0.81]}, {"cleto": [172.78, 0.83]}, {"clemente": [173.78, 1.09]}, {"all\u00ed": [175.71, 0.25]}, {"se": [175.97, 0.17]}, {"queda": [176.15, 0.27]}, {"y": [176.43, 0.13]}, {"a": [176.57, 0.05]}, {"seguimos": [176.63, 0.43]}, {"con": [177.07, 0.19]}, {"otros": [177.27, 0.26]}, {"santos": [177.54, 0.47]}, {"el": [178.07, 0.16]}, {"cuarto": [178.24, 0.4]}, {"pap\u00e1": [178.65, 0.31]}, {"fue": [178.97, 0.49]}, {"evaristo": [179.49, 0.84]}, {"si": [180.94, 0.19]}, {"contamos": [181.14, 0.47]}, {"a": [181.62, 0.07]}, {"pedro": [181.7, 0.32]}, {"el": [182.03, 0.1]}, {"primero": [182.14, 0.57]}, {"este": [183.14, 0.27]}, {"fue": [183.42, 0.27]}, {"el": [183.7, 0.15]}, {"cuarto": [183.86, 0.52]}, {"pero": [185.33, 0.22]}, {"entre": [185.56, 0.3]}, {"pedro": [185.87, 0.85]}, {"y": [186.89, 0.19]}, {"clemente": [187.09, 1.13]}, {"solo": [188.45, 0.43]}, {"hubo": [188.89, 0.2]}, {"dos": [189.1, 0.24]}, {"papas": [189.35, 0.78]}, {"lino": [190.17, 0.79]}, {"y": [191.41, 0.13]}, {"cleto": [191.55, 0.64]}, {"que": [193.04, 0.13]}, {"algunos": [193.18, 0.67]}, {"textos": [194.54, 0.46]}, {"lo": [195.01, 0.1]}, {"llaman": [195.12, 0.38]}, {"anacleto": [195.53, 0.84]}, {"bien": [197.83, 0.42]}, {"cuando": [200.35, 0.33]}, {"dice": [200.69, 0.35]}, {"san": [201.05, 0.31]}, {"ireneo": [201.39, 0.79]}, {"que": [203.08, 0.15]}, {"fue": [203.24, 0.19]}, {"el": [203.44, 0.09]}, {"tercer": [203.54, 0.43]}, {"pap\u00e1": [203.98, 0.25]}, {"desde": [204.24, 0.39]}, {"los": [204.64, 0.19]}, {"ap\u00f3stoles": [204.84, 1.01]}, {"ojo": [206.02, 0.37]}, {"san": [206.42, 0.35]}, {"ireneo": [206.8, 0.8]}, {"predicando": [208.35, 0.69]}, {"nos": [209.05, 0.35]}, {"porque": [209.43, 0.31]}, {"se": [209.75, 0.11]}, {"conservan": [209.87, 0.53]}, {"sus": [210.41, 0.21]}, {"escritos": [210.63, 0.78]}, {"desde": [211.93, 0.31]}, {"la": [212.25, 0.11]}, {"galia": [212.37, 0.65]}, {"su": [213.59, 0.41]}, {"maestro": [214.01, 0.87]}, {"si": [214.95, 0.23]}, {"no": [215.19, 0.15]}, {"recuerdo": [215.35, 0.43]}, {"mal": [215.79, 0.31]}, {"no": [216.8, 0.21]}, {"lo": [217.02, 0.1]}, {"he": [217.13, 0.06]}, {"comprobado": [217.2, 0.57]}, {"pero": [217.78, 0.39]}, {"era": [218.22, 0.25]}, {"san": [218.48, 0.18]}, {"juan": [218.67, 0.45]}, {"o": [219.92, 0.29]}, {"no": [220.22, 0.17]}, {"s\u00e9": [220.4, 0.13]}, {"si": [220.54, 0.15]}, {"era": [220.7, 0.24]}, {"directamente": [220.97, 0.74]}, {"san": [221.72, 0.17]}, {"juan": [221.9, 0.44]}, {"o": [222.4, 0.14]}, {"el": [222.55, 0.14]}, {"maestro": [222.7, 0.59]}, {"de": [223.3, 0.4]}, {"ireneo": [223.74, 0.69]}, {"era": [224.5, 0.42]}, {"disc\u00edpulo": [225.46, 0.72]}, {"de": [226.19, 0.1]}, {"san": [226.3, 0.19]}, {"juan": [226.5, 0.33]}, {"o": [226.86, 0.27]}, {"sea": [227.14, 0.09]}, {"estamos": [227.24, 0.39]}, {"hablando": [227.64, 0.56]}, {"del": [228.72, 0.47]}, {"primer\u00edsimo": [229.34, 1.19]}, {"momento": [230.54, 0.75]}, {"por": [232.44, 0.19]}, {"eso": [232.64, 0.42]}, {"a": [234.0, 0.12]}, {"estos": [234.13, 0.31]}, {"autores": [234.45, 0.92]}, {"se": [236.25, 0.25]}, {"les": [236.51, 0.23]}, {"llama": [236.75, 0.48]}, {"en": [237.95, 0.65]}, {"los": [239.09, 0.41]}, {"padres": [239.51, 0.49]}, {"apost\u00f3licos": [240.03, 1.37]}, {"por": [242.47, 0.23]}, {"qu\u00e9": [242.71, 0.37]}, {"ellos": [244.92, 0.76]}, {"transmiten": [245.94, 1.35]}, {"el": [247.44, 0.3]}, {"eco": [247.78, 0.83]}, {"vivo": [248.62, 0.76]}, {"de": [250.14, 0.21]}, {"la": [250.36, 0.21]}, {"predicaci\u00f3n": [250.58, 0.89]}, {"de": [251.48, 0.11]}, {"los": [251.6, 0.15]}, {"ap\u00f3stoles": [251.76, 1.06]}, {"cuando": [253.91, 0.32]}, {"estamos": [254.24, 0.34]}, {"escuchando": [254.59, 0.55]}, {"a": [255.15, 0.02]}, {"estos": [255.18, 0.28]}, {"autores": [255.47, 1.03]}, {"estamos": [257.06, 0.43]}, {"escuchando": [257.5, 0.56]}, {"a": [258.07, 0.05]}, {"gente": [258.13, 0.51]}, {"que": [259.39, 0.15]}, {"directamente": [259.55, 1.19]}, {"oy\u00f3": [260.82, 0.27]}, {"a": [261.1, 0.04]}, {"los": [261.15, 0.15]}, {"ap\u00f3stoles": [261.31, 0.8]}, {"o": [262.59, 0.16]}, {"su": [262.76, 0.18]}, {"maestro": [262.95, 0.47]}, {"fue": [263.43, 0.17]}, {"el": [263.61, 0.07]}, {"que": [263.69, 0.09]}, {"escuch\u00f3": [263.79, 0.41]}, {"los": [264.21, 0.16]}, {"ap\u00f3stoles": [264.38, 1.02]}, {"el": [265.73, 0.37]}, {"eh": [266.19, 0.37]}, {"convivo": [266.57, 1.07]}, {"cuando": [269.21, 0.33]}, {"leemos": [269.55, 0.45]}, {"sus": [270.01, 0.19]}, {"escritos": [270.21, 0.91]}, {"ellos": [272.99, 0.49]}, {"ve\u00edan": [273.51, 0.98]}, {"la": [275.52, 0.37]}, {"obra": [275.92, 0.73]}, {"de": [276.96, 0.13]}, {"juan": [277.1, 0.83]}, {"de": [278.2, 0.13]}, {"mateo": [278.34, 0.71]}, {"de": [279.06, 0.15]}, {"bernab\u00e9": [279.22, 0.93]}, {"bueno": [280.75, 0.31]}, {"bernab\u00e9": [281.09, 1.01]}, {"era": [282.13, 0.35]}, {"uno": [282.51, 0.44]}, {"de": [282.98, 0.2]}, {"los": [283.19, 0.45]}, {"padres": [284.27, 0.45]}, {"apost\u00f3licos": [284.73, 1.09]}, {"los": [286.71, 0.27]}, {"padres": [286.99, 0.31]}, {"apost\u00f3licos": [287.31, 0.95]}, {"hoy": [288.27, 0.19]}, {"lo": [288.47, 0.07]}, {"he": [288.55, 0.03]}, {"estado": [288.59, 0.33]}, {"mirando": [288.93, 0.58]}, {"refrescando": [289.89, 0.83]}, {"qui\u00e9nes": [290.73, 0.39]}, {"eran": [291.13, 0.36]}, {"era": [291.77, 0.19]}, {"bernab\u00e9": [291.97, 0.87]}, {"que": [293.13, 0.15]}, {"fue": [293.29, 0.21]}, {"compa\u00f1ero": [293.51, 0.69]}, {"de": [294.21, 0.11]}, {"pablo": [294.33, 0.65]}, {"en": [295.37, 0.27]}, {"uno": [295.65, 0.21]}, {"de": [295.87, 0.09]}, {"sus": [295.97, 0.35]}, {"viajes": [296.35, 1.31]}, {"otro": [297.85, 0.33]}, {"fue": [298.19, 0.19]}, {"ignacio": [298.39, 0.62]}, {"de": [299.02, 0.06]}, {"antioqu\u00eda": [299.09, 0.95]}, {"una": [300.32, 0.24]}, {"por": [300.57, 0.36]}, {"un": [300.96, 0.47]}, {"obispo": [302.37, 0.61]}, {"m\u00e1rtir": [302.99, 0.71]}, {"otro": [304.03, 0.31]}, {"fue": [304.35, 0.2]}, {"policarpo": [304.56, 0.74]}, {"de": [305.31, 0.09]}, {"esmirna": [305.41, 0.92]}, {"otro": [306.36, 0.39]}, {"obispo": [306.76, 0.69]}, {"un": [308.25, 0.25]}, {"tal": [308.51, 0.28]}, {"hermas": [308.82, 1.15]}, {"que": [310.01, 0.15]}, {"vivi\u00f3": [310.17, 0.32]}, {"en": [310.5, 0.14]}, {"roma": [310.65, 0.54]}, {"y": [313.38, 0.11]}, {"clemente": [313.5, 0.77]}, {"bueno": [314.93, 0.43]}, {"pues": [316.39, 0.23]}, {"que": [316.63, 0.13]}, {"nos": [316.77, 0.23]}, {"dice": [317.01, 0.59]}, {"este": [318.3, 0.65]}, {"obispo": [318.98, 1.35]}, {"que": [321.09, 0.13]}, {"es": [321.23, 0.31]}, {"padre": [321.55, 0.59]}, {"apost\u00f3lico": [322.15, 1.03]}, {"pues": [324.17, 0.21]}, {"nos": [324.39, 0.19]}, {"dice": [324.59, 0.41]}, {"estas": [325.04, 0.58]}, {"palabras": [325.63, 0.75]}, {"toda": [326.41, 0.27]}, {"la": [326.69, 0.09]}, {"carta": [326.79, 0.31]}, {"es": [327.11, 0.09]}, {"muy": [327.21, 0.19]}, {"interesante": [327.41, 0.9]}, {"pero": [328.62, 0.22]}, {"fijaos": [328.85, 0.72]}, {"las": [329.65, 0.27]}, {"que": [329.93, 0.13]}, {"me": [330.07, 0.15]}, {"han": [330.23, 0.33]}, {"llamado": [331.11, 0.41]}, {"la": [331.53, 0.07]}, {"atenci\u00f3n": [331.61, 0.59]}, {"bueno": [332.95, 0.27]}, {"antes": [333.23, 0.43]}, {"de": [333.67, 0.11]}, {"las": [333.79, 0.15]}, {"que": [333.95, 0.1]}, {"me": [334.06, 0.06]}, {"han": [334.13, 0.09]}, {"llamado": [334.23, 0.27]}, {"la": [334.51, 0.07]}, {"atenci\u00f3n": [334.59, 0.43]}, {"dice": [335.03, 0.23]}, {"esto": [335.27, 0.36]}, {"a\u00fan": [337.23, 0.23]}, {"aquellos": [337.47, 0.53]}, {"que": [338.01, 0.11]}, {"han": [338.13, 0.11]}, {"encabezado": [338.25, 0.85]}, {"sediciones": [339.11, 1.11]}, {"y": [340.25, 0.11]}, {"bander\u00edas": [340.37, 1.07]}, {"deben": [341.83, 0.57]}, {"acogerse": [342.41, 0.95]}, {"a": [343.51, 0.11]}, {"nuestra": [343.63, 0.47]}, {"com\u00fan": [344.11, 0.49]}, {"esperanza": [344.61, 0.92]}, {"esto": [346.88, 0.27]}, {"dicho": [347.16, 0.29]}, {"en": [347.46, 0.09]}, {"un": [347.56, 0.11]}, {"lenguaje": [347.68, 0.47]}, {"del": [348.16, 0.15]}, {"siglo": [348.32, 0.31]}, {"primero": [348.64, 0.56]}, {"suena": [349.58, 0.37]}, {"as\u00ed": [349.96, 0.37]}, {"lo": [350.89, 0.16]}, {"que": [351.06, 0.12]}, {"viene": [351.19, 0.22]}, {"a": [351.42, 0.02]}, {"decir": [351.45, 0.35]}, {"es": [351.81, 0.44]}, {"incluso": [352.29, 0.49]}, {"los": [352.79, 0.23]}, {"que": [353.03, 0.11]}, {"han": [353.15, 0.15]}, {"creado": [353.31, 0.37]}, {"divisi\u00f3n": [353.69, 0.79]}, {"en": [354.49, 0.15]}, {"la": [354.65, 0.09]}, {"iglesia": [354.75, 0.83]}, {"deben": [357.51, 0.41]}, {"acogerse": [357.93, 0.54]}, {"a": [358.48, 0.03]}, {"la": [358.52, 0.09]}, {"esperanza": [358.62, 0.56]}, {"no": [359.19, 0.26]}, {"no": [359.63, 0.19]}, {"pensamos": [359.83, 0.56]}, {"que": [360.4, 0.12]}, {"se": [360.53, 0.09]}, {"hayan": [360.63, 0.21]}, {"condenado": [360.85, 0.76]}, {"se": [362.45, 0.19]}, {"pudieron": [362.65, 0.4]}, {"equivocar": [363.06, 0.86]}, {"pudieron": [364.48, 0.41]}, {"ser": [364.9, 0.18]}, {"enga\u00f1ados": [365.09, 1.06]}, {"caridad": [367.16, 0.78]}, {"con": [369.21, 0.29]}, {"todos": [369.51, 0.64]}, {"incluso": [370.18, 1.06]}, {"con": [372.01, 0.19]}, {"los": [372.21, 0.19]}, {"herejes": [372.41, 0.88]}, {"fijaos": [374.63, 1.07]}, {"qu\u00e9": [375.73, 0.15]}, {"diferencia": [375.89, 0.54]}, {"entre": [376.44, 0.25]}, {"este": [376.7, 0.24]}, {"pap\u00e1": [376.95, 0.66]}, {"y": [378.18, 0.19]}, {"aquellos": [378.38, 0.51]}, {"que": [378.9, 0.36]}, {"llenos": [379.69, 0.46]}, {"de": [380.16, 0.11]}, {"furor": [380.28, 1.07]}, {"quieren": [381.76, 0.33]}, {"coger": [382.1, 0.29]}, {"el": [382.4, 0.09]}, {"l\u00e1tigo": [382.5, 0.48]}, {"de": [382.99, 0.08]}, {"jes\u00fas": [383.08, 0.35]}, {"y": [383.44, 0.07]}, {"te": [383.52, 0.13]}, {"recuerdan": [383.66, 0.47]}, {"hasta": [384.16, 0.41]}, {"jes\u00fas": [384.58, 0.64]}, {"hizo": [385.49, 0.23]}, {"un": [385.73, 0.11]}, {"l\u00e1tigo": [385.85, 0.4]}, {"con": [386.26, 0.17]}, {"unas": [386.44, 0.19]}, {"cuerdas": [386.64, 0.35]}, {"ese": [387.0, 0.21]}, {"pasaje": [387.22, 0.45]}, {"les": [387.68, 0.29]}, {"encanta": [387.98, 1.39]}, {"les": [389.4, 0.33]}, {"encanta": [389.74, 1.0]}, {"no": [391.32, 0.23]}, {"critican": [391.56, 0.61]}, {"a": [392.18, 0.09]}, {"jes\u00fas": [392.28, 0.55]}, {"porque": [392.86, 0.3]}, {"es": [393.17, 0.08]}, {"dios": [393.26, 0.21]}, {"pero": [393.48, 0.17]}, {"si": [393.66, 0.09]}, {"no": [393.76, 0.11]}, {"dir\u00edan": [393.88, 0.31]}, {"m\u00e1s": [394.2, 0.39]}, {"veces": [394.6, 0.45]}, {"ten\u00eda": [395.06, 0.29]}, {"que": [395.36, 0.09]}, {"haber": [395.46, 0.36]}, {"cogido": [396.22, 0.75]}, {"las": [397.26, 0.2]}, {"cuerdas": [397.47, 0.6]}, {"para": [398.08, 0.46]}, {"dar": [398.78, 0.21]}, {"golpes": [399.0, 1.15]}, {"sin": [400.26, 0.28]}, {"embargo": [400.55, 1.02]}, {"este": [401.7, 0.29]}, {"pap\u00e1": [402.0, 0.31]}, {"dice": [402.32, 0.23]}, {"no": [402.56, 0.37]}, {"a\u00fan": [403.7, 0.29]}, {"aquellos": [404.0, 0.71]}, {"que": [404.72, 0.09]}, {"han": [404.82, 0.07]}, {"encabezado": [404.9, 1.08]}, {"sediciones": [406.04, 1.01]}, {"y": [407.06, 0.07]}, {"bander\u00edas": [407.14, 1.23]}, {"deben": [408.4, 0.39]}, {"acogerse": [408.8, 0.93]}, {"a": [409.96, 0.15]}, {"nuestra": [410.12, 0.39]}, {"com\u00fan": [410.52, 0.38]}, {"esperanza": [410.91, 0.86]}, {"y": [412.93, 0.13]}, {"ahora": [413.07, 0.13]}, {"viene": [413.21, 0.47]}, {"el": [413.71, 0.23]}, {"texto": [413.95, 0.95]}, {"que": [415.25, 0.45]}, {"tanto": [415.81, 0.35]}, {"me": [416.17, 0.11]}, {"ha": [416.29, 0.05]}, {"gustado": [416.35, 0.69]}, {"y": [417.75, 0.13]}, {"me": [417.89, 0.08]}, {"ha": [417.98, 0.02]}, {"gustado": [418.01, 0.84]}, {"porque": [419.11, 0.55]}, {"bien": [420.24, 0.29]}, {"sab\u00e9is": [420.54, 0.95]}, {"que": [422.61, 0.14]}, {"a": [422.76, 0.03]}, {"veces": [422.8, 0.8]}, {"cualquier": [424.55, 0.57]}, {"fiel": [425.13, 0.91]}, {"se": [426.15, 0.23]}, {"pone": [426.39, 0.23]}, {"a": [426.63, 0.03]}, {"criticar": [426.67, 0.52]}, {"al": [427.2, 0.18]}, {"pap\u00e1": [427.39, 0.83]}, {"a": [428.99, 0.11]}, {"su": [429.11, 0.13]}, {"propio": [429.25, 0.39]}, {"obispo": [429.65, 0.88]}, {"o": [431.1, 0.21]}, {"a": [431.32, 0.09]}, {"otro": [431.42, 0.29]}, {"grupo": [431.72, 0.37]}, {"de": [432.1, 0.07]}, {"obispos": [432.18, 0.97]}, {"hay": [433.18, 0.31]}, {"bandos": [433.5, 0.92]}, {"como": [434.8, 0.27]}, {"si": [435.08, 0.36]}, {"estos": [435.78, 0.35]}, {"son": [436.14, 0.17]}, {"de": [436.32, 0.09]}, {"los": [436.42, 0.21]}, {"m\u00edos": [436.64, 0.69]}, {"estos": [437.36, 0.45]}, {"no": [437.82, 0.17]}, {"son": [438.0, 0.21]}, {"de": [438.22, 0.11]}, {"los": [438.34, 0.23]}, {"m\u00edos": [438.58, 0.85]}, {"dec\u00eda": [440.8, 0.84]}, {"me": [441.68, 0.32]}, {"acuerdo": [442.01, 0.35]}, {"de": [442.37, 0.05]}, {"un": [442.43, 0.07]}, {"se\u00f1or": [442.51, 0.32]}, {"que": [442.84, 0.1]}, {"es": [442.95, 0.08]}, {"muy": [443.04, 0.21]}, {"buena": [443.26, 0.49]}, {"no": [444.04, 0.21]}, {"s\u00e9": [444.26, 0.48]}, {"si": [445.16, 0.25]}, {"tal": [445.42, 0.53]}, {"cardenal": [445.96, 0.61]}, {"pertenece": [446.58, 0.53]}, {"a": [447.12, 0.03]}, {"la": [447.16, 0.09]}, {"misma": [447.26, 0.27]}, {"iglesia": [447.54, 0.43]}, {"aquello": [447.98, 0.83]}, {"bueno": [449.08, 0.37]}, {"fijaos": [450.73, 0.49]}, {"lo": [451.23, 0.09]}, {"que": [451.33, 0.12]}, {"dice": [451.46, 0.22]}, {"este": [451.69, 0.19]}, {"pap\u00e1": [451.89, 0.48]}, {"pues": [453.98, 0.25]}, {"los": [454.24, 0.25]}, {"que": [454.5, 0.15]}, {"proceden": [454.66, 0.96]}, {"en": [455.66, 0.18]}, {"su": [455.85, 0.14]}, {"conducta": [456.0, 0.85]}, {"con": [457.12, 0.23]}, {"temor": [457.36, 0.35]}, {"y": [457.72, 0.07]}, {"caridad": [457.8, 0.6]}, {"prefieren": [458.96, 0.79]}, {"antes": [459.76, 0.87]}, {"sufrir": [460.66, 0.77]}, {"ellos": [461.46, 0.47]}, {"mismos": [461.94, 0.82]}, {"y": [463.3, 0.17]}, {"no": [463.48, 0.35]}, {"que": [463.84, 0.15]}, {"sufran": [464.0, 0.57]}, {"los": [464.58, 0.21]}, {"dem\u00e1s": [464.8, 0.89]}, {"prefiere": [466.02, 0.89]}, {"prefieren": [467.52, 0.59]}, {"que": [468.12, 0.15]}, {"se": [468.28, 0.17]}, {"tenga": [468.46, 0.37]}, {"mala": [468.84, 0.25]}, {"opini\u00f3n": [469.1, 0.47]}, {"de": [469.58, 0.08]}, {"ellos": [469.67, 0.28]}, {"mismos": [469.96, 0.68]}, {"antes": [470.93, 0.64]}, {"que": [471.58, 0.15]}, {"sea": [471.74, 0.41]}, {"vituperada": [472.16, 0.71]}, {"aquella": [472.88, 0.42]}, {"armon\u00eda": [473.33, 1.02]}, {"y": [474.84, 0.15]}, {"concordia": [475.0, 1.12]}, {"que": [476.34, 0.19]}, {"justa": [476.54, 0.85]}, {"y": [477.42, 0.13]}, {"bellamente": [477.56, 0.77]}, {"nos": [478.34, 0.23]}, {"viene": [478.58, 0.36]}, {"de": [478.95, 0.1]}, {"la": [479.06, 0.13]}, {"tradici\u00f3n": [479.2, 0.89]}, {"hay": [481.17, 0.32]}, {"alguno": [481.5, 0.47]}, {"que": [481.98, 0.13]}, {"se": [482.12, 0.11]}, {"sienta": [482.24, 0.51]}, {"lleno": [482.76, 0.34]}, {"de": [483.11, 0.1]}, {"caridad": [483.22, 0.74]}, {"pues": [484.65, 0.23]}, {"diga": [484.89, 0.48]}, {"si": [485.63, 0.21]}, {"por": [485.85, 0.19]}, {"mi": [486.05, 0.15]}, {"causa": [486.21, 0.67]}, {"vino": [487.39, 0.51]}, {"la": [487.91, 0.11]}, {"sedici\u00f3n": [488.03, 0.98]}, {"contienda": [489.29, 0.81]}, {"y": [490.11, 0.11]}, {"escisiones": [490.23, 1.12]}, {"yo": [491.77, 0.35]}, {"me": [492.13, 0.19]}, {"retiro": [492.33, 0.77]}, {"y": [493.72, 0.11]}, {"me": [493.84, 0.13]}, {"voy": [493.98, 0.39]}, {"a": [494.4, 0.15]}, {"donde": [494.56, 0.31]}, {"quer\u00e1is": [494.88, 0.88]}, {"y": [496.59, 0.11]}, {"estoy": [496.71, 0.33]}, {"pronto": [497.05, 0.47]}, {"a": [497.53, 0.03]}, {"cumplir": [497.57, 0.66]}, {"lo": [498.54, 0.18]}, {"que": [498.73, 0.13]}, {"la": [498.87, 0.11]}, {"comunidad": [498.99, 0.67]}, {"ordenar\u00e9": [499.67, 0.73]}, {"con": [500.97, 0.29]}, {"tal": [501.27, 0.26]}, {"de": [501.54, 0.1]}, {"que": [501.65, 0.12]}, {"el": [501.78, 0.1]}, {"reba\u00f1o": [501.89, 0.57]}, {"de": [502.47, 0.11]}, {"cristo": [502.59, 0.82]}, {"se": [503.65, 0.25]}, {"mantenga": [503.91, 0.61]}, {"en": [504.53, 0.23]}, {"paz": [504.77, 0.6]}, {"con": [505.63, 0.25]}, {"sus": [505.89, 0.25]}, {"ancianos": [506.15, 0.85]}, {"establecidos": [507.01, 1.25]}, {"el": [509.93, 0.25]}, {"que": [510.19, 0.21]}, {"esto": [510.41, 0.33]}, {"hiciere": [510.75, 0.74]}, {"se": [512.18, 0.18]}, {"adquirir\u00e1": [512.37, 0.64]}, {"una": [513.02, 0.21]}, {"grande": [513.24, 0.57]}, {"gloria": [513.82, 0.8]}, {"en": [515.04, 0.19]}, {"cristo": [515.24, 0.62]}, {"fijaos": [517.45, 0.86]}, {"en": [518.68, 0.21]}, {"esa": [518.9, 0.25]}, {"\u00e9poca": [519.16, 0.72]}, {"a": [519.98, 0.13]}, {"diferencia": [520.12, 0.55]}, {"del": [520.68, 0.17]}, {"actual": [520.86, 0.66]}, {"no": [521.96, 0.33]}, {"era": [522.3, 0.2]}, {"f\u00e1cil": [522.51, 0.67]}, {"apelar": [523.88, 0.49]}, {"a": [524.38, 0.09]}, {"roma": [524.48, 0.48]}, {"no": [525.73, 0.16]}, {"era": [525.9, 0.16]}, {"f\u00e1cil": [526.07, 0.53]}, {"poner": [526.61, 0.43]}, {"el": [527.05, 0.15]}, {"caso": [527.21, 0.61]}, {"ante": [528.24, 0.74]}, {"la": [529.7, 0.15]}, {"congregaci\u00f3n": [529.86, 0.61]}, {"de": [530.48, 0.09]}, {"la": [530.58, 0.11]}, {"doctrina": [530.7, 0.49]}, {"de": [531.2, 0.09]}, {"la": [531.3, 0.11]}, {"fe": [531.42, 0.48]}, {"o": [532.62, 0.13]}, {"de": [532.76, 0.06]}, {"obispos": [532.83, 0.98]}, {"o": [533.9, 0.19]}, {"de": [534.1, 0.33]}, {"clero": [534.94, 0.79]}, {"etc": [535.74, 0.64]}, {"las": [537.37, 0.19]}, {"comunidades": [537.57, 0.87]}, {"viv\u00edan": [539.69, 0.57]}, {"en": [540.27, 0.14]}, {"su": [540.42, 0.16]}, {"zona": [540.59, 0.29]}, {"geogr\u00e1fica": [540.89, 0.67]}, {"pero": [541.57, 0.4]}, {"no": [542.29, 0.27]}, {"era": [542.57, 0.15]}, {"f\u00e1cil": [542.73, 0.43]}, {"comunicarse": [543.17, 0.89]}, {"y": [544.23, 0.15]}, {"tampoco": [544.39, 0.55]}, {"se": [544.95, 0.11]}, {"hubiera": [545.07, 0.23]}, {"solucionado": [545.31, 0.65]}, {"la": [545.97, 0.13]}, {"cosa": [546.11, 0.34]}, {"por": [546.69, 0.21]}, {"enviar": [546.91, 0.37]}, {"una": [547.29, 0.17]}, {"mera": [547.47, 0.37]}, {"carta": [547.87, 0.62]}, {"hay": [549.27, 0.25]}, {"que": [549.53, 0.11]}, {"escuchar": [549.65, 0.47]}, {"a": [550.13, 0.07]}, {"las": [550.21, 0.17]}, {"dos": [550.39, 0.27]}, {"partes": [550.67, 0.81]}, {"hay": [551.83, 0.29]}, {"que": [552.13, 0.44]}, {"despu\u00e9s": [553.14, 0.51]}, {"ver": [553.66, 0.27]}, {"que": [553.94, 0.13]}, {"tienen": [554.08, 0.34]}, {"que": [554.43, 0.14]}, {"alegar": [554.58, 0.91]}, {"etc\u00e9tera": [555.52, 0.78]}, {"en": [556.93, 0.18]}, {"aquella": [557.12, 0.38]}, {"\u00e9poca": [557.51, 0.49]}, {"cada": [558.01, 0.29]}, {"comunidad": [558.31, 0.76]}, {"hablamos": [560.14, 0.59]}, {"de": [560.76, 0.31]}, {"finales": [561.08, 0.54]}, {"del": [561.63, 0.15]}, {"siglo": [561.79, 0.28]}, {"primero": [562.08, 0.47]}, {"pues": [563.13, 0.18]}, {"ten\u00eda": [563.32, 0.4]}, {"que": [563.73, 0.38]}, {"apelar": [565.59, 0.68]}, {"a": [566.28, 0.07]}, {"la": [566.36, 0.15]}, {"oraci\u00f3n": [566.52, 0.67]}, {"y": [567.2, 0.07]}, {"a": [567.28, 0.05]}, {"la": [567.34, 0.07]}, {"ayuda": [567.42, 0.29]}, {"del": [567.72, 0.19]}, {"esp\u00edritu": [567.92, 0.53]}, {"santo": [568.46, 0.6]}, {"para": [569.42, 0.44]}, {"resolver": [570.22, 0.53]}, {"las": [570.76, 0.17]}, {"cuestiones": [570.94, 1.17]}, {"pod\u00eda": [572.14, 0.37]}, {"consultar": [572.52, 0.58]}, {"a": [573.11, 0.04]}, {"la": [573.16, 0.11]}, {"comunidad": [573.28, 0.48]}, {"de": [573.77, 0.06]}, {"al": [573.84, 0.08]}, {"lado": [573.93, 0.34]}, {"tambi\u00e9n": [574.28, 0.63]}, {"y": [576.5, 0.15]}, {"qu\u00e9": [576.66, 0.13]}, {"es": [576.8, 0.13]}, {"lo": [576.94, 0.11]}, {"que": [577.06, 0.13]}, {"dice": [577.2, 0.3]}, {"este": [577.51, 0.28]}, {"pap\u00e1": [577.8, 0.64]}, {"en": [579.02, 0.21]}, {"roma": [579.24, 0.77]}, {"a": [580.29, 0.18]}, {"los": [580.48, 0.19]}, {"de": [580.68, 0.1]}, {"la": [580.79, 0.1]}, {"comunidad": [580.9, 0.48]}, {"de": [581.39, 0.08]}, {"corinto": [581.48, 0.61]}, {"lej\u00edsimos": [582.1, 1.1]}, {"tan": [583.44, 0.31]}, {"lejos": [583.76, 0.72]}, {"pues": [586.03, 0.69]}, {"dice": [587.46, 0.58]}, {"que": [589.42, 0.15]}, {"prefieren": [589.58, 0.73]}, {"que": [590.32, 0.13]}, {"se": [590.46, 0.13]}, {"tenga": [590.6, 0.25]}, {"mala": [590.86, 0.24]}, {"opini\u00f3n": [591.11, 0.44]}, {"de": [591.56, 0.09]}, {"ellos": [591.66, 0.29]}, {"mismos": [591.96, 0.51]}, {"antes": [592.94, 0.59]}, {"que": [593.54, 0.13]}, {"sea": [593.68, 0.23]}, {"vituperado": [593.92, 0.81]}, {"aquella": [594.74, 0.36]}, {"armon\u00eda": [595.11, 0.67]}, {"y": [598.0, 0.13]}, {"qu\u00e9": [598.14, 0.38]}, {"alguno": [599.12, 0.43]}, {"diga": [599.56, 0.45]}, {"si": [600.22, 0.33]}, {"por": [600.56, 0.25]}, {"mi": [600.82, 0.17]}, {"causa": [601.0, 0.43]}, {"vino": [601.44, 0.33]}, {"la": [601.78, 0.11]}, {"sedici\u00f3n": [601.9, 0.81]}, {"la": [602.72, 0.11]}, {"contienda": [602.84, 0.54]}, {"de": [603.39, 0.05]}, {"las": [603.45, 0.18]}, {"escisiones": [603.64, 0.92]}, {"yo": [604.92, 0.27]}, {"me": [605.2, 0.15]}, {"retiro": [605.36, 0.58]}, {"y": [606.91, 0.13]}, {"me": [607.05, 0.13]}, {"voy": [607.19, 0.21]}, {"a": [607.41, 0.05]}, {"donde": [607.47, 0.25]}, {"quer\u00e1is": [607.73, 0.73]}, {"no": [609.17, 0.46]}, {"no": [609.66, 0.16]}, {"es": [609.83, 0.07]}, {"dar": [609.91, 0.41]}, {"un": [610.35, 0.25]}, {"portazo": [610.61, 0.57]}, {"y": [611.19, 0.31]}, {"me": [611.55, 0.13]}, {"marcho": [611.69, 0.55]}, {"aqu\u00ed": [612.27, 0.27]}, {"os": [612.55, 0.11]}, {"qued\u00e1is": [612.67, 0.41]}, {"no": [613.09, 0.29]}, {"yo": [614.15, 0.17]}, {"me": [614.33, 0.13]}, {"retiro": [614.47, 0.58]}, {"y": [615.09, 0.11]}, {"me": [615.21, 0.11]}, {"voy": [615.33, 0.19]}, {"a": [615.53, 0.05]}, {"donde": [615.59, 0.25]}, {"quer\u00e1is": [615.85, 0.65]}, {"y": [616.53, 0.15]}, {"estoy": [616.69, 0.45]}, {"pronto": [617.15, 1.12]}, {"a": [618.47, 0.15]}, {"cumplir": [618.63, 1.09]}, {"lo": [619.79, 0.21]}, {"que": [620.01, 0.13]}, {"la": [620.15, 0.13]}, {"comunidad": [620.29, 0.98]}, {"ordenar\u00e9": [621.31, 0.92]}, {"la": [623.2, 0.29]}, {"comunidad": [623.5, 0.83]}, {"todos": [624.41, 0.56]}, {"juntos": [624.98, 0.82]}, {"todos": [627.12, 0.43]}, {"juntos": [627.56, 0.79]}, {"qu\u00e9": [628.93, 0.14]}, {"distinto": [629.08, 0.54]}, {"esto": [629.63, 0.51]}, {"con": [631.98, 0.19]}, {"aquel": [632.18, 0.29]}, {"que": [632.48, 0.08]}, {"dice": [632.57, 0.18]}, {"no": [632.76, 0.36]}, {"la": [633.32, 0.15]}, {"verdad": [633.48, 0.39]}, {"es": [633.88, 0.15]}, {"esta": [634.04, 0.55]}, {"y": [634.82, 0.65]}, {"habla": [635.58, 0.41]}, {"como": [636.0, 0.23]}, {"un": [636.24, 0.09]}, {"dictador": [636.34, 0.95]}, {"faltando": [637.62, 0.55]}, {"a": [638.18, 0.03]}, {"la": [638.22, 0.09]}, {"caridad": [638.32, 0.87]}, {"criticando": [639.22, 0.8]}, {"eso": [640.05, 0.28]}, {"s\u00ed": [640.34, 0.25]}, {"por": [640.6, 0.23]}, {"buena": [640.84, 0.23]}, {"intenci\u00f3n": [641.08, 0.81]}, {"por": [641.99, 0.24]}, {"la": [642.24, 0.11]}, {"gloria": [642.36, 0.39]}, {"de": [642.76, 0.11]}, {"dios": [642.88, 0.91]}, {"porque": [643.82, 0.3]}, {"hay": [644.13, 0.08]}, {"que": [644.22, 0.13]}, {"mantener": [644.36, 0.81]}, {"la": [645.37, 0.17]}, {"fe": [645.55, 0.66]}, {"etc\u00e9tera": [646.52, 0.75]}, {"etc\u00e9tera": [647.28, 0.69]}, {"siempre": [648.34, 0.5]}, {"hay": [648.85, 0.08]}, {"una": [648.94, 0.14]}, {"buena": [649.09, 0.24]}, {"intenci\u00f3n": [649.34, 0.75]}, {"para": [650.22, 0.21]}, {"las": [650.44, 0.25]}, {"malas": [650.7, 0.73]}, {"acciones": [651.46, 1.19]}, {"pero": [653.52, 0.48]}, {"fijaos": [654.14, 0.52]}, {"la": [654.67, 0.07]}, {"humildad": [654.75, 0.51]}, {"yo": [655.3, 0.45]}, {"me": [655.76, 0.21]}, {"retiro": [655.98, 0.73]}, {"y": [657.66, 0.11]}, {"me": [657.78, 0.12]}, {"voy": [657.91, 0.24]}, {"a": [658.16, 0.05]}, {"donde": [658.22, 0.29]}, {"quer\u00e1is": [658.52, 0.95]}, {"y": [659.6, 0.11]}, {"estoy": [659.72, 0.51]}, {"pronto": [660.24, 0.77]}, {"a": [661.02, 0.03]}, {"cumplir": [661.06, 0.82]}, {"lo": [662.28, 0.21]}, {"que": [662.5, 0.13]}, {"la": [662.64, 0.17]}, {"comunidad": [662.82, 1.08]}, {"ordenar\u00e9": [663.94, 0.85]}, {"no": [665.78, 0.17]}, {"impactado": [665.96, 0.77]}, {"esto": [666.74, 0.41]}, {"porque": [667.7, 0.29]}, {"en": [668.0, 0.21]}, {"este": [668.22, 0.33]}, {"pasaje": [668.56, 1.01]}, {"de": [670.06, 0.25]}, {"un": [670.32, 0.33]}, {"pap\u00e1": [670.68, 0.67]}, {"del": [671.6, 0.23]}, {"siglo": [671.84, 0.41]}, {"primero": [672.26, 0.67]}, {"tenemos": [673.91, 0.59]}, {"la": [674.69, 0.23]}, {"soluci\u00f3n": [674.93, 1.18]}, {"a": [677.14, 0.17]}, {"tantas": [677.32, 0.63]}, {"tensiones": [677.96, 1.15]}, {"a": [679.96, 0.23]}, {"tantas": [680.2, 0.59]}, {"bander\u00edas": [680.86, 1.55]}, {"a": [682.53, 0.28]}, {"tantas": [682.82, 0.76]}, {"cr\u00edticas": [683.7, 1.15]}, {"el": [685.54, 0.21]}, {"hombre": [685.76, 0.39]}, {"santo": [686.16, 0.42]}, {"act\u00faa": [686.59, 0.34]}, {"as\u00ed": [686.94, 0.32]}, {"el": [688.89, 0.21]}, {"hombre": [689.11, 0.61]}, {"soberbio": [690.32, 1.05]}, {"quiere": [691.64, 0.26]}, {"imponer": [691.91, 0.79]}, {"su": [692.97, 0.68]}, {"postura": [693.68, 0.69]}, {"por": [694.38, 0.17]}, {"encima": [694.56, 0.32]}, {"de": [694.89, 0.12]}, {"todos": [695.02, 0.55]}, {"todos": [695.83, 0.88]}, {"todos": [696.92, 0.7]}, {"los": [697.7, 0.39]}, {"que": [698.1, 0.13]}, {"han": [698.24, 0.15]}, {"creado": [698.4, 0.43]}, {"divisiones": [698.84, 0.85]}, {"lo": [699.74, 0.16]}, {"han": [699.91, 0.1]}, {"hecho": [700.02, 0.33]}, {"con": [700.36, 0.21]}, {"buena": [700.58, 0.24]}, {"intenci\u00f3n": [700.83, 0.66]}, {"y": [702.74, 0.11]}, {"las": [702.86, 0.19]}, {"divisiones": [703.06, 0.63]}, {"han": [703.7, 0.14]}, {"creado": [703.85, 0.33]}, {"el": [705.2, 0.27]}, {"hombre": [705.48, 0.68]}, {"de": [706.24, 0.23]}, {"verdad": [706.48, 0.67]}, {"de": [707.16, 0.21]}, {"dios": [707.38, 0.84]}, {"lo": [709.05, 0.17]}, {"que": [709.23, 0.13]}, {"dec\u00eda": [709.37, 0.31]}, {"al": [709.69, 0.09]}, {"principio": [709.79, 0.52]}, {"del": [710.32, 0.12]}, {"pap\u00e1": [710.45, 0.47]}, {"los": [712.47, 0.15]}, {"que": [712.63, 0.13]}, {"proceden": [712.77, 0.61]}, {"en": [713.39, 0.1]}, {"su": [713.5, 0.14]}, {"conducta": [713.65, 0.55]}, {"con": [714.21, 0.29]}, {"temor": [714.51, 0.46]}, {"y": [714.98, 0.06]}, {"caridad": [715.05, 0.76]}, {"temor": [715.85, 0.43]}, {"de": [716.29, 0.1]}, {"dios": [716.4, 0.6]}, {"prefieren": [717.52, 0.66]}, {"antes": [718.21, 0.52]}, {"sufrir": [718.74, 0.48]}, {"ellos": [719.23, 0.27]}, {"mismos": [719.51, 0.79]}, {"y": [720.51, 0.15]}, {"no": [720.67, 0.17]}, {"que": [720.85, 0.11]}, {"sufran": [720.97, 0.39]}, {"los": [721.37, 0.15]}, {"dem\u00e1s": [721.53, 0.53]}, {"prefieren": [722.09, 0.73]}, {"que": [722.83, 0.15]}, {"se": [722.99, 0.15]}, {"tenga": [723.15, 0.29]}, {"mala": [723.45, 0.23]}, {"opini\u00f3n": [723.69, 0.43]}, {"de": [724.13, 0.08]}, {"ellos": [724.22, 0.26]}, {"mismos": [724.49, 0.9]}, {"antes": [725.47, 0.67]}, {"que": [726.15, 0.17]}, {"sea": [726.33, 0.43]}, {"vituperada": [726.77, 0.94]}, {"aquella": [727.87, 0.59]}, {"armon\u00eda": [728.67, 1.45]}, {"y": [730.23, 0.21]}, {"concordia": [730.45, 1.28]}, {"que": [732.03, 0.17]}, {"justa": [732.21, 0.83]}, {"y": [733.37, 0.17]}, {"bellamente": [733.55, 0.91]}, {"nos": [734.47, 0.35]}, {"viene": [734.83, 0.44]}, {"de": [735.28, 0.12]}, {"la": [735.41, 0.15]}, {"tradici\u00f3n": [735.57, 0.79]}, {"hoy": [738.42, 0.39]}, {"he": [738.82, 0.05]}, {"hablado": [738.88, 0.45]}, {"precisamente": [739.34, 0.95]}, {"con": [740.66, 0.22]}, {"un": [740.89, 0.14]}, {"presb\u00edtero": [741.04, 0.79]}, {"y": [742.98, 0.24]}, {"me": [743.25, 0.14]}, {"ha": [743.4, 0.03]}, {"sacado": [743.44, 0.73]}, {"el": [744.52, 0.23]}, {"tema": [744.76, 0.47]}, {"de": [745.32, 0.43]}, {"justamente": [746.24, 0.79]}, {"las": [747.04, 0.39]}, {"cuestiones": [747.44, 1.05]}, {"eclesiales": [749.22, 1.45]}, {"la": [750.76, 0.17]}, {"fe": [750.94, 0.51]}, {"que": [752.03, 0.15]}, {"si": [752.19, 0.13]}, {"este": [752.33, 0.27]}, {"s\u00ednodo": [752.61, 0.49]}, {"que": [753.11, 0.15]}, {"si": [753.27, 0.13]}, {"lo": [753.41, 0.19]}, {"otro": [753.61, 0.4]}, {"es": [754.02, 0.16]}, {"m\u00e1s": [754.19, 0.21]}, {"aqu\u00ed": [754.41, 0.39]}, {"te": [755.96, 0.12]}, {"he": [756.09, 0.03]}, {"dicho": [756.13, 0.6]}, {"precisamente": [756.8, 1.21]}, {"por": [758.02, 0.24]}, {"eso": [758.27, 0.4]}, {"ahora": [759.26, 0.75]}, {"es": [760.7, 0.23]}, {"m\u00e1s": [760.94, 0.27]}, {"necesario": [761.22, 0.69]}, {"sembrar": [761.92, 0.49]}, {"la": [762.42, 0.11]}, {"unidad": [762.54, 0.55]}, {"precisamente": [764.56, 0.87]}, {"por": [765.44, 0.21]}, {"eso": [765.66, 0.45]}, {"ahora": [766.8, 0.51]}, {"es": [767.32, 0.11]}, {"m\u00e1s": [767.44, 0.21]}, {"necesario": [767.66, 0.79]}, {"no": [768.48, 0.35]}, {"crear": [768.84, 0.39]}, {"divisiones": [769.24, 1.0]}, {"nada": [772.19, 0.29]}, {"m\u00e1s": [772.49, 0.78]}, {"las": [773.3, 0.26]}, {"palabras": [773.57, 0.76]}, {"de": [774.53, 0.26]}, {"ese": [774.8, 0.2]}, {"pap\u00e1": [775.01, 0.57]}, {"nos": [776.24, 0.27]}, {"hablan": [776.52, 0.56]}, {"ahora": [777.14, 0.71]}, {"tenemos": [778.22, 0.43]}, {"la": [778.66, 0.07]}, {"inmensa": [778.74, 1.01]}, {"suerte": [779.76, 0.93]}, {"de": [781.24, 0.25]}, {"poder": [781.5, 0.68]}, {"escuchar": [782.21, 1.3]}, {"autores": [783.88, 1.27]}, {"policarpo": [785.46, 0.7]}, {"de": [786.17, 0.08]}, {"esmirna": [786.26, 0.84]}, {"ignacio": [787.34, 0.93]}, {"etc\u00e9tera": [788.74, 0.65]}, {"de": [789.4, 0.29]}, {"antioquia": [789.7, 0.63]}, {"de": [790.8, 0.53]}, {"del": [791.48, 0.27]}, {"siglo": [791.76, 0.59]}, {"primero": [792.36, 0.74]}, {"del": [793.89, 0.29]}, {"siglo": [794.19, 0.53]}, {"primero": [794.73, 0.64]}, {"los": [796.38, 0.27]}, {"paganos": [796.66, 0.71]}, {"pensar\u00e1n": [799.02, 0.5]}, {"lo": [799.53, 0.08]}, {"que": [799.62, 0.11]}, {"quieran": [799.74, 0.29]}, {"de": [800.04, 0.09]}, {"la": [800.14, 0.08]}, {"iglesia": [800.23, 0.57]}, {"la": [801.12, 0.15]}, {"iglesia": [801.28, 0.57]}, {"es": [801.86, 0.09]}, {"una": [801.96, 0.31]}, {"continuidad": [802.34, 1.38]}, {"pero": [803.75, 0.31]}, {"una": [804.09, 0.3]}, {"continuidad": [804.4, 1.37]}, {"en": [806.22, 0.23]}, {"la": [806.46, 0.11]}, {"que": [806.58, 0.15]}, {"las": [806.74, 0.41]}, {"voces": [807.16, 1.08]}, {"no": [808.52, 0.25]}, {"ya": [808.78, 0.3]}, {"de": [809.44, 0.17]}, {"los": [809.62, 0.27]}, {"santos": [809.9, 0.77]}, {"padres": [810.68, 0.79]}, {"los": [811.5, 0.27]}, {"primeros": [811.78, 0.59]}, {"autores": [812.4, 1.15]}, {"de": [813.88, 0.11]}, {"los": [814.0, 0.17]}, {"primeros": [814.18, 0.39]}, {"siglos": [814.58, 0.34]}, {"sino": [814.95, 0.59]}, {"de": [815.58, 0.27]}, {"los": [815.86, 0.32]}, {"padres": [816.21, 0.46]}, {"apost\u00f3licos": [816.68, 0.81]}, {"resuenan": [818.04, 0.77]}, {"en": [818.82, 0.17]}, {"nosotros": [819.0, 0.79]}, {"resuenan": [820.77, 0.93]}, {"hoy": [821.82, 0.51]}, {"en": [823.38, 0.23]}, {"millares": [823.62, 0.73]}, {"y": [824.36, 0.06]}, {"millares": [824.43, 0.54]}, {"de": [824.98, 0.09]}, {"monjas": [825.08, 0.96]}, {"de": [826.48, 0.21]}, {"religiosos": [826.7, 1.41]}, {"de": [828.36, 0.13]}, {"obispos": [828.5, 0.98]}, {"que": [829.6, 0.32]}, {"hoy": [830.0, 0.54]}, {"escuchaban": [831.35, 0.97]}, {"lo": [832.59, 0.15]}, {"que": [832.75, 0.12]}, {"dec\u00eda": [832.88, 0.26]}, {"san": [833.15, 0.19]}, {"clemente": [833.35, 0.46]}, {"en": [833.82, 0.08]}, {"el": [833.91, 0.09]}, {"oficio": [834.01, 0.41]}, {"de": [834.43, 0.08]}, {"lecturas": [834.52, 0.72]}, {"nada": [835.84, 0.33]}, {"m\u00e1s": [836.18, 0.49]}, {"trabajar": [838.84, 1.29]}, {"por": [840.35, 0.26]}, {"la": [840.62, 0.09]}, {"unidad": [840.72, 0.65]}, {"por": [841.94, 0.25]}, {"la": [842.2, 0.15]}, {"concordia": [842.36, 1.19]}, {"por": [843.62, 0.27]}, {"la": [843.9, 0.15]}, {"paz": [844.06, 0.4]}, {"siempre": [845.3, 0.83]}, {"es": [846.14, 0.24]}, {"una": [846.41, 0.36]}, {"buena": [846.78, 0.4]}, {"obra": [847.19, 0.45]}, {"erigirse": [850.31, 1.01]}, {"uno": [851.35, 0.25]}, {"mismo": [851.61, 0.75]}, {"en": [852.75, 0.19]}, {"juez": [852.95, 0.71]}, {"en": [854.46, 0.19]}, {"juez": [854.66, 0.33]}, {"de": [855.0, 0.13]}, {"tu": [855.14, 0.14]}, {"hermano": [855.29, 0.63]}, {"en": [857.05, 0.29]}, {"criticador": [857.35, 1.1]}, {"siempre": [859.82, 0.73]}, {"es": [860.59, 0.39]}, {"malo": [861.02, 0.54]}, {"siempre": [862.3, 0.62]}, {"es": [862.93, 0.14]}, {"malo": [863.08, 0.37]}, {"esto": [864.2, 0.33]}, {"vale": [864.54, 0.47]}, {"para": [865.73, 0.23]}, {"la": [865.97, 0.1]}, {"iglesia": [866.08, 0.43]}, {"universal": [866.52, 0.87]}, {"tan": [868.48, 0.19]}, {"necesitada": [868.68, 0.75]}, {"de": [869.44, 0.11]}, {"las": [869.56, 0.33]}, {"palabras": [869.9, 0.48]}, {"de": [870.39, 0.08]}, {"san": [870.48, 0.21]}, {"clemente": [870.7, 0.63]}, {"como": [871.8, 0.29]}, {"para": [872.1, 0.23]}, {"una": [872.34, 0.17]}, {"parroquia": [872.52, 0.63]}, {"en": [874.68, 0.23]}, {"realidad": [874.92, 0.92]}, {"vale": [875.88, 0.33]}, {"hasta": [876.22, 0.27]}, {"para": [876.5, 0.23]}, {"una": [876.74, 0.27]}, {"familia": [877.02, 0.7]}, {"nada": [879.08, 0.29]}, {"m\u00e1s": [879.38, 0.71]}, {"que": [880.18, 0.45]}, {"san": [881.46, 0.27]}, {"clemente": [881.74, 0.65]}, {"san": [882.4, 0.29]}, {"policarpo": [882.7, 0.95]}, {"san": [883.66, 0.19]}, {"ignacio": [883.86, 0.53]}, {"de": [884.4, 0.05]}, {"antioqu\u00eda": [884.46, 0.95]}, {"hermas": [885.44, 0.99]}, {"rueguen": [887.62, 0.61]}, {"por": [888.24, 0.23]}, {"nosotros": [888.48, 0.93]}, {"porque": [889.76, 0.68]}, {"para": [891.11, 0.27]}, {"nosotros": [891.39, 1.01]}, {"ellos": [892.45, 0.35]}, {"est\u00e1n": [892.81, 0.4]}, {"vivos": [893.22, 0.64]}, {"y": [894.11, 0.13]}, {"nosotros": [894.25, 1.04]}, {"mejor": [895.88, 0.36]}, {"o": [896.25, 0.04]}, {"peor": [896.3, 0.51]}, {"continuamos": [897.39, 1.04]}, {"la": [898.63, 0.18]}, {"labor": [898.82, 0.8]}, {"de": [899.69, 0.35]}, {"aquellos": [900.07, 0.84]}, {"que": [900.94, 0.16]}, {"ya": [901.11, 0.13]}, {"est\u00e1n": [901.25, 0.55]}, {"con": [901.89, 0.21]}, {"el": [902.11, 0.13]}, {"cordero": [902.25, 0.64]}]}