{"DisplayText": ["Continuando.", "El serm\u00f3n sobre el Padrenuestro.", "Quer\u00eda volverme a detener.", "En el centro del padre nuestro.", "El padre nuestro.", "Ciertamente.", "Que es una oraci\u00f3n como que reasume el Evangelio en una petici\u00f3n del alma hacia Dios.", "Si tuvi\u00e9ramos.", "Que condensar.", "Todas las ense\u00f1anzas de Jes\u00fas.", "En una oraci\u00f3n de petici\u00f3n.", "Ser\u00eda el padre nuestro.", "Y el padre nuestro tiene en su centro.", "La petici\u00f3n el pan nuestro de cada d\u00eda.", "Conc\u00e9denos lo hoy.", "Ya dije.", "Que la palabra que.", "Aparece como de cada d\u00eda.", "Es un adjetivo.", "EP Yusi\u00f3n.", "EPI encima.", "Sobre.", "Fusi\u00f3n, que viene de Us\u00eda.", "\u00bfLas ra\u00edces del verbo ser, pero significaba?", "Una cosa.", "No muy bien, precisa. Entre esencia y sustancia.", "El ser propio de algo.", "Este es el pan.", "Supra.", "Sustancial.", "Este es el pan que est\u00e1 por encima de lo que es algo.", "Me parece.", "Una expresi\u00f3n preciosa.", "Para referirse Dios mismo al misterio de la Eucarist\u00eda.", "Al misterio de lo caristia.", "Como un matiz.", "Un matiz, porque la palabra EP yusi\u00f3n.", "Lo dec\u00eda en el otro serm\u00f3n, or\u00edgenes.", "Que es del siglo segundo y parte del tercero.", "Or\u00edgenes.", "Ya.", "Dec\u00eda que la palabra era desconocida.", "Y que hab\u00eda sido inventada por los evangelistas.", "\u00bfY qu\u00e9?", "Tertuliano en el siglo tercero, nace en el 155, lo traduce por Cuotidiano el de cada d\u00eda.", "Y la vulgata en el siglo quinto.", "Los traduce por cuotidiano en, pero tambi\u00e9n hay.", "Otra versi\u00f3n, ya sab\u00e9is que hay dos versiones en Evangelio y lo traduce por panis s\u00faper sustanciales, el pan.", "Sobre sustancial.", "Por encima de la sustancia.", "Despu\u00e9s otro aspecto interesante, el Evangelio en hebreo que exist\u00eda en esa \u00e9poca lo tradujo como el pan de ma\u00f1ana.", "Siguiendo esa.", "\u00bfEsa tradici\u00f3n de El pan de cada d\u00eda, Eh?", "Ellos estaban cerca en el tiempo si lo tradujeron as\u00ed, aunque fuera una palabra creada por los evangelistas, es porque as\u00ed lo entend\u00edan.", "OASIS hab\u00eda mantenido la tradici\u00f3n de lo que significaba esa palabra.", "Pero.", "Me parece tan bonito que Jes\u00fas nos.", "Dijera pedir por el pan de cada d\u00eda, fijaos de cada d\u00eda, ni siquiera dice tenerlo ya todo solucionado en la vida nunca va a estar todo solucionado nunca.", "El de cada d\u00eda.", "Se\u00f1or, que hoy tenga lo suficiente.", "Y Dios que cuida de los p\u00e1jaros, pues nos dar\u00e1.", "Cuando dice el pan por supuesto que no hace falta especificar el pan, pero que tenga tambi\u00e9n vestido que tenga tambi\u00e9n un techo que tenga medicinas que tenga.", "El pan ah\u00ed est\u00e1 resumido, todo, aqu\u00ed hay una ense\u00f1anza de Jes\u00fas.", "No requiere que nos extendamos, est\u00e9n, damos, es, tendamos.", "Dios ya sabe las oraciones.", "Qu\u00e9 le vamos a hacer, ya sabe lo que necesitamos.", "Aquel que quiera extenderse algo m\u00e1s no me parece mal si \u00e9l siente.", "Que debe extenderse un poquito m\u00e1s en las peticiones.", "No hay nada malo en ellos porque porque el que pide se\u00f1or, Dame el pan y dame un techo en el que estar y dame un poco m\u00e1s por si necesito medicinas y dame un poco m\u00e1s por si necesito ir al dentista y dame un poco m\u00e1s.", "Al hacer ese recuento.", "En el fondo.", "Est\u00e1 d\u00e1ndose cuenta.", "De que todo viene de El aspecto tras aspecto.", "Al hacer el recuento, el mismo que hora.", "Le est\u00e1 agradeciendo el que le d\u00e9.", "Aspecto tras aspecto, lo que necesita en la vida.", "\u00bfPero Jes\u00fas?", "No, prohibiendo eso.", "En la oraci\u00f3n, dice danos el pan nuestro de cada d\u00eda.", "Ense\u00f1\u00e1ndonos que en la oraci\u00f3n.", "Podemos ser breves.", "Podemos ser breves, que Dios ya lo sabe todo.", "Dios ya lo sabe todo, no necesita largas listas, cualquier lista que hagamos, siempre se nos ocurrir\u00e1n nuevas enumeraciones, pidamos.", "Los que necesitamos, pero normalmente pidamos con brevedad nada malo, hay lo repito, si una persona quiere hacer una letan\u00eda.", "De cosas.", "Porque es como un reconocimiento.", "Es un pedir y una agradecer el que tenga cuidado en tantas facetas.", "Pero.", "Este modo de actuar de Jes\u00fas vale para todo.", "Para dar gracias.", "Para la confesi\u00f3n.", "Para todo, para todo.", "DESPUES.", "Me quer\u00eda fijar.", "\u00bfQu\u00e9 hay antes del padre nuestro?", "\u00bfQue hay antes?", "Porque las palabras que haya antes nos dan luz acerca de la intenci\u00f3n de Jes\u00fas al ense\u00f1arnos su oraci\u00f3n.", "Y Mateo dice, no se\u00e1is como ellos. Hablaba Jes\u00fas de que algunos se alargaban en sus peticiones largu\u00edsimas oraciones. No se\u00e1is como ellos, porque vuestro padre conoce lo que necesit\u00e1is antes de que se lo pide y pid\u00e1is por tanto.", "Oral.", "As\u00ed, por tanto, ora padre nuestro que est\u00e1s en el cielo.", "\u00bfFijaos, es una oraci\u00f3n vocal alguno ha pensado?", "Quiz\u00e1s no est\u00e9.", "Ense\u00f1ando.", "\u00bfLo que necesitamos, y no era su intenci\u00f3n, ense\u00f1ar una oraci\u00f3n vocal no?", "Porque \u00e9l, al mismo tiempo que les aleja de oraciones complicadas, muy espec\u00edfica, doras de todo, etc.", "Sin embargo, dice As\u00ed pues, cuando or\u00e9is.", "\u00bfDecid, y despu\u00e9s?", "Veremos que en Mateo acaba con un am\u00e9n.", "Con los cuales est\u00e1 ense\u00f1ando una oraci\u00f3n vocal.", "\u00bfQu\u00e9 son los salmos, sino una oraci\u00f3n vocal?", "Ahora que hemos dicho esto sobre danos, hoy el pan nuestro de cada d\u00eda.", "Los salmos son petici\u00f3n del alma, s\u00ed.", "\u00bfPero son ense\u00f1anzas de Dios para el alma?", "En el acto de pedir.", "Le estamos adorando.", "Estamos siendo ense\u00f1ados.", "Por eso los salmos son 150.", "Podr\u00eda resumirse todo todas las peticiones de los salmos, se\u00f1or, Ay\u00fadame en mis necesidades, am\u00e9n.", "Pero no.", "Dios dijo en el fondo, aunque no lo dijo con palabras.", "Si ten\u00e9is un momentito y quer\u00e9is orar.", "Rezar el padre nuestro.", "Si quer\u00e9is adorar ser ense\u00f1ados extendidos en las peticiones de los 150 salmos.", "\u00bfNo es lo 1? Contradictorio al otro. No es que Jes\u00fas dijera a partir de ahora ya solo el padre nuestro, no, porque Jes\u00fas mismo y los ap\u00f3stoles rezaban los salmos. \u00c9l nos dio ejemplo. la Virgen Mar\u00eda, rezaba Los Salmos.", "Ellos iban al templo a escuchar la liturgia, probablemente estaban con las manos as\u00ed a veces.", "Las a escuchar la liturgia, las oraciones de los sacerdotes, oraciones de petici\u00f3n, de agradecimiento y de alabanza.", "\u00bfNo es algo contradictorio? Vemos a veces que Mois\u00e9s.", "Usa oraciones m\u00e1s largas.", "Como veis.", "Brevedad.", "Longitud de tiempo.", "Hay que entenderlo seg\u00fan nos ense\u00f1a Dios.", "Todos sabemos a veces que al hablar con una persona.", "Pues vale la pena ser breve.", "\u00bfY otras veces vale la pena ser m\u00e1s largo?", "Entonces ense\u00f1\u00f3 esta oraci\u00f3n.", "Pero hay una cosa.", "Muy interesante y es que en Mateo.", "Acaba.", "Con estas palabras.", "A ver d\u00f3nde lo ten\u00eda escrito, aqu\u00ed est\u00e1.", "Dice la versi\u00f3n de Mateo y no nos conduzcas hacia dentro de la tentaci\u00f3n, sino l\u00edbranos del mal, porque tuyo es el Reino y el poder y la gloria.", "Hacia las edades, Am\u00e9n.", "Esta parte.", "Entra dentro del Padrenuestro.", "Pues le he estado dando vueltas a esto durante tiempo y veo claramente que no.", "Porque en la versi\u00f3n de Lucas no aparece.", "Y sabemos por las primeras comunidades que el Padrenuestro acaba en l\u00edbranos del mal.", "Con lo cual.", "\u00bfEsa a\u00f1adidura que aparece en Mateo, no?", "\u00bfQuienes mejor sab\u00edan?", "El padre nuestro que hab\u00eda rezado a Jes\u00fas con los ap\u00f3stoles, tantas veces quienes mejor lo sab\u00edan.", "Que las primeras comunidades que hab\u00edan escuchado el Padrenuestro de los ap\u00f3stoles.", "Incluso.", "Ay.", "\u00bfManuscritos muy antiguos papiros que aparece la versi\u00f3n del padre nuestro en Mateo sin esa a\u00f1adidura que os he dicho, Eh?", "L\u00edbranos del mal.", "Y, sino l\u00edbranos del mal, porque tuyo es el Reino y el poder y la gloria hacia las edades. A veces se traduce por las edades, pero el t\u00e9rmino es m\u00e1s bien hacia.", "E.", "\u00bfEntonces hay un problema?", "Si Mateo lo incluye.", "\u00bfY al principio dice, y Jes\u00fas?", "Les ense\u00f1\u00f3 cuando erais Orad as\u00ed.", "\u00bfLo dijo o no lo dijo Jes\u00fas?", "La respuesta es clara, s\u00ed.", "El Evangelio y toda la Biblia nunca nos ense\u00f1a algo equivocado, nunca.", "Luego, si dice que Jes\u00fas les ense\u00f1\u00f3 a orar.", "De esta manera, \u00e9l lo dijo, Ahora bien.", "El hecho de que Lucas no lo incluya el hecho de que haya.", "Manuscritos antiguos de Mateo que tampoco el hecho de que las comunidades acabar\u00e1 en l\u00edbranos del mal.", "Nos indica.", "Que alguien en un momento dado.", "Le dir\u00eda a Mateo.", "Mateo.", "Jes\u00fas tambi\u00e9n dijo esto.", "Y dijeron s\u00ed, s\u00ed, es verdad, nosotros lo escuchamos, es cierto, es cierto.", "Y entonces Mateo, que no quer\u00eda perder ninguna palabra, lo incluy\u00f3, es decir, alguna vez.", "Jes\u00fas.", "Rezo del Padrenuestro pero acab\u00e1ndolo de esta manera.", "Sino l\u00edbranos del mal, porque tuyo es el Reino y el poder y la gloria hacia las edades.", "Am\u00e9n.", "All\u00ed, en un serm\u00f3n dije que formaba parte del Padrenuestro. Me corrijo.", "Despu\u00e9s de verlo detenidamente, veo que no, porque no aparece en Lucas y aqu\u00ed solo aparece detr\u00e1s de esto que se a\u00f1adi\u00f3.", "Con lo cual fijaos c\u00f3mo esta l\u00ednea nos indica.", "El af\u00e1n.", "De toda la Comunidad de que no se perdiera ninguna palabra de Jes\u00fas, tal como est\u00e1 organizado todo. A m\u00ed me da la sensaci\u00f3n de que dijeron, nos hemos acordado de que dijo esto.", "Los pusieron en com\u00fan y dijeron, s\u00ed y lo a\u00f1adieron, pero ya sab\u00edan que el Padrenuestro acababa en l\u00edbranos del mal.", "Por acabar este asunto.", "Es muy interesante esa a\u00f1adidura.", "Porque resulta que es una a\u00f1adidura literal de primero de cr\u00f3nicas 2911.", "\u00bfY entonces se dice as\u00ed?", "Lo dice el rey David, Tuyo, Oh, se\u00f1or, son la grandeza el poder, la gloria.", "La victoria y la Majestad porque todo lo que hay en los cielos y en la tierra es tuyo tuyo, es el Reino. Os se\u00f1or y t\u00fa eres exaltada, exaltado como cabeza, sobre todo.", "Fijaos.", "Fijaos cuando Jes\u00fas alguna vez detr\u00e1s del Padrenuestro, a\u00f1adi\u00f3 esa f\u00f3rmula.", "Deb\u00eda estar en la mente de ellos.", "Esta oraci\u00f3n de.", "De David.", "Con lo cual, pues a m\u00ed me parece.", "Precioso.", "Jes\u00fas les ense\u00f1a a rezar el Padrenuestro y un momento dado, una vez incluso se explay\u00f3 en esa alabanza a Dios.", "\u00bfTan bonita les pareci\u00f3?", "Cuando.", "Contaban esta historia, Jes\u00fas dijo esto.", "Que se incluy\u00f3 en la misa.", "En la misa.", "El Padrenuestro acaba en l\u00edbranos del mal, pero en recuerdo de que Jes\u00fas, por lo menos alguna vez, debi\u00f3 decirlo tras el Padrenuestro.", "Un poquito m\u00e1s adelante en la misa decimos, Fijaos hoy porque tuyo es el Reino, el poder y la gloria.", "Es como la continuaci\u00f3n del Padrenuestro en una alabanza a Dios. Y adem\u00e1s esa frase.", "Est\u00e1 la dicen los jud\u00edos.", "Desde.", "Estos siglos.", "\u00bfCuando abr\u00edan?", "El lugar donde tienen guardada la ley.", "Fijaos.", "\u00bfC\u00f3mo lo decimos tranquilamente?", "\u00bfY un jud\u00edo que conociera?", "Lo que se hac\u00eda en las sinagogas, en aquellos siglos d\u00eda.", "\u00bfA os dais cuenta?", "De que justo antes de que se muestre.", "\u00bfEl pan Supersubstancial d\u00f3nde est\u00e1 la presencia de Dios corporal?", "Recit\u00e1is las palabras que en las sinagogas que Jes\u00fas mismo dijo tras el Padrenuestro.", "Evidentemente, despu\u00e9s de esto.", "Yo intentar\u00e9 acordarme porque es una cosa muy bonita y una vez m\u00e1s vemos como todo est\u00e1 conectado.", "Todo est\u00e1 conectado. El pasado de las Escrituras.", "Lo que fue el Evangelio, lo que es nuestra vida de la Iglesia.", "Y recordad, cuando, digamos en cada misa tuyo, es el Reino, el poder y la gloria son palabras de Jes\u00fas.", "Son palabras de Jes\u00fas, las dijo el mismo Jes\u00fas para ense\u00f1arles a sus ap\u00f3stoles.", "Que ten\u00edan que alabar a Dios.", "\u00bfY esas palabras?", "Merecer\u00edan ser meditadas, mucho.", "Porque a veces cuando sufrimos por alguien, alguien nos hace sufrir o pensamos que nos hace sufrir.", "Recordar lo tuyo es el poder.", "La persona que nos hace sufrir no tiene ning\u00fan poder ninguno.", "Frente al poder de Dios.", "Lo que haga es lo que se le permite.", "Para.", "Tener un poco de m\u00e9rito.", "Pero una vez que Dios dice.", "Hasta aqu\u00ed.", "Ya no puedo m\u00e1s.", "Ya no puede m\u00e1s tuyo, es el poder.", "Esta frase nos tiene siempre que consolar a la hora de los sufrimientos de la vida. Sus padres, total, sobre las enfermedades, sobre las personas que nos hacen sufrir hasta sobre el calor que hace en verano si pasamos calor. Pues bueno, alabado sea Dios, hace calor.", "Tuyo es el poder cuando lo recemos hoy.", "En la misa.", "Es Jes\u00fas.", "Que a trav\u00e9s de nosotros se lo dice al padre.", "La alabanza de la Comunidad que a trav\u00e9s de Jes\u00fas, sube a \u00e9l por Cristo y alabamos al padre con sus mismas palabras a trav\u00e9s de Cristo, que todos nosotros meditemos el padre nuestro para que cuando lo recemos como oraci\u00f3n vocal, si lo hemos meditado, brillar\u00e1.", "De un modo poderoso, le habremos sacado brillo. La rutina pone polvo encima y el padre nuestro es tan importante.", "Que no solamente la misa acaba culminando ya al final en el Padrenuestro, cuando rezamos el Padrenuestro.", "Unas poquitas cosas m\u00e1s y la comuni\u00f3n.", "Sino que es tan importante que ha sido puesto tambi\u00e9n como conclusi\u00f3n, justo antes de la oraci\u00f3n final.", "En las dos grandes horas Can\u00f3nicas que brillan como soles en el d\u00eda de.", "Las religiosas y de todos los que rezamos el oficio, las laudes y las v\u00edsperas, que los recemos a partir de ahora como diciendo todo lo que hemos hecho y no salmos.", "Todo se condensa al final en esta Gema en este centro, aunque haya despu\u00e9s una oraci\u00f3n conclusiva final como se sol\u00eda hacer en la sinagoga, en el templo y en las primeras comunidades cristianas.", "Pero antes de las palabras.", "Humanas del sacerdote las palabras de Jes\u00fas como cima de esa monta\u00f1a que es la hora can\u00f3nica, sobre la cual se hace la oraci\u00f3n final. Una vez que hemos llegado a la cima."], "OffsetDuration": [[0.76, 1.13], [3.27, 2.04], [6.84, 1.71], [10.45, 2.02], [13.27, 1.27], [16.48, 0.91], [18.07, 8.57], [28.1, 0.83], [30.61, 2.25], [34.19, 1.94], [36.78, 1.83], [40.52, 1.74], [44.16, 2.85], [47.89, 4.93], [53.45, 1.3], [56.2, 0.73], [58.01, 2.15], [60.89, 1.81], [63.53, 1.2], [65.66, 1.12], [69.77, 1.6], [71.96, 0.63], [74.16, 1.79], [77.4, 3.18], [81.14, 0.95], [82.74, 3.78], [87.49, 2.24], [90.66, 1.54], [93.88, 0.98], [95.41, 1.2], [98.05, 3.38], [103.9, 0.81], [106.45, 2.68], [109.68, 3.86], [114.29, 1.52], [117.78, 1.02], [119.73, 3.37], [124.04, 2.64], [127.35, 3.55], [131.6, 0.9], [133.35, 0.57], [134.49, 3.81], [139.84, 3.1], [144.52, 0.54], [146.28, 8.79], [156.01, 1.83], [159.0, 3.64], [163.95, 8.43], [173.09, 1.58], [175.65, 1.47], [179.03, 11.48], [192.14, 1.75], [194.99, 3.37], [200.1, 10.0], [211.04, 5.21], [217.25, 0.58], [218.62, 4.11], [223.56, 11.28], [236.3, 0.91], [237.76, 2.53], [241.58, 4.46], [247.83, 11.65], [260.74, 5.12], [267.28, 4.98], [273.3, 1.78], [275.81, 2.6], [280.66, 5.12], [287.09, 2.64], [290.99, 14.63], [307.23, 1.92], [309.95, 0.96], [311.72, 1.82], [314.48, 4.3], [319.45, 2.55], [322.83, 3.13], [327.17, 2.99], [331.26, 0.98], [333.01, 1.63], [335.98, 4.05], [341.78, 2.86], [345.19, 1.29], [347.53, 2.62], [351.62, 11.13], [364.32, 10.64], [375.81, 1.02], [377.67, 2.26], [380.61, 5.2], [387.08, 0.46], [389.23, 2.73], [393.28, 1.84], [396.58, 1.38], [398.95, 1.83], [402.4, 0.68], [404.01, 0.93], [406.85, 2.72], [410.53, 1.06], [412.77, 9.22], [423.69, 20.69], [445.4, 0.81], [446.98, 5.82], [453.47, 4.02], [458.28, 1.16], [460.87, 1.12], [464.54, 4.27], [469.72, 9.12], [479.82, 2.35], [483.04, 2.27], [486.34, 2.21], [489.59, 3.12], [493.67, 3.53], [498.68, 4.3], [504.36, 3.64], [508.73, 3.16], [512.81, 1.69], [515.75, 1.59], [518.15, 1.72], [520.81, 2.72], [524.43, 6.93], [532.5, 0.55], [533.61, 3.93], [538.73, 2.57], [541.85, 1.33], [543.93, 8.03], [554.11, 16.08], [571.3, 5.94], [577.96, 9.77], [589.02, 4.28], [594.23, 1.52], [598.17, 0.83], [600.39, 0.91], [602.31, 1.42], [605.06, 3.53], [609.55, 3.14], [613.63, 2.03], [616.59, 3.77], [622.73, 2.39], [626.7, 1.29], [628.54, 3.25], [632.94, 0.64], [634.39, 1.32], [636.93, 2.73], [641.2, 12.79], [654.76, 2.22], [658.44, 1.07], [660.4, 1.62], [663.75, 5.89], [670.74, 3.37], [675.13, 6.56], [683.11, 0.66], [684.45, 2.13], [688.54, 1.98], [691.83, 6.12], [698.78, 5.68], [705.36, 0.93], [707.06, 0.55], [708.29, 9.88], [719.23, 1.73], [722.3, 11.95], [734.93, 0.39], [736.89, 1.33], [739.89, 2.23], [743.37, 1.75], [745.74, 1.92], [749.31, 1.64], [751.92, 1.71], [754.51, 6.25], [761.62, 3.65], [766.3, 3.43], [771.64, 3.58], [775.78, 6.88], [783.48, 1.33], [785.81, 3.2], [789.9, 1.34], [791.8, 0.6], [793.78, 1.54], [797.18, 4.11], [802.57, 5.68], [809.48, 0.8], [811.26, 2.82], [815.11, 6.88], [822.93, 0.53], [825.11, 5.04], [830.92, 8.25], [840.17, 5.6], [848.3, 1.17], [850.52, 12.78], [864.03, 7.6], [874.11, 1.42], [876.35, 2.89], [880.21, 7.82], [888.8, 1.99], [891.61, 8.08], [900.48, 15.04], [917.14, 0.71], [919.03, 6.57], [926.72, 2.19], [930.09, 1.19], [931.99, 0.63], [933.86, 2.86], [937.36, 0.89], [939.13, 9.45], [950.06, 2.7], [953.64, 0.55], [955.4, 2.78], [958.8, 1.3], [961.39, 0.83], [962.88, 8.01], [972.59, 7.28], [980.82, 6.28], [988.57, 3.26], [992.39, 0.59], [993.95, 1.07], [995.99, 1.53], [998.15, 2.24], [1001.92, 0.8], [1003.72, 2.03], [1006.67, 1.98], [1009.38, 2.45], [1012.57, 1.43], [1014.83, 3.17], [1019.32, 6.94], [1027.65, 7.17], [1035.49, 2.17], [1038.41, 7.28], [1046.46, 4.56], [1051.81, 4.32], [1057.25, 7.82], [1065.94, 6.61], [1073.2, 1.83], [1076.19, 1.08], [1077.89, 2.03], [1080.5, 6.84], [1088.22, 2.48], [1092.67, 4.75], [1098.21, 1.14], [1100.83, 2.24], [1104.14, 0.53], [1105.37, 1.22], [1107.59, 1.37], [1109.77, 0.66], [1111.41, 0.95], [1113.18, 2.76], [1117.17, 17.91], [1136.18, 4.32], [1141.24, 0.97], [1142.81, 1.1], [1144.96, 3.61], [1149.41, 23.57], [1173.97, 7.97], [1182.66, 7.93], [1191.35, 2.47], [1194.4, 7.92], [1203.31, 6.88], [1210.96, 13.25], [1224.92, 13.97], [1239.65, 1.97], [1242.34, 14.24]], "Lexical": ["continuando", "el serm\u00f3n sobre el padrenuestro", "quer\u00eda volverme a detener", "en el centro del padre nuestro", "el padre nuestro", "ciertamente", "que es una oraci\u00f3n como que reasume el evangelio en una petici\u00f3n del alma hacia dios", "si tuvi\u00e9ramos", "que condensar", "todas las ense\u00f1anzas de jes\u00fas", "en una oraci\u00f3n de petici\u00f3n", "ser\u00eda el padre nuestro", "y el padre nuestro tiene en su centro", "la petici\u00f3n el pan nuestro de cada d\u00eda", "conc\u00e9denos lo hoy", "ya dije", "que la palabra que", "aparece como de cada d\u00eda", "es un adjetivo", "ep yusi\u00f3n", "epi encima", "sobre", "fusi\u00f3n que viene de us\u00eda", "las ra\u00edces del verbo ser pero significaba", "una cosa", "no muy bien precisa entre esencia y sustancia", "el ser propio de algo", "este es el pan", "supra", "sustancial", "este es el pan que est\u00e1 por encima de lo que es algo", "me parece", "una expresi\u00f3n preciosa", "para referirse dios mismo al misterio de la eucarist\u00eda", "al misterio de lo caristia", "como un matiz", "un matiz porque la palabra ep yusi\u00f3n", "lo dec\u00eda en el otro serm\u00f3n or\u00edgenes", "que es del siglo segundo y parte del tercero", "or\u00edgenes", "ya", "dec\u00eda que la palabra era desconocida", "y que hab\u00eda sido inventada por los evangelistas", "y qu\u00e9", "tertuliano en el siglo tercero nace en el ciento cincuenta y cinco lo traduce por cuotidiano el de cada d\u00eda", "y la vulgata en el siglo quinto", "los traduce por cuotidiano en pero tambi\u00e9n hay", "otra versi\u00f3n ya sab\u00e9is que hay dos versiones en evangelio y lo traduce por panis s\u00faper sustanciales el pan", "sobre sustancial", "por encima de la sustancia", "despu\u00e9s otro aspecto interesante el evangelio en hebreo que exist\u00eda en esa \u00e9poca lo tradujo como el pan de ma\u00f1ana", "siguiendo esa", "esa tradici\u00f3n de el pan de cada d\u00eda eh", "ellos estaban cerca en el tiempo si lo tradujeron as\u00ed aunque fuera una palabra creada por los evangelistas es porque as\u00ed lo entend\u00edan", "oasis hab\u00eda mantenido la tradici\u00f3n de lo que significaba esa palabra", "pero", "me parece tan bonito que jes\u00fas nos", "dijera pedir por el pan de cada d\u00eda fijaos de cada d\u00eda ni siquiera dice tenerlo ya todo solucionado en la vida nunca va a estar todo solucionado nunca", "el de cada d\u00eda", "se\u00f1or que hoy tenga lo suficiente", "y dios que cuida de los p\u00e1jaros pues nos dar\u00e1", "cuando dice el pan por supuesto que no hace falta especificar el pan pero que tenga tambi\u00e9n vestido que tenga tambi\u00e9n un techo que tenga medicinas que tenga", "el pan ah\u00ed est\u00e1 resumido todo aqu\u00ed hay una ense\u00f1anza de jes\u00fas", "no requiere que nos extendamos est\u00e9n damos es tendamos", "dios ya sabe las oraciones", "qu\u00e9 le vamos a hacer ya sabe lo que necesitamos", "aquel que quiera extenderse algo m\u00e1s no me parece mal si \u00e9l siente", "que debe extenderse un poquito m\u00e1s en las peticiones", "no hay nada malo en ellos porque porque el que pide se\u00f1or dame el pan y dame un techo en el que estar y dame un poco m\u00e1s por si necesito medicinas y dame un poco m\u00e1s por si necesito ir al dentista y dame un poco m\u00e1s", "al hacer ese recuento", "en el fondo", "est\u00e1 d\u00e1ndose cuenta", "de que todo viene de el aspecto tras aspecto", "al hacer el recuento el mismo que hora", "le est\u00e1 agradeciendo el que le d\u00e9", "aspecto tras aspecto lo que necesita en la vida", "pero jes\u00fas", "no prohibiendo eso", "en la oraci\u00f3n dice danos el pan nuestro de cada d\u00eda", "ense\u00f1\u00e1ndonos que en la oraci\u00f3n", "podemos ser breves", "podemos ser breves que dios ya lo sabe todo", "dios ya lo sabe todo no necesita largas listas cualquier lista que hagamos siempre se nos ocurrir\u00e1n nuevas enumeraciones pidamos", "los que necesitamos pero normalmente pidamos con brevedad nada malo hay lo repito si una persona quiere hacer una letan\u00eda", "de cosas", "porque es como un reconocimiento", "es un pedir y una agradecer el que tenga cuidado en tantas facetas", "pero", "este modo de actuar de jes\u00fas vale para todo", "para dar gracias", "para la confesi\u00f3n", "para todo para todo", "despues", "me quer\u00eda fijar", "qu\u00e9 hay antes del padre nuestro", "que hay antes", "porque las palabras que haya antes nos dan luz acerca de la intenci\u00f3n de jes\u00fas al ense\u00f1arnos su oraci\u00f3n", "y mateo dice no se\u00e1is como ellos hablaba jes\u00fas de que algunos se alargaban en sus peticiones largu\u00edsimas oraciones no se\u00e1is como ellos porque vuestro padre conoce lo que necesit\u00e1is antes de que se lo pide y pid\u00e1is por tanto", "oral", "as\u00ed por tanto ora padre nuestro que est\u00e1s en el cielo", "fijaos es una oraci\u00f3n vocal alguno ha pensado", "quiz\u00e1s no est\u00e9", "ense\u00f1ando", "lo que necesitamos y no era su intenci\u00f3n ense\u00f1ar una oraci\u00f3n vocal no", "porque \u00e9l al mismo tiempo que les aleja de oraciones complicadas muy espec\u00edfica doras de todo etc", "sin embargo dice as\u00ed pues cuando or\u00e9is", "decid y despu\u00e9s", "veremos que en mateo acaba con un am\u00e9n", "con los cuales est\u00e1 ense\u00f1ando una oraci\u00f3n vocal", "qu\u00e9 son los salmos sino una oraci\u00f3n vocal", "ahora que hemos dicho esto sobre danos hoy el pan nuestro de cada d\u00eda", "los salmos son petici\u00f3n del alma s\u00ed", "pero son ense\u00f1anzas de dios para el alma", "en el acto de pedir", "le estamos adorando", "estamos siendo ense\u00f1ados", "por eso los salmos son ciento cincuenta", "podr\u00eda resumirse todo todas las peticiones de los salmos se\u00f1or ay\u00fadame en mis necesidades am\u00e9n", "pero no", "dios dijo en el fondo aunque no lo dijo con palabras", "si ten\u00e9is un momentito y quer\u00e9is orar", "rezar el padre nuestro", "si quer\u00e9is adorar ser ense\u00f1ados extendidos en las peticiones de los ciento cincuenta salmos", "no es lo uno contradictorio al otro no es que jes\u00fas dijera a partir de ahora ya solo el padre nuestro no porque jes\u00fas mismo y los ap\u00f3stoles rezaban los salmos \u00e9l nos dio ejemplo la virgen mar\u00eda rezaba los salmos", "ellos iban al templo a escuchar la liturgia probablemente estaban con las manos as\u00ed a veces", "las a escuchar la liturgia las oraciones de los sacerdotes oraciones de petici\u00f3n de agradecimiento y de alabanza", "no es algo contradictorio vemos a veces que mois\u00e9s", "usa oraciones m\u00e1s largas", "como veis", "brevedad", "longitud de tiempo", "hay que entenderlo seg\u00fan nos ense\u00f1a dios", "todos sabemos a veces que al hablar con una persona", "pues vale la pena ser breve", "y otras veces vale la pena ser m\u00e1s largo", "entonces ense\u00f1\u00f3 esta oraci\u00f3n", "pero hay una cosa", "muy interesante y es que en mateo", "acaba", "con estas palabras", "a ver d\u00f3nde lo ten\u00eda escrito aqu\u00ed est\u00e1", "dice la versi\u00f3n de mateo y no nos conduzcas hacia dentro de la tentaci\u00f3n sino l\u00edbranos del mal porque tuyo es el reino y el poder y la gloria", "hacia las edades am\u00e9n", "esta parte", "entra dentro del padrenuestro", "pues le he estado dando vueltas a esto durante tiempo y veo claramente que no", "porque en la versi\u00f3n de lucas no aparece", "y sabemos por las primeras comunidades que el padrenuestro acaba en l\u00edbranos del mal", "con lo cual", "esa a\u00f1adidura que aparece en mateo no", "quienes mejor sab\u00edan", "el padre nuestro que hab\u00eda rezado a jes\u00fas con los ap\u00f3stoles tantas veces quienes mejor lo sab\u00edan", "que las primeras comunidades que hab\u00edan escuchado el padrenuestro de los ap\u00f3stoles", "incluso", "ay", "manuscritos muy antiguos papiros que aparece la versi\u00f3n del padre nuestro en mateo sin esa a\u00f1adidura que os he dicho eh", "l\u00edbranos del mal", "y sino l\u00edbranos del mal porque tuyo es el reino y el poder y la gloria hacia las edades a veces se traduce por las edades pero el t\u00e9rmino es m\u00e1s bien hacia", "e", "entonces hay un problema", "si mateo lo incluye", "y al principio dice y jes\u00fas", "les ense\u00f1\u00f3 cuando erais orad as\u00ed", "lo dijo o no lo dijo jes\u00fas", "la respuesta es clara s\u00ed", "el evangelio y toda la biblia nunca nos ense\u00f1a algo equivocado nunca", "luego si dice que jes\u00fas les ense\u00f1\u00f3 a orar", "de esta manera \u00e9l lo dijo ahora bien", "el hecho de que lucas no lo incluya el hecho de que haya", "manuscritos antiguos de mateo que tampoco el hecho de que las comunidades acabar\u00e1 en l\u00edbranos del mal", "nos indica", "que alguien en un momento dado", "le dir\u00eda a mateo", "mateo", "jes\u00fas tambi\u00e9n dijo esto", "y dijeron s\u00ed s\u00ed es verdad nosotros lo escuchamos es cierto es cierto", "y entonces mateo que no quer\u00eda perder ninguna palabra lo incluy\u00f3 es decir alguna vez", "jes\u00fas", "rezo del padrenuestro pero acab\u00e1ndolo de esta manera", "sino l\u00edbranos del mal porque tuyo es el reino y el poder y la gloria hacia las edades", "am\u00e9n", "all\u00ed en un serm\u00f3n dije que formaba parte del padrenuestro me corrijo", "despu\u00e9s de verlo detenidamente veo que no porque no aparece en lucas y aqu\u00ed solo aparece detr\u00e1s de esto que se a\u00f1adi\u00f3", "con lo cual fijaos c\u00f3mo esta l\u00ednea nos indica", "el af\u00e1n", "de toda la comunidad de que no se perdiera ninguna palabra de jes\u00fas tal como est\u00e1 organizado todo a m\u00ed me da la sensaci\u00f3n de que dijeron nos hemos acordado de que dijo esto", "los pusieron en com\u00fan y dijeron s\u00ed y lo a\u00f1adieron pero ya sab\u00edan que el padrenuestro acababa en l\u00edbranos del mal", "por acabar este asunto", "es muy interesante esa a\u00f1adidura", "porque resulta que es una a\u00f1adidura literal de primero de cr\u00f3nicas veintinueve once", "y entonces se dice as\u00ed", "lo dice el rey david tuyo oh se\u00f1or son la grandeza el poder la gloria", "la victoria y la majestad porque todo lo que hay en los cielos y en la tierra es tuyo tuyo es el reino os se\u00f1or y t\u00fa eres exaltada exaltado como cabeza sobre todo", "fijaos", "fijaos cuando jes\u00fas alguna vez detr\u00e1s del padrenuestro a\u00f1adi\u00f3 esa f\u00f3rmula", "deb\u00eda estar en la mente de ellos", "esta oraci\u00f3n de", "de david", "con lo cual pues a m\u00ed me parece", "precioso", "jes\u00fas les ense\u00f1a a rezar el padrenuestro y un momento dado una vez incluso se explay\u00f3 en esa alabanza a dios", "tan bonita les pareci\u00f3", "cuando", "contaban esta historia jes\u00fas dijo esto", "que se incluy\u00f3 en la misa", "en la misa", "el padrenuestro acaba en l\u00edbranos del mal pero en recuerdo de que jes\u00fas por lo menos alguna vez debi\u00f3 decirlo tras el padrenuestro", "un poquito m\u00e1s adelante en la misa decimos fijaos hoy porque tuyo es el reino el poder y la gloria", "es como la continuaci\u00f3n del padrenuestro en una alabanza a dios y adem\u00e1s esa frase", "est\u00e1 la dicen los jud\u00edos", "desde", "estos siglos", "cuando abr\u00edan", "el lugar donde tienen guardada la ley", "fijaos", "c\u00f3mo lo decimos tranquilamente", "y un jud\u00edo que conociera", "lo que se hac\u00eda en las sinagogas en aquellos siglos d\u00eda", "a os dais cuenta", "de que justo antes de que se muestre", "el pan supersubstancial d\u00f3nde est\u00e1 la presencia de dios corporal", "recit\u00e1is las palabras que en las sinagogas que jes\u00fas mismo dijo tras el padrenuestro", "evidentemente despu\u00e9s de esto", "yo intentar\u00e9 acordarme porque es una cosa muy bonita y una vez m\u00e1s vemos como todo est\u00e1 conectado", "todo est\u00e1 conectado el pasado de las escrituras", "lo que fue el evangelio lo que es nuestra vida de la iglesia", "y recordad cuando digamos en cada misa tuyo es el reino el poder y la gloria son palabras de jes\u00fas", "son palabras de jes\u00fas las dijo el mismo jes\u00fas para ense\u00f1arles a sus ap\u00f3stoles", "que ten\u00edan que alabar a dios", "y esas palabras", "merecer\u00edan ser meditadas mucho", "porque a veces cuando sufrimos por alguien alguien nos hace sufrir o pensamos que nos hace sufrir", "recordar lo tuyo es el poder", "la persona que nos hace sufrir no tiene ning\u00fan poder ninguno", "frente al poder de dios", "lo que haga es lo que se le permite", "para", "tener un poco de m\u00e9rito", "pero una vez que dios dice", "hasta aqu\u00ed", "ya no puedo m\u00e1s", "ya no puede m\u00e1s tuyo es el poder", "esta frase nos tiene siempre que consolar a la hora de los sufrimientos de la vida sus padres total sobre las enfermedades sobre las personas que nos hacen sufrir hasta sobre el calor que hace en verano si pasamos calor pues bueno alabado sea dios hace calor", "tuyo es el poder cuando lo recemos hoy", "en la misa", "es jes\u00fas", "que a trav\u00e9s de nosotros se lo dice al padre", "la alabanza de la comunidad que a trav\u00e9s de jes\u00fas sube a \u00e9l por cristo y alabamos al padre con sus mismas palabras a trav\u00e9s de cristo que todos nosotros meditemos el padre nuestro para que cuando lo recemos como oraci\u00f3n vocal si lo hemos meditado brillar\u00e1", "de un modo poderoso le habremos sacado brillo la rutina pone polvo encima y el padre nuestro es tan importante", "que no solamente la misa acaba culminando ya al final en el padrenuestro cuando rezamos el padrenuestro", "unas poquitas cosas m\u00e1s y la comuni\u00f3n", "sino que es tan importante que ha sido puesto tambi\u00e9n como conclusi\u00f3n justo antes de la oraci\u00f3n final", "en las dos grandes horas can\u00f3nicas que brillan como soles en el d\u00eda de", "las religiosas y de todos los que rezamos el oficio las laudes y las v\u00edsperas que los recemos a partir de ahora como diciendo todo lo que hemos hecho y no salmos", "todo se condensa al final en esta gema en este centro aunque haya despu\u00e9s una oraci\u00f3n conclusiva final como se sol\u00eda hacer en la sinagoga en el templo y en las primeras comunidades cristianas", "pero antes de las palabras", "humanas del sacerdote las palabras de jes\u00fas como cima de esa monta\u00f1a que es la hora can\u00f3nica sobre la cual se hace la oraci\u00f3n final una vez que hemos llegado a la cima"], "ITN": ["continuando", "el serm\u00f3n sobre el padrenuestro", "quer\u00eda volverme a detener", "en el centro del padre nuestro", "el padre nuestro", "ciertamente", "que es una oraci\u00f3n como que reasume el evangelio en una petici\u00f3n del alma hacia dios", "si tuvi\u00e9ramos", "que condensar", "todas las ense\u00f1anzas de jes\u00fas", "en una oraci\u00f3n de petici\u00f3n", "ser\u00eda el padre nuestro", "y el padre nuestro tiene en su centro", "la petici\u00f3n el pan nuestro de cada d\u00eda", "conc\u00e9denos lo hoy", "ya dije", "que la palabra que", "aparece como de cada d\u00eda", "es un adjetivo", "ep yusi\u00f3n", "epi encima", "sobre", "fusi\u00f3n que viene de us\u00eda", "las ra\u00edces del verbo ser pero significaba", "una cosa", "no muy bien precisa entre esencia y sustancia", "el ser propio de algo", "este es el pan", "supra", "sustancial", "este es el pan que est\u00e1 por encima de lo que es algo", "me parece", "una expresi\u00f3n preciosa", "para referirse dios mismo al misterio de la eucarist\u00eda", "al misterio de lo caristia", "como un matiz", "un matiz porque la palabra ep yusi\u00f3n", "lo dec\u00eda en el otro serm\u00f3n or\u00edgenes", "que es del siglo segundo y parte del tercero", "or\u00edgenes", "ya", "dec\u00eda que la palabra era desconocida", "y que hab\u00eda sido inventada por los evangelistas", "y qu\u00e9", "tertuliano en el siglo tercero nace en el 155 lo traduce por cuotidiano el de cada d\u00eda", "y la vulgata en el siglo quinto", "los traduce por cuotidiano en pero tambi\u00e9n hay", "otra versi\u00f3n ya sab\u00e9is que hay dos versiones en evangelio y lo traduce por panis s\u00faper sustanciales el pan", "sobre sustancial", "por encima de la sustancia", "despu\u00e9s otro aspecto interesante el evangelio en hebreo que exist\u00eda en esa \u00e9poca lo tradujo como el pan de ma\u00f1ana", "siguiendo esa", "esa tradici\u00f3n de el pan de cada d\u00eda eh", "ellos estaban cerca en el tiempo si lo tradujeron as\u00ed aunque fuera una palabra creada por los evangelistas es porque as\u00ed lo entend\u00edan", "oasis hab\u00eda mantenido la tradici\u00f3n de lo que significaba esa palabra", "pero", "me parece tan bonito que jes\u00fas nos", "dijera pedir por el pan de cada d\u00eda fijaos de cada d\u00eda ni siquiera dice tenerlo ya todo solucionado en la vida nunca va a estar todo solucionado nunca", "el de cada d\u00eda", "se\u00f1or que hoy tenga lo suficiente", "y dios que cuida de los p\u00e1jaros pues nos dar\u00e1", "cuando dice el pan por supuesto que no hace falta especificar el pan pero que tenga tambi\u00e9n vestido que tenga tambi\u00e9n un techo que tenga medicinas que tenga", "el pan ah\u00ed est\u00e1 resumido todo aqu\u00ed hay una ense\u00f1anza de jes\u00fas", "no requiere que nos extendamos est\u00e9n damos es tendamos", "dios ya sabe las oraciones", "qu\u00e9 le vamos a hacer ya sabe lo que necesitamos", "aquel que quiera extenderse algo m\u00e1s no me parece mal si \u00e9l siente", "que debe extenderse un poquito m\u00e1s en las peticiones", "no hay nada malo en ellos porque porque el que pide se\u00f1or dame el pan y dame un techo en el que estar y dame un poco m\u00e1s por si necesito medicinas y dame un poco m\u00e1s por si necesito ir al dentista y dame un poco m\u00e1s", "al hacer ese recuento", "en el fondo", "est\u00e1 d\u00e1ndose cuenta", "de que todo viene de el aspecto tras aspecto", "al hacer el recuento el mismo que hora", "le est\u00e1 agradeciendo el que le d\u00e9", "aspecto tras aspecto lo que necesita en la vida", "pero jes\u00fas", "no prohibiendo eso", "en la oraci\u00f3n dice danos el pan nuestro de cada d\u00eda", "ense\u00f1\u00e1ndonos que en la oraci\u00f3n", "podemos ser breves", "podemos ser breves que dios ya lo sabe todo", "dios ya lo sabe todo no necesita largas listas cualquier lista que hagamos siempre se nos ocurrir\u00e1n nuevas enumeraciones pidamos", "los que necesitamos pero normalmente pidamos con brevedad nada malo hay lo repito si una persona quiere hacer una letan\u00eda", "de cosas", "porque es como un reconocimiento", "es un pedir y una agradecer el que tenga cuidado en tantas facetas", "pero", "este modo de actuar de jes\u00fas vale para todo", "para dar gracias", "para la confesi\u00f3n", "para todo para todo", "despues", "me quer\u00eda fijar", "qu\u00e9 hay antes del padre nuestro", "que hay antes", "porque las palabras que haya antes nos dan luz acerca de la intenci\u00f3n de jes\u00fas al ense\u00f1arnos su oraci\u00f3n", "y mateo dice no se\u00e1is como ellos hablaba jes\u00fas de que algunos se alargaban en sus peticiones largu\u00edsimas oraciones no se\u00e1is como ellos porque vuestro padre conoce lo que necesit\u00e1is antes de que se lo pide y pid\u00e1is por tanto", "oral", "as\u00ed por tanto ora padre nuestro que est\u00e1s en el cielo", "fijaos es una oraci\u00f3n vocal alguno ha pensado", "quiz\u00e1s no est\u00e9", "ense\u00f1ando", "lo que necesitamos y no era su intenci\u00f3n ense\u00f1ar una oraci\u00f3n vocal no", "porque \u00e9l al mismo tiempo que les aleja de oraciones complicadas muy espec\u00edfica doras de todo etc", "sin embargo dice as\u00ed pues cuando or\u00e9is", "decid y despu\u00e9s", "veremos que en mateo acaba con un am\u00e9n", "con los cuales est\u00e1 ense\u00f1ando una oraci\u00f3n vocal", "qu\u00e9 son los salmos sino una oraci\u00f3n vocal", "ahora que hemos dicho esto sobre danos hoy el pan nuestro de cada d\u00eda", "los salmos son petici\u00f3n del alma s\u00ed", "pero son ense\u00f1anzas de dios para el alma", "en el acto de pedir", "le estamos adorando", "estamos siendo ense\u00f1ados", "por eso los salmos son 150", "podr\u00eda resumirse todo todas las peticiones de los salmos se\u00f1or ay\u00fadame en mis necesidades am\u00e9n", "pero no", "dios dijo en el fondo aunque no lo dijo con palabras", "si ten\u00e9is un momentito y quer\u00e9is orar", "rezar el padre nuestro", "si quer\u00e9is adorar ser ense\u00f1ados extendidos en las peticiones de los 150 salmos", "no es lo 1 contradictorio al otro no es que jes\u00fas dijera a partir de ahora ya solo el padre nuestro no porque jes\u00fas mismo y los ap\u00f3stoles rezaban los salmos \u00e9l nos dio ejemplo la virgen mar\u00eda rezaba los salmos", "ellos iban al templo a escuchar la liturgia probablemente estaban con las manos as\u00ed a veces", "las a escuchar la liturgia las oraciones de los sacerdotes oraciones de petici\u00f3n de agradecimiento y de alabanza", "no es algo contradictorio vemos a veces que mois\u00e9s", "usa oraciones m\u00e1s largas", "como veis", "brevedad", "longitud de tiempo", "hay que entenderlo seg\u00fan nos ense\u00f1a dios", "todos sabemos a veces que al hablar con una persona", "pues vale la pena ser breve", "y otras veces vale la pena ser m\u00e1s largo", "entonces ense\u00f1\u00f3 esta oraci\u00f3n", "pero hay una cosa", "muy interesante y es que en mateo", "acaba", "con estas palabras", "a ver d\u00f3nde lo ten\u00eda escrito aqu\u00ed est\u00e1", "dice la versi\u00f3n de mateo y no nos conduzcas hacia dentro de la tentaci\u00f3n sino l\u00edbranos del mal porque tuyo es el reino y el poder y la gloria", "hacia las edades am\u00e9n", "esta parte", "entra dentro del padrenuestro", "pues le he estado dando vueltas a esto durante tiempo y veo claramente que no", "porque en la versi\u00f3n de lucas no aparece", "y sabemos por las primeras comunidades que el padrenuestro acaba en l\u00edbranos del mal", "con lo cual", "esa a\u00f1adidura que aparece en mateo no", "quienes mejor sab\u00edan", "el padre nuestro que hab\u00eda rezado a jes\u00fas con los ap\u00f3stoles tantas veces quienes mejor lo sab\u00edan", "que las primeras comunidades que hab\u00edan escuchado el padrenuestro de los ap\u00f3stoles", "incluso", "ay", "manuscritos muy antiguos papiros que aparece la versi\u00f3n del padre nuestro en mateo sin esa a\u00f1adidura que os he dicho eh", "l\u00edbranos del mal", "y sino l\u00edbranos del mal porque tuyo es el reino y el poder y la gloria hacia las edades a veces se traduce por las edades pero el t\u00e9rmino es m\u00e1s bien hacia", "e", "entonces hay un problema", "si mateo lo incluye", "y al principio dice y jes\u00fas", "les ense\u00f1\u00f3 cuando erais orad as\u00ed", "lo dijo o no lo dijo jes\u00fas", "la respuesta es clara s\u00ed", "el evangelio y toda la biblia nunca nos ense\u00f1a algo equivocado nunca", "luego si dice que jes\u00fas les ense\u00f1\u00f3 a orar", "de esta manera \u00e9l lo dijo ahora bien", "el hecho de que lucas no lo incluya el hecho de que haya", "manuscritos antiguos de mateo que tampoco el hecho de que las comunidades acabar\u00e1 en l\u00edbranos del mal", "nos indica", "que alguien en un momento dado", "le dir\u00eda a mateo", "mateo", "jes\u00fas tambi\u00e9n dijo esto", "y dijeron s\u00ed s\u00ed es verdad nosotros lo escuchamos es cierto es cierto", "y entonces mateo que no quer\u00eda perder ninguna palabra lo incluy\u00f3 es decir alguna vez", "jes\u00fas", "rezo del padrenuestro pero acab\u00e1ndolo de esta manera", "sino l\u00edbranos del mal porque tuyo es el reino y el poder y la gloria hacia las edades", "am\u00e9n", "all\u00ed en un serm\u00f3n dije que formaba parte del padrenuestro me corrijo", "despu\u00e9s de verlo detenidamente veo que no porque no aparece en lucas y aqu\u00ed solo aparece detr\u00e1s de esto que se a\u00f1adi\u00f3", "con lo cual fijaos c\u00f3mo esta l\u00ednea nos indica", "el af\u00e1n", "de toda la comunidad de que no se perdiera ninguna palabra de jes\u00fas tal como est\u00e1 organizado todo a m\u00ed me da la sensaci\u00f3n de que dijeron nos hemos acordado de que dijo esto", "los pusieron en com\u00fan y dijeron s\u00ed y lo a\u00f1adieron pero ya sab\u00edan que el padrenuestro acababa en l\u00edbranos del mal", "por acabar este asunto", "es muy interesante esa a\u00f1adidura", "porque resulta que es una a\u00f1adidura literal de primero de cr\u00f3nicas 2911", "y entonces se dice as\u00ed", "lo dice el rey david tuyo oh se\u00f1or son la grandeza el poder la gloria", "la victoria y la majestad porque todo lo que hay en los cielos y en la tierra es tuyo tuyo es el reino os se\u00f1or y t\u00fa eres exaltada exaltado como cabeza sobre todo", "fijaos", "fijaos cuando jes\u00fas alguna vez detr\u00e1s del padrenuestro a\u00f1adi\u00f3 esa f\u00f3rmula", "deb\u00eda estar en la mente de ellos", "esta oraci\u00f3n de", "de david", "con lo cual pues a m\u00ed me parece", "precioso", "jes\u00fas les ense\u00f1a a rezar el padrenuestro y un momento dado una vez incluso se explay\u00f3 en esa alabanza a dios", "tan bonita les pareci\u00f3", "cuando", "contaban esta historia jes\u00fas dijo esto", "que se incluy\u00f3 en la misa", "en la misa", "el padrenuestro acaba en l\u00edbranos del mal pero en recuerdo de que jes\u00fas por lo menos alguna vez debi\u00f3 decirlo tras el padrenuestro", "un poquito m\u00e1s adelante en la misa decimos fijaos hoy porque tuyo es el reino el poder y la gloria", "es como la continuaci\u00f3n del padrenuestro en una alabanza a dios y adem\u00e1s esa frase", "est\u00e1 la dicen los jud\u00edos", "desde", "estos siglos", "cuando abr\u00edan", "el lugar donde tienen guardada la ley", "fijaos", "c\u00f3mo lo decimos tranquilamente", "y un jud\u00edo que conociera", "lo que se hac\u00eda en las sinagogas en aquellos siglos d\u00eda", "a os dais cuenta", "de que justo antes de que se muestre", "el pan supersubstancial d\u00f3nde est\u00e1 la presencia de dios corporal", "recit\u00e1is las palabras que en las sinagogas que jes\u00fas mismo dijo tras el padrenuestro", "evidentemente despu\u00e9s de esto", "yo intentar\u00e9 acordarme porque es una cosa muy bonita y una vez m\u00e1s vemos como todo est\u00e1 conectado", "todo est\u00e1 conectado el pasado de las escrituras", "lo que fue el evangelio lo que es nuestra vida de la iglesia", "y recordad cuando digamos en cada misa tuyo es el reino el poder y la gloria son palabras de jes\u00fas", "son palabras de jes\u00fas las dijo el mismo jes\u00fas para ense\u00f1arles a sus ap\u00f3stoles", "que ten\u00edan que alabar a dios", "y esas palabras", "merecer\u00edan ser meditadas mucho", "porque a veces cuando sufrimos por alguien alguien nos hace sufrir o pensamos que nos hace sufrir", "recordar lo tuyo es el poder", "la persona que nos hace sufrir no tiene ning\u00fan poder ninguno", "frente al poder de dios", "lo que haga es lo que se le permite", "para", "tener un poco de m\u00e9rito", "pero una vez que dios dice", "hasta aqu\u00ed", "ya no puedo m\u00e1s", "ya no puede m\u00e1s tuyo es el poder", "esta frase nos tiene siempre que consolar a la hora de los sufrimientos de la vida sus padres total sobre las enfermedades sobre las personas que nos hacen sufrir hasta sobre el calor que hace en verano si pasamos calor pues bueno alabado sea dios hace calor", "tuyo es el poder cuando lo recemos hoy", "en la misa", "es jes\u00fas", "que a trav\u00e9s de nosotros se lo dice al padre", "la alabanza de la comunidad que a trav\u00e9s de jes\u00fas sube a \u00e9l por cristo y alabamos al padre con sus mismas palabras a trav\u00e9s de cristo que todos nosotros meditemos el padre nuestro para que cuando lo recemos como oraci\u00f3n vocal si lo hemos meditado brillar\u00e1", "de un modo poderoso le habremos sacado brillo la rutina pone polvo encima y el padre nuestro es tan importante", "que no solamente la misa acaba culminando ya al final en el padrenuestro cuando rezamos el padrenuestro", "unas poquitas cosas m\u00e1s y la comuni\u00f3n", "sino que es tan importante que ha sido puesto tambi\u00e9n como conclusi\u00f3n justo antes de la oraci\u00f3n final", "en las dos grandes horas can\u00f3nicas que brillan como soles en el d\u00eda de", "las religiosas y de todos los que rezamos el oficio las laudes y las v\u00edsperas que los recemos a partir de ahora como diciendo todo lo que hemos hecho y no salmos", "todo se condensa al final en esta gema en este centro aunque haya despu\u00e9s una oraci\u00f3n conclusiva final como se sol\u00eda hacer en la sinagoga en el templo y en las primeras comunidades cristianas", "pero antes de las palabras", "humanas del sacerdote las palabras de jes\u00fas como cima de esa monta\u00f1a que es la hora can\u00f3nica sobre la cual se hace la oraci\u00f3n final una vez que hemos llegado a la cima"], "MaskedITN": ["continuando", "el serm\u00f3n sobre el padrenuestro", "quer\u00eda volverme a detener", "en el centro del padre nuestro", "el padre nuestro", "ciertamente", "que es una oraci\u00f3n como que reasume el evangelio en una petici\u00f3n del alma hacia dios", "si tuvi\u00e9ramos", "que condensar", "todas las ense\u00f1anzas de jes\u00fas", "en una oraci\u00f3n de petici\u00f3n", "ser\u00eda el padre nuestro", "y el padre nuestro tiene en su centro", "la petici\u00f3n el pan nuestro de cada d\u00eda", "conc\u00e9denos lo hoy", "ya dije", "que la palabra que", "aparece como de cada d\u00eda", "es un adjetivo", "ep yusi\u00f3n", "epi encima", "sobre", "fusi\u00f3n que viene de us\u00eda", "\u00bflas ra\u00edces del verbo ser pero significaba", "una cosa", "no muy bien precisa entre esencia y sustancia", "el ser propio de algo", "este es el pan", "supra", "sustancial", "este es el pan que est\u00e1 por encima de lo que es algo", "me parece", "una expresi\u00f3n preciosa", "para referirse dios mismo al misterio de la eucarist\u00eda", "al misterio de lo caristia", "como un matiz", "un matiz porque la palabra ep yusi\u00f3n", "lo dec\u00eda en el otro serm\u00f3n or\u00edgenes", "que es del siglo segundo y parte del tercero", "or\u00edgenes", "ya", "dec\u00eda que la palabra era desconocida", "y que hab\u00eda sido inventada por los evangelistas", "\u00bfy qu\u00e9", "tertuliano en el siglo tercero nace en el 155 lo traduce por cuotidiano el de cada d\u00eda", "y la vulgata en el siglo quinto", "los traduce por cuotidiano en pero tambi\u00e9n hay", "otra versi\u00f3n ya sab\u00e9is que hay dos versiones en evangelio y lo traduce por panis s\u00faper sustanciales el pan", "sobre sustancial", "por encima de la sustancia", "despu\u00e9s otro aspecto interesante el evangelio en hebreo que exist\u00eda en esa \u00e9poca lo tradujo como el pan de ma\u00f1ana", "siguiendo esa", "\u00bfesa tradici\u00f3n de el pan de cada d\u00eda eh", "ellos estaban cerca en el tiempo si lo tradujeron as\u00ed aunque fuera una palabra creada por los evangelistas es porque as\u00ed lo entend\u00edan", "oasis hab\u00eda mantenido la tradici\u00f3n de lo que significaba esa palabra", "pero", "me parece tan bonito que jes\u00fas nos", "dijera pedir por el pan de cada d\u00eda fijaos de cada d\u00eda ni siquiera dice tenerlo ya todo solucionado en la vida nunca va a estar todo solucionado nunca", "el de cada d\u00eda", "se\u00f1or que hoy tenga lo suficiente", "y dios que cuida de los p\u00e1jaros pues nos dar\u00e1", "cuando dice el pan por supuesto que no hace falta especificar el pan pero que tenga tambi\u00e9n vestido que tenga tambi\u00e9n un techo que tenga medicinas que tenga", "el pan ah\u00ed est\u00e1 resumido todo aqu\u00ed hay una ense\u00f1anza de jes\u00fas", "no requiere que nos extendamos est\u00e9n damos es tendamos", "dios ya sabe las oraciones", "qu\u00e9 le vamos a hacer ya sabe lo que necesitamos", "aquel que quiera extenderse algo m\u00e1s no me parece mal si \u00e9l siente", "que debe extenderse un poquito m\u00e1s en las peticiones", "no hay nada malo en ellos porque porque el que pide se\u00f1or dame el pan y dame un techo en el que estar y dame un poco m\u00e1s por si necesito medicinas y dame un poco m\u00e1s por si necesito ir al dentista y dame un poco m\u00e1s", "al hacer ese recuento", "en el fondo", "est\u00e1 d\u00e1ndose cuenta", "de que todo viene de el aspecto tras aspecto", "al hacer el recuento el mismo que hora", "le est\u00e1 agradeciendo el que le d\u00e9", "aspecto tras aspecto lo que necesita en la vida", "\u00bfpero jes\u00fas", "no prohibiendo eso", "en la oraci\u00f3n dice danos el pan nuestro de cada d\u00eda", "ense\u00f1\u00e1ndonos que en la oraci\u00f3n", "podemos ser breves", "podemos ser breves que dios ya lo sabe todo", "dios ya lo sabe todo no necesita largas listas cualquier lista que hagamos siempre se nos ocurrir\u00e1n nuevas enumeraciones pidamos", "los que necesitamos pero normalmente pidamos con brevedad nada malo hay lo repito si una persona quiere hacer una letan\u00eda", "de cosas", "porque es como un reconocimiento", "es un pedir y una agradecer el que tenga cuidado en tantas facetas", "pero", "este modo de actuar de jes\u00fas vale para todo", "para dar gracias", "para la confesi\u00f3n", "para todo para todo", "despues", "me quer\u00eda fijar", "\u00bfqu\u00e9 hay antes del padre nuestro", "\u00bfque hay antes", "porque las palabras que haya antes nos dan luz acerca de la intenci\u00f3n de jes\u00fas al ense\u00f1arnos su oraci\u00f3n", "y mateo dice no se\u00e1is como ellos hablaba jes\u00fas de que algunos se alargaban en sus peticiones largu\u00edsimas oraciones no se\u00e1is como ellos porque vuestro padre conoce lo que necesit\u00e1is antes de que se lo pide y pid\u00e1is por tanto", "oral", "as\u00ed por tanto ora padre nuestro que est\u00e1s en el cielo", "\u00bffijaos es una oraci\u00f3n vocal alguno ha pensado", "quiz\u00e1s no est\u00e9", "ense\u00f1ando", "\u00bflo que necesitamos y no era su intenci\u00f3n ense\u00f1ar una oraci\u00f3n vocal no", "porque \u00e9l al mismo tiempo que les aleja de oraciones complicadas muy espec\u00edfica doras de todo etc", "sin embargo dice as\u00ed pues cuando or\u00e9is", "\u00bfdecid y despu\u00e9s", "veremos que en mateo acaba con un am\u00e9n", "con los cuales est\u00e1 ense\u00f1ando una oraci\u00f3n vocal", "\u00bfqu\u00e9 son los salmos sino una oraci\u00f3n vocal", "ahora que hemos dicho esto sobre danos hoy el pan nuestro de cada d\u00eda", "los salmos son petici\u00f3n del alma s\u00ed", "\u00bfpero son ense\u00f1anzas de dios para el alma", "en el acto de pedir", "le estamos adorando", "estamos siendo ense\u00f1ados", "por eso los salmos son 150", "podr\u00eda resumirse todo todas las peticiones de los salmos se\u00f1or ay\u00fadame en mis necesidades am\u00e9n", "pero no", "dios dijo en el fondo aunque no lo dijo con palabras", "si ten\u00e9is un momentito y quer\u00e9is orar", "rezar el padre nuestro", "si quer\u00e9is adorar ser ense\u00f1ados extendidos en las peticiones de los 150 salmos", "\u00bfno es lo 1 contradictorio al otro no es que jes\u00fas dijera a partir de ahora ya solo el padre nuestro no porque jes\u00fas mismo y los ap\u00f3stoles rezaban los salmos \u00e9l nos dio ejemplo la virgen mar\u00eda rezaba los salmos", "ellos iban al templo a escuchar la liturgia probablemente estaban con las manos as\u00ed a veces", "las a escuchar la liturgia las oraciones de los sacerdotes oraciones de petici\u00f3n de agradecimiento y de alabanza", "\u00bfno es algo contradictorio vemos a veces que mois\u00e9s", "usa oraciones m\u00e1s largas", "como veis", "brevedad", "longitud de tiempo", "hay que entenderlo seg\u00fan nos ense\u00f1a dios", "todos sabemos a veces que al hablar con una persona", "pues vale la pena ser breve", "\u00bfy otras veces vale la pena ser m\u00e1s largo", "entonces ense\u00f1\u00f3 esta oraci\u00f3n", "pero hay una cosa", "muy interesante y es que en mateo", "acaba", "con estas palabras", "a ver d\u00f3nde lo ten\u00eda escrito aqu\u00ed est\u00e1", "dice la versi\u00f3n de mateo y no nos conduzcas hacia dentro de la tentaci\u00f3n sino l\u00edbranos del mal porque tuyo es el reino y el poder y la gloria", "hacia las edades am\u00e9n", "esta parte", "entra dentro del padrenuestro", "pues le he estado dando vueltas a esto durante tiempo y veo claramente que no", "porque en la versi\u00f3n de lucas no aparece", "y sabemos por las primeras comunidades que el padrenuestro acaba en l\u00edbranos del mal", "con lo cual", "\u00bfesa a\u00f1adidura que aparece en mateo no", "\u00bfquienes mejor sab\u00edan", "el padre nuestro que hab\u00eda rezado a jes\u00fas con los ap\u00f3stoles tantas veces quienes mejor lo sab\u00edan", "que las primeras comunidades que hab\u00edan escuchado el padrenuestro de los ap\u00f3stoles", "incluso", "ay", "\u00bfmanuscritos muy antiguos papiros que aparece la versi\u00f3n del padre nuestro en mateo sin esa a\u00f1adidura que os he dicho eh", "l\u00edbranos del mal", "y sino l\u00edbranos del mal porque tuyo es el reino y el poder y la gloria hacia las edades a veces se traduce por las edades pero el t\u00e9rmino es m\u00e1s bien hacia", "e", "\u00bfentonces hay un problema", "si mateo lo incluye", "\u00bfy al principio dice y jes\u00fas", "les ense\u00f1\u00f3 cuando erais orad as\u00ed", "\u00bflo dijo o no lo dijo jes\u00fas", "la respuesta es clara s\u00ed", "el evangelio y toda la biblia nunca nos ense\u00f1a algo equivocado nunca", "luego si dice que jes\u00fas les ense\u00f1\u00f3 a orar", "de esta manera \u00e9l lo dijo ahora bien", "el hecho de que lucas no lo incluya el hecho de que haya", "manuscritos antiguos de mateo que tampoco el hecho de que las comunidades acabar\u00e1 en l\u00edbranos del mal", "nos indica", "que alguien en un momento dado", "le dir\u00eda a mateo", "mateo", "jes\u00fas tambi\u00e9n dijo esto", "y dijeron s\u00ed s\u00ed es verdad nosotros lo escuchamos es cierto es cierto", "y entonces mateo que no quer\u00eda perder ninguna palabra lo incluy\u00f3 es decir alguna vez", "jes\u00fas", "rezo del padrenuestro pero acab\u00e1ndolo de esta manera", "sino l\u00edbranos del mal porque tuyo es el reino y el poder y la gloria hacia las edades", "am\u00e9n", "all\u00ed en un serm\u00f3n dije que formaba parte del padrenuestro me corrijo", "despu\u00e9s de verlo detenidamente veo que no porque no aparece en lucas y aqu\u00ed solo aparece detr\u00e1s de esto que se a\u00f1adi\u00f3", "con lo cual fijaos c\u00f3mo esta l\u00ednea nos indica", "el af\u00e1n", "de toda la comunidad de que no se perdiera ninguna palabra de jes\u00fas tal como est\u00e1 organizado todo a m\u00ed me da la sensaci\u00f3n de que dijeron nos hemos acordado de que dijo esto", "los pusieron en com\u00fan y dijeron s\u00ed y lo a\u00f1adieron pero ya sab\u00edan que el padrenuestro acababa en l\u00edbranos del mal", "por acabar este asunto", "es muy interesante esa a\u00f1adidura", "porque resulta que es una a\u00f1adidura literal de primero de cr\u00f3nicas 2911", "\u00bfy entonces se dice as\u00ed", "lo dice el rey david tuyo oh se\u00f1or son la grandeza el poder la gloria", "la victoria y la majestad porque todo lo que hay en los cielos y en la tierra es tuyo tuyo es el reino os se\u00f1or y t\u00fa eres exaltada exaltado como cabeza sobre todo", "fijaos", "fijaos cuando jes\u00fas alguna vez detr\u00e1s del padrenuestro a\u00f1adi\u00f3 esa f\u00f3rmula", "deb\u00eda estar en la mente de ellos", "esta oraci\u00f3n de", "de david", "con lo cual pues a m\u00ed me parece", "precioso", "jes\u00fas les ense\u00f1a a rezar el padrenuestro y un momento dado una vez incluso se explay\u00f3 en esa alabanza a dios", "\u00bftan bonita les pareci\u00f3", "cuando", "contaban esta historia jes\u00fas dijo esto", "que se incluy\u00f3 en la misa", "en la misa", "el padrenuestro acaba en l\u00edbranos del mal pero en recuerdo de que jes\u00fas por lo menos alguna vez debi\u00f3 decirlo tras el padrenuestro", "un poquito m\u00e1s adelante en la misa decimos fijaos hoy porque tuyo es el reino el poder y la gloria", "es como la continuaci\u00f3n del padrenuestro en una alabanza a dios y adem\u00e1s esa frase", "est\u00e1 la dicen los jud\u00edos", "desde", "estos siglos", "\u00bfcuando abr\u00edan", "el lugar donde tienen guardada la ley", "fijaos", "\u00bfc\u00f3mo lo decimos tranquilamente", "\u00bfy un jud\u00edo que conociera", "lo que se hac\u00eda en las sinagogas en aquellos siglos d\u00eda", "\u00bfa os dais cuenta", "de que justo antes de que se muestre", "\u00bfel pan supersubstancial d\u00f3nde est\u00e1 la presencia de dios corporal", "recit\u00e1is las palabras que en las sinagogas que jes\u00fas mismo dijo tras el padrenuestro", "evidentemente despu\u00e9s de esto", "yo intentar\u00e9 acordarme porque es una cosa muy bonita y una vez m\u00e1s vemos como todo est\u00e1 conectado", "todo est\u00e1 conectado el pasado de las escrituras", "lo que fue el evangelio lo que es nuestra vida de la iglesia", "y recordad cuando digamos en cada misa tuyo es el reino el poder y la gloria son palabras de jes\u00fas", "son palabras de jes\u00fas las dijo el mismo jes\u00fas para ense\u00f1arles a sus ap\u00f3stoles", "que ten\u00edan que alabar a dios", "\u00bfy esas palabras", "merecer\u00edan ser meditadas mucho", "porque a veces cuando sufrimos por alguien alguien nos hace sufrir o pensamos que nos hace sufrir", "recordar lo tuyo es el poder", "la persona que nos hace sufrir no tiene ning\u00fan poder ninguno", "frente al poder de dios", "lo que haga es lo que se le permite", "para", "tener un poco de m\u00e9rito", "pero una vez que dios dice", "hasta aqu\u00ed", "ya no puedo m\u00e1s", "ya no puede m\u00e1s tuyo es el poder", "esta frase nos tiene siempre que consolar a la hora de los sufrimientos de la vida sus padres total sobre las enfermedades sobre las personas que nos hacen sufrir hasta sobre el calor que hace en verano si pasamos calor pues bueno alabado sea dios hace calor", "tuyo es el poder cuando lo recemos hoy", "en la misa", "es jes\u00fas", "que a trav\u00e9s de nosotros se lo dice al padre", "la alabanza de la comunidad que a trav\u00e9s de jes\u00fas sube a \u00e9l por cristo y alabamos al padre con sus mismas palabras a trav\u00e9s de cristo que todos nosotros meditemos el padre nuestro para que cuando lo recemos como oraci\u00f3n vocal si lo hemos meditado brillar\u00e1", "de un modo poderoso le habremos sacado brillo la rutina pone polvo encima y el padre nuestro es tan importante", "que no solamente la misa acaba culminando ya al final en el padrenuestro cuando rezamos el padrenuestro", "unas poquitas cosas m\u00e1s y la comuni\u00f3n", "sino que es tan importante que ha sido puesto tambi\u00e9n como conclusi\u00f3n justo antes de la oraci\u00f3n final", "en las dos grandes horas can\u00f3nicas que brillan como soles en el d\u00eda de", "las religiosas y de todos los que rezamos el oficio las laudes y las v\u00edsperas que los recemos a partir de ahora como diciendo todo lo que hemos hecho y no salmos", "todo se condensa al final en esta gema en este centro aunque haya despu\u00e9s una oraci\u00f3n conclusiva final como se sol\u00eda hacer en la sinagoga en el templo y en las primeras comunidades cristianas", "pero antes de las palabras", "humanas del sacerdote las palabras de jes\u00fas como cima de esa monta\u00f1a que es la hora can\u00f3nica sobre la cual se hace la oraci\u00f3n final una vez que hemos llegado a la cima"], "Words": [{"continuando": [0.76, 1.13]}, {"el": [3.27, 0.15]}, {"serm\u00f3n": [3.43, 0.45]}, {"sobre": [3.89, 0.27]}, {"el": [4.17, 0.09]}, {"padrenuestro": [4.27, 1.04]}, {"quer\u00eda": [6.84, 0.4]}, {"volverme": [7.25, 0.47]}, {"a": [7.73, 0.05]}, {"detener": [7.79, 0.76]}, {"en": [10.45, 0.19]}, {"el": [10.65, 0.13]}, {"centro": [10.79, 0.49]}, {"del": [11.29, 0.23]}, {"padre": [11.53, 0.37]}, {"nuestro": [11.91, 0.56]}, {"el": [13.27, 0.19]}, {"padre": [13.47, 0.33]}, {"nuestro": [13.81, 0.73]}, {"ciertamente": [16.48, 0.91]}, {"que": [18.07, 0.11]}, {"es": [18.19, 0.13]}, {"una": [18.33, 0.19]}, {"oraci\u00f3n": [18.53, 0.6]}, {"como": [19.31, 0.33]}, {"que": [19.65, 0.25]}, {"reasume": [19.93, 1.23]}, {"el": [21.72, 0.18]}, {"evangelio": [21.91, 0.95]}, {"en": [23.39, 0.35]}, {"una": [23.87, 0.41]}, {"petici\u00f3n": [24.29, 0.59]}, {"del": [24.89, 0.17]}, {"alma": [25.07, 0.49]}, {"hacia": [25.67, 0.36]}, {"dios": [26.04, 0.6]}, {"si": [28.1, 0.21]}, {"tuvi\u00e9ramos": [28.32, 0.61]}, {"que": [30.61, 0.53]}, {"condensar": [31.57, 1.29]}, {"todas": [34.19, 0.43]}, {"las": [34.63, 0.19]}, {"ense\u00f1anzas": [34.83, 0.63]}, {"de": [35.47, 0.11]}, {"jes\u00fas": [35.59, 0.54]}, {"en": [36.78, 0.27]}, {"una": [37.06, 0.31]}, {"oraci\u00f3n": [37.38, 0.39]}, {"de": [37.78, 0.09]}, {"petici\u00f3n": [37.88, 0.73]}, {"ser\u00eda": [40.52, 0.61]}, {"el": [41.16, 0.19]}, {"padre": [41.36, 0.33]}, {"nuestro": [41.7, 0.56]}, {"y": [44.16, 0.13]}, {"el": [44.3, 0.13]}, {"padre": [44.44, 0.31]}, {"nuestro": [44.76, 0.53]}, {"tiene": [45.3, 0.43]}, {"en": [45.76, 0.25]}, {"su": [46.02, 0.23]}, {"centro": [46.26, 0.75]}, {"la": [47.89, 0.19]}, {"petici\u00f3n": [48.09, 0.85]}, {"el": [49.71, 0.25]}, {"pan": [49.97, 0.43]}, {"nuestro": [50.41, 0.92]}, {"de": [51.67, 0.33]}, {"cada": [52.01, 0.27]}, {"d\u00eda": [52.29, 0.53]}, {"conc\u00e9denos": [53.45, 0.85]}, {"lo": [54.31, 0.19]}, {"hoy": [54.51, 0.24]}, {"ya": [56.2, 0.21]}, {"dije": [56.42, 0.51]}, {"que": [58.01, 0.14]}, {"la": [58.16, 0.12]}, {"palabra": [58.29, 0.75]}, {"que": [59.71, 0.45]}, {"aparece": [60.89, 0.45]}, {"como": [61.35, 0.44]}, {"de": [61.83, 0.14]}, {"cada": [61.98, 0.24]}, {"d\u00eda": [62.23, 0.47]}, {"es": [63.53, 0.23]}, {"un": [63.77, 0.22]}, {"adjetivo": [64.0, 0.73]}, {"ep": [65.66, 0.26]}, {"yusi\u00f3n": [65.93, 0.85]}, {"epi": [69.77, 0.75]}, {"encima": [70.55, 0.82]}, {"sobre": [71.96, 0.63]}, {"fusi\u00f3n": [74.16, 0.65]}, {"que": [74.82, 0.13]}, {"viene": [74.96, 0.25]}, {"de": [75.22, 0.09]}, {"us\u00eda": [75.32, 0.63]}, {"las": [77.4, 0.2]}, {"ra\u00edces": [77.61, 0.36]}, {"del": [77.98, 0.21]}, {"verbo": [78.2, 0.31]}, {"ser": [78.52, 0.52]}, {"pero": [79.28, 0.31]}, {"significaba": [79.6, 0.98]}, {"una": [81.14, 0.27]}, {"cosa": [81.42, 0.67]}, {"no": [82.74, 0.22]}, {"muy": [82.97, 0.18]}, {"bien": [83.16, 0.21]}, {"precisa": [83.38, 0.53]}, {"entre": [83.92, 0.39]}, {"esencia": [84.32, 0.99]}, {"y": [85.4, 0.11]}, {"sustancia": [85.52, 1.0]}, {"el": [87.49, 0.19]}, {"ser": [87.69, 0.43]}, {"propio": [88.13, 0.85]}, {"de": [89.19, 0.23]}, {"algo": [89.43, 0.3]}, {"este": [90.66, 0.36]}, {"es": [91.03, 0.12]}, {"el": [91.16, 0.33]}, {"pan": [91.52, 0.68]}, {"supra": [93.88, 0.98]}, {"sustancial": [95.41, 1.2]}, {"este": [98.05, 0.26]}, {"es": [98.32, 0.08]}, {"el": [98.41, 0.15]}, {"pan": [98.57, 0.19]}, {"que": [98.77, 0.08]}, {"est\u00e1": [98.86, 0.22]}, {"por": [99.09, 0.29]}, {"encima": [99.39, 0.58]}, {"de": [100.4, 0.16]}, {"lo": [100.57, 0.13]}, {"que": [100.71, 0.17]}, {"es": [100.89, 0.18]}, {"algo": [101.08, 0.35]}, {"me": [103.9, 0.16]}, {"parece": [104.07, 0.64]}, {"una": [106.45, 0.24]}, {"expresi\u00f3n": [106.7, 1.26]}, {"preciosa": [108.07, 1.06]}, {"para": [109.68, 0.25]}, {"referirse": [109.94, 0.56]}, {"dios": [110.51, 0.36]}, {"mismo": [110.88, 0.85]}, {"al": [111.92, 0.21]}, {"misterio": [112.14, 0.45]}, {"de": [112.6, 0.07]}, {"la": [112.68, 0.07]}, {"eucarist\u00eda": [112.76, 0.78]}, {"al": [114.29, 0.19]}, {"misterio": [114.49, 0.4]}, {"de": [114.9, 0.06]}, {"lo": [114.97, 0.13]}, {"caristia": [115.11, 0.7]}, {"como": [117.78, 0.25]}, {"un": [118.04, 0.11]}, {"matiz": [118.16, 0.64]}, {"un": [119.73, 0.23]}, {"matiz": [119.97, 0.67]}, {"porque": [120.67, 0.65]}, {"la": [121.39, 0.23]}, {"palabra": [121.63, 0.41]}, {"ep": [122.05, 0.23]}, {"yusi\u00f3n": [122.29, 0.81]}, {"lo": [124.04, 0.18]}, {"dec\u00eda": [124.23, 0.42]}, {"en": [124.66, 0.09]}, {"el": [124.76, 0.13]}, {"otro": [124.9, 0.19]}, {"serm\u00f3n": [125.1, 0.41]}, {"or\u00edgenes": [125.54, 1.14]}, {"que": [127.35, 0.23]}, {"es": [127.59, 0.59]}, {"del": [128.23, 0.25]}, {"siglo": [128.49, 0.35]}, {"segundo": [128.85, 0.64]}, {"y": [129.57, 0.11]}, {"parte": [129.69, 0.39]}, {"del": [130.09, 0.17]}, {"tercero": [130.27, 0.63]}, {"or\u00edgenes": [131.6, 0.9]}, {"ya": [133.35, 0.57]}, {"dec\u00eda": [134.49, 0.81]}, {"que": [135.45, 0.17]}, {"la": [135.63, 0.13]}, {"palabra": [135.77, 0.69]}, {"era": [136.97, 0.32]}, {"desconocida": [137.33, 0.97]}, {"y": [139.84, 0.17]}, {"que": [140.02, 0.37]}, {"hab\u00eda": [140.42, 0.37]}, {"sido": [140.8, 0.21]}, {"inventada": [141.02, 0.55]}, {"por": [141.58, 0.15]}, {"los": [141.74, 0.15]}, {"evangelistas": [141.9, 1.04]}, {"y": [144.52, 0.19]}, {"qu\u00e9": [144.72, 0.34]}, {"tertuliano": [146.28, 0.9]}, {"en": [147.52, 0.17]}, {"el": [147.7, 0.11]}, {"siglo": [147.82, 0.39]}, {"tercero": [148.22, 0.6]}, {"nace": [149.04, 0.34]}, {"en": [149.39, 0.12]}, {"el": [149.52, 0.09]}, {"ciento": [149.62, 0.33]}, {"cincuenta": [149.96, 0.39]}, {"y": [150.36, 0.07]}, {"cinco": [150.44, 0.51]}, {"lo": [151.44, 0.33]}, {"traduce": [151.78, 0.57]}, {"por": [152.36, 0.43]}, {"cuotidiano": [152.86, 1.07]}, {"el": [154.0, 0.19]}, {"de": [154.2, 0.09]}, {"cada": [154.3, 0.27]}, {"d\u00eda": [154.58, 0.49]}, {"y": [156.01, 0.19]}, {"la": [156.21, 0.09]}, {"vulgata": [156.31, 0.46]}, {"en": [156.78, 0.06]}, {"el": [156.85, 0.11]}, {"siglo": [156.97, 0.27]}, {"quinto": [157.25, 0.59]}, {"los": [159.0, 0.19]}, {"traduce": [159.2, 0.6]}, {"por": [160.2, 0.18]}, {"cuotidiano": [160.39, 0.56]}, {"en": [160.96, 0.13]}, {"pero": [161.1, 0.57]}, {"tambi\u00e9n": [161.68, 0.57]}, {"hay": [162.26, 0.38]}, {"otra": [163.95, 0.49]}, {"versi\u00f3n": [164.45, 0.47]}, {"ya": [164.93, 0.09]}, {"sab\u00e9is": [165.03, 0.33]}, {"que": [165.37, 0.07]}, {"hay": [165.45, 0.07]}, {"dos": [165.53, 0.21]}, {"versiones": [165.75, 0.53]}, {"en": [166.29, 0.09]}, {"evangelio": [166.39, 0.6]}, {"y": [167.55, 0.13]}, {"lo": [167.69, 0.13]}, {"traduce": [167.83, 0.31]}, {"por": [168.15, 0.41]}, {"panis": [168.57, 0.87]}, {"s\u00faper": [169.47, 0.65]}, {"sustanciales": [170.13, 1.39]}, {"el": [171.56, 0.3]}, {"pan": [171.89, 0.49]}, {"sobre": [173.09, 0.59]}, {"sustancial": [173.69, 0.98]}, {"por": [175.65, 0.17]}, {"encima": [175.83, 0.55]}, {"de": [176.39, 0.09]}, {"la": [176.49, 0.09]}, {"sustancia": [176.59, 0.53]}, {"despu\u00e9s": [179.03, 0.68]}, {"otro": [179.74, 0.29]}, {"aspecto": [180.04, 0.4]}, {"interesante": [180.45, 0.71]}, {"el": [181.19, 0.13]}, {"evangelio": [181.33, 0.54]}, {"en": [181.88, 0.06]}, {"hebreo": [181.95, 0.67]}, {"que": [182.87, 0.11]}, {"exist\u00eda": [182.99, 0.85]}, {"en": [184.79, 0.24]}, {"esa": [185.04, 0.22]}, {"\u00e9poca": [185.27, 0.62]}, {"lo": [186.35, 0.4]}, {"tradujo": [186.78, 0.84]}, {"como": [187.99, 0.45]}, {"el": [188.48, 0.26]}, {"pan": [188.75, 0.55]}, {"de": [189.59, 0.21]}, {"ma\u00f1ana": [189.81, 0.7]}, {"siguiendo": [192.14, 0.88]}, {"esa": [193.32, 0.57]}, {"esa": [194.99, 0.35]}, {"tradici\u00f3n": [195.35, 0.49]}, {"de": [195.85, 0.12]}, {"el": [195.98, 0.58]}, {"pan": [196.59, 0.35]}, {"de": [196.95, 0.13]}, {"cada": [197.09, 0.26]}, {"d\u00eda": [197.36, 0.46]}, {"eh": [197.99, 0.37]}, {"ellos": [200.1, 0.3]}, {"estaban": [200.41, 0.4]}, {"cerca": [200.82, 0.29]}, {"en": [201.12, 0.07]}, {"el": [201.2, 0.13]}, {"tiempo": [201.34, 0.53]}, {"si": [201.9, 0.48]}, {"lo": [202.53, 0.2]}, {"tradujeron": [202.74, 0.73]}, {"as\u00ed": [203.48, 0.27]}, {"aunque": [203.76, 0.31]}, {"fuera": [204.08, 0.32]}, {"una": [204.41, 0.18]}, {"palabra": [204.6, 0.64]}, {"creada": [205.52, 0.49]}, {"por": [206.02, 0.15]}, {"los": [206.18, 0.15]}, {"evangelistas": [206.34, 0.98]}, {"es": [207.4, 0.47]}, {"porque": [207.9, 0.61]}, {"as\u00ed": [208.76, 0.51]}, {"lo": [209.28, 0.12]}, {"entend\u00edan": [209.41, 0.69]}, {"oasis": [211.04, 0.55]}, {"hab\u00eda": [211.6, 0.44]}, {"mantenido": [212.4, 0.82]}, {"la": [213.23, 0.14]}, {"tradici\u00f3n": [213.38, 0.57]}, {"de": [213.96, 0.07]}, {"lo": [214.04, 0.11]}, {"que": [214.16, 0.25]}, {"significaba": [214.56, 0.95]}, {"esa": [215.52, 0.23]}, {"palabra": [215.76, 0.49]}, {"pero": [217.25, 0.58]}, {"me": [218.62, 0.17]}, {"parece": [218.8, 0.53]}, {"tan": [219.54, 0.39]}, {"bonito": [219.94, 0.69]}, {"que": [221.28, 0.15]}, {"jes\u00fas": [221.44, 0.64]}, {"nos": [222.3, 0.43]}, {"dijera": [223.56, 0.55]}, {"pedir": [224.14, 0.57]}, {"por": [224.72, 0.15]}, {"el": [224.88, 0.15]}, {"pan": [225.04, 0.23]}, {"de": [225.28, 0.09]}, {"cada": [225.38, 0.27]}, {"d\u00eda": [225.66, 0.43]}, {"fijaos": [226.53, 0.64]}, {"de": [227.18, 0.09]}, {"cada": [227.28, 0.29]}, {"d\u00eda": [227.58, 0.51]}, {"ni": [228.54, 0.13]}, {"siquiera": [228.68, 0.27]}, {"dice": [228.96, 0.69]}, {"tenerlo": [229.68, 0.47]}, {"ya": [230.16, 0.15]}, {"todo": [230.32, 0.25]}, {"solucionado": [230.58, 0.67]}, {"en": [231.26, 0.19]}, {"la": [231.46, 0.07]}, {"vida": [231.54, 0.3]}, {"nunca": [231.87, 0.68]}, {"va": [232.56, 0.08]}, {"a": [232.65, 0.03]}, {"estar": [232.69, 0.42]}, {"todo": [233.12, 0.33]}, {"solucionado": [233.46, 0.89]}, {"nunca": [234.42, 0.42]}, {"el": [236.3, 0.15]}, {"de": [236.46, 0.09]}, {"cada": [236.56, 0.27]}, {"d\u00eda": [236.84, 0.37]}, {"se\u00f1or": [237.76, 0.91]}, {"que": [238.72, 0.13]}, {"hoy": [238.86, 0.09]}, {"tenga": [238.96, 0.33]}, {"lo": [239.3, 0.11]}, {"suficiente": [239.42, 0.87]}, {"y": [241.58, 0.31]}, {"dios": [241.92, 0.69]}, {"que": [242.96, 0.19]}, {"cuida": [243.16, 0.29]}, {"de": [243.46, 0.09]}, {"los": [243.56, 0.23]}, {"p\u00e1jaros": [243.8, 0.65]}, {"pues": [244.82, 0.51]}, {"nos": [245.34, 0.16]}, {"dar\u00e1": [245.51, 0.53]}, {"cuando": [247.83, 0.59]}, {"dice": [248.45, 0.3]}, {"el": [248.76, 0.12]}, {"pan": [248.89, 0.45]}, {"por": [249.37, 0.17]}, {"supuesto": [249.55, 0.43]}, {"que": [249.99, 0.13]}, {"no": [250.13, 0.13]}, {"hace": [250.27, 0.17]}, {"falta": [250.45, 0.41]}, {"especificar": [250.87, 0.9]}, {"el": [252.22, 0.24]}, {"pan": [252.47, 0.78]}, {"pero": [253.28, 0.18]}, {"que": [253.47, 0.09]}, {"tenga": [253.57, 0.23]}, {"tambi\u00e9n": [253.81, 0.65]}, {"vestido": [254.57, 0.8]}, {"que": [255.5, 0.14]}, {"tenga": [255.65, 0.25]}, {"tambi\u00e9n": [255.91, 0.31]}, {"un": [256.23, 0.07]}, {"techo": [256.31, 0.57]}, {"que": [257.15, 0.15]}, {"tenga": [257.31, 0.27]}, {"medicinas": [257.59, 1.09]}, {"que": [258.71, 0.15]}, {"tenga": [258.87, 0.61]}, {"el": [260.74, 0.19]}, {"pan": [260.94, 0.57]}, {"ah\u00ed": [261.8, 0.25]}, {"est\u00e1": [262.06, 0.69]}, {"resumido": [262.84, 0.67]}, {"todo": [263.52, 0.27]}, {"aqu\u00ed": [263.83, 0.34]}, {"hay": [264.18, 0.13]}, {"una": [264.32, 0.16]}, {"ense\u00f1anza": [264.49, 0.64]}, {"de": [265.14, 0.11]}, {"jes\u00fas": [265.26, 0.6]}, {"no": [267.28, 0.57]}, {"requiere": [267.88, 1.18]}, {"que": [269.09, 0.16]}, {"nos": [269.26, 0.18]}, {"extendamos": [269.45, 1.12]}, {"est\u00e9n": [270.58, 0.35]}, {"damos": [270.94, 0.33]}, {"es": [271.28, 0.13]}, {"tendamos": [271.42, 0.84]}, {"dios": [273.3, 0.21]}, {"ya": [273.52, 0.15]}, {"sabe": [273.68, 0.39]}, {"las": [274.08, 0.21]}, {"oraciones": [274.3, 0.78]}, {"qu\u00e9": [275.81, 0.19]}, {"le": [276.01, 0.09]}, {"vamos": [276.11, 0.32]}, {"a": [276.44, 0.04]}, {"hacer": [276.49, 0.32]}, {"ya": [276.82, 0.12]}, {"sabe": [276.95, 0.25]}, {"lo": [277.21, 0.11]}, {"que": [277.33, 0.13]}, {"necesitamos": [277.47, 0.94]}, {"aquel": [280.66, 0.43]}, {"que": [281.1, 0.13]}, {"quiera": [281.24, 0.24]}, {"extenderse": [281.49, 0.6]}, {"algo": [282.1, 0.19]}, {"m\u00e1s": [282.3, 0.26]}, {"no": [282.94, 0.19]}, {"me": [283.14, 0.13]}, {"parece": [283.28, 0.37]}, {"mal": [283.66, 0.45]}, {"si": [284.59, 0.28]}, {"\u00e9l": [284.88, 0.15]}, {"siente": [285.04, 0.74]}, {"que": [287.09, 0.17]}, {"debe": [287.27, 0.15]}, {"extenderse": [287.43, 0.46]}, {"un": [287.9, 0.08]}, {"poquito": [287.99, 0.35]}, {"m\u00e1s": [288.35, 0.25]}, {"en": [288.61, 0.11]}, {"las": [288.73, 0.17]}, {"peticiones": [288.91, 0.82]}, {"no": [290.99, 0.16]}, {"hay": [291.16, 0.08]}, {"nada": [291.25, 0.21]}, {"malo": [291.47, 0.18]}, {"en": [291.66, 0.08]}, {"ellos": [291.75, 0.23]}, {"porque": [291.99, 0.45]}, {"porque": [292.75, 0.59]}, {"el": [293.65, 0.17]}, {"que": [293.83, 0.15]}, {"pide": [293.99, 0.45]}, {"se\u00f1or": [294.45, 0.47]}, {"dame": [294.93, 0.26]}, {"el": [295.2, 0.1]}, {"pan": [295.31, 0.59]}, {"y": [296.27, 0.15]}, {"dame": [296.43, 0.19]}, {"un": [296.63, 0.13]}, {"techo": [296.77, 0.39]}, {"en": [297.17, 0.07]}, {"el": [297.25, 0.11]}, {"que": [297.37, 0.11]}, {"estar": [297.49, 0.69]}, {"y": [298.45, 0.11]}, {"dame": [298.57, 0.19]}, {"un": [298.77, 0.09]}, {"poco": [298.87, 0.24]}, {"m\u00e1s": [299.12, 0.28]}, {"por": [299.41, 0.17]}, {"si": [299.59, 0.1]}, {"necesito": [299.7, 0.48]}, {"medicinas": [300.19, 1.17]}, {"y": [301.39, 0.09]}, {"dame": [301.49, 0.17]}, {"un": [301.67, 0.11]}, {"poco": [301.79, 0.19]}, {"m\u00e1s": [301.99, 0.37]}, {"por": [302.37, 0.17]}, {"si": [302.55, 0.11]}, {"necesito": [302.67, 0.51]}, {"ir": [303.19, 0.05]}, {"al": [303.25, 0.1]}, {"dentista": [303.36, 0.86]}, {"y": [304.51, 0.09]}, {"dame": [304.61, 0.19]}, {"un": [304.81, 0.07]}, {"poco": [304.89, 0.25]}, {"m\u00e1s": [305.15, 0.47]}, {"al": [307.23, 0.17]}, {"hacer": [307.41, 0.31]}, {"ese": [307.73, 0.27]}, {"recuento": [308.01, 1.14]}, {"en": [309.95, 0.17]}, {"el": [310.13, 0.15]}, {"fondo": [310.29, 0.62]}, {"est\u00e1": [311.72, 0.39]}, {"d\u00e1ndose": [312.12, 0.57]}, {"cuenta": [312.7, 0.84]}, {"de": [314.48, 0.15]}, {"que": [314.64, 0.15]}, {"todo": [314.8, 0.51]}, {"viene": [315.32, 0.34]}, {"de": [315.67, 0.12]}, {"el": [315.8, 0.35]}, {"aspecto": [316.28, 1.29]}, {"tras": [317.68, 0.33]}, {"aspecto": [318.02, 0.76]}, {"al": [319.45, 0.18]}, {"hacer": [319.64, 0.22]}, {"el": [319.87, 0.11]}, {"recuento": [319.99, 0.62]}, {"el": [320.65, 0.2]}, {"mismo": [320.86, 0.54]}, {"que": [321.41, 0.15]}, {"hora": [321.57, 0.43]}, {"le": [322.83, 0.18]}, {"est\u00e1": [323.02, 0.3]}, {"agradeciendo": [323.33, 1.34]}, {"el": [325.03, 0.19]}, {"que": [325.23, 0.17]}, {"le": [325.41, 0.13]}, {"d\u00e9": [325.55, 0.41]}, {"aspecto": [327.17, 0.73]}, {"tras": [327.91, 0.22]}, {"aspecto": [328.14, 0.76]}, {"lo": [328.97, 0.13]}, {"que": [329.11, 0.11]}, {"necesita": [329.23, 0.45]}, {"en": [329.69, 0.06]}, {"la": [329.76, 0.08]}, {"vida": [329.85, 0.31]}, {"pero": [331.26, 0.25]}, {"jes\u00fas": [331.52, 0.72]}, {"no": [333.01, 0.35]}, {"prohibiendo": [333.37, 0.79]}, {"eso": [334.17, 0.47]}, {"en": [335.98, 0.21]}, {"la": [336.2, 0.11]}, {"oraci\u00f3n": [336.32, 0.37]}, {"dice": [336.7, 0.48]}, {"danos": [337.66, 0.57]}, {"el": [338.24, 0.17]}, {"pan": [338.42, 0.35]}, {"nuestro": [338.78, 0.57]}, {"de": [339.36, 0.09]}, {"cada": [339.46, 0.21]}, {"d\u00eda": [339.68, 0.35]}, {"ense\u00f1\u00e1ndonos": [341.78, 1.16]}, {"que": [343.4, 0.15]}, {"en": [343.56, 0.13]}, {"la": [343.7, 0.13]}, {"oraci\u00f3n": [343.84, 0.8]}, {"podemos": [345.19, 0.42]}, {"ser": [345.62, 0.18]}, {"breves": [345.81, 0.67]}, {"podemos": [347.53, 0.53]}, {"ser": [348.07, 0.15]}, {"breves": [348.23, 0.56]}, {"que": [348.83, 0.12]}, {"dios": [348.96, 0.24]}, {"ya": [349.21, 0.12]}, {"lo": [349.34, 0.1]}, {"sabe": [349.45, 0.29]}, {"todo": [349.75, 0.4]}, {"dios": [351.62, 0.27]}, {"ya": [351.9, 0.12]}, {"lo": [352.03, 0.12]}, {"sabe": [352.16, 0.29]}, {"todo": [352.46, 0.48]}, {"no": [353.13, 0.18]}, {"necesita": [353.32, 0.55]}, {"largas": [353.88, 0.57]}, {"listas": [354.46, 0.65]}, {"cualquier": [355.14, 0.69]}, {"lista": [355.84, 0.43]}, {"que": [356.28, 0.09]}, {"hagamos": [356.38, 0.5]}, {"siempre": [357.24, 0.77]}, {"se": [358.02, 0.13]}, {"nos": [358.16, 0.17]}, {"ocurrir\u00e1n": [358.34, 0.72]}, {"nuevas": [359.32, 0.49]}, {"enumeraciones": [359.82, 1.18]}, {"pidamos": [361.9, 0.85]}, {"los": [364.32, 0.16]}, {"que": [364.49, 0.09]}, {"necesitamos": [364.59, 0.83]}, {"pero": [365.66, 0.41]}, {"normalmente": [366.14, 1.39]}, {"pidamos": [367.56, 0.53]}, {"con": [368.1, 0.19]}, {"brevedad": [368.3, 0.69]}, {"nada": [369.96, 0.51]}, {"malo": [370.48, 0.33]}, {"hay": [370.82, 0.31]}, {"lo": [371.4, 0.15]}, {"repito": [371.56, 0.61]}, {"si": [372.4, 0.19]}, {"una": [372.6, 0.15]}, {"persona": [372.76, 0.35]}, {"quiere": [373.12, 0.18]}, {"hacer": [373.31, 0.48]}, {"una": [373.82, 0.31]}, {"letan\u00eda": [374.14, 0.82]}, {"de": [375.81, 0.19]}, {"cosas": [376.01, 0.82]}, {"porque": [377.67, 0.31]}, {"es": [377.99, 0.27]}, {"como": [378.27, 0.27]}, {"un": [378.55, 0.15]}, {"reconocimiento": [378.71, 1.22]}, {"es": [380.61, 0.17]}, {"un": [380.79, 0.21]}, {"pedir": [381.01, 0.69]}, {"y": [381.73, 0.11]}, {"una": [381.85, 0.13]}, {"agradecer": [381.99, 0.61]}, {"el": [382.61, 0.13]}, {"que": [382.75, 0.14]}, {"tenga": [382.9, 0.32]}, {"cuidado": [383.23, 0.46]}, {"en": [383.9, 0.28]}, {"tantas": [384.19, 0.69]}, {"facetas": [384.89, 0.92]}, {"pero": [387.08, 0.46]}, {"este": [389.23, 0.61]}, {"modo": [389.85, 0.31]}, {"de": [390.17, 0.09]}, {"actuar": [390.27, 0.33]}, {"de": [390.61, 0.07]}, {"jes\u00fas": [390.69, 0.29]}, {"vale": [390.99, 0.27]}, {"para": [391.27, 0.25]}, {"todo": [391.53, 0.43]}, {"para": [393.28, 0.65]}, {"dar": [393.98, 0.29]}, {"gracias": [394.28, 0.84]}, {"para": [396.58, 0.31]}, {"la": [396.9, 0.13]}, {"confesi\u00f3n": [397.04, 0.92]}, {"para": [398.95, 0.25]}, {"todo": [399.21, 0.53]}, {"para": [400.19, 0.29]}, {"todo": [400.49, 0.29]}, {"despues": [402.4, 0.68]}, {"me": [404.01, 0.13]}, {"quer\u00eda": [404.15, 0.27]}, {"fijar": [404.43, 0.51]}, {"qu\u00e9": [406.85, 0.71]}, {"hay": [407.57, 0.27]}, {"antes": [407.85, 0.49]}, {"del": [408.35, 0.21]}, {"padre": [408.57, 0.38]}, {"nuestro": [408.96, 0.61]}, {"que": [410.53, 0.15]}, {"hay": [410.69, 0.19]}, {"antes": [410.89, 0.7]}, {"porque": [412.77, 0.71]}, {"las": [413.71, 0.33]}, {"palabras": [414.05, 0.67]}, {"que": [414.73, 0.13]}, {"haya": [414.87, 0.2]}, {"antes": [415.08, 0.78]}, {"nos": [415.95, 0.29]}, {"dan": [416.25, 0.42]}, {"luz": [417.17, 0.52]}, {"acerca": [417.72, 0.5]}, {"de": [418.23, 0.1]}, {"la": [418.34, 0.17]}, {"intenci\u00f3n": [418.54, 1.02]}, {"de": [419.57, 0.1]}, {"jes\u00fas": [419.68, 0.4]}, {"al": [420.09, 0.12]}, {"ense\u00f1arnos": [420.22, 0.83]}, {"su": [421.21, 0.25]}, {"oraci\u00f3n": [421.47, 0.52]}, {"y": [423.69, 0.34]}, {"mateo": [424.11, 0.61]}, {"dice": [424.73, 0.57]}, {"no": [425.87, 0.35]}, {"se\u00e1is": [426.23, 0.45]}, {"como": [426.69, 0.27]}, {"ellos": [426.97, 0.72]}, {"hablaba": [428.37, 0.66]}, {"jes\u00fas": [429.06, 0.58]}, {"de": [429.65, 0.11]}, {"que": [429.77, 0.13]}, {"algunos": [429.91, 0.55]}, {"se": [430.47, 0.07]}, {"alargaban": [430.55, 0.61]}, {"en": [431.17, 0.11]}, {"sus": [431.29, 0.23]}, {"peticiones": [431.53, 0.74]}, {"largu\u00edsimas": [432.28, 0.6]}, {"oraciones": [432.89, 0.63]}, {"no": [433.55, 0.25]}, {"se\u00e1is": [433.81, 0.39]}, {"como": [434.21, 0.27]}, {"ellos": [434.49, 0.39]}, {"porque": [435.23, 0.52]}, {"vuestro": [435.76, 0.42]}, {"padre": [436.19, 0.61]}, {"conoce": [436.81, 0.85]}, {"lo": [438.37, 0.19]}, {"que": [438.57, 0.13]}, {"necesit\u00e1is": [438.71, 1.19]}, {"antes": [440.35, 0.81]}, {"de": [441.17, 0.09]}, {"que": [441.27, 0.13]}, {"se": [441.41, 0.13]}, {"lo": [441.55, 0.11]}, {"pide": [441.67, 0.31]}, {"y": [441.99, 0.18]}, {"pid\u00e1is": [442.21, 0.83]}, {"por": [443.39, 0.33]}, {"tanto": [443.73, 0.65]}, {"oral": [445.4, 0.81]}, {"as\u00ed": [446.98, 0.33]}, {"por": [447.32, 0.23]}, {"tanto": [447.56, 0.43]}, {"ora": [448.03, 0.64]}, {"padre": [449.0, 0.71]}, {"nuestro": [449.72, 0.83]}, {"que": [451.02, 0.13]}, {"est\u00e1s": [451.16, 0.77]}, {"en": [451.94, 0.17]}, {"el": [452.12, 0.15]}, {"cielo": [452.28, 0.52]}, {"fijaos": [453.47, 0.92]}, {"es": [454.43, 0.15]}, {"una": [454.59, 0.16]}, {"oraci\u00f3n": [454.76, 0.36]}, {"vocal": [455.13, 0.75]}, {"alguno": [456.08, 0.54]}, {"ha": [456.63, 0.09]}, {"pensado": [456.73, 0.76]}, {"quiz\u00e1s": [458.28, 0.49]}, {"no": [458.78, 0.08]}, {"est\u00e9": [458.87, 0.57]}, {"ense\u00f1ando": [460.87, 1.12]}, {"lo": [464.54, 0.21]}, {"que": [464.76, 0.11]}, {"necesitamos": [464.88, 0.77]}, {"y": [465.68, 0.11]}, {"no": [465.8, 0.13]}, {"era": [465.94, 0.13]}, {"su": [466.08, 0.16]}, {"intenci\u00f3n": [466.25, 0.52]}, {"ense\u00f1ar": [466.78, 0.53]}, {"una": [467.32, 0.23]}, {"oraci\u00f3n": [467.56, 0.29]}, {"vocal": [467.86, 0.32]}, {"no": [468.4, 0.41]}, {"porque": [469.72, 0.33]}, {"\u00e9l": [470.06, 0.37]}, {"al": [470.46, 0.23]}, {"mismo": [470.7, 0.37]}, {"tiempo": [471.08, 0.31]}, {"que": [471.4, 0.11]}, {"les": [471.52, 0.21]}, {"aleja": [471.74, 0.57]}, {"de": [472.72, 0.17]}, {"oraciones": [472.9, 0.61]}, {"complicadas": [473.52, 1.97]}, {"muy": [475.62, 0.46]}, {"espec\u00edfica": [476.11, 0.98]}, {"doras": [477.1, 0.49]}, {"de": [477.6, 0.11]}, {"todo": [477.72, 0.55]}, {"etc": [478.28, 0.56]}, {"sin": [479.82, 0.16]}, {"embargo": [479.99, 0.3]}, {"dice": [480.3, 0.48]}, {"as\u00ed": [480.95, 0.32]}, {"pues": [481.28, 0.23]}, {"cuando": [481.52, 0.27]}, {"or\u00e9is": [481.8, 0.37]}, {"decid": [483.04, 0.65]}, {"y": [484.3, 0.15]}, {"despu\u00e9s": [484.46, 0.85]}, {"veremos": [486.34, 0.37]}, {"que": [486.72, 0.25]}, {"en": [487.01, 0.16]}, {"mateo": [487.18, 0.27]}, {"acaba": [487.46, 0.26]}, {"con": [487.73, 0.16]}, {"un": [487.9, 0.19]}, {"am\u00e9n": [488.12, 0.43]}, {"con": [489.59, 0.19]}, {"los": [489.79, 0.09]}, {"cuales": [489.89, 0.43]}, {"est\u00e1": [490.33, 0.27]}, {"ense\u00f1ando": [490.61, 0.87]}, {"una": [491.53, 0.29]}, {"oraci\u00f3n": [491.83, 0.35]}, {"vocal": [492.19, 0.52]}, {"qu\u00e9": [493.67, 0.41]}, {"son": [494.09, 0.39]}, {"los": [494.49, 0.23]}, {"salmos": [494.73, 0.79]}, {"sino": [495.64, 0.38]}, {"una": [496.03, 0.23]}, {"oraci\u00f3n": [496.27, 0.39]}, {"vocal": [496.67, 0.53]}, {"ahora": [498.68, 0.43]}, {"que": [499.12, 0.11]}, {"hemos": [499.24, 0.21]}, {"dicho": [499.46, 0.33]}, {"esto": [499.8, 0.27]}, {"sobre": [500.08, 0.67]}, {"danos": [500.78, 0.47]}, {"hoy": [501.26, 0.27]}, {"el": [501.54, 0.13]}, {"pan": [501.68, 0.23]}, {"nuestro": [501.92, 0.37]}, {"de": [502.3, 0.07]}, {"cada": [502.38, 0.21]}, {"d\u00eda": [502.6, 0.38]}, {"los": [504.36, 0.41]}, {"salmos": [504.78, 0.95]}, {"son": [505.78, 0.44]}, {"petici\u00f3n": [506.23, 0.58]}, {"del": [506.82, 0.19]}, {"alma": [507.02, 0.39]}, {"s\u00ed": [507.44, 0.56]}, {"pero": [508.73, 0.23]}, {"son": [508.97, 0.57]}, {"ense\u00f1anzas": [509.57, 1.25]}, {"de": [510.83, 0.08]}, {"dios": [510.92, 0.36]}, {"para": [511.29, 0.21]}, {"el": [511.51, 0.09]}, {"alma": [511.61, 0.28]}, {"en": [512.81, 0.21]}, {"el": [513.03, 0.19]}, {"acto": [513.23, 0.47]}, {"de": [513.71, 0.17]}, {"pedir": [513.89, 0.61]}, {"le": [515.75, 0.14]}, {"estamos": [515.9, 0.54]}, {"adorando": [516.45, 0.89]}, {"estamos": [518.15, 0.53]}, {"siendo": [518.69, 0.34]}, {"ense\u00f1ados": [519.04, 0.83]}, {"por": [520.81, 0.17]}, {"eso": [520.99, 0.19]}, {"los": [521.19, 0.17]}, {"salmos": [521.37, 0.57]}, {"son": [522.19, 0.31]}, {"ciento": [522.51, 0.35]}, {"cincuenta": [522.87, 0.66]}, {"podr\u00eda": [524.43, 0.68]}, {"resumirse": [525.14, 0.6]}, {"todo": [525.75, 0.48]}, {"todas": [526.26, 0.28]}, {"las": [526.55, 0.17]}, {"peticiones": [526.73, 0.55]}, {"de": [527.29, 0.07]}, {"los": [527.37, 0.14]}, {"salmos": [527.52, 0.61]}, {"se\u00f1or": [528.16, 0.55]}, {"ay\u00fadame": [529.01, 0.61]}, {"en": [529.63, 0.11]}, {"mis": [529.75, 0.17]}, {"necesidades": [529.93, 0.81]}, {"am\u00e9n": [530.83, 0.53]}, {"pero": [532.5, 0.23]}, {"no": [532.74, 0.31]}, {"dios": [533.61, 0.29]}, {"dijo": [533.91, 0.49]}, {"en": [534.73, 0.17]}, {"el": [534.91, 0.15]}, {"fondo": [535.07, 0.67]}, {"aunque": [535.91, 0.31]}, {"no": [536.23, 0.11]}, {"lo": [536.35, 0.11]}, {"dijo": [536.47, 0.27]}, {"con": [536.75, 0.19]}, {"palabras": [536.95, 0.59]}, {"si": [538.73, 0.46]}, {"ten\u00e9is": [539.22, 0.31]}, {"un": [539.54, 0.08]}, {"momentito": [539.63, 0.67]}, {"y": [540.31, 0.07]}, {"quer\u00e9is": [540.39, 0.39]}, {"orar": [540.79, 0.51]}, {"rezar": [541.85, 0.37]}, {"el": [542.23, 0.13]}, {"padre": [542.37, 0.29]}, {"nuestro": [542.67, 0.51]}, {"si": [543.93, 0.21]}, {"quer\u00e9is": [544.15, 0.67]}, {"adorar": [545.05, 0.92]}, {"ser": [546.15, 0.39]}, {"ense\u00f1ados": [546.55, 0.93]}, {"extendidos": [547.99, 0.87]}, {"en": [548.87, 0.15]}, {"las": [549.03, 0.46]}, {"peticiones": [549.69, 0.67]}, {"de": [550.37, 0.08]}, {"los": [550.46, 0.18]}, {"ciento": [550.65, 0.3]}, {"cincuenta": [550.96, 0.42]}, {"salmos": [551.39, 0.57]}, {"no": [554.11, 0.17]}, {"es": [554.29, 0.09]}, {"lo": [554.39, 0.15]}, {"uno": [554.55, 0.53]}, {"contradictorio": [555.11, 0.93]}, {"al": [556.05, 0.13]}, {"otro": [556.19, 0.45]}, {"no": [557.34, 0.28]}, {"es": [557.63, 0.15]}, {"que": [557.79, 0.15]}, {"jes\u00fas": [557.95, 0.31]}, {"dijera": [558.27, 0.29]}, {"a": [558.57, 0.13]}, {"partir": [558.71, 0.35]}, {"de": [559.07, 0.07]}, {"ahora": [559.15, 0.17]}, {"ya": [559.33, 0.14]}, {"solo": [559.48, 0.26]}, {"el": [559.75, 0.07]}, {"padre": [559.83, 0.2]}, {"nuestro": [560.04, 0.29]}, {"no": [560.34, 0.39]}, {"porque": [561.27, 0.74]}, {"jes\u00fas": [562.25, 0.51]}, {"mismo": [562.77, 0.63]}, {"y": [563.75, 0.17]}, {"los": [563.93, 0.17]}, {"ap\u00f3stoles": [564.11, 0.73]}, {"rezaban": [564.95, 0.46]}, {"los": [565.42, 0.12]}, {"salmos": [565.55, 0.53]}, {"\u00e9l": [566.61, 0.18]}, {"nos": [566.8, 0.18]}, {"dio": [566.99, 0.11]}, {"ejemplo": [567.11, 0.69]}, {"la": [568.17, 0.19]}, {"virgen": [568.37, 0.43]}, {"mar\u00eda": [568.81, 0.41]}, {"rezaba": [569.23, 0.41]}, {"los": [569.65, 0.17]}, {"salmos": [569.83, 0.36]}, {"ellos": [571.3, 0.39]}, {"iban": [571.7, 0.31]}, {"al": [572.02, 0.15]}, {"templo": [572.18, 0.74]}, {"a": [573.4, 0.12]}, {"escuchar": [573.53, 0.66]}, {"la": [574.2, 0.13]}, {"liturgia": [574.34, 0.53]}, {"probablemente": [574.88, 0.54]}, {"estaban": [575.43, 0.4]}, {"con": [575.84, 0.14]}, {"las": [575.99, 0.14]}, {"manos": [576.14, 0.29]}, {"as\u00ed": [576.44, 0.27]}, {"a": [576.72, 0.06]}, {"veces": [576.79, 0.45]}, {"las": [577.96, 0.3]}, {"a": [578.3, 0.09]}, {"escuchar": [578.4, 0.47]}, {"la": [578.88, 0.11]}, {"liturgia": [579.0, 0.86]}, {"las": [580.32, 0.23]}, {"oraciones": [580.56, 0.97]}, {"de": [581.8, 0.21]}, {"los": [582.02, 0.46]}, {"sacerdotes": [582.51, 1.4]}, {"oraciones": [584.06, 0.55]}, {"de": [584.62, 0.09]}, {"petici\u00f3n": [584.72, 0.75]}, {"de": [585.48, 0.07]}, {"agradecimiento": [585.56, 1.07]}, {"y": [586.66, 0.13]}, {"de": [586.8, 0.09]}, {"alabanza": [586.9, 0.83]}, {"no": [589.02, 0.23]}, {"es": [589.26, 0.15]}, {"algo": [589.42, 0.33]}, {"contradictorio": [589.76, 1.17]}, {"vemos": [591.48, 0.39]}, {"a": [591.88, 0.05]}, {"veces": [591.94, 0.31]}, {"que": [592.26, 0.13]}, {"mois\u00e9s": [592.4, 0.9]}, {"usa": [594.23, 0.27]}, {"oraciones": [594.51, 0.47]}, {"m\u00e1s": [594.99, 0.23]}, {"largas": [595.23, 0.52]}, {"como": [598.17, 0.23]}, {"veis": [598.41, 0.59]}, {"brevedad": [600.39, 0.91]}, {"longitud": [602.31, 0.64]}, {"de": [602.96, 0.12]}, {"tiempo": [603.09, 0.64]}, {"hay": [605.06, 0.27]}, {"que": [605.34, 0.14]}, {"entenderlo": [605.49, 0.62]}, {"seg\u00fan": [606.15, 0.62]}, {"nos": [606.78, 0.21]}, {"ense\u00f1a": [607.0, 0.68]}, {"dios": [607.94, 0.65]}, {"todos": [609.55, 0.34]}, {"sabemos": [609.9, 0.48]}, {"a": [610.39, 0.05]}, {"veces": [610.45, 0.58]}, {"que": [611.06, 0.12]}, {"al": [611.19, 0.09]}, {"hablar": [611.29, 0.29]}, {"con": [611.59, 0.19]}, {"una": [611.79, 0.21]}, {"persona": [612.01, 0.68]}, {"pues": [613.63, 0.63]}, {"vale": [614.29, 0.31]}, {"la": [614.61, 0.11]}, {"pena": [614.73, 0.25]}, {"ser": [614.99, 0.23]}, {"breve": [615.23, 0.43]}, {"y": [616.59, 0.09]}, {"otras": [616.69, 0.31]}, {"veces": [617.01, 0.6]}, {"vale": [617.65, 0.39]}, {"la": [618.05, 0.11]}, {"pena": [618.17, 0.49]}, {"ser": [618.97, 0.63]}, {"m\u00e1s": [619.72, 0.22]}, {"largo": [619.95, 0.41]}, {"entonces": [622.73, 1.07]}, {"ense\u00f1\u00f3": [623.89, 0.39]}, {"esta": [624.29, 0.21]}, {"oraci\u00f3n": [624.51, 0.61]}, {"pero": [626.7, 0.39]}, {"hay": [627.1, 0.19]}, {"una": [627.3, 0.17]}, {"cosa": [627.48, 0.51]}, {"muy": [628.54, 0.32]}, {"interesante": [628.87, 1.16]}, {"y": [630.62, 0.15]}, {"es": [630.78, 0.13]}, {"que": [630.92, 0.12]}, {"en": [631.05, 0.1]}, {"mateo": [631.16, 0.63]}, {"acaba": [632.94, 0.64]}, {"con": [634.39, 0.21]}, {"estas": [634.61, 0.35]}, {"palabras": [634.97, 0.74]}, {"a": [636.93, 0.13]}, {"ver": [637.07, 0.17]}, {"d\u00f3nde": [637.25, 0.29]}, {"lo": [637.55, 0.13]}, {"ten\u00eda": [637.69, 0.38]}, {"escrito": [638.08, 0.6]}, {"aqu\u00ed": [638.89, 0.33]}, {"est\u00e1": [639.23, 0.43]}, {"dice": [641.2, 0.29]}, {"la": [641.52, 0.17]}, {"versi\u00f3n": [641.7, 0.33]}, {"de": [642.04, 0.11]}, {"mateo": [642.16, 0.47]}, {"y": [643.24, 0.15]}, {"no": [643.4, 0.27]}, {"nos": [643.68, 0.21]}, {"conduzcas": [643.9, 1.09]}, {"hacia": [645.02, 0.47]}, {"dentro": [645.5, 0.46]}, {"de": [645.97, 0.1]}, {"la": [646.08, 0.11]}, {"tentaci\u00f3n": [646.2, 0.87]}, {"sino": [647.5, 0.37]}, {"l\u00edbranos": [647.88, 0.65]}, {"del": [648.54, 0.23]}, {"mal": [648.78, 0.42]}, {"porque": [649.84, 0.31]}, {"tuyo": [650.16, 0.45]}, {"es": [650.62, 0.09]}, {"el": [650.72, 0.19]}, {"reino": [650.92, 0.75]}, {"y": [651.78, 0.13]}, {"el": [651.92, 0.13]}, {"poder": [652.06, 0.83]}, {"y": [652.92, 0.21]}, {"la": [653.14, 0.11]}, {"gloria": [653.26, 0.73]}, {"hacia": [654.76, 0.47]}, {"las": [655.24, 0.21]}, {"edades": [655.46, 0.83]}, {"am\u00e9n": [656.46, 0.52]}, {"esta": [658.44, 0.31]}, {"parte": [658.76, 0.75]}, {"entra": [660.4, 0.37]}, {"dentro": [660.78, 0.31]}, {"del": [661.1, 0.17]}, {"padrenuestro": [661.28, 0.74]}, {"pues": [663.75, 0.63]}, {"le": [664.41, 0.11]}, {"he": [664.53, 0.02]}, {"estado": [664.56, 0.31]}, {"dando": [664.88, 0.28]}, {"vueltas": [665.17, 0.55]}, {"a": [665.73, 0.11]}, {"esto": [665.85, 0.47]}, {"durante": [666.35, 0.79]}, {"tiempo": [667.17, 0.61]}, {"y": [668.25, 0.11]}, {"veo": [668.37, 0.21]}, {"claramente": [668.59, 0.53]}, {"que": [669.13, 0.13]}, {"no": [669.27, 0.37]}, {"porque": [670.74, 0.27]}, {"en": [671.02, 0.09]}, {"la": [671.12, 0.09]}, {"versi\u00f3n": [671.22, 0.77]}, {"de": [672.02, 0.18]}, {"lucas": [672.21, 0.8]}, {"no": [673.34, 0.23]}, {"aparece": [673.58, 0.53]}, {"y": [675.13, 0.17]}, {"sabemos": [675.31, 0.69]}, {"por": [676.01, 0.23]}, {"las": [676.25, 0.23]}, {"primeras": [676.49, 0.53]}, {"comunidades": [677.03, 1.4]}, {"que": [678.47, 0.12]}, {"el": [678.6, 0.1]}, {"padrenuestro": [678.71, 0.75]}, {"acaba": [679.47, 0.41]}, {"en": [679.89, 0.17]}, {"l\u00edbranos": [680.29, 0.89]}, {"del": [681.19, 0.19]}, {"mal": [681.39, 0.3]}, {"con": [683.11, 0.18]}, {"lo": [683.3, 0.06]}, {"cual": [683.37, 0.4]}, {"esa": [684.45, 0.31]}, {"a\u00f1adidura": [684.77, 0.87]}, {"que": [685.65, 0.07]}, {"aparece": [685.73, 0.28]}, {"en": [686.02, 0.08]}, {"mateo": [686.11, 0.29]}, {"no": [686.41, 0.17]}, {"quienes": [688.54, 0.48]}, {"mejor": [689.03, 0.76]}, {"sab\u00edan": [689.82, 0.7]}, {"el": [691.83, 0.23]}, {"padre": [692.07, 0.29]}, {"nuestro": [692.37, 0.37]}, {"que": [692.75, 0.08]}, {"hab\u00eda": [692.84, 0.24]}, {"rezado": [693.09, 0.29]}, {"a": [693.39, 0.05]}, {"jes\u00fas": [693.45, 0.35]}, {"con": [693.81, 0.13]}, {"los": [693.95, 0.15]}, {"ap\u00f3stoles": [694.11, 1.05]}, {"tantas": [695.27, 0.51]}, {"veces": [695.79, 0.83]}, {"quienes": [696.81, 0.33]}, {"mejor": [697.15, 0.27]}, {"lo": [697.43, 0.09]}, {"sab\u00edan": [697.53, 0.42]}, {"que": [698.78, 0.15]}, {"las": [698.94, 0.21]}, {"primeras": [699.16, 0.43]}, {"comunidades": [699.6, 0.89]}, {"que": [700.5, 0.1]}, {"hab\u00edan": [700.61, 0.52]}, {"escuchado": [701.16, 0.65]}, {"el": [701.82, 0.09]}, {"padrenuestro": [701.92, 0.85]}, {"de": [703.24, 0.13]}, {"los": [703.38, 0.15]}, {"ap\u00f3stoles": [703.54, 0.92]}, {"incluso": [705.36, 0.93]}, {"ay": [707.06, 0.55]}, {"manuscritos": [708.29, 0.99]}, {"muy": [709.29, 0.21]}, {"antiguos": [709.51, 0.59]}, {"papiros": [710.11, 0.7]}, {"que": [711.2, 0.17]}, {"aparece": [711.38, 0.73]}, {"la": [712.19, 0.21]}, {"versi\u00f3n": [712.41, 0.37]}, {"del": [712.79, 0.19]}, {"padre": [712.99, 0.33]}, {"nuestro": [713.33, 0.4]}, {"en": [713.77, 0.21]}, {"mateo": [713.99, 0.64]}, {"sin": [714.95, 0.61]}, {"esa": [715.65, 0.34]}, {"a\u00f1adidura": [716.0, 0.58]}, {"que": [716.59, 0.11]}, {"os": [716.71, 0.09]}, {"he": [716.81, 0.05]}, {"dicho": [716.87, 0.47]}, {"eh": [717.85, 0.32]}, {"l\u00edbranos": [719.23, 0.85]}, {"del": [720.11, 0.37]}, {"mal": [720.49, 0.47]}, {"y": [722.3, 0.53]}, {"sino": [722.86, 0.49]}, {"l\u00edbranos": [723.36, 0.53]}, {"del": [723.9, 0.15]}, {"mal": [724.06, 0.27]}, {"porque": [724.36, 0.29]}, {"tuyo": [724.66, 0.33]}, {"es": [725.0, 0.07]}, {"el": [725.08, 0.15]}, {"reino": [725.24, 0.47]}, {"y": [725.72, 0.11]}, {"el": [725.84, 0.13]}, {"poder": [725.98, 0.59]}, {"y": [726.6, 0.13]}, {"la": [726.74, 0.11]}, {"gloria": [726.86, 0.63]}, {"hacia": [727.74, 0.59]}, {"las": [728.34, 0.23]}, {"edades": [728.58, 1.02]}, {"a": [729.84, 0.13]}, {"veces": [729.98, 0.23]}, {"se": [730.22, 0.09]}, {"traduce": [730.32, 0.31]}, {"por": [730.64, 0.43]}, {"las": [731.08, 0.21]}, {"edades": [731.3, 0.6]}, {"pero": [731.94, 0.28]}, {"el": [732.46, 0.19]}, {"t\u00e9rmino": [732.66, 0.31]}, {"es": [732.98, 0.07]}, {"m\u00e1s": [733.06, 0.13]}, {"bien": [733.2, 0.26]}, {"hacia": [733.49, 0.76]}, {"e": [734.93, 0.39]}, {"entonces": [736.89, 0.42]}, {"hay": [737.32, 0.14]}, {"un": [737.47, 0.11]}, {"problema": [737.59, 0.63]}, {"si": [739.89, 0.79]}, {"mateo": [740.89, 0.45]}, {"lo": [741.35, 0.08]}, {"incluye": [741.44, 0.68]}, {"y": [743.37, 0.15]}, {"al": [743.53, 0.13]}, {"principio": [743.67, 0.43]}, {"dice": [744.11, 0.24]}, {"y": [744.38, 0.14]}, {"jes\u00fas": [744.53, 0.59]}, {"les": [745.74, 0.21]}, {"ense\u00f1\u00f3": [745.96, 0.51]}, {"cuando": [746.48, 0.24]}, {"erais": [746.73, 0.26]}, {"orad": [747.0, 0.27]}, {"as\u00ed": [747.28, 0.38]}, {"lo": [749.31, 0.19]}, {"dijo": [749.51, 0.41]}, {"o": [749.93, 0.11]}, {"no": [750.05, 0.11]}, {"lo": [750.17, 0.07]}, {"dijo": [750.25, 0.25]}, {"jes\u00fas": [750.51, 0.44]}, {"la": [751.92, 0.17]}, {"respuesta": [752.1, 0.44]}, {"es": [752.55, 0.06]}, {"clara": [752.62, 0.35]}, {"s\u00ed": [752.98, 0.65]}, {"el": [754.51, 0.17]}, {"evangelio": [754.69, 1.01]}, {"y": [755.95, 0.13]}, {"toda": [756.09, 0.26]}, {"la": [756.36, 0.1]}, {"biblia": [756.47, 0.44]}, {"nunca": [756.94, 0.78]}, {"nos": [757.73, 0.25]}, {"ense\u00f1a": [757.99, 0.77]}, {"algo": [758.83, 0.48]}, {"equivocado": [759.32, 0.66]}, {"nunca": [760.23, 0.53]}, {"luego": [761.62, 0.53]}, {"si": [762.18, 0.29]}, {"dice": [762.48, 0.45]}, {"que": [762.94, 0.13]}, {"jes\u00fas": [763.08, 0.68]}, {"les": [764.04, 0.27]}, {"ense\u00f1\u00f3": [764.32, 0.48]}, {"a": [764.81, 0.04]}, {"orar": [764.86, 0.41]}, {"de": [766.3, 0.17]}, {"esta": [766.48, 0.31]}, {"manera": [766.8, 0.46]}, {"\u00e9l": [767.4, 0.23]}, {"lo": [767.64, 0.11]}, {"dijo": [767.76, 0.47]}, {"ahora": [769.05, 0.4]}, {"bien": [769.46, 0.27]}, {"el": [771.64, 0.21]}, {"hecho": [771.86, 0.29]}, {"de": [772.16, 0.09]}, {"que": [772.26, 0.12]}, {"lucas": [772.39, 0.42]}, {"no": [772.82, 0.11]}, {"lo": [772.94, 0.07]}, {"incluya": [773.02, 0.57]}, {"el": [774.16, 0.21]}, {"hecho": [774.38, 0.29]}, {"de": [774.68, 0.09]}, {"que": [774.78, 0.09]}, {"haya": [774.88, 0.34]}, {"manuscritos": [775.78, 0.83]}, {"antiguos": [776.62, 0.67]}, {"de": [777.72, 0.19]}, {"mateo": [777.92, 0.33]}, {"que": [778.26, 0.1]}, {"tampoco": [778.37, 0.58]}, {"el": [779.02, 0.25]}, {"hecho": [779.28, 0.29]}, {"de": [779.58, 0.09]}, {"que": [779.68, 0.11]}, {"las": [779.8, 0.15]}, {"comunidades": [779.96, 0.94]}, {"acabar\u00e1": [780.93, 0.6]}, {"en": [781.54, 0.16]}, {"l\u00edbranos": [781.71, 0.5]}, {"del": [782.22, 0.13]}, {"mal": [782.36, 0.3]}, {"nos": [783.48, 0.49]}, {"indica": [783.98, 0.83]}, {"que": [785.81, 0.77]}, {"alguien": [786.61, 0.87]}, {"en": [787.73, 0.19]}, {"un": [787.93, 0.09]}, {"momento": [788.03, 0.47]}, {"dado": [788.51, 0.5]}, {"le": [789.9, 0.21]}, {"dir\u00eda": [790.12, 0.37]}, {"a": [790.5, 0.03]}, {"mateo": [790.54, 0.7]}, {"mateo": [791.8, 0.6]}, {"jes\u00fas": [793.78, 0.47]}, {"tambi\u00e9n": [794.26, 0.35]}, {"dijo": [794.62, 0.27]}, {"esto": [794.9, 0.42]}, {"y": [797.18, 0.31]}, {"dijeron": [797.5, 0.43]}, {"s\u00ed": [797.94, 0.17]}, {"s\u00ed": [798.12, 0.29]}, {"es": [798.42, 0.13]}, {"verdad": [798.56, 0.33]}, {"nosotros": [798.9, 0.48]}, {"lo": [799.39, 0.15]}, {"escuchamos": [799.55, 0.62]}, {"es": [800.18, 0.19]}, {"cierto": [800.38, 0.43]}, {"es": [800.82, 0.09]}, {"cierto": [800.92, 0.37]}, {"y": [802.57, 0.15]}, {"entonces": [802.73, 0.41]}, {"mateo": [803.15, 0.33]}, {"que": [803.49, 0.15]}, {"no": [803.65, 0.22]}, {"quer\u00eda": [803.88, 0.4]}, {"perder": [804.29, 0.37]}, {"ninguna": [804.67, 0.49]}, {"palabra": [805.17, 0.61]}, {"lo": [806.01, 0.12]}, {"incluy\u00f3": [806.14, 0.42]}, {"es": [806.57, 0.13]}, {"decir": [806.71, 0.5]}, {"alguna": [807.24, 0.7]}, {"vez": [807.95, 0.3]}, {"jes\u00fas": [809.48, 0.8]}, {"rezo": [811.26, 0.39]}, {"del": [811.66, 0.13]}, {"padrenuestro": [811.8, 0.69]}, {"pero": [812.5, 0.25]}, {"acab\u00e1ndolo": [812.76, 0.53]}, {"de": [813.3, 0.06]}, {"esta": [813.37, 0.2]}, {"manera": [813.58, 0.5]}, {"sino": [815.11, 0.31]}, {"l\u00edbranos": [815.43, 0.59]}, {"del": [816.03, 0.17]}, {"mal": [816.21, 0.46]}, {"porque": [816.7, 0.3]}, {"tuyo": [817.01, 0.32]}, {"es": [817.34, 0.08]}, {"el": [817.43, 0.15]}, {"reino": [817.59, 0.55]}, {"y": [818.29, 0.21]}, {"el": [818.51, 0.11]}, {"poder": [818.63, 0.59]}, {"y": [819.37, 0.13]}, {"la": [819.51, 0.11]}, {"gloria": [819.63, 0.58]}, {"hacia": [820.47, 0.45]}, {"las": [820.93, 0.23]}, {"edades": [821.17, 0.82]}, {"am\u00e9n": [822.93, 0.53]}, {"all\u00ed": [825.11, 0.57]}, {"en": [825.71, 0.21]}, {"un": [825.93, 0.13]}, {"serm\u00f3n": [826.07, 0.33]}, {"dije": [826.41, 0.25]}, {"que": [826.67, 0.42]}, {"formaba": [827.12, 0.92]}, {"parte": [828.07, 0.35]}, {"del": [828.43, 0.19]}, {"padrenuestro": [828.63, 0.62]}, {"me": [829.28, 0.26]}, {"corrijo": [829.55, 0.6]}, {"despu\u00e9s": [830.92, 0.51]}, {"de": [831.44, 0.31]}, {"verlo": [831.78, 0.51]}, {"detenidamente": [832.3, 0.69]}, {"veo": [833.0, 0.19]}, {"que": [833.2, 0.11]}, {"no": [833.32, 0.28]}, {"porque": [833.72, 0.49]}, {"no": [834.52, 0.15]}, {"aparece": [834.68, 0.43]}, {"en": [835.12, 0.07]}, {"lucas": [835.2, 0.88]}, {"y": [836.11, 0.16]}, {"aqu\u00ed": [836.28, 0.21]}, {"solo": [836.5, 0.27]}, {"aparece": [836.78, 0.57]}, {"detr\u00e1s": [837.54, 0.53]}, {"de": [838.08, 0.08]}, {"esto": [838.17, 0.24]}, {"que": [838.42, 0.13]}, {"se": [838.56, 0.11]}, {"a\u00f1adi\u00f3": [838.68, 0.49]}, {"con": [840.17, 0.2]}, {"lo": [840.38, 0.07]}, {"cual": [840.46, 0.19]}, {"fijaos": [840.66, 1.03]}, {"c\u00f3mo": [842.02, 0.37]}, {"esta": [842.42, 0.49]}, {"l\u00ednea": [842.92, 0.77]}, {"nos": [844.18, 0.55]}, {"indica": [844.74, 1.03]}, {"el": [848.3, 0.23]}, {"af\u00e1n": [848.54, 0.93]}, {"de": [850.52, 0.21]}, {"toda": [850.74, 0.34]}, {"la": [851.09, 0.1]}, {"comunidad": [851.2, 0.67]}, {"de": [851.9, 0.19]}, {"que": [852.1, 0.15]}, {"no": [852.26, 0.45]}, {"se": [852.72, 0.19]}, {"perdiera": [852.92, 0.73]}, {"ninguna": [853.66, 0.57]}, {"palabra": [854.24, 0.39]}, {"de": [854.64, 0.11]}, {"jes\u00fas": [854.76, 0.6]}, {"tal": [855.9, 0.37]}, {"como": [856.28, 0.27]}, {"est\u00e1": [856.56, 0.21]}, {"organizado": [856.78, 0.55]}, {"todo": [857.34, 0.25]}, {"a": [857.6, 0.11]}, {"m\u00ed": [857.72, 0.13]}, {"me": [857.86, 0.09]}, {"da": [857.96, 0.13]}, {"la": [858.1, 0.09]}, {"sensaci\u00f3n": [858.2, 0.77]}, {"de": [859.5, 0.21]}, {"que": [859.72, 0.63]}, {"dijeron": [860.5, 0.53]}, {"nos": [861.36, 0.27]}, {"hemos": [861.64, 0.25]}, {"acordado": [861.9, 0.47]}, {"de": [862.38, 0.09]}, {"que": [862.48, 0.13]}, {"dijo": [862.62, 0.29]}, {"esto": [862.92, 0.38]}, {"los": [864.03, 0.25]}, {"pusieron": [864.29, 0.35]}, {"en": [864.65, 0.09]}, {"com\u00fan": [864.75, 0.27]}, {"y": [865.03, 0.03]}, {"dijeron": [865.07, 0.37]}, {"s\u00ed": [865.45, 0.62]}, {"y": [866.17, 0.13]}, {"lo": [866.31, 0.11]}, {"a\u00f1adieron": [866.43, 0.62]}, {"pero": [867.22, 0.3]}, {"ya": [867.53, 0.25]}, {"sab\u00edan": [867.79, 0.75]}, {"que": [868.99, 0.12]}, {"el": [869.12, 0.08]}, {"padrenuestro": [869.21, 0.61]}, {"acababa": [869.83, 0.35]}, {"en": [870.19, 0.21]}, {"l\u00edbranos": [870.51, 0.67]}, {"del": [871.19, 0.17]}, {"mal": [871.37, 0.26]}, {"por": [874.11, 0.2]}, {"acabar": [874.32, 0.33]}, {"este": [874.66, 0.23]}, {"asunto": [874.9, 0.63]}, {"es": [876.35, 0.17]}, {"muy": [876.53, 0.27]}, {"interesante": [876.81, 1.03]}, {"esa": [878.19, 0.25]}, {"a\u00f1adidura": [878.45, 0.79]}, {"porque": [880.21, 0.66]}, {"resulta": [881.2, 0.67]}, {"que": [881.88, 0.11]}, {"es": [882.0, 0.11]}, {"una": [882.12, 0.54]}, {"a\u00f1adidura": [882.67, 0.64]}, {"literal": [883.32, 1.01]}, {"de": [884.86, 0.23]}, {"primero": [885.1, 0.57]}, {"de": [885.68, 0.13]}, {"cr\u00f3nicas": [885.82, 1.12]}, {"veintinueve": [886.97, 0.72]}, {"once": [887.7, 0.33]}, {"y": [888.8, 0.13]}, {"entonces": [888.94, 0.83]}, {"se": [890.0, 0.23]}, {"dice": [890.24, 0.22]}, {"as\u00ed": [890.47, 0.32]}, {"lo": [891.61, 0.21]}, {"dice": [891.83, 0.24]}, {"el": [892.08, 0.1]}, {"rey": [892.19, 0.19]}, {"david": [892.39, 0.63]}, {"tuyo": [893.15, 0.86]}, {"oh": [894.05, 0.21]}, {"se\u00f1or": [894.27, 0.78]}, {"son": [895.39, 0.45]}, {"la": [895.85, 0.11]}, {"grandeza": [895.97, 1.03]}, {"el": [897.43, 0.27]}, {"poder": [897.71, 0.76]}, {"la": [898.63, 0.27]}, {"gloria": [898.91, 0.78]}, {"la": [900.48, 0.17]}, {"victoria": [900.66, 0.89]}, {"y": [901.58, 0.11]}, {"la": [901.7, 0.11]}, {"majestad": [901.82, 0.83]}, {"porque": [903.18, 0.35]}, {"todo": [903.54, 0.79]}, {"lo": [904.34, 0.19]}, {"que": [904.54, 0.21]}, {"hay": [904.76, 0.34]}, {"en": [905.11, 0.12]}, {"los": [905.24, 0.27]}, {"cielos": [905.52, 0.57]}, {"y": [906.1, 0.05]}, {"en": [906.16, 0.07]}, {"la": [906.24, 0.13]}, {"tierra": [906.38, 0.32]}, {"es": [906.71, 0.16]}, {"tuyo": [906.88, 0.54]}, {"tuyo": [907.94, 0.45]}, {"es": [908.4, 0.09]}, {"el": [908.5, 0.17]}, {"reino": [908.68, 0.67]}, {"os": [909.44, 0.35]}, {"se\u00f1or": [909.8, 0.65]}, {"y": [910.74, 0.13]}, {"t\u00fa": [910.88, 0.17]}, {"eres": [911.06, 0.23]}, {"exaltada": [911.3, 1.15]}, {"exaltado": [912.78, 0.67]}, {"como": [913.46, 0.27]}, {"cabeza": [913.74, 0.75]}, {"sobre": [914.52, 0.52]}, {"todo": [915.1, 0.42]}, {"fijaos": [917.14, 0.71]}, {"fijaos": [919.03, 0.69]}, {"cuando": [920.01, 0.43]}, {"jes\u00fas": [920.45, 0.68]}, {"alguna": [921.31, 0.57]}, {"vez": [921.89, 0.59]}, {"detr\u00e1s": [922.69, 0.37]}, {"del": [923.07, 0.17]}, {"padrenuestro": [923.25, 0.67]}, {"a\u00f1adi\u00f3": [924.15, 0.59]}, {"esa": [924.75, 0.19]}, {"f\u00f3rmula": [924.95, 0.65]}, {"deb\u00eda": [926.72, 0.53]}, {"estar": [927.26, 0.41]}, {"en": [927.68, 0.17]}, {"la": [927.86, 0.09]}, {"mente": [927.96, 0.33]}, {"de": [928.3, 0.12]}, {"ellos": [928.43, 0.48]}, {"esta": [930.09, 0.34]}, {"oraci\u00f3n": [930.44, 0.46]}, {"de": [930.91, 0.37]}, {"de": [931.99, 0.23]}, {"david": [932.23, 0.39]}, {"con": [933.86, 0.21]}, {"lo": [934.08, 0.08]}, {"cual": [934.17, 0.49]}, {"pues": [935.08, 0.59]}, {"a": [935.84, 0.15]}, {"m\u00ed": [936.0, 0.09]}, {"me": [936.1, 0.11]}, {"parece": [936.22, 0.5]}, {"precioso": [937.36, 0.89]}, {"jes\u00fas": [939.13, 0.69]}, {"les": [939.85, 0.25]}, {"ense\u00f1a": [940.11, 0.37]}, {"a": [940.49, 0.05]}, {"rezar": [940.55, 0.25]}, {"el": [940.81, 0.09]}, {"padrenuestro": [940.91, 0.69]}, {"y": [941.92, 0.19]}, {"un": [942.12, 0.34]}, {"momento": [942.47, 0.57]}, {"dado": [943.05, 0.29]}, {"una": [943.35, 0.21]}, {"vez": [943.57, 0.32]}, {"incluso": [944.28, 0.81]}, {"se": [945.22, 0.21]}, {"explay\u00f3": [945.44, 1.07]}, {"en": [946.75, 0.19]}, {"esa": [946.95, 0.41]}, {"alabanza": [947.39, 0.75]}, {"a": [948.15, 0.02]}, {"dios": [948.18, 0.4]}, {"tan": [950.06, 0.35]}, {"bonita": [950.42, 0.75]}, {"les": [951.7, 0.27]}, {"pareci\u00f3": [951.98, 0.78]}, {"cuando": [953.64, 0.55]}, {"contaban": [955.4, 0.59]}, {"esta": [956.0, 0.21]}, {"historia": [956.22, 0.71]}, {"jes\u00fas": [957.03, 0.44]}, {"dijo": [957.48, 0.27]}, {"esto": [957.76, 0.42]}, {"que": [958.8, 0.23]}, {"se": [959.04, 0.11]}, {"incluy\u00f3": [959.16, 0.42]}, {"en": [959.59, 0.06]}, {"la": [959.66, 0.07]}, {"misa": [959.74, 0.36]}, {"en": [961.39, 0.21]}, {"la": [961.61, 0.09]}, {"misa": [961.71, 0.51]}, {"el": [962.88, 0.19]}, {"padrenuestro": [963.08, 0.61]}, {"acaba": [963.7, 0.25]}, {"en": [963.96, 0.08]}, {"l\u00edbranos": [964.05, 0.56]}, {"del": [964.62, 0.17]}, {"mal": [964.8, 0.33]}, {"pero": [965.5, 0.25]}, {"en": [965.76, 0.13]}, {"recuerdo": [965.9, 0.87]}, {"de": [966.78, 0.09]}, {"que": [966.88, 0.15]}, {"jes\u00fas": [967.04, 0.41]}, {"por": [967.46, 0.17]}, {"lo": [967.64, 0.08]}, {"menos": [967.73, 0.28]}, {"alguna": [968.02, 0.33]}, {"vez": [968.36, 0.15]}, {"debi\u00f3": [968.52, 0.29]}, {"decirlo": [968.82, 0.69]}, {"tras": [969.6, 0.25]}, {"el": [969.86, 0.13]}, {"padrenuestro": [970.0, 0.89]}, {"un": [972.59, 0.23]}, {"poquito": [972.83, 0.39]}, {"m\u00e1s": [973.23, 0.15]}, {"adelante": [973.39, 0.34]}, {"en": [973.74, 0.06]}, {"la": [973.81, 0.07]}, {"misa": [973.89, 0.19]}, {"decimos": [974.09, 0.46]}, {"fijaos": [974.85, 0.61]}, {"hoy": [975.47, 0.32]}, {"porque": [976.09, 0.29]}, {"tuyo": [976.39, 0.49]}, {"es": [976.89, 0.07]}, {"el": [976.97, 0.15]}, {"reino": [977.13, 0.66]}, {"el": [977.99, 0.19]}, {"poder": [978.19, 0.79]}, {"y": [979.13, 0.13]}, {"la": [979.27, 0.15]}, {"gloria": [979.43, 0.44]}, {"es": [980.82, 0.17]}, {"como": [981.0, 0.41]}, {"la": [981.44, 0.17]}, {"continuaci\u00f3n": [981.62, 0.65]}, {"del": [982.28, 0.17]}, {"padrenuestro": [982.46, 0.64]}, {"en": [983.28, 0.23]}, {"una": [983.52, 0.22]}, {"alabanza": [983.75, 0.45]}, {"a": [984.21, 0.02]}, {"dios": [984.24, 0.49]}, {"y": [985.37, 0.18]}, {"adem\u00e1s": [985.56, 0.5]}, {"esa": [986.24, 0.31]}, {"frase": [986.56, 0.54]}, {"est\u00e1": [988.57, 0.65]}, {"la": [990.19, 0.25]}, {"dicen": [990.45, 0.48]}, {"los": [990.94, 0.18]}, {"jud\u00edos": [991.13, 0.7]}, {"desde": [992.39, 0.59]}, {"estos": [993.95, 0.45]}, {"siglos": [994.41, 0.61]}, {"cuando": [995.99, 0.77]}, {"abr\u00edan": [996.79, 0.73]}, {"el": [998.15, 0.17]}, {"lugar": [998.33, 0.33]}, {"donde": [998.67, 0.29]}, {"tienen": [998.97, 0.25]}, {"guardada": [999.23, 0.63]}, {"la": [999.89, 0.21]}, {"ley": [1000.11, 0.28]}, {"fijaos": [1001.92, 0.8]}, {"c\u00f3mo": [1003.72, 0.31]}, {"lo": [1004.04, 0.09]}, {"decimos": [1004.14, 0.61]}, {"tranquilamente": [1004.76, 0.99]}, {"y": [1006.67, 0.15]}, {"un": [1006.83, 0.07]}, {"jud\u00edo": [1006.91, 0.84]}, {"que": [1007.79, 0.15]}, {"conociera": [1007.95, 0.7]}, {"lo": [1009.38, 0.21]}, {"que": [1009.6, 0.13]}, {"se": [1009.74, 0.07]}, {"hac\u00eda": [1009.82, 0.21]}, {"en": [1010.04, 0.06]}, {"las": [1010.11, 0.11]}, {"sinagogas": [1010.23, 0.56]}, {"en": [1010.8, 0.11]}, {"aquellos": [1010.92, 0.3]}, {"siglos": [1011.23, 0.3]}, {"d\u00eda": [1011.54, 0.29]}, {"a": [1012.57, 0.26]}, {"os": [1012.86, 0.2]}, {"dais": [1013.07, 0.3]}, {"cuenta": [1013.38, 0.62]}, {"de": [1014.83, 0.13]}, {"que": [1014.97, 0.11]}, {"justo": [1015.09, 0.67]}, {"antes": [1015.77, 0.9]}, {"de": [1016.79, 0.13]}, {"que": [1016.93, 0.13]}, {"se": [1017.07, 0.13]}, {"muestre": [1017.21, 0.79]}, {"el": [1019.32, 0.23]}, {"pan": [1019.56, 0.8]}, {"supersubstancial": [1020.52, 1.93]}, {"d\u00f3nde": [1022.84, 0.34]}, {"est\u00e1": [1023.19, 0.28]}, {"la": [1023.48, 0.13]}, {"presencia": [1023.62, 0.82]}, {"de": [1024.45, 0.12]}, {"dios": [1024.58, 0.54]}, {"corporal": [1025.26, 1.0]}, {"recit\u00e1is": [1027.65, 0.69]}, {"las": [1028.35, 0.21]}, {"palabras": [1028.57, 0.92]}, {"que": [1029.55, 0.12]}, {"en": [1029.68, 0.08]}, {"las": [1029.77, 0.15]}, {"sinagogas": [1029.93, 0.85]}, {"que": [1031.31, 0.33]}, {"jes\u00fas": [1031.65, 0.51]}, {"mismo": [1032.17, 0.52]}, {"dijo": [1032.7, 0.56]}, {"tras": [1033.51, 0.27]}, {"el": [1033.79, 0.15]}, {"padrenuestro": [1033.95, 0.87]}, {"evidentemente": [1035.49, 0.95]}, {"despu\u00e9s": [1036.71, 0.47]}, {"de": [1037.19, 0.08]}, {"esto": [1037.28, 0.38]}, {"yo": [1038.41, 0.17]}, {"intentar\u00e9": [1038.59, 0.54]}, {"acordarme": [1039.14, 0.58]}, {"porque": [1039.73, 0.25]}, {"es": [1039.99, 0.09]}, {"una": [1040.09, 0.15]}, {"cosa": [1040.25, 0.25]}, {"muy": [1040.51, 0.55]}, {"bonita": [1041.07, 0.61]}, {"y": [1042.05, 0.11]}, {"una": [1042.17, 0.13]}, {"vez": [1042.31, 0.19]}, {"m\u00e1s": [1042.51, 0.27]}, {"vemos": [1042.79, 0.51]}, {"como": [1043.75, 0.51]}, {"todo": [1044.29, 0.41]}, {"est\u00e1": [1044.71, 0.29]}, {"conectado": [1045.01, 0.68]}, {"todo": [1046.46, 0.24]}, {"est\u00e1": [1046.71, 0.24]}, {"conectado": [1046.96, 0.69]}, {"el": [1048.36, 0.23]}, {"pasado": [1048.6, 0.95]}, {"de": [1049.68, 0.17]}, {"las": [1049.86, 0.18]}, {"escrituras": [1050.05, 0.97]}, {"lo": [1051.81, 0.19]}, {"que": [1052.01, 0.11]}, {"fue": [1052.13, 0.37]}, {"el": [1052.51, 0.15]}, {"evangelio": [1052.67, 1.13]}, {"lo": [1054.21, 0.15]}, {"que": [1054.37, 0.15]}, {"es": [1054.53, 0.15]}, {"nuestra": [1054.69, 0.36]}, {"vida": [1055.06, 0.26]}, {"de": [1055.33, 0.13]}, {"la": [1055.47, 0.09]}, {"iglesia": [1055.57, 0.56]}, {"y": [1057.25, 0.13]}, {"recordad": [1057.39, 0.82]}, {"cuando": [1058.41, 0.33]}, {"digamos": [1058.75, 0.62]}, {"en": [1059.4, 0.16]}, {"cada": [1059.57, 0.22]}, {"misa": [1059.8, 0.26]}, {"tuyo": [1060.07, 0.64]}, {"es": [1060.72, 0.08]}, {"el": [1060.81, 0.21]}, {"reino": [1061.03, 0.63]}, {"el": [1061.69, 0.21]}, {"poder": [1061.91, 0.47]}, {"y": [1062.39, 0.05]}, {"la": [1062.45, 0.11]}, {"gloria": [1062.57, 0.38]}, {"son": [1063.25, 0.63]}, {"palabras": [1063.89, 0.57]}, {"de": [1064.47, 0.08]}, {"jes\u00fas": [1064.56, 0.51]}, {"son": [1065.94, 0.45]}, {"palabras": [1066.4, 0.57]}, {"de": [1066.98, 0.09]}, {"jes\u00fas": [1067.08, 0.66]}, {"las": [1068.03, 0.38]}, {"dijo": [1068.42, 0.38]}, {"el": [1068.81, 0.06]}, {"mismo": [1068.88, 0.41]}, {"jes\u00fas": [1069.3, 0.62]}, {"para": [1069.96, 0.23]}, {"ense\u00f1arles": [1070.2, 0.91]}, {"a": [1071.12, 0.05]}, {"sus": [1071.18, 0.23]}, {"ap\u00f3stoles": [1071.42, 1.13]}, {"que": [1073.2, 0.17]}, {"ten\u00edan": [1073.38, 0.61]}, {"que": [1074.0, 0.09]}, {"alabar": [1074.1, 0.33]}, {"a": [1074.44, 0.03]}, {"dios": [1074.48, 0.55]}, {"y": [1076.19, 0.15]}, {"esas": [1076.35, 0.27]}, {"palabras": [1076.63, 0.64]}, {"merecer\u00edan": [1077.89, 0.71]}, {"ser": [1078.61, 0.21]}, {"meditadas": [1078.83, 0.57]}, {"mucho": [1079.41, 0.51]}, {"porque": [1080.5, 0.25]}, {"a": [1080.76, 0.03]}, {"veces": [1080.8, 0.47]}, {"cuando": [1081.3, 0.45]}, {"sufrimos": [1081.76, 0.83]}, {"por": [1082.6, 0.23]}, {"alguien": [1082.84, 0.87]}, {"alguien": [1083.94, 0.45]}, {"nos": [1084.4, 0.17]}, {"hace": [1084.58, 0.21]}, {"sufrir": [1084.8, 0.59]}, {"o": [1085.42, 0.25]}, {"pensamos": [1085.68, 0.63]}, {"que": [1086.32, 0.11]}, {"nos": [1086.44, 0.15]}, {"hace": [1086.6, 0.19]}, {"sufrir": [1086.8, 0.54]}, {"recordar": [1088.22, 0.61]}, {"lo": [1088.84, 0.43]}, {"tuyo": [1089.36, 0.41]}, {"es": [1089.78, 0.09]}, {"el": [1089.88, 0.19]}, {"poder": [1090.08, 0.62]}, {"la": [1092.67, 0.21]}, {"persona": [1092.89, 0.51]}, {"que": [1093.41, 0.11]}, {"nos": [1093.53, 0.15]}, {"hace": [1093.69, 0.16]}, {"sufrir": [1093.86, 0.63]}, {"no": [1094.52, 0.46]}, {"tiene": [1094.99, 0.51]}, {"ning\u00fan": [1095.51, 0.51]}, {"poder": [1096.03, 0.63]}, {"ninguno": [1096.69, 0.73]}, {"frente": [1098.21, 0.4]}, {"al": [1098.62, 0.08]}, {"poder": [1098.71, 0.33]}, {"de": [1099.05, 0.11]}, {"dios": [1099.17, 0.18]}, {"lo": [1100.83, 0.23]}, {"que": [1101.07, 0.15]}, {"haga": [1101.23, 0.23]}, {"es": [1101.47, 0.35]}, {"lo": [1101.85, 0.23]}, {"que": [1102.09, 0.13]}, {"se": [1102.23, 0.13]}, {"le": [1102.37, 0.09]}, {"permite": [1102.47, 0.6]}, {"para": [1104.14, 0.53]}, {"tener": [1105.37, 0.31]}, {"un": [1105.69, 0.09]}, {"poco": [1105.79, 0.25]}, {"de": [1106.05, 0.07]}, {"m\u00e9rito": [1106.13, 0.46]}, {"pero": [1107.59, 0.19]}, {"una": [1107.79, 0.11]}, {"vez": [1107.91, 0.17]}, {"que": [1108.09, 0.09]}, {"dios": [1108.19, 0.25]}, {"dice": [1108.45, 0.51]}, {"hasta": [1109.77, 0.32]}, {"aqu\u00ed": [1110.1, 0.33]}, {"ya": [1111.41, 0.15]}, {"no": [1111.57, 0.09]}, {"puedo": [1111.67, 0.23]}, {"m\u00e1s": [1111.91, 0.45]}, {"ya": [1113.18, 0.15]}, {"no": [1113.34, 0.11]}, {"puede": [1113.46, 0.27]}, {"m\u00e1s": [1113.74, 0.37]}, {"tuyo": [1114.48, 0.54]}, {"es": [1115.03, 0.08]}, {"el": [1115.12, 0.19]}, {"poder": [1115.32, 0.62]}, {"esta": [1117.17, 0.55]}, {"frase": [1117.75, 0.53]}, {"nos": [1118.29, 0.25]}, {"tiene": [1118.55, 0.29]}, {"siempre": [1118.85, 0.73]}, {"que": [1119.59, 0.13]}, {"consolar": [1119.73, 1.01]}, {"a": [1120.99, 0.17]}, {"la": [1121.17, 0.17]}, {"hora": [1121.35, 0.34]}, {"de": [1122.17, 0.15]}, {"los": [1122.33, 0.16]}, {"sufrimientos": [1122.5, 0.61]}, {"de": [1123.12, 0.07]}, {"la": [1123.2, 0.08]}, {"vida": [1123.29, 0.24]}, {"sus": [1123.81, 0.21]}, {"padres": [1124.03, 0.33]}, {"total": [1124.37, 0.63]}, {"sobre": [1125.01, 0.27]}, {"las": [1125.29, 0.15]}, {"enfermedades": [1125.45, 1.38]}, {"sobre": [1126.86, 0.28]}, {"las": [1127.15, 0.21]}, {"personas": [1127.37, 0.45]}, {"que": [1127.83, 0.09]}, {"nos": [1127.93, 0.11]}, {"hacen": [1128.05, 0.23]}, {"sufrir": [1128.29, 0.74]}, {"hasta": [1129.34, 0.34]}, {"sobre": [1129.69, 0.3]}, {"el": [1130.0, 0.12]}, {"calor": [1130.13, 0.45]}, {"que": [1130.59, 0.07]}, {"hace": [1130.67, 0.13]}, {"en": [1130.81, 0.07]}, {"verano": [1130.89, 0.32]}, {"si": [1131.22, 0.12]}, {"pasamos": [1131.35, 0.47]}, {"calor": [1131.83, 0.27]}, {"pues": [1132.11, 0.17]}, {"bueno": [1132.29, 0.2]}, {"alabado": [1132.5, 0.54]}, {"sea": [1133.05, 0.24]}, {"dios": [1133.3, 0.85]}, {"hace": [1134.19, 0.29]}, {"calor": [1134.49, 0.59]}, {"tuyo": [1136.18, 0.59]}, {"es": [1136.78, 0.11]}, {"el": [1136.9, 0.21]}, {"poder": [1137.12, 0.83]}, {"cuando": [1138.28, 0.64]}, {"lo": [1139.26, 0.17]}, {"recemos": [1139.44, 0.55]}, {"hoy": [1140.0, 0.5]}, {"en": [1141.24, 0.21]}, {"la": [1141.46, 0.11]}, {"misa": [1141.58, 0.63]}, {"es": [1142.81, 0.23]}, {"jes\u00fas": [1143.05, 0.86]}, {"que": [1144.96, 0.12]}, {"a": [1145.09, 0.04]}, {"trav\u00e9s": [1145.14, 0.41]}, {"de": [1145.56, 0.11]}, {"nosotros": [1145.68, 0.86]}, {"se": [1147.28, 0.23]}, {"lo": [1147.52, 0.11]}, {"dice": [1147.64, 0.27]}, {"al": [1147.92, 0.13]}, {"padre": [1148.06, 0.51]}, {"la": [1149.41, 0.15]}, {"alabanza": [1149.57, 0.98]}, {"de": [1150.83, 0.16]}, {"la": [1151.0, 0.12]}, {"comunidad": [1151.13, 0.59]}, {"que": [1151.73, 0.09]}, {"a": [1151.83, 0.05]}, {"trav\u00e9s": [1151.89, 0.49]}, {"de": [1152.39, 0.09]}, {"jes\u00fas": [1152.49, 0.91]}, {"sube": [1153.69, 0.61]}, {"a": [1154.31, 0.1]}, {"\u00e9l": [1154.42, 0.35]}, {"por": [1154.83, 0.37]}, {"cristo": [1155.21, 1.05]}, {"y": [1156.9, 0.12]}, {"alabamos": [1157.03, 0.55]}, {"al": [1157.59, 0.15]}, {"padre": [1157.75, 0.49]}, {"con": [1158.41, 0.18]}, {"sus": [1158.6, 0.22]}, {"mismas": [1158.83, 0.45]}, {"palabras": [1159.29, 0.79]}, {"a": [1160.29, 0.19]}, {"trav\u00e9s": [1160.49, 0.45]}, {"de": [1160.95, 0.09]}, {"cristo": [1161.05, 0.75]}, {"que": [1162.67, 0.17]}, {"todos": [1162.85, 0.39]}, {"nosotros": [1163.25, 0.72]}, {"meditemos": [1164.23, 1.31]}, {"el": [1165.55, 0.17]}, {"padre": [1165.73, 0.4]}, {"nuestro": [1166.14, 0.66]}, {"para": [1167.23, 0.21]}, {"que": [1167.45, 0.11]}, {"cuando": [1167.57, 0.33]}, {"lo": [1167.91, 0.11]}, {"recemos": [1168.03, 0.62]}, {"como": [1168.85, 0.31]}, {"oraci\u00f3n": [1169.17, 0.51]}, {"vocal": [1169.69, 0.68]}, {"si": [1170.52, 0.24]}, {"lo": [1170.77, 0.13]}, {"hemos": [1170.91, 0.27]}, {"meditado": [1171.19, 0.71]}, {"brillar\u00e1": [1171.93, 1.05]}, {"de": [1173.97, 0.13]}, {"un": [1174.11, 0.09]}, {"modo": [1174.21, 0.66]}, {"poderoso": [1174.91, 0.55]}, {"le": [1175.47, 0.08]}, {"habremos": [1175.56, 0.37]}, {"sacado": [1175.94, 0.34]}, {"brillo": [1176.29, 0.5]}, {"la": [1177.01, 0.13]}, {"rutina": [1177.15, 0.47]}, {"pone": [1177.63, 0.27]}, {"polvo": [1177.91, 0.37]}, {"encima": [1178.29, 0.63]}, {"y": [1179.32, 0.14]}, {"el": [1179.47, 0.15]}, {"padre": [1179.63, 0.27]}, {"nuestro": [1179.91, 0.31]}, {"es": [1180.23, 0.25]}, {"tan": [1180.49, 0.27]}, {"importante": [1180.77, 1.17]}, {"que": [1182.66, 0.21]}, {"no": [1182.88, 0.1]}, {"solamente": [1182.99, 0.56]}, {"la": [1183.56, 0.11]}, {"misa": [1183.68, 0.58]}, {"acaba": [1184.96, 0.43]}, {"culminando": [1185.4, 0.79]}, {"ya": [1186.2, 0.26]}, {"al": [1186.76, 0.17]}, {"final": [1186.94, 0.33]}, {"en": [1187.28, 0.11]}, {"el": [1187.4, 0.17]}, {"padrenuestro": [1187.58, 0.87]}, {"cuando": [1188.84, 0.43]}, {"rezamos": [1189.28, 0.39]}, {"el": [1189.68, 0.13]}, {"padrenuestro": [1189.82, 0.77]}, {"unas": [1191.35, 0.37]}, {"poquitas": [1191.73, 0.45]}, {"cosas": [1192.19, 0.31]}, {"m\u00e1s": [1192.51, 0.34]}, {"y": [1193.07, 0.11]}, {"la": [1193.19, 0.1]}, {"comuni\u00f3n": [1193.3, 0.52]}, {"sino": [1194.4, 0.33]}, {"que": [1194.74, 0.09]}, {"es": [1194.84, 0.13]}, {"tan": [1194.98, 0.2]}, {"importante": [1195.19, 0.52]}, {"que": [1195.72, 0.14]}, {"ha": [1195.87, 0.04]}, {"sido": [1195.92, 0.27]}, {"puesto": [1196.2, 0.7]}, {"tambi\u00e9n": [1197.2, 0.82]}, {"como": [1198.44, 0.33]}, {"conclusi\u00f3n": [1198.78, 1.45]}, {"justo": [1200.6, 0.43]}, {"antes": [1201.04, 0.29]}, {"de": [1201.34, 0.11]}, {"la": [1201.46, 0.09]}, {"oraci\u00f3n": [1201.56, 0.33]}, {"final": [1201.9, 0.42]}, {"en": [1203.31, 0.17]}, {"las": [1203.49, 0.23]}, {"dos": [1203.73, 0.33]}, {"grandes": [1204.07, 0.87]}, {"horas": [1204.97, 0.37]}, {"can\u00f3nicas": [1205.35, 0.69]}, {"que": [1206.05, 0.13]}, {"brillan": [1206.19, 0.77]}, {"como": [1206.99, 0.25]}, {"soles": [1207.25, 0.7]}, {"en": [1208.43, 0.2]}, {"el": [1208.64, 0.14]}, {"d\u00eda": [1208.79, 0.45]}, {"de": [1209.65, 0.54]}, {"las": [1210.96, 0.23]}, {"religiosas": [1211.2, 1.16]}, {"y": [1212.7, 0.13]}, {"de": [1212.84, 0.11]}, {"todos": [1212.96, 0.29]}, {"los": [1213.26, 0.15]}, {"que": [1213.42, 0.13]}, {"rezamos": [1213.56, 0.37]}, {"el": [1213.94, 0.11]}, {"oficio": [1214.06, 0.49]}, {"las": [1215.0, 0.66]}, {"laudes": [1215.77, 0.54]}, {"y": [1216.32, 0.09]}, {"las": [1216.42, 0.23]}, {"v\u00edsperas": [1216.66, 1.03]}, {"que": [1217.98, 0.47]}, {"los": [1218.46, 0.15]}, {"recemos": [1218.62, 0.55]}, {"a": [1219.18, 0.07]}, {"partir": [1219.26, 0.43]}, {"de": [1219.7, 0.07]}, {"ahora": [1219.78, 0.46]}, {"como": [1220.34, 0.27]}, {"diciendo": [1220.62, 0.37]}, {"todo": [1221.0, 0.49]}, {"lo": [1221.5, 0.11]}, {"que": [1221.62, 0.1]}, {"hemos": [1221.73, 0.24]}, {"hecho": [1221.98, 0.37]}, {"y": [1222.62, 0.27]}, {"no": [1222.9, 0.39]}, {"salmos": [1223.3, 0.91]}, {"todo": [1224.92, 0.51]}, {"se": [1225.44, 0.25]}, {"condensa": [1225.7, 0.85]}, {"al": [1226.56, 0.07]}, {"final": [1226.64, 0.43]}, {"en": [1227.1, 0.17]}, {"esta": [1227.28, 0.25]}, {"gema": [1227.54, 0.4]}, {"en": [1228.36, 0.17]}, {"este": [1228.54, 0.33]}, {"centro": [1228.88, 0.77]}, {"aunque": [1230.06, 0.37]}, {"haya": [1230.44, 0.17]}, {"despu\u00e9s": [1230.62, 0.46]}, {"una": [1231.28, 0.27]}, {"oraci\u00f3n": [1231.56, 0.39]}, {"conclusiva": [1231.96, 0.65]}, {"final": [1232.62, 0.54]}, {"como": [1233.48, 0.29]}, {"se": [1233.78, 0.11]}, {"sol\u00eda": [1233.9, 0.36]}, {"hacer": [1234.27, 0.39]}, {"en": [1235.12, 0.17]}, {"la": [1235.3, 0.09]}, {"sinagoga": [1235.4, 0.6]}, {"en": [1236.01, 0.07]}, {"el": [1236.09, 0.16]}, {"templo": [1236.26, 0.45]}, {"y": [1236.72, 0.11]}, {"en": [1236.84, 0.08]}, {"las": [1236.93, 0.2]}, {"primeras": [1237.14, 0.43]}, {"comunidades": [1237.58, 0.49]}, {"cristianas": [1238.08, 0.81]}, {"pero": [1239.65, 0.29]}, {"antes": [1239.95, 0.59]}, {"de": [1240.55, 0.09]}, {"las": [1240.65, 0.25]}, {"palabras": [1240.91, 0.71]}, {"humanas": [1242.34, 0.57]}, {"del": [1242.92, 0.17]}, {"sacerdote": [1243.1, 0.89]}, {"las": [1244.3, 0.43]}, {"palabras": [1244.74, 0.67]}, {"de": [1245.42, 0.09]}, {"jes\u00fas": [1245.52, 0.6]}, {"como": [1246.38, 0.31]}, {"cima": [1246.7, 0.88]}, {"de": [1248.0, 0.55]}, {"esa": [1248.98, 0.27]}, {"monta\u00f1a": [1249.26, 0.61]}, {"que": [1249.88, 0.13]}, {"es": [1250.02, 0.07]}, {"la": [1250.1, 0.13]}, {"hora": [1250.24, 0.15]}, {"can\u00f3nica": [1250.4, 0.71]}, {"sobre": [1251.44, 0.35]}, {"la": [1251.8, 0.09]}, {"cual": [1251.9, 0.5]}, {"se": [1252.64, 0.31]}, {"hace": [1252.96, 0.52]}, {"la": [1253.76, 0.17]}, {"oraci\u00f3n": [1253.94, 0.43]}, {"final": [1254.38, 0.47]}, {"una": [1255.02, 0.21]}, {"vez": [1255.24, 0.17]}, {"que": [1255.42, 0.07]}, {"hemos": [1255.5, 0.19]}, {"llegado": [1255.7, 0.31]}, {"a": [1256.02, 0.03]}, {"la": [1256.06, 0.11]}, {"cima": [1256.18, 0.4]}]}