{"DisplayText": ["El se\u00f1or est\u00e9 con vosotros.", "Lectura del Santo Evangelio seg\u00fan San Mateo.", "En aquel tiempo, dijo Jes\u00fas a sus disc\u00edpulos.", "\u00bfVosotros sois la sal de la tierra, pero si la sal se vuelve Sosa, con qu\u00e9 la salar\u00e1n?", "No sirve m\u00e1s que para tirarla fuera y que la pise la gente.", "Vosotros sois la luz del mundo.", "No se puede ocultar una ciudad puesta en lo alto de un monte.", "Tampoco se enciende una vela para meterla debajo del celem\u00edn.", "Sino para ponerla en el candelero y que alumbre a todos los de la casa.", "Alumbre as\u00ed vuestra luz a los hombres para que vean vuestras buenas obras y den gloria a vuestro padre, que est\u00e1 en el cielo.", "Palabra del se\u00f1or.", "Mostrar.", "Hoy celebramos.", "El recuerdo de Santo Domingo de Guzm\u00e1n.", "Fundador de los dominicos.", "\u00bfCu\u00e1l es la espiritualidad?", "De la orden Dominicana.", "Estando como capell\u00e1n en un convento de la familia franciscana, he intentado.", "Profundizar en la medida de mi capacidad en la espiritualidad franciscana.", "\u00bfPero, qu\u00e9 tiene de distinto?", "\u00bfLa espiritualidad de los dominicos?", "Dado que.", "La orden de los dominicos y de los franciscanos fueron.", "Dos \u00f3rdenes grandiosas en la edad media, sus conventos estaban esparcidos por todos los reinos y solamente en el cielo veremos cu\u00e1nto bien hicieron ambas \u00f3rdenes.", "Incalculable, incalculable.", "\u00bfSolo en el cielo podremos darnos cuenta, pero cu\u00e1l es la espiritualidad de los dominicos?", "Bueno.", "La espiritualidad de los dominicos se podr\u00eda sintetizar.", "En cuatro puntos.", "Elprimer.es la oraci\u00f3n.", "Algo l\u00f3gico y com\u00fan a todas las \u00f3rdenes religiosas.", "Aunque sea com\u00fan.", "Se pone los primeros la relaci\u00f3n con Dios.", "La relaci\u00f3n con Dios, la armon\u00eda.", "De oraci\u00f3n vocal, oraci\u00f3n lit\u00fargica.", "Oraci\u00f3n mental.", "Lectura de la palabra de Dios y espiritual.", "Ese es el primer punto.", "Elsegundo.es.", "La vida comunitaria.", "Viven en comunidades.", "En eso tambi\u00e9n es com\u00fan a otras muchas \u00f3rdenes religiosas.", "Pero el tercer punto ya s\u00ed que es algo propio de ellos.", "Studium el estudio.", "La mog los religiosos.", "Dominicos.", "Tienen.", "Como 1 de sus pilares el estudio.", "El estudio de la ciencia de Dios.", "De la doctrina sagrada.", "El conocimiento.", "De Dios y sus misterios las palabras de Dios.", "Y los libros de Teolog\u00eda.", "El estudio.", "Como adoraci\u00f3n.", "El estudio.", "Orante.", "La orden que hace del estudio.", "Su trabajo, como en las Abad\u00edas Benedictinas.", "Hac\u00edan en oraci\u00f3n el orde\u00f1ar vacas.", "Cultivar zanahorias.", "Sacar la lana de las ovejas, etc.", "Pues lo mismo que ellos se dedicaban a eso, ellos se van a dedicar a algo Inmaterial, la ciencia sagrada.", "Y la cuarta cosa de studium, nacen dos cosas, la predicaci\u00f3n.", "Y la docencia claro, si saben tanto.", "Si se convierten en sabios.", "Que nos ense\u00f1e.", "Como veis.", "El estudio.", "Del cual nacen como dos ramas, predicaci\u00f3n y docencia.", "Para entender un poco m\u00e1s.", "La espiritualidad Dominicana.", "Dominica.", "Quiz\u00e1s lo veamos mejor de esta manera. El sacerdote.", "Todos sabemos lo que es un sacerdote, que es p\u00e1rroco, el sacerdote Diocesano, p\u00e1rroco en una Iglesia.", "El monje.", "Pues en medio ir\u00eda el dominico.", "El sacerdote tambi\u00e9n predica.", "Tambien.", "\u00bfDebe estudiar la ciencia sagrada una vez que ha salido del seminario?", "Debe alimentarse.", "De Libros de Teolog\u00eda.", "Otros que lean libros de sus hobbies y revistas, de sus hobbies.", "Pero el sacerdote debe cultivar la ciencia sagrada.", "Todos tenemos claro.", "Esa figura tambi\u00e9n tenemos clara la figura del monje, el monje.", "A diferencia del sacerdote, vive en Comunidad.", "Vive en Comunidad.", "\u00bfTiene oraciones comunitarias?", "Trata de vivir contemplativamente.", "En Comunidad.", "El dominico est\u00e1 en el medio.", "Va a vivir en comunidad como el monje iba a orar como el monje en el coro.", "Pero.", "\u00bfVa a dedicarse a la predicaci\u00f3n del p\u00e1rroco?", "Apostolado del p\u00e1rroco.", "\u00bfEntonces es un grupo de p\u00e1rrocos, no? El p\u00e1rroco est\u00e1 afincado como un \u00e1rbol a una parroquia.", "Y, aunque \u00e9l quiera dedicarse mucho a la predicaci\u00f3n y a cultivar la ciencia sagrada, va a tener que dedicarse a otras muchas cosas que son sus funciones, bautizar primeras comuniones, etc\u00e9tera. Las primeras comuniones, no solo darles las comunidades, hay que organizar las catequesis, hay que confesar a los ni\u00f1os, hay que hablar con los padres, hay que organizar.", "Eso lleva tiempo, los funerales, atender a los que est\u00e1n moribundos, al final eso constituye todo el d\u00eda del p\u00e1rroco.", "Como veis, es muy distinta a la figura del p\u00e1rroco.", "La del dominico.", "P\u00e1rroco monje y en medio, el dominico.", "Me parece una cosa muy sencilla, una simplificaci\u00f3n, pero que nos ayuda a entender.", "\u00bfQu\u00e9 lugar ocupan en la Iglesia?", "Esos religiosos yo veo m\u00e1s al al p\u00e1rroco como un \u00e1rbol.", "Cuyas ramas deben extenderse a todas sus funciones, lo cual gozosamente le lleva el tiempo del d\u00eda.", "El dominico, sin embargo, no.", "Porque as\u00ed lo ha querido Dios, est\u00e1 m\u00e1s libre para poderse dedicar muy en profundidad a la ciencia sagrada.", "Y despu\u00e9s no es para que d\u00e1rsela a \u00e9l, es para darla a los dem\u00e1s.", "En la predicaci\u00f3n.", "E incluso, si as\u00ed se considera conveniente en la docencia.", "Dios.", "Cuando ya hab\u00eda p\u00e1rrocos en todas partes.", "Cuando ya hab\u00eda monasterios benedictinos.", "Cuando digo benedictinos cistercienses tambi\u00e9n.", "En todas partes.", "Dios, dijo.", "Que haya una orden de predicadores.", "Dios.", "Sab\u00eda que era conveniente.", "\u00bfQu\u00e9?", "Algunas personas se dedican espec\u00edficamente a predicar.", "\u00bfY c\u00f3mo?", "Conoc\u00eda esa necesidad, hizo surgir esta orden.", "Y la bendijo.", "Y se multiplic\u00f3 y se extendi\u00f3.", "Tambi\u00e9n Dios vio en su sabidur\u00eda.", "\u00bfQu\u00e9?", "Los p\u00e1rrocos, el clero secular.", "Por sus trabajos estaba m\u00e1s inclinado.", "A el cuidado de las almas concreto en todos esos aspectos que os he dicho.", "Vio Dios no tiene que haber hombres.", "Que se dediquen a.", "A cultivar que se dediquen.", "Que se dediquen dedicaci\u00f3n.", "A las Ciencias agr.", "Como veis visto as\u00ed, es una orden.", "Muy bella.", "Dios.", "Hizo que aquellos primeros presb\u00edteros al final.", "En continuidad, fueran los p\u00e1rrocos que hab\u00eda en la Edad Media, hab\u00eda hecho surgir las \u00f3rdenes mon\u00e1sticas.", "Y ahora dijo que surge esto.", "Ahora bien.", "Dios sapient\u00edsimo que todo lo hace bien.", "Una cosa tan importante como es la predicaci\u00f3n.", "No quiso d\u00e1rsela solo a una orden.", "Era algo tan.", "Admirable que iba a ser tan admirado por todos.", "\u00bfQue todos iban a bendecirles por ir a los pueblos a predicarles, etc que?", "Quiso que hubiera no una orden, sino dos.", "Y cada orden iba a tener un car\u00e1cter especial.", "La otra orden eran los franciscanos.", "\u00bfQu\u00e9 otra cosa hacen los franciscanos que predicar?", "Los franciscanos, as\u00ed como los cistercienses se dedican a sus huertos y sus ovejas, los franciscanos. Su trabajo es la predicaci\u00f3n.", "Aunque despu\u00e9s naciera otra rama m\u00e1s contemplativa.", "Como veis.", "Dios.", "Muchas veces dice, esto va a ser.", "De mucha gloria divid\u00e1moslo en dos \u00f3rdenes, pero no es una repetici\u00f3n.", "Las dos \u00f3rdenes, las de San Francisco y la de Santo Domingo, cada una tiene su car\u00e1cter, su espiritualidad. Si las dos predican.", "Pero cada una con su car\u00e1cter.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "Los dominicos tendr\u00e1n magn\u00edficas casas, grandiosos, conventos con unos coros bell\u00edsimos y una liturgia.", "Pues grandiosa.", "Con sus h\u00e1bitos tan bonitos el h\u00e1bito dominico blanco con una capa negra con una muceta negra encima es precioso. Todo el mundo lo reconoce.", "Sin embargo, el h\u00e1bito franciscano.", "Lo que refleja es sencillez.", "Sencillez, humildad. Todo lo que de bello y grandioso tienen un coro. Yo lo he visto.", "Lleno de 5070 dominicos con sus capas negras tal. Sin embargo, todo lo que tiene de bello y es bueno eso, los otros lo tienen de humildad y sencillez.", "Intentando fomentar esa sencillez, esa pobreza en sus casas, en su.", "Atav\u00edo en todo, en todo.", "Los franciscanos desde el principio dir\u00e1n si ellos se dedican a predicar, nosotros intentemos ir a los m\u00e1s pobres.", "\u00bfLos dominicos tambi\u00e9n iban a las aldeas y a los pobres, pero como que?", "Los hijos de San Francisco, especialmente, se sent\u00edan inclinados a eso.", "En la orden franciscana.", "La alegr\u00eda.", "La vida de familia.", "Es es otra espiritualidad realmente distinta. \u00bfLa bondad no significa que los otros no tuvieran bondad ni alegr\u00eda, pero si 1 ve c\u00f3mo eran los conventos dominicos en su mejor momento? Ciertamente.", "Se.", "Acentuaban m\u00e1s.", "Guardemos el silencio, la disciplina para el estudio era.", "Un insistir m\u00e1s en otros aspectos.", "As\u00ed que como veis.", "Ambas cosas se complementan. Ambas cosas son voluntad de Dios, San Francisco y Santo Domingo se dice que se encontraron y se abrazaron las \u00f3rdenes. Desde entonces tambi\u00e9n se encuentran y se abrazan y en la orden, en la familia franciscana se celebran las principales fiestas de los dominicos como el fundador. Bueno.", "Por lo menos el fundador, perd\u00f3n.", "Porque no hay ninguna rivalidad, todo es complementario, nada m\u00e1s.", "Las espiritualidad.", "En la Iglesia, una riqueza no sobra ninguna.", "Dios las ha hecho surgir.", "Y la de la predicaci\u00f3n es tan importante que nuevamente a lo largo de la Iglesia ha dicho, hagamos ahora otra orden.", "Que se dedica a la predicaci\u00f3n.", "Pero con otra espiritualidad y as\u00ed aparecieron, por ejemplo, los jesuitas.", "EH, que no era una repetici\u00f3n de las otras dos, que todos nosotros.", "Nos alegremos.", "Y a todos nos edifica y nos ayuda. Las espiritualidades que hay dentro de la Iglesia."], "OffsetDuration": [[1.73, 2.5], [6.9, 3.95], [16.2, 3.83], [20.91, 6.6], [28.49, 4.21], [33.91, 3.05], [37.8, 4.73], [43.66, 4.41], [49.24, 4.52], [55.19, 9.63], [72.38, 1.98], [77.71, 0.51], [81.06, 1.08], [83.86, 3.98], [88.63, 1.93], [92.88, 2.28], [95.87, 1.28], [97.91, 6.04], [105.38, 6.46], [112.74, 2.31], [115.67, 1.96], [118.78, 1.19], [120.58, 3.61], [125.2, 13.6], [139.58, 2.6], [142.74, 6.08], [149.75, 0.42], [151.49, 3.61], [155.81, 1.23], [158.11, 2.98], [161.74, 5.0], [167.47, 1.2], [169.38, 3.97], [174.36, 3.55], [179.13, 3.7], [183.52, 1.69], [185.9, 2.84], [189.98, 1.44], [192.96, 1.55], [195.08, 1.57], [197.68, 2.27], [201.05, 4.71], [207.08, 3.52], [211.33, 2.64], [214.98, 3.88], [219.74, 1.22], [222.01, 0.87], [223.5, 4.28], [228.64, 3.13], [232.67, 1.61], [235.74, 1.76], [238.74, 4.28], [243.85, 1.67], [246.99, 1.21], [248.83, 1.28], [251.57, 1.07], [253.49, 0.73], [256.5, 3.23], [260.56, 3.99], [265.69, 3.21], [269.46, 1.49], [272.86, 3.35], [276.81, 8.53], [286.49, 7.01], [294.54, 3.57], [298.76, 1.93], [301.87, 1.0], [304.81, 0.7], [306.34, 1.0], [308.22, 5.75], [317.51, 1.66], [322.13, 2.23], [325.19, 0.81], [327.95, 3.04], [331.78, 6.43], [338.89, 0.66], [341.15, 2.48], [345.35, 2.69], [349.1, 0.82], [351.35, 3.95], [356.39, 1.77], [358.93, 1.4], [360.94, 4.75], [366.24, 4.52], [371.75, 1.15], [373.58, 4.54], [378.73, 2.73], [382.71, 1.09], [384.44, 2.15], [387.29, 3.02], [391.17, 1.21], [394.27, 1.85], [397.55, 4.68], [403.37, 0.57], [405.3, 5.31], [411.33, 2.1], [415.21, 7.61], [423.75, 24.02], [448.68, 12.09], [462.03, 3.08], [466.21, 1.31], [469.75, 4.86], [475.46, 5.85], [482.78, 2.91], [486.47, 5.56], [493.08, 7.62], [502.1, 1.81], [505.37, 8.5], [514.56, 5.01], [520.36, 1.08], [522.05, 4.36], [530.38, 1.02], [532.36, 2.74], [535.83, 2.93], [540.08, 2.87], [543.61, 1.14], [545.38, 0.81], [547.2, 2.65], [551.7, 0.73], [553.39, 2.7], [557.08, 0.5], [559.29, 5.49], [566.67, 0.57], [568.02, 4.05], [573.02, 1.49], [575.39, 2.05], [578.7, 2.18], [581.9, 0.7], [583.81, 2.13], [587.02, 2.76], [590.56, 5.3], [596.47, 3.05], [600.17, 1.17], [601.99, 2.99], [605.54, 2.31], [608.61, 1.01], [611.38, 3.11], [616.23, 0.94], [618.37, 0.75], [619.74, 2.7], [623.97, 6.61], [631.23, 1.84], [634.64, 0.66], [636.07, 3.69], [641.06, 3.03], [645.5, 2.23], [649.16, 0.89], [651.15, 3.57], [656.04, 5.82], [662.53, 3.21], [667.15, 3.78], [672.73, 2.4], [676.29, 3.47], [681.58, 8.09], [691.09, 3.17], [696.0, 0.9], [697.67, 0.6], [699.06, 2.03], [701.84, 5.14], [708.13, 10.76], [719.64, 1.99], [722.79, 0.6], [724.2, 10.91], [735.92, 1.4], [737.99, 13.3], [752.6, 2.52], [755.93, 2.58], [759.37, 6.34], [766.29, 13.14], [780.96, 6.99], [788.63, 2.74], [792.42, 8.94], [802.31, 4.44], [807.77, 6.02], [816.03, 1.73], [818.44, 0.83], [820.2, 1.17], [822.5, 19.07], [842.5, 0.53], [844.74, 1.39], [846.71, 4.95], [852.31, 2.33], [855.58, 1.54], [858.03, 27.07], [885.65, 1.71], [889.16, 6.05], [896.14, 2.17], [898.64, 4.47], [903.88, 1.71], [906.34, 9.97], [917.29, 1.5], [919.66, 5.42], [925.75, 6.33], [932.82, 0.99], [934.79, 8.53]], "Lexical": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san mateo", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "vosotros sois la sal de la tierra pero si la sal se vuelve sosa con qu\u00e9 la salar\u00e1n", "no sirve m\u00e1s que para tirarla fuera y que la pise la gente", "vosotros sois la luz del mundo", "no se puede ocultar una ciudad puesta en lo alto de un monte", "tampoco se enciende una vela para meterla debajo del celem\u00edn", "sino para ponerla en el candelero y que alumbre a todos los de la casa", "alumbre as\u00ed vuestra luz a los hombres para que vean vuestras buenas obras y den gloria a vuestro padre que est\u00e1 en el cielo", "palabra del se\u00f1or", "mostrar", "hoy celebramos", "el recuerdo de santo domingo de guzm\u00e1n", "fundador de los dominicos", "cu\u00e1l es la espiritualidad", "de la orden dominicana", "estando como capell\u00e1n en un convento de la familia franciscana he intentado", "profundizar en la medida de mi capacidad en la espiritualidad franciscana", "pero qu\u00e9 tiene de distinto", "la espiritualidad de los dominicos", "dado que", "la orden de los dominicos y de los franciscanos fueron", "dos \u00f3rdenes grandiosas en la edad media sus conventos estaban esparcidos por todos los reinos y solamente en el cielo veremos cu\u00e1nto bien hicieron ambas \u00f3rdenes", "incalculable incalculable", "solo en el cielo podremos darnos cuenta pero cu\u00e1l es la espiritualidad de los dominicos", "bueno", "la espiritualidad de los dominicos se podr\u00eda sintetizar", "en cuatro puntos", "el primer punto es la oraci\u00f3n", "algo l\u00f3gico y com\u00fan a todas las \u00f3rdenes religiosas", "aunque sea com\u00fan", "se pone los primeros la relaci\u00f3n con dios", "la relaci\u00f3n con dios la armon\u00eda", "de oraci\u00f3n vocal oraci\u00f3n lit\u00fargica", "oraci\u00f3n mental", "lectura de la palabra de dios y espiritual", "ese es el primer punto", "el segundo punto es", "la vida comunitaria", "viven en comunidades", "en eso tambi\u00e9n es com\u00fan a otras muchas \u00f3rdenes religiosas", "pero el tercer punto ya s\u00ed que es algo propio de ellos", "studium el estudio", "la mog los religiosos", "dominicos", "tienen", "como uno de sus pilares el estudio", "el estudio de la ciencia de dios", "de la doctrina sagrada", "el conocimiento", "de dios y sus misterios las palabras de dios", "y los libros de teolog\u00eda", "el estudio", "como adoraci\u00f3n", "el estudio", "orante", "la orden que hace del estudio", "su trabajo como en las abad\u00edas benedictinas", "hac\u00edan en oraci\u00f3n el orde\u00f1ar vacas", "cultivar zanahorias", "sacar la lana de las ovejas etc", "pues lo mismo que ellos se dedicaban a eso ellos se van a dedicar a algo inmaterial la ciencia sagrada", "y la cuarta cosa de studium nacen dos cosas la predicaci\u00f3n", "y la docencia claro si saben tanto", "si se convierten en sabios", "que nos ense\u00f1e", "como veis", "el estudio", "del cual nacen como dos ramas predicaci\u00f3n y docencia", "para entender un poco m\u00e1s", "la espiritualidad dominicana", "dominica", "quiz\u00e1s lo veamos mejor de esta manera el sacerdote", "todos sabemos lo que es un sacerdote que es p\u00e1rroco el sacerdote diocesano p\u00e1rroco en una iglesia", "el monje", "pues en medio ir\u00eda el dominico", "el sacerdote tambi\u00e9n predica", "tambien", "debe estudiar la ciencia sagrada una vez que ha salido del seminario", "debe alimentarse", "de libros de teolog\u00eda", "otros que lean libros de sus hobbies y revistas de sus hobbies", "pero el sacerdote debe cultivar la ciencia sagrada", "todos tenemos claro", "esa figura tambi\u00e9n tenemos clara la figura del monje el monje", "a diferencia del sacerdote vive en comunidad", "vive en comunidad", "tiene oraciones comunitarias", "trata de vivir contemplativamente", "en comunidad", "el dominico est\u00e1 en el medio", "va a vivir en comunidad como el monje iba a orar como el monje en el coro", "pero", "va a dedicarse a la predicaci\u00f3n del p\u00e1rroco", "apostolado del p\u00e1rroco", "entonces es un grupo de p\u00e1rrocos no el p\u00e1rroco est\u00e1 afincado como un \u00e1rbol a una parroquia", "y aunque \u00e9l quiera dedicarse mucho a la predicaci\u00f3n y a cultivar la ciencia sagrada va a tener que dedicarse a otras muchas cosas que son sus funciones bautizar primeras comuniones etc\u00e9tera las primeras comuniones no solo darles las comunidades hay que organizar las catequesis hay que confesar a los ni\u00f1os hay que hablar con los padres hay que organizar", "eso lleva tiempo los funerales atender a los que est\u00e1n moribundos al final eso constituye todo el d\u00eda del p\u00e1rroco", "como veis es muy distinta a la figura del p\u00e1rroco", "la del dominico", "p\u00e1rroco monje y en medio el dominico", "me parece una cosa muy sencilla una simplificaci\u00f3n pero que nos ayuda a entender", "qu\u00e9 lugar ocupan en la iglesia", "esos religiosos yo veo m\u00e1s al al p\u00e1rroco como un \u00e1rbol", "cuyas ramas deben extenderse a todas sus funciones lo cual gozosamente le lleva el tiempo del d\u00eda", "el dominico sin embargo no", "porque as\u00ed lo ha querido dios est\u00e1 m\u00e1s libre para poderse dedicar muy en profundidad a la ciencia sagrada", "y despu\u00e9s no es para que d\u00e1rsela a \u00e9l es para darla a los dem\u00e1s", "en la predicaci\u00f3n", "e incluso si as\u00ed se considera conveniente en la docencia", "dios", "cuando ya hab\u00eda p\u00e1rrocos en todas partes", "cuando ya hab\u00eda monasterios benedictinos", "cuando digo benedictinos cistercienses tambi\u00e9n", "en todas partes", "dios dijo", "que haya una orden de predicadores", "dios", "sab\u00eda que era conveniente", "qu\u00e9", "algunas personas se dedican espec\u00edficamente a predicar", "y c\u00f3mo", "conoc\u00eda esa necesidad hizo surgir esta orden", "y la bendijo", "y se multiplic\u00f3 y se extendi\u00f3", "tambi\u00e9n dios vio en su sabidur\u00eda", "qu\u00e9", "los p\u00e1rrocos el clero secular", "por sus trabajos estaba m\u00e1s inclinado", "a el cuidado de las almas concreto en todos esos aspectos que os he dicho", "vio dios no tiene que haber hombres", "que se dediquen a", "a cultivar que se dediquen", "que se dediquen dedicaci\u00f3n", "a las ciencias agr", "como veis visto as\u00ed es una orden", "muy bella", "dios", "hizo que aquellos primeros presb\u00edteros al final", "en continuidad fueran los p\u00e1rrocos que hab\u00eda en la edad media hab\u00eda hecho surgir las \u00f3rdenes mon\u00e1sticas", "y ahora dijo que surge esto", "ahora bien", "dios sapient\u00edsimo que todo lo hace bien", "una cosa tan importante como es la predicaci\u00f3n", "no quiso d\u00e1rsela solo a una orden", "era algo tan", "admirable que iba a ser tan admirado por todos", "que todos iban a bendecirles por ir a los pueblos a predicarles etc que", "quiso que hubiera no una orden sino dos", "y cada orden iba a tener un car\u00e1cter especial", "la otra orden eran los franciscanos", "qu\u00e9 otra cosa hacen los franciscanos que predicar", "los franciscanos as\u00ed como los cistercienses se dedican a sus huertos y sus ovejas los franciscanos su trabajo es la predicaci\u00f3n", "aunque despu\u00e9s naciera otra rama m\u00e1s contemplativa", "como veis", "dios", "muchas veces dice esto va a ser", "de mucha gloria divid\u00e1moslo en dos \u00f3rdenes pero no es una repetici\u00f3n", "las dos \u00f3rdenes las de san francisco y la de santo domingo cada una tiene su car\u00e1cter su espiritualidad si las dos predican", "pero cada una con su car\u00e1cter", "por qu\u00e9", "los dominicos tendr\u00e1n magn\u00edficas casas grandiosos conventos con unos coros bell\u00edsimos y una liturgia", "pues grandiosa", "con sus h\u00e1bitos tan bonitos el h\u00e1bito dominico blanco con una capa negra con una muceta negra encima es precioso todo el mundo lo reconoce", "sin embargo el h\u00e1bito franciscano", "lo que refleja es sencillez", "sencillez humildad todo lo que de bello y grandioso tienen un coro yo lo he visto", "lleno de cincuenta setenta dominicos con sus capas negras tal sin embargo todo lo que tiene de bello y es bueno eso los otros lo tienen de humildad y sencillez", "intentando fomentar esa sencillez esa pobreza en sus casas en su", "atav\u00edo en todo en todo", "los franciscanos desde el principio dir\u00e1n si ellos se dedican a predicar nosotros intentemos ir a los m\u00e1s pobres", "los dominicos tambi\u00e9n iban a las aldeas y a los pobres pero como que", "los hijos de san francisco especialmente se sent\u00edan inclinados a eso", "en la orden franciscana", "la alegr\u00eda", "la vida de familia", "es es otra espiritualidad realmente distinta la bondad no significa que los otros no tuvieran bondad ni alegr\u00eda pero si uno ve c\u00f3mo eran los conventos dominicos en su mejor momento ciertamente", "se", "acentuaban m\u00e1s", "guardemos el silencio la disciplina para el estudio era", "un insistir m\u00e1s en otros aspectos", "as\u00ed que como veis", "ambas cosas se complementan ambas cosas son voluntad de dios san francisco y santo domingo se dice que se encontraron y se abrazaron las \u00f3rdenes desde entonces tambi\u00e9n se encuentran y se abrazan y en la orden en la familia franciscana se celebran las principales fiestas de los dominicos como el fundador bueno", "por lo menos el fundador perd\u00f3n", "porque no hay ninguna rivalidad todo es complementario nada m\u00e1s", "las espiritualidad", "en la iglesia una riqueza no sobra ninguna", "dios las ha hecho surgir", "y la de la predicaci\u00f3n es tan importante que nuevamente a lo largo de la iglesia ha dicho hagamos ahora otra orden", "que se dedica a la predicaci\u00f3n", "pero con otra espiritualidad y as\u00ed aparecieron por ejemplo los jesuitas", "eh que no era una repetici\u00f3n de las otras dos que todos nosotros", "nos alegremos", "y a todos nos edifica y nos ayuda las espiritualidades que hay dentro de la iglesia"], "ITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san mateo", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "vosotros sois la sal de la tierra pero si la sal se vuelve sosa con qu\u00e9 la salar\u00e1n", "no sirve m\u00e1s que para tirarla fuera y que la pise la gente", "vosotros sois la luz del mundo", "no se puede ocultar una ciudad puesta en lo alto de un monte", "tampoco se enciende una vela para meterla debajo del celem\u00edn", "sino para ponerla en el candelero y que alumbre a todos los de la casa", "alumbre as\u00ed vuestra luz a los hombres para que vean vuestras buenas obras y den gloria a vuestro padre que est\u00e1 en el cielo", "palabra del se\u00f1or", "mostrar", "hoy celebramos", "el recuerdo de santo domingo de guzm\u00e1n", "fundador de los dominicos", "cu\u00e1l es la espiritualidad", "de la orden dominicana", "estando como capell\u00e1n en un convento de la familia franciscana he intentado", "profundizar en la medida de mi capacidad en la espiritualidad franciscana", "pero qu\u00e9 tiene de distinto", "la espiritualidad de los dominicos", "dado que", "la orden de los dominicos y de los franciscanos fueron", "dos \u00f3rdenes grandiosas en la edad media sus conventos estaban esparcidos por todos los reinos y solamente en el cielo veremos cu\u00e1nto bien hicieron ambas \u00f3rdenes", "incalculable incalculable", "solo en el cielo podremos darnos cuenta pero cu\u00e1l es la espiritualidad de los dominicos", "bueno", "la espiritualidad de los dominicos se podr\u00eda sintetizar", "en cuatro puntos", "elprimer.es la oraci\u00f3n", "algo l\u00f3gico y com\u00fan a todas las \u00f3rdenes religiosas", "aunque sea com\u00fan", "se pone los primeros la relaci\u00f3n con dios", "la relaci\u00f3n con dios la armon\u00eda", "de oraci\u00f3n vocal oraci\u00f3n lit\u00fargica", "oraci\u00f3n mental", "lectura de la palabra de dios y espiritual", "ese es el primer punto", "elsegundo.es", "la vida comunitaria", "viven en comunidades", "en eso tambi\u00e9n es com\u00fan a otras muchas \u00f3rdenes religiosas", "pero el tercer punto ya s\u00ed que es algo propio de ellos", "studium el estudio", "la mog los religiosos", "dominicos", "tienen", "como 1 de sus pilares el estudio", "el estudio de la ciencia de dios", "de la doctrina sagrada", "el conocimiento", "de dios y sus misterios las palabras de dios", "y los libros de teolog\u00eda", "el estudio", "como adoraci\u00f3n", "el estudio", "orante", "la orden que hace del estudio", "su trabajo como en las abad\u00edas benedictinas", "hac\u00edan en oraci\u00f3n el orde\u00f1ar vacas", "cultivar zanahorias", "sacar la lana de las ovejas etc", "pues lo mismo que ellos se dedicaban a eso ellos se van a dedicar a algo inmaterial la ciencia sagrada", "y la cuarta cosa de studium nacen dos cosas la predicaci\u00f3n", "y la docencia claro si saben tanto", "si se convierten en sabios", "que nos ense\u00f1e", "como veis", "el estudio", "del cual nacen como dos ramas predicaci\u00f3n y docencia", "para entender un poco m\u00e1s", "la espiritualidad dominicana", "dominica", "quiz\u00e1s lo veamos mejor de esta manera el sacerdote", "todos sabemos lo que es un sacerdote que es p\u00e1rroco el sacerdote diocesano p\u00e1rroco en una iglesia", "el monje", "pues en medio ir\u00eda el dominico", "el sacerdote tambi\u00e9n predica", "tambien", "debe estudiar la ciencia sagrada una vez que ha salido del seminario", "debe alimentarse", "de libros de teolog\u00eda", "otros que lean libros de sus hobbies y revistas de sus hobbies", "pero el sacerdote debe cultivar la ciencia sagrada", "todos tenemos claro", "esa figura tambi\u00e9n tenemos clara la figura del monje el monje", "a diferencia del sacerdote vive en comunidad", "vive en comunidad", "tiene oraciones comunitarias", "trata de vivir contemplativamente", "en comunidad", "el dominico est\u00e1 en el medio", "va a vivir en comunidad como el monje iba a orar como el monje en el coro", "pero", "va a dedicarse a la predicaci\u00f3n del p\u00e1rroco", "apostolado del p\u00e1rroco", "entonces es un grupo de p\u00e1rrocos no el p\u00e1rroco est\u00e1 afincado como un \u00e1rbol a una parroquia", "y aunque \u00e9l quiera dedicarse mucho a la predicaci\u00f3n y a cultivar la ciencia sagrada va a tener que dedicarse a otras muchas cosas que son sus funciones bautizar primeras comuniones etc\u00e9tera las primeras comuniones no solo darles las comunidades hay que organizar las catequesis hay que confesar a los ni\u00f1os hay que hablar con los padres hay que organizar", "eso lleva tiempo los funerales atender a los que est\u00e1n moribundos al final eso constituye todo el d\u00eda del p\u00e1rroco", "como veis es muy distinta a la figura del p\u00e1rroco", "la del dominico", "p\u00e1rroco monje y en medio el dominico", "me parece una cosa muy sencilla una simplificaci\u00f3n pero que nos ayuda a entender", "qu\u00e9 lugar ocupan en la iglesia", "esos religiosos yo veo m\u00e1s al al p\u00e1rroco como un \u00e1rbol", "cuyas ramas deben extenderse a todas sus funciones lo cual gozosamente le lleva el tiempo del d\u00eda", "el dominico sin embargo no", "porque as\u00ed lo ha querido dios est\u00e1 m\u00e1s libre para poderse dedicar muy en profundidad a la ciencia sagrada", "y despu\u00e9s no es para que d\u00e1rsela a \u00e9l es para darla a los dem\u00e1s", "en la predicaci\u00f3n", "e incluso si as\u00ed se considera conveniente en la docencia", "dios", "cuando ya hab\u00eda p\u00e1rrocos en todas partes", "cuando ya hab\u00eda monasterios benedictinos", "cuando digo benedictinos cistercienses tambi\u00e9n", "en todas partes", "dios dijo", "que haya una orden de predicadores", "dios", "sab\u00eda que era conveniente", "qu\u00e9", "algunas personas se dedican espec\u00edficamente a predicar", "y c\u00f3mo", "conoc\u00eda esa necesidad hizo surgir esta orden", "y la bendijo", "y se multiplic\u00f3 y se extendi\u00f3", "tambi\u00e9n dios vio en su sabidur\u00eda", "qu\u00e9", "los p\u00e1rrocos el clero secular", "por sus trabajos estaba m\u00e1s inclinado", "a el cuidado de las almas concreto en todos esos aspectos que os he dicho", "vio dios no tiene que haber hombres", "que se dediquen a", "a cultivar que se dediquen", "que se dediquen dedicaci\u00f3n", "a las ciencias agr", "como veis visto as\u00ed es una orden", "muy bella", "dios", "hizo que aquellos primeros presb\u00edteros al final", "en continuidad fueran los p\u00e1rrocos que hab\u00eda en la edad media hab\u00eda hecho surgir las \u00f3rdenes mon\u00e1sticas", "y ahora dijo que surge esto", "ahora bien", "dios sapient\u00edsimo que todo lo hace bien", "una cosa tan importante como es la predicaci\u00f3n", "no quiso d\u00e1rsela solo a una orden", "era algo tan", "admirable que iba a ser tan admirado por todos", "que todos iban a bendecirles por ir a los pueblos a predicarles etc que", "quiso que hubiera no una orden sino dos", "y cada orden iba a tener un car\u00e1cter especial", "la otra orden eran los franciscanos", "qu\u00e9 otra cosa hacen los franciscanos que predicar", "los franciscanos as\u00ed como los cistercienses se dedican a sus huertos y sus ovejas los franciscanos su trabajo es la predicaci\u00f3n", "aunque despu\u00e9s naciera otra rama m\u00e1s contemplativa", "como veis", "dios", "muchas veces dice esto va a ser", "de mucha gloria divid\u00e1moslo en dos \u00f3rdenes pero no es una repetici\u00f3n", "las dos \u00f3rdenes las de san francisco y la de santo domingo cada una tiene su car\u00e1cter su espiritualidad si las dos predican", "pero cada una con su car\u00e1cter", "por qu\u00e9", "los dominicos tendr\u00e1n magn\u00edficas casas grandiosos conventos con unos coros bell\u00edsimos y una liturgia", "pues grandiosa", "con sus h\u00e1bitos tan bonitos el h\u00e1bito dominico blanco con una capa negra con una muceta negra encima es precioso todo el mundo lo reconoce", "sin embargo el h\u00e1bito franciscano", "lo que refleja es sencillez", "sencillez humildad todo lo que de bello y grandioso tienen un coro yo lo he visto", "lleno de 5070 dominicos con sus capas negras tal sin embargo todo lo que tiene de bello y es bueno eso los otros lo tienen de humildad y sencillez", "intentando fomentar esa sencillez esa pobreza en sus casas en su", "atav\u00edo en todo en todo", "los franciscanos desde el principio dir\u00e1n si ellos se dedican a predicar nosotros intentemos ir a los m\u00e1s pobres", "los dominicos tambi\u00e9n iban a las aldeas y a los pobres pero como que", "los hijos de san francisco especialmente se sent\u00edan inclinados a eso", "en la orden franciscana", "la alegr\u00eda", "la vida de familia", "es es otra espiritualidad realmente distinta la bondad no significa que los otros no tuvieran bondad ni alegr\u00eda pero si 1 ve c\u00f3mo eran los conventos dominicos en su mejor momento ciertamente", "se", "acentuaban m\u00e1s", "guardemos el silencio la disciplina para el estudio era", "un insistir m\u00e1s en otros aspectos", "as\u00ed que como veis", "ambas cosas se complementan ambas cosas son voluntad de dios san francisco y santo domingo se dice que se encontraron y se abrazaron las \u00f3rdenes desde entonces tambi\u00e9n se encuentran y se abrazan y en la orden en la familia franciscana se celebran las principales fiestas de los dominicos como el fundador bueno", "por lo menos el fundador perd\u00f3n", "porque no hay ninguna rivalidad todo es complementario nada m\u00e1s", "las espiritualidad", "en la iglesia una riqueza no sobra ninguna", "dios las ha hecho surgir", "y la de la predicaci\u00f3n es tan importante que nuevamente a lo largo de la iglesia ha dicho hagamos ahora otra orden", "que se dedica a la predicaci\u00f3n", "pero con otra espiritualidad y as\u00ed aparecieron por ejemplo los jesuitas", "eh que no era una repetici\u00f3n de las otras dos que todos nosotros", "nos alegremos", "y a todos nos edifica y nos ayuda las espiritualidades que hay dentro de la iglesia"], "MaskedITN": ["el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros", "lectura del santo evangelio seg\u00fan san mateo", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "\u00bfvosotros sois la sal de la tierra pero si la sal se vuelve sosa con qu\u00e9 la salar\u00e1n", "no sirve m\u00e1s que para tirarla fuera y que la pise la gente", "vosotros sois la luz del mundo", "no se puede ocultar una ciudad puesta en lo alto de un monte", "tampoco se enciende una vela para meterla debajo del celem\u00edn", "sino para ponerla en el candelero y que alumbre a todos los de la casa", "alumbre as\u00ed vuestra luz a los hombres para que vean vuestras buenas obras y den gloria a vuestro padre que est\u00e1 en el cielo", "palabra del se\u00f1or", "mostrar", "hoy celebramos", "el recuerdo de santo domingo de guzm\u00e1n", "fundador de los dominicos", "\u00bfcu\u00e1l es la espiritualidad", "de la orden dominicana", "estando como capell\u00e1n en un convento de la familia franciscana he intentado", "profundizar en la medida de mi capacidad en la espiritualidad franciscana", "\u00bfpero qu\u00e9 tiene de distinto", "\u00bfla espiritualidad de los dominicos", "dado que", "la orden de los dominicos y de los franciscanos fueron", "dos \u00f3rdenes grandiosas en la edad media sus conventos estaban esparcidos por todos los reinos y solamente en el cielo veremos cu\u00e1nto bien hicieron ambas \u00f3rdenes", "incalculable incalculable", "\u00bfsolo en el cielo podremos darnos cuenta pero cu\u00e1l es la espiritualidad de los dominicos", "bueno", "la espiritualidad de los dominicos se podr\u00eda sintetizar", "en cuatro puntos", "elprimer.es la oraci\u00f3n", "algo l\u00f3gico y com\u00fan a todas las \u00f3rdenes religiosas", "aunque sea com\u00fan", "se pone los primeros la relaci\u00f3n con dios", "la relaci\u00f3n con dios la armon\u00eda", "de oraci\u00f3n vocal oraci\u00f3n lit\u00fargica", "oraci\u00f3n mental", "lectura de la palabra de dios y espiritual", "ese es el primer punto", "elsegundo.es", "la vida comunitaria", "viven en comunidades", "en eso tambi\u00e9n es com\u00fan a otras muchas \u00f3rdenes religiosas", "pero el tercer punto ya s\u00ed que es algo propio de ellos", "studium el estudio", "la mog los religiosos", "dominicos", "tienen", "como 1 de sus pilares el estudio", "el estudio de la ciencia de dios", "de la doctrina sagrada", "el conocimiento", "de dios y sus misterios las palabras de dios", "y los libros de teolog\u00eda", "el estudio", "como adoraci\u00f3n", "el estudio", "orante", "la orden que hace del estudio", "su trabajo como en las abad\u00edas benedictinas", "hac\u00edan en oraci\u00f3n el orde\u00f1ar vacas", "cultivar zanahorias", "sacar la lana de las ovejas etc", "pues lo mismo que ellos se dedicaban a eso ellos se van a dedicar a algo inmaterial la ciencia sagrada", "y la cuarta cosa de studium nacen dos cosas la predicaci\u00f3n", "y la docencia claro si saben tanto", "si se convierten en sabios", "que nos ense\u00f1e", "como veis", "el estudio", "del cual nacen como dos ramas predicaci\u00f3n y docencia", "para entender un poco m\u00e1s", "la espiritualidad dominicana", "dominica", "quiz\u00e1s lo veamos mejor de esta manera el sacerdote", "todos sabemos lo que es un sacerdote que es p\u00e1rroco el sacerdote diocesano p\u00e1rroco en una iglesia", "el monje", "pues en medio ir\u00eda el dominico", "el sacerdote tambi\u00e9n predica", "tambien", "\u00bfdebe estudiar la ciencia sagrada una vez que ha salido del seminario", "debe alimentarse", "de libros de teolog\u00eda", "otros que lean libros de sus hobbies y revistas de sus hobbies", "pero el sacerdote debe cultivar la ciencia sagrada", "todos tenemos claro", "esa figura tambi\u00e9n tenemos clara la figura del monje el monje", "a diferencia del sacerdote vive en comunidad", "vive en comunidad", "\u00bftiene oraciones comunitarias", "trata de vivir contemplativamente", "en comunidad", "el dominico est\u00e1 en el medio", "va a vivir en comunidad como el monje iba a orar como el monje en el coro", "pero", "\u00bfva a dedicarse a la predicaci\u00f3n del p\u00e1rroco", "apostolado del p\u00e1rroco", "\u00bfentonces es un grupo de p\u00e1rrocos no el p\u00e1rroco est\u00e1 afincado como un \u00e1rbol a una parroquia", "y aunque \u00e9l quiera dedicarse mucho a la predicaci\u00f3n y a cultivar la ciencia sagrada va a tener que dedicarse a otras muchas cosas que son sus funciones bautizar primeras comuniones etc\u00e9tera las primeras comuniones no solo darles las comunidades hay que organizar las catequesis hay que confesar a los ni\u00f1os hay que hablar con los padres hay que organizar", "eso lleva tiempo los funerales atender a los que est\u00e1n moribundos al final eso constituye todo el d\u00eda del p\u00e1rroco", "como veis es muy distinta a la figura del p\u00e1rroco", "la del dominico", "p\u00e1rroco monje y en medio el dominico", "me parece una cosa muy sencilla una simplificaci\u00f3n pero que nos ayuda a entender", "\u00bfqu\u00e9 lugar ocupan en la iglesia", "esos religiosos yo veo m\u00e1s al al p\u00e1rroco como un \u00e1rbol", "cuyas ramas deben extenderse a todas sus funciones lo cual gozosamente le lleva el tiempo del d\u00eda", "el dominico sin embargo no", "porque as\u00ed lo ha querido dios est\u00e1 m\u00e1s libre para poderse dedicar muy en profundidad a la ciencia sagrada", "y despu\u00e9s no es para que d\u00e1rsela a \u00e9l es para darla a los dem\u00e1s", "en la predicaci\u00f3n", "e incluso si as\u00ed se considera conveniente en la docencia", "dios", "cuando ya hab\u00eda p\u00e1rrocos en todas partes", "cuando ya hab\u00eda monasterios benedictinos", "cuando digo benedictinos cistercienses tambi\u00e9n", "en todas partes", "dios dijo", "que haya una orden de predicadores", "dios", "sab\u00eda que era conveniente", "\u00bfqu\u00e9", "algunas personas se dedican espec\u00edficamente a predicar", "\u00bfy c\u00f3mo", "conoc\u00eda esa necesidad hizo surgir esta orden", "y la bendijo", "y se multiplic\u00f3 y se extendi\u00f3", "tambi\u00e9n dios vio en su sabidur\u00eda", "\u00bfqu\u00e9", "los p\u00e1rrocos el clero secular", "por sus trabajos estaba m\u00e1s inclinado", "a el cuidado de las almas concreto en todos esos aspectos que os he dicho", "vio dios no tiene que haber hombres", "que se dediquen a", "a cultivar que se dediquen", "que se dediquen dedicaci\u00f3n", "a las ciencias agr", "como veis visto as\u00ed es una orden", "muy bella", "dios", "hizo que aquellos primeros presb\u00edteros al final", "en continuidad fueran los p\u00e1rrocos que hab\u00eda en la edad media hab\u00eda hecho surgir las \u00f3rdenes mon\u00e1sticas", "y ahora dijo que surge esto", "ahora bien", "dios sapient\u00edsimo que todo lo hace bien", "una cosa tan importante como es la predicaci\u00f3n", "no quiso d\u00e1rsela solo a una orden", "era algo tan", "admirable que iba a ser tan admirado por todos", "\u00bfque todos iban a bendecirles por ir a los pueblos a predicarles etc que", "quiso que hubiera no una orden sino dos", "y cada orden iba a tener un car\u00e1cter especial", "la otra orden eran los franciscanos", "\u00bfqu\u00e9 otra cosa hacen los franciscanos que predicar", "los franciscanos as\u00ed como los cistercienses se dedican a sus huertos y sus ovejas los franciscanos su trabajo es la predicaci\u00f3n", "aunque despu\u00e9s naciera otra rama m\u00e1s contemplativa", "como veis", "dios", "muchas veces dice esto va a ser", "de mucha gloria divid\u00e1moslo en dos \u00f3rdenes pero no es una repetici\u00f3n", "las dos \u00f3rdenes las de san francisco y la de santo domingo cada una tiene su car\u00e1cter su espiritualidad si las dos predican", "pero cada una con su car\u00e1cter", "\u00bfpor qu\u00e9", "los dominicos tendr\u00e1n magn\u00edficas casas grandiosos conventos con unos coros bell\u00edsimos y una liturgia", "pues grandiosa", "con sus h\u00e1bitos tan bonitos el h\u00e1bito dominico blanco con una capa negra con una muceta negra encima es precioso todo el mundo lo reconoce", "sin embargo el h\u00e1bito franciscano", "lo que refleja es sencillez", "sencillez humildad todo lo que de bello y grandioso tienen un coro yo lo he visto", "lleno de 5070 dominicos con sus capas negras tal sin embargo todo lo que tiene de bello y es bueno eso los otros lo tienen de humildad y sencillez", "intentando fomentar esa sencillez esa pobreza en sus casas en su", "atav\u00edo en todo en todo", "los franciscanos desde el principio dir\u00e1n si ellos se dedican a predicar nosotros intentemos ir a los m\u00e1s pobres", "\u00bflos dominicos tambi\u00e9n iban a las aldeas y a los pobres pero como que", "los hijos de san francisco especialmente se sent\u00edan inclinados a eso", "en la orden franciscana", "la alegr\u00eda", "la vida de familia", "es es otra espiritualidad realmente distinta \u00bfla bondad no significa que los otros no tuvieran bondad ni alegr\u00eda pero si 1 ve c\u00f3mo eran los conventos dominicos en su mejor momento ciertamente", "se", "acentuaban m\u00e1s", "guardemos el silencio la disciplina para el estudio era", "un insistir m\u00e1s en otros aspectos", "as\u00ed que como veis", "ambas cosas se complementan ambas cosas son voluntad de dios san francisco y santo domingo se dice que se encontraron y se abrazaron las \u00f3rdenes desde entonces tambi\u00e9n se encuentran y se abrazan y en la orden en la familia franciscana se celebran las principales fiestas de los dominicos como el fundador bueno", "por lo menos el fundador perd\u00f3n", "porque no hay ninguna rivalidad todo es complementario nada m\u00e1s", "las espiritualidad", "en la iglesia una riqueza no sobra ninguna", "dios las ha hecho surgir", "y la de la predicaci\u00f3n es tan importante que nuevamente a lo largo de la iglesia ha dicho hagamos ahora otra orden", "que se dedica a la predicaci\u00f3n", "pero con otra espiritualidad y as\u00ed aparecieron por ejemplo los jesuitas", "eh que no era una repetici\u00f3n de las otras dos que todos nosotros", "nos alegremos", "y a todos nos edifica y nos ayuda las espiritualidades que hay dentro de la iglesia"], "Words": [{"el": [1.73, 0.21]}, {"se\u00f1or": [1.95, 0.75]}, {"est\u00e9": [2.73, 0.43]}, {"con": [3.17, 0.17]}, {"vosotros": [3.35, 0.88]}, {"lectura": [6.9, 0.66]}, {"del": [7.57, 0.25]}, {"santo": [7.83, 0.51]}, {"evangelio": [8.35, 0.95]}, {"seg\u00fan": [9.51, 0.59]}, {"san": [10.11, 0.23]}, {"mateo": [10.35, 0.5]}, {"en": [16.2, 0.19]}, {"aquel": [16.4, 0.31]}, {"tiempo": [16.72, 0.71]}, {"dijo": [17.46, 0.45]}, {"jes\u00fas": [17.92, 0.68]}, {"a": [18.63, 0.16]}, {"sus": [18.8, 0.25]}, {"disc\u00edpulos": [19.06, 0.97]}, {"vosotros": [20.91, 0.68]}, {"sois": [21.6, 0.31]}, {"la": [21.92, 0.09]}, {"sal": [22.02, 0.29]}, {"de": [22.32, 0.08]}, {"la": [22.41, 0.12]}, {"tierra": [22.54, 0.57]}, {"pero": [23.86, 0.23]}, {"si": [24.1, 0.19]}, {"la": [24.3, 0.11]}, {"sal": [24.42, 0.33]}, {"se": [24.76, 0.15]}, {"vuelve": [24.92, 0.41]}, {"sosa": [25.34, 0.53]}, {"con": [26.24, 0.23]}, {"qu\u00e9": [26.48, 0.17]}, {"la": [26.66, 0.15]}, {"salar\u00e1n": [26.82, 0.69]}, {"no": [28.49, 0.11]}, {"sirve": [28.61, 0.47]}, {"m\u00e1s": [29.11, 0.23]}, {"que": [29.35, 0.13]}, {"para": [29.49, 0.55]}, {"tirarla": [30.07, 0.49]}, {"fuera": [30.57, 0.49]}, {"y": [31.31, 0.11]}, {"que": [31.43, 0.13]}, {"la": [31.57, 0.11]}, {"pise": [31.69, 0.3]}, {"la": [32.0, 0.1]}, {"gente": [32.11, 0.59]}, {"vosotros": [33.91, 0.71]}, {"sois": [34.63, 0.57]}, {"la": [35.45, 0.19]}, {"luz": [35.65, 0.47]}, {"del": [36.15, 0.23]}, {"mundo": [36.39, 0.57]}, {"no": [37.8, 0.15]}, {"se": [37.96, 0.13]}, {"puede": [38.1, 0.46]}, {"ocultar": [38.59, 0.82]}, {"una": [39.42, 0.25]}, {"ciudad": [39.68, 0.41]}, {"puesta": [40.1, 0.57]}, {"en": [40.99, 0.22]}, {"lo": [41.22, 0.18]}, {"alto": [41.41, 0.32]}, {"de": [41.74, 0.09]}, {"un": [41.84, 0.09]}, {"monte": [41.94, 0.59]}, {"tampoco": [43.66, 0.7]}, {"se": [44.39, 0.18]}, {"enciende": [44.58, 0.51]}, {"una": [45.1, 0.17]}, {"vela": [45.28, 0.39]}, {"para": [45.98, 0.21]}, {"meterla": [46.2, 0.51]}, {"debajo": [46.72, 0.43]}, {"del": [47.16, 0.17]}, {"celem\u00edn": [47.34, 0.73]}, {"sino": [49.24, 0.37]}, {"para": [49.62, 0.21]}, {"ponerla": [49.84, 0.42]}, {"en": [50.27, 0.08]}, {"el": [50.36, 0.11]}, {"candelero": [50.48, 0.72]}, {"y": [51.68, 0.13]}, {"que": [51.82, 0.1]}, {"alumbre": [51.93, 0.38]}, {"a": [52.32, 0.05]}, {"todos": [52.38, 0.46]}, {"los": [52.87, 0.24]}, {"de": [53.12, 0.09]}, {"la": [53.22, 0.09]}, {"casa": [53.32, 0.44]}, {"alumbre": [55.19, 0.57]}, {"as\u00ed": [55.77, 0.29]}, {"vuestra": [56.07, 0.47]}, {"luz": [56.55, 0.5]}, {"a": [57.08, 0.12]}, {"los": [57.21, 0.19]}, {"hombres": [57.41, 0.81]}, {"para": [58.97, 0.21]}, {"que": [59.19, 0.13]}, {"vean": [59.33, 0.36]}, {"vuestras": [59.7, 0.4]}, {"buenas": [60.11, 0.41]}, {"obras": [60.53, 0.95]}, {"y": [61.51, 0.12]}, {"den": [61.64, 0.22]}, {"gloria": [61.87, 0.77]}, {"a": [62.69, 0.11]}, {"vuestro": [62.81, 0.47]}, {"padre": [63.29, 0.43]}, {"que": [63.73, 0.11]}, {"est\u00e1": [63.85, 0.23]}, {"en": [64.09, 0.09]}, {"el": [64.19, 0.13]}, {"cielo": [64.33, 0.49]}, {"palabra": [72.38, 0.72]}, {"del": [73.13, 0.36]}, {"se\u00f1or": [73.5, 0.86]}, {"mostrar": [77.71, 0.51]}, {"hoy": [81.06, 0.18]}, {"celebramos": [81.25, 0.89]}, {"el": [83.86, 0.25]}, {"recuerdo": [84.12, 1.06]}, {"de": [85.54, 0.58]}, {"santo": [86.15, 0.46]}, {"domingo": [86.62, 0.43]}, {"de": [87.06, 0.1]}, {"guzm\u00e1n": [87.17, 0.67]}, {"fundador": [88.63, 0.75]}, {"de": [89.39, 0.1]}, {"los": [89.5, 0.2]}, {"dominicos": [89.71, 0.85]}, {"cu\u00e1l": [92.88, 0.35]}, {"es": [93.24, 0.35]}, {"la": [93.62, 0.22]}, {"espiritualidad": [93.85, 1.31]}, {"de": [95.87, 0.17]}, {"la": [96.05, 0.15]}, {"orden": [96.21, 0.31]}, {"dominicana": [96.53, 0.62]}, {"estando": [97.91, 0.43]}, {"como": [98.35, 0.23]}, {"capell\u00e1n": [98.59, 0.59]}, {"en": [99.43, 0.19]}, {"un": [99.63, 0.13]}, {"convento": [99.77, 0.91]}, {"de": [101.13, 0.19]}, {"la": [101.33, 0.21]}, {"familia": [101.55, 0.47]}, {"franciscana": [102.03, 0.83]}, {"he": [102.91, 0.15]}, {"intentado": [103.07, 0.88]}, {"profundizar": [105.38, 0.91]}, {"en": [106.3, 0.11]}, {"la": [106.42, 0.09]}, {"medida": [106.52, 0.39]}, {"de": [106.92, 0.47]}, {"mi": [107.7, 0.53]}, {"capacidad": [108.24, 1.36]}, {"en": [109.76, 0.18]}, {"la": [109.95, 0.06]}, {"espiritualidad": [110.02, 0.94]}, {"franciscana": [110.97, 0.87]}, {"pero": [112.74, 0.23]}, {"qu\u00e9": [112.98, 0.17]}, {"tiene": [113.16, 0.57]}, {"de": [113.74, 0.11]}, {"distinto": [113.86, 1.19]}, {"la": [115.67, 0.14]}, {"espiritualidad": [115.82, 0.9]}, {"de": [116.73, 0.06]}, {"los": [116.8, 0.16]}, {"dominicos": [116.97, 0.66]}, {"dado": [118.78, 0.48]}, {"que": [119.52, 0.45]}, {"la": [120.58, 0.45]}, {"orden": [121.04, 0.35]}, {"de": [121.4, 0.07]}, {"los": [121.48, 0.13]}, {"dominicos": [121.62, 0.55]}, {"y": [122.18, 0.05]}, {"de": [122.24, 0.08]}, {"los": [122.33, 0.14]}, {"franciscanos": [122.48, 0.71]}, {"fueron": [123.36, 0.83]}, {"dos": [125.2, 0.43]}, {"\u00f3rdenes": [125.64, 0.53]}, {"grandiosas": [126.18, 0.97]}, {"en": [127.16, 0.13]}, {"la": [127.3, 0.06]}, {"edad": [127.37, 0.28]}, {"media": [127.66, 0.65]}, {"sus": [128.63, 0.38]}, {"conventos": [129.02, 0.92]}, {"estaban": [129.95, 0.63]}, {"esparcidos": [130.87, 1.0]}, {"por": [131.88, 0.29]}, {"todos": [132.2, 0.37]}, {"los": [132.58, 0.19]}, {"reinos": [132.78, 0.85]}, {"y": [133.66, 0.09]}, {"solamente": [133.76, 0.57]}, {"en": [134.34, 0.07]}, {"el": [134.42, 0.15]}, {"cielo": [134.58, 0.31]}, {"veremos": [134.9, 0.55]}, {"cu\u00e1nto": [135.94, 0.81]}, {"bien": [136.76, 0.41]}, {"hicieron": [137.18, 0.51]}, {"ambas": [137.7, 0.33]}, {"\u00f3rdenes": [138.04, 0.76]}, {"incalculable": [139.58, 1.21]}, {"incalculable": [141.16, 1.02]}, {"solo": [142.74, 0.48]}, {"en": [143.23, 0.09]}, {"el": [143.33, 0.14]}, {"cielo": [143.48, 0.35]}, {"podremos": [143.84, 0.49]}, {"darnos": [144.34, 0.45]}, {"cuenta": [144.8, 0.63]}, {"pero": [146.03, 0.18]}, {"cu\u00e1l": [146.22, 0.21]}, {"es": [146.44, 0.15]}, {"la": [146.6, 0.09]}, {"espiritualidad": [146.7, 1.07]}, {"de": [147.78, 0.07]}, {"los": [147.86, 0.19]}, {"dominicos": [148.06, 0.76]}, {"bueno": [149.75, 0.42]}, {"la": [151.49, 0.15]}, {"espiritualidad": [151.65, 0.65]}, {"de": [152.31, 0.07]}, {"los": [152.39, 0.17]}, {"dominicos": [152.57, 0.81]}, {"se": [153.47, 0.23]}, {"podr\u00eda": [153.71, 0.35]}, {"sintetizar": [154.07, 1.03]}, {"en": [155.81, 0.17]}, {"cuatro": [155.99, 0.33]}, {"puntos": [156.33, 0.71]}, {"el": [158.11, 0.22]}, {"primer": [158.34, 0.34]}, {"punto": [158.69, 0.73]}, {"es": [159.69, 0.5]}, {"la": [160.22, 0.21]}, {"oraci\u00f3n": [160.44, 0.65]}, {"algo": [161.74, 0.37]}, {"l\u00f3gico": [162.12, 0.8]}, {"y": [163.16, 0.13]}, {"com\u00fan": [163.3, 0.83]}, {"a": [164.2, 0.43]}, {"todas": [164.88, 0.35]}, {"las": [165.24, 0.17]}, {"\u00f3rdenes": [165.42, 0.44]}, {"religiosas": [165.87, 0.87]}, {"aunque": [167.47, 0.39]}, {"sea": [167.87, 0.21]}, {"com\u00fan": [168.09, 0.58]}, {"se": [169.38, 0.21]}, {"pone": [169.6, 0.37]}, {"los": [170.0, 0.25]}, {"primeros": [170.26, 0.61]}, {"la": [171.22, 0.23]}, {"relaci\u00f3n": [171.46, 0.97]}, {"con": [172.52, 0.33]}, {"dios": [172.86, 0.49]}, {"la": [174.36, 0.27]}, {"relaci\u00f3n": [174.64, 0.61]}, {"con": [175.26, 0.19]}, {"dios": [175.46, 0.7]}, {"la": [176.2, 0.23]}, {"armon\u00eda": [176.44, 1.47]}, {"de": [179.13, 0.35]}, {"oraci\u00f3n": [179.49, 0.55]}, {"vocal": [180.05, 0.94]}, {"oraci\u00f3n": [181.02, 0.53]}, {"lit\u00fargica": [181.56, 1.27]}, {"oraci\u00f3n": [183.52, 0.47]}, {"mental": [184.0, 1.21]}, {"lectura": [185.9, 0.67]}, {"de": [186.58, 0.11]}, {"la": [186.7, 0.11]}, {"palabra": [186.82, 0.38]}, {"de": [187.21, 0.1]}, {"dios": [187.32, 0.55]}, {"y": [187.88, 0.03]}, {"espiritual": [187.92, 0.82]}, {"ese": [189.98, 0.26]}, {"es": [190.25, 0.1]}, {"el": [190.36, 0.13]}, {"primer": [190.5, 0.41]}, {"punto": [190.92, 0.5]}, {"el": [192.96, 0.21]}, {"segundo": [193.18, 0.39]}, {"punto": [193.58, 0.51]}, {"es": [194.1, 0.41]}, {"la": [195.08, 0.19]}, {"vida": [195.28, 0.29]}, {"comunitaria": [195.58, 1.07]}, {"viven": [197.68, 0.57]}, {"en": [198.28, 0.31]}, {"comunidades": [198.6, 1.35]}, {"en": [201.05, 0.21]}, {"eso": [201.27, 0.29]}, {"tambi\u00e9n": [201.57, 0.45]}, {"es": [202.03, 0.11]}, {"com\u00fan": [202.15, 0.55]}, {"a": [202.73, 0.19]}, {"otras": [202.93, 0.39]}, {"muchas": [203.33, 0.8]}, {"\u00f3rdenes": [204.17, 0.57]}, {"religiosas": [204.75, 1.01]}, {"pero": [207.08, 0.2]}, {"el": [207.29, 0.1]}, {"tercer": [207.4, 0.43]}, {"punto": [207.84, 0.41]}, {"ya": [208.26, 0.17]}, {"s\u00ed": [208.44, 0.19]}, {"que": [208.64, 0.18]}, {"es": [208.83, 0.16]}, {"algo": [209.0, 0.38]}, {"propio": [209.41, 0.52]}, {"de": [209.94, 0.11]}, {"ellos": [210.06, 0.54]}, {"studium": [211.33, 1.35]}, {"el": [212.99, 0.19]}, {"estudio": [213.19, 0.78]}, {"la": [214.98, 0.49]}, {"mog": [216.05, 0.99]}, {"los": [217.05, 0.6]}, {"religiosos": [217.68, 1.18]}, {"dominicos": [219.74, 1.22]}, {"tienen": [222.01, 0.87]}, {"como": [223.5, 0.61]}, {"uno": [224.17, 0.38]}, {"de": [224.56, 0.11]}, {"sus": [224.68, 0.51]}, {"pilares": [225.22, 1.06]}, {"el": [226.86, 0.19]}, {"estudio": [227.06, 0.72]}, {"el": [228.64, 0.17]}, {"estudio": [228.82, 1.21]}, {"de": [230.4, 0.13]}, {"la": [230.54, 0.13]}, {"ciencia": [230.68, 0.5]}, {"de": [231.19, 0.1]}, {"dios": [231.3, 0.47]}, {"de": [232.67, 0.15]}, {"la": [232.83, 0.09]}, {"doctrina": [232.93, 0.65]}, {"sagrada": [233.59, 0.69]}, {"el": [235.74, 0.24]}, {"conocimiento": [235.99, 1.51]}, {"de": [238.74, 0.61]}, {"dios": [239.46, 0.47]}, {"y": [239.94, 0.04]}, {"sus": [239.99, 0.26]}, {"misterios": [240.26, 0.84]}, {"las": [241.58, 0.21]}, {"palabras": [241.8, 0.51]}, {"de": [242.32, 0.09]}, {"dios": [242.42, 0.6]}, {"y": [243.85, 0.11]}, {"los": [243.97, 0.19]}, {"libros": [244.17, 0.44]}, {"de": [244.62, 0.12]}, {"teolog\u00eda": [244.75, 0.77]}, {"el": [246.99, 0.22]}, {"estudio": [247.22, 0.98]}, {"como": [248.83, 0.43]}, {"adoraci\u00f3n": [249.27, 0.84]}, {"el": [251.57, 0.22]}, {"estudio": [251.8, 0.84]}, {"orante": [253.49, 0.73]}, {"la": [256.5, 0.29]}, {"orden": [256.82, 0.82]}, {"que": [258.04, 0.21]}, {"hace": [258.26, 0.31]}, {"del": [258.58, 0.21]}, {"estudio": [258.8, 0.93]}, {"su": [260.56, 0.27]}, {"trabajo": [260.84, 0.79]}, {"como": [261.68, 0.54]}, {"en": [262.72, 0.19]}, {"las": [262.92, 0.19]}, {"abad\u00edas": [263.12, 0.42]}, {"benedictinas": [263.55, 1.0]}, {"hac\u00edan": [265.69, 0.73]}, {"en": [266.46, 0.22]}, {"oraci\u00f3n": [266.69, 0.71]}, {"el": [267.43, 0.21]}, {"orde\u00f1ar": [267.65, 0.45]}, {"vacas": [268.11, 0.79]}, {"cultivar": [269.46, 0.55]}, {"zanahorias": [270.02, 0.93]}, {"sacar": [272.86, 0.47]}, {"la": [273.34, 0.13]}, {"lana": [273.48, 0.29]}, {"de": [273.78, 0.11]}, {"las": [273.9, 0.17]}, {"ovejas": [274.08, 0.78]}, {"etc": [275.42, 0.79]}, {"pues": [276.81, 0.32]}, {"lo": [277.16, 0.17]}, {"mismo": [277.34, 0.3]}, {"que": [277.65, 0.31]}, {"ellos": [278.49, 0.29]}, {"se": [278.79, 0.09]}, {"dedicaban": [278.89, 0.5]}, {"a": [279.4, 0.04]}, {"eso": [279.45, 0.31]}, {"ellos": [279.85, 0.36]}, {"se": [280.22, 0.08]}, {"van": [280.31, 0.15]}, {"a": [280.47, 0.05]}, {"dedicar": [280.53, 0.65]}, {"a": [281.75, 0.13]}, {"algo": [281.89, 0.25]}, {"inmaterial": [282.15, 1.23]}, {"la": [283.55, 0.21]}, {"ciencia": [283.77, 0.83]}, {"sagrada": [284.61, 0.73]}, {"y": [286.49, 0.23]}, {"la": [286.75, 0.15]}, {"cuarta": [286.91, 0.43]}, {"cosa": [287.35, 0.54]}, {"de": [288.05, 0.95]}, {"studium": [289.01, 1.04]}, {"nacen": [290.4, 0.5]}, {"dos": [290.93, 0.25]}, {"cosas": [291.19, 0.66]}, {"la": [292.41, 0.21]}, {"predicaci\u00f3n": [292.63, 0.87]}, {"y": [294.54, 0.46]}, {"la": [295.1, 0.19]}, {"docencia": [295.3, 0.79]}, {"claro": [296.38, 0.43]}, {"si": [296.82, 0.17]}, {"saben": [297.0, 0.45]}, {"tanto": [297.46, 0.65]}, {"si": [298.76, 0.23]}, {"se": [299.0, 0.11]}, {"convierten": [299.12, 0.65]}, {"en": [299.78, 0.19]}, {"sabios": [299.98, 0.71]}, {"que": [301.87, 0.13]}, {"nos": [302.01, 0.19]}, {"ense\u00f1e": [302.21, 0.66]}, {"como": [304.81, 0.25]}, {"veis": [305.07, 0.44]}, {"el": [306.34, 0.15]}, {"estudio": [306.5, 0.84]}, {"del": [308.22, 0.25]}, {"cual": [308.48, 0.44]}, {"nacen": [308.95, 0.76]}, {"como": [309.72, 0.29]}, {"dos": [310.02, 0.48]}, {"ramas": [310.53, 0.96]}, {"predicaci\u00f3n": [311.86, 1.21]}, {"y": [313.1, 0.15]}, {"docencia": [313.26, 0.71]}, {"para": [317.51, 0.26]}, {"entender": [317.78, 0.36]}, {"un": [318.15, 0.09]}, {"poco": [318.25, 0.25]}, {"m\u00e1s": [318.51, 0.66]}, {"la": [322.13, 0.54]}, {"espiritualidad": [322.68, 0.79]}, {"dominicana": [323.48, 0.88]}, {"dominica": [325.19, 0.81]}, {"quiz\u00e1s": [327.95, 0.41]}, {"lo": [328.37, 0.11]}, {"veamos": [328.49, 0.37]}, {"mejor": [328.87, 0.26]}, {"de": [329.14, 0.08]}, {"esta": [329.23, 0.19]}, {"manera": [329.43, 0.32]}, {"el": [329.89, 0.23]}, {"sacerdote": [330.13, 0.86]}, {"todos": [331.78, 0.29]}, {"sabemos": [332.08, 0.35]}, {"lo": [332.44, 0.11]}, {"que": [332.56, 0.09]}, {"es": [332.66, 0.09]}, {"un": [332.76, 0.12]}, {"sacerdote": [332.89, 0.7]}, {"que": [333.82, 0.24]}, {"es": [334.07, 0.14]}, {"p\u00e1rroco": [334.22, 0.65]}, {"el": [334.92, 0.14]}, {"sacerdote": [335.07, 0.48]}, {"diocesano": [335.56, 0.74]}, {"p\u00e1rroco": [336.66, 0.61]}, {"en": [337.28, 0.09]}, {"una": [337.38, 0.18]}, {"iglesia": [337.57, 0.64]}, {"el": [338.89, 0.22]}, {"monje": [339.12, 0.43]}, {"pues": [341.15, 0.2]}, {"en": [341.36, 0.16]}, {"medio": [341.53, 0.53]}, {"ir\u00eda": [342.15, 0.57]}, {"el": [342.79, 0.17]}, {"dominico": [342.97, 0.66]}, {"el": [345.35, 0.73]}, {"sacerdote": [346.15, 0.71]}, {"tambi\u00e9n": [346.87, 0.53]}, {"predica": [347.41, 0.63]}, {"tambien": [349.1, 0.82]}, {"debe": [351.35, 0.39]}, {"estudiar": [351.75, 0.61]}, {"la": [352.37, 0.11]}, {"ciencia": [352.49, 0.43]}, {"sagrada": [352.93, 0.49]}, {"una": [353.43, 0.21]}, {"vez": [353.65, 0.15]}, {"que": [353.81, 0.07]}, {"ha": [353.89, 0.05]}, {"salido": [353.95, 0.39]}, {"del": [354.35, 0.17]}, {"seminario": [354.53, 0.77]}, {"debe": [356.39, 0.31]}, {"alimentarse": [356.71, 1.45]}, {"de": [358.93, 0.13]}, {"libros": [359.07, 0.38]}, {"de": [359.46, 0.12]}, {"teolog\u00eda": [359.59, 0.74]}, {"otros": [360.94, 1.02]}, {"que": [362.0, 0.19]}, {"lean": [362.2, 0.33]}, {"libros": [362.54, 0.47]}, {"de": [363.02, 0.1]}, {"sus": [363.13, 0.24]}, {"hobbies": [363.38, 0.57]}, {"y": [363.96, 0.07]}, {"revistas": [364.04, 0.63]}, {"de": [364.68, 0.09]}, {"sus": [364.78, 0.25]}, {"hobbies": [365.04, 0.65]}, {"pero": [366.24, 0.26]}, {"el": [366.51, 0.24]}, {"sacerdote": [366.76, 0.75]}, {"debe": [367.52, 0.33]}, {"cultivar": [367.86, 1.1]}, {"la": [369.58, 0.17]}, {"ciencia": [369.76, 0.5]}, {"sagrada": [370.27, 0.49]}, {"todos": [371.75, 0.34]}, {"tenemos": [372.1, 0.33]}, {"claro": [372.44, 0.46]}, {"esa": [373.58, 0.25]}, {"figura": [373.84, 0.39]}, {"tambi\u00e9n": [374.3, 0.45]}, {"tenemos": [374.76, 0.37]}, {"clara": [375.14, 0.39]}, {"la": [375.54, 0.13]}, {"figura": [375.68, 0.33]}, {"del": [376.02, 0.17]}, {"monje": [376.2, 0.61]}, {"el": [377.31, 0.22]}, {"monje": [377.54, 0.58]}, {"a": [378.73, 0.09]}, {"diferencia": [378.83, 0.43]}, {"del": [379.27, 0.17]}, {"sacerdote": [379.45, 0.67]}, {"vive": [380.17, 0.48]}, {"en": [380.66, 0.12]}, {"comunidad": [380.79, 0.67]}, {"vive": [382.71, 0.32]}, {"en": [383.04, 0.08]}, {"comunidad": [383.13, 0.67]}, {"tiene": [384.44, 0.35]}, {"oraciones": [384.8, 0.58]}, {"comunitarias": [385.39, 1.2]}, {"trata": [387.29, 0.51]}, {"de": [387.81, 0.13]}, {"vivir": [387.95, 0.78]}, {"contemplativamente": [388.77, 1.54]}, {"en": [391.17, 0.25]}, {"comunidad": [391.43, 0.95]}, {"el": [394.27, 0.29]}, {"dominico": [394.57, 0.67]}, {"est\u00e1": [395.25, 0.19]}, {"en": [395.45, 0.07]}, {"el": [395.53, 0.13]}, {"medio": [395.67, 0.45]}, {"va": [397.55, 0.15]}, {"a": [397.71, 0.04]}, {"vivir": [397.76, 0.29]}, {"en": [398.06, 0.1]}, {"comunidad": [398.17, 0.52]}, {"como": [398.7, 0.21]}, {"el": [398.92, 0.1]}, {"monje": [399.03, 0.57]}, {"iba": [399.83, 0.24]}, {"a": [400.08, 0.06]}, {"orar": [400.15, 0.23]}, {"como": [400.39, 0.33]}, {"el": [400.73, 0.21]}, {"monje": [400.95, 0.41]}, {"en": [401.37, 0.17]}, {"el": [401.55, 0.17]}, {"coro": [401.73, 0.5]}, {"pero": [403.37, 0.57]}, {"va": [405.3, 0.74]}, {"a": [406.08, 0.13]}, {"dedicarse": [406.22, 0.97]}, {"a": [407.3, 0.17]}, {"la": [407.48, 0.17]}, {"predicaci\u00f3n": [407.66, 1.04]}, {"del": [409.36, 0.45]}, {"p\u00e1rroco": [409.84, 0.77]}, {"apostolado": [411.33, 1.29]}, {"del": [412.63, 0.19]}, {"p\u00e1rroco": [412.83, 0.6]}, {"entonces": [415.21, 0.51]}, {"es": [415.73, 0.21]}, {"un": [415.95, 0.13]}, {"grupo": [416.09, 0.31]}, {"de": [416.41, 0.09]}, {"p\u00e1rrocos": [416.51, 0.51]}, {"no": [417.06, 0.47]}, {"el": [418.03, 0.27]}, {"p\u00e1rroco": [418.31, 0.47]}, {"est\u00e1": [418.79, 0.35]}, {"afincado": [419.43, 0.91]}, {"como": [420.35, 0.25]}, {"un": [420.61, 0.11]}, {"\u00e1rbol": [420.73, 0.77]}, {"a": [421.7, 0.2]}, {"una": [421.91, 0.25]}, {"parroquia": [422.17, 0.65]}, {"y": [423.75, 0.11]}, {"aunque": [423.87, 0.27]}, {"\u00e9l": [424.15, 0.13]}, {"quiera": [424.29, 0.33]}, {"dedicarse": [424.63, 0.61]}, {"mucho": [425.25, 0.48]}, {"a": [425.76, 0.3]}, {"la": [426.07, 0.11]}, {"predicaci\u00f3n": [426.19, 1.02]}, {"y": [427.55, 0.11]}, {"a": [427.67, 0.03]}, {"cultivar": [427.71, 0.47]}, {"la": [428.19, 0.11]}, {"ciencia": [428.31, 0.39]}, {"sagrada": [428.71, 0.49]}, {"va": [429.53, 0.31]}, {"a": [429.85, 0.09]}, {"tener": [429.95, 0.41]}, {"que": [430.37, 0.13]}, {"dedicarse": [430.51, 0.65]}, {"a": [431.2, 0.16]}, {"otras": [431.37, 0.39]}, {"muchas": [431.77, 0.43]}, {"cosas": [432.21, 0.64]}, {"que": [432.88, 0.28]}, {"son": [433.17, 0.39]}, {"sus": [433.57, 0.24]}, {"funciones": [433.82, 1.24]}, {"bautizar": [435.13, 1.01]}, {"primeras": [436.15, 0.51]}, {"comuniones": [436.67, 1.23]}, {"etc\u00e9tera": [437.91, 0.43]}, {"las": [438.6, 0.18]}, {"primeras": [438.79, 0.37]}, {"comuniones": [439.17, 0.55]}, {"no": [439.73, 0.09]}, {"solo": [439.83, 0.23]}, {"darles": [440.07, 0.31]}, {"las": [440.39, 0.13]}, {"comunidades": [440.53, 0.74]}, {"hay": [441.39, 0.21]}, {"que": [441.61, 0.11]}, {"organizar": [441.73, 0.47]}, {"las": [442.21, 0.15]}, {"catequesis": [442.37, 0.81]}, {"hay": [443.19, 0.17]}, {"que": [443.37, 0.29]}, {"confesar": [444.01, 0.57]}, {"a": [444.59, 0.05]}, {"los": [444.65, 0.21]}, {"ni\u00f1os": [444.87, 0.63]}, {"hay": [445.51, 0.11]}, {"que": [445.63, 0.09]}, {"hablar": [445.73, 0.24]}, {"con": [445.98, 0.18]}, {"los": [446.17, 0.29]}, {"padres": [446.47, 0.51]}, {"hay": [446.99, 0.13]}, {"que": [447.13, 0.09]}, {"organizar": [447.23, 0.54]}, {"eso": [448.68, 0.39]}, {"lleva": [449.1, 0.39]}, {"tiempo": [449.5, 0.8]}, {"los": [450.5, 0.23]}, {"funerales": [450.74, 1.2]}, {"atender": [452.02, 0.55]}, {"a": [452.58, 0.05]}, {"los": [452.64, 0.27]}, {"que": [452.92, 0.09]}, {"est\u00e1n": [453.02, 0.61]}, {"moribundos": [454.03, 0.96]}, {"al": [455.0, 0.11]}, {"final": [455.12, 0.56]}, {"eso": [456.1, 0.31]}, {"constituye": [456.42, 1.25]}, {"todo": [458.06, 0.57]}, {"el": [458.72, 0.23]}, {"d\u00eda": [458.96, 0.64]}, {"del": [459.74, 0.31]}, {"p\u00e1rroco": [460.06, 0.71]}, {"como": [462.03, 0.26]}, {"veis": [462.3, 0.32]}, {"es": [462.63, 0.11]}, {"muy": [462.75, 0.27]}, {"distinta": [463.03, 0.53]}, {"a": [463.57, 0.03]}, {"la": [463.61, 0.13]}, {"figura": [463.75, 0.33]}, {"del": [464.09, 0.25]}, {"p\u00e1rroco": [464.35, 0.76]}, {"la": [466.21, 0.43]}, {"del": [466.65, 0.17]}, {"dominico": [466.83, 0.69]}, {"p\u00e1rroco": [469.75, 0.93]}, {"monje": [471.3, 0.78]}, {"y": [472.64, 0.17]}, {"en": [472.82, 0.15]}, {"medio": [472.98, 0.6]}, {"el": [473.66, 0.21]}, {"dominico": [473.88, 0.73]}, {"me": [475.46, 0.15]}, {"parece": [475.62, 0.51]}, {"una": [476.4, 0.25]}, {"cosa": [476.66, 0.25]}, {"muy": [476.92, 0.17]}, {"sencilla": [477.1, 0.53]}, {"una": [477.64, 0.17]}, {"simplificaci\u00f3n": [477.82, 0.92]}, {"pero": [479.0, 0.21]}, {"que": [479.22, 0.11]}, {"nos": [479.34, 0.18]}, {"ayuda": [479.53, 0.5]}, {"a": [480.4, 0.13]}, {"entender": [480.54, 0.77]}, {"qu\u00e9": [482.78, 0.19]}, {"lugar": [482.98, 0.51]}, {"ocupan": [483.5, 0.91]}, {"en": [484.76, 0.21]}, {"la": [484.98, 0.08]}, {"iglesia": [485.07, 0.62]}, {"esos": [486.47, 0.51]}, {"religiosos": [486.99, 1.31]}, {"yo": [488.99, 0.17]}, {"veo": [489.17, 0.21]}, {"m\u00e1s": [489.39, 0.29]}, {"al": [489.69, 0.43]}, {"al": [490.54, 0.24]}, {"p\u00e1rroco": [490.79, 0.35]}, {"como": [491.15, 0.19]}, {"un": [491.35, 0.09]}, {"\u00e1rbol": [491.45, 0.58]}, {"cuyas": [493.08, 0.41]}, {"ramas": [493.5, 0.47]}, {"deben": [493.98, 0.27]}, {"extenderse": [494.26, 0.77]}, {"a": [495.48, 0.45]}, {"todas": [495.96, 0.36]}, {"sus": [496.33, 0.17]}, {"funciones": [496.51, 0.8]}, {"lo": [497.34, 0.14]}, {"cual": [497.49, 0.36]}, {"gozosamente": [498.08, 1.07]}, {"le": [499.16, 0.13]}, {"lleva": [499.3, 0.27]}, {"el": [499.58, 0.09]}, {"tiempo": [499.68, 0.37]}, {"del": [500.06, 0.23]}, {"d\u00eda": [500.3, 0.4]}, {"el": [502.1, 0.21]}, {"dominico": [502.32, 0.57]}, {"sin": [502.9, 0.17]}, {"embargo": [503.08, 0.41]}, {"no": [503.5, 0.41]}, {"porque": [505.37, 0.39]}, {"as\u00ed": [505.77, 0.25]}, {"lo": [506.03, 0.1]}, {"ha": [506.14, 0.05]}, {"querido": [506.2, 0.35]}, {"dios": [506.56, 0.48]}, {"est\u00e1": [507.39, 0.33]}, {"m\u00e1s": [507.73, 0.27]}, {"libre": [508.01, 0.75]}, {"para": [509.29, 0.25]}, {"poderse": [509.55, 0.51]}, {"dedicar": [510.07, 0.5]}, {"muy": [510.95, 0.6]}, {"en": [511.56, 0.2]}, {"profundidad": [511.77, 0.73]}, {"a": [512.51, 0.05]}, {"la": [512.57, 0.11]}, {"ciencia": [512.69, 0.43]}, {"sagrada": [513.13, 0.74]}, {"y": [514.56, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [514.7, 0.76]}, {"no": [515.5, 0.24]}, {"es": [515.75, 0.12]}, {"para": [515.88, 0.23]}, {"que": [516.12, 0.11]}, {"d\u00e1rsela": [516.24, 0.47]}, {"a": [516.72, 0.05]}, {"\u00e9l": [516.78, 0.43]}, {"es": [517.66, 0.19]}, {"para": [517.86, 0.25]}, {"darla": [518.12, 0.52]}, {"a": [518.65, 0.03]}, {"los": [518.69, 0.22]}, {"dem\u00e1s": [518.92, 0.65]}, {"en": [520.36, 0.17]}, {"la": [520.54, 0.09]}, {"predicaci\u00f3n": [520.64, 0.8]}, {"e": [522.05, 0.15]}, {"incluso": [522.21, 0.86]}, {"si": [523.43, 0.25]}, {"as\u00ed": [523.69, 0.33]}, {"se": [524.03, 0.13]}, {"considera": [524.17, 0.59]}, {"conveniente": [524.77, 0.73]}, {"en": [525.53, 0.15]}, {"la": [525.69, 0.07]}, {"docencia": [525.77, 0.64]}, {"dios": [530.38, 1.02]}, {"cuando": [532.36, 0.35]}, {"ya": [532.72, 0.12]}, {"hab\u00eda": [532.85, 0.26]}, {"p\u00e1rrocos": [533.12, 0.67]}, {"en": [533.8, 0.15]}, {"todas": [533.96, 0.35]}, {"partes": [534.32, 0.78]}, {"cuando": [535.83, 0.34]}, {"ya": [536.18, 0.12]}, {"hab\u00eda": [536.31, 0.22]}, {"monasterios": [536.54, 1.11]}, {"benedictinos": [537.66, 1.1]}, {"cuando": [540.08, 0.39]}, {"digo": [540.48, 0.21]}, {"benedictinos": [540.7, 0.75]}, {"cistercienses": [541.46, 0.95]}, {"tambi\u00e9n": [542.42, 0.53]}, {"en": [543.61, 0.17]}, {"todas": [543.79, 0.35]}, {"partes": [544.15, 0.6]}, {"dios": [545.38, 0.33]}, {"dijo": [545.72, 0.47]}, {"que": [547.2, 0.23]}, {"haya": [547.44, 0.35]}, {"una": [547.8, 0.31]}, {"orden": [548.12, 0.47]}, {"de": [548.6, 0.12]}, {"predicadores": [548.73, 1.12]}, {"dios": [551.7, 0.73]}, {"sab\u00eda": [553.39, 0.88]}, {"que": [554.33, 0.14]}, {"era": [554.48, 0.18]}, {"conveniente": [554.67, 1.42]}, {"qu\u00e9": [557.08, 0.5]}, {"algunas": [559.29, 0.93]}, {"personas": [560.23, 0.73]}, {"se": [560.97, 0.13]}, {"dedican": [561.11, 0.71]}, {"espec\u00edficamente": [561.89, 1.84]}, {"a": [563.93, 0.19]}, {"predicar": [564.13, 0.65]}, {"y": [566.67, 0.13]}, {"c\u00f3mo": [566.81, 0.43]}, {"conoc\u00eda": [568.02, 0.54]}, {"esa": [568.57, 0.4]}, {"necesidad": [569.08, 1.09]}, {"hizo": [570.24, 0.85]}, {"surgir": [571.1, 0.44]}, {"esta": [571.55, 0.28]}, {"orden": [571.84, 0.23]}, {"y": [573.02, 0.58]}, {"la": [573.63, 0.15]}, {"bendijo": [573.79, 0.72]}, {"y": [575.39, 0.11]}, {"se": [575.51, 0.11]}, {"multiplic\u00f3": [575.63, 0.87]}, {"y": [576.51, 0.09]}, {"se": [576.61, 0.09]}, {"extendi\u00f3": [576.71, 0.73]}, {"tambi\u00e9n": [578.7, 0.51]}, {"dios": [579.22, 0.33]}, {"vio": [579.56, 0.2]}, {"en": [579.77, 0.11]}, {"su": [579.89, 0.14]}, {"sabidur\u00eda": [580.04, 0.84]}, {"qu\u00e9": [581.9, 0.7]}, {"los": [583.81, 0.37]}, {"p\u00e1rrocos": [584.19, 0.73]}, {"el": [584.93, 0.13]}, {"clero": [585.07, 0.27]}, {"secular": [585.35, 0.59]}, {"por": [587.02, 0.23]}, {"sus": [587.26, 0.25]}, {"trabajos": [587.52, 0.55]}, {"estaba": [588.12, 0.45]}, {"m\u00e1s": [588.58, 0.29]}, {"inclinado": [588.88, 0.9]}, {"a": [590.56, 0.47]}, {"el": [591.52, 0.17]}, {"cuidado": [591.7, 0.43]}, {"de": [592.14, 0.11]}, {"las": [592.26, 0.23]}, {"almas": [592.5, 0.39]}, {"concreto": [592.9, 0.85]}, {"en": [593.76, 0.17]}, {"todos": [593.94, 0.35]}, {"esos": [594.3, 0.25]}, {"aspectos": [594.56, 0.63]}, {"que": [595.2, 0.11]}, {"os": [595.32, 0.11]}, {"he": [595.44, 0.05]}, {"dicho": [595.5, 0.36]}, {"vio": [596.47, 0.39]}, {"dios": [596.87, 0.43]}, {"no": [597.31, 0.31]}, {"tiene": [597.93, 0.39]}, {"que": [598.33, 0.1]}, {"haber": [598.44, 0.33]}, {"hombres": [598.8, 0.72]}, {"que": [600.17, 0.17]}, {"se": [600.35, 0.17]}, {"dediquen": [600.53, 0.59]}, {"a": [601.13, 0.21]}, {"a": [601.99, 0.13]}, {"cultivar": [602.13, 1.41]}, {"que": [603.73, 0.17]}, {"se": [603.91, 0.17]}, {"dediquen": [604.09, 0.89]}, {"que": [605.54, 0.17]}, {"se": [605.72, 0.17]}, {"dediquen": [605.9, 0.66]}, {"dedicaci\u00f3n": [606.59, 1.26]}, {"a": [608.61, 0.15]}, {"las": [608.77, 0.15]}, {"ciencias": [608.93, 0.51]}, {"agr": [609.45, 0.17]}, {"como": [611.38, 0.27]}, {"veis": [611.66, 0.57]}, {"visto": [612.6, 0.31]}, {"as\u00ed": [612.92, 0.42]}, {"es": [613.62, 0.17]}, {"una": [613.8, 0.22]}, {"orden": [614.03, 0.46]}, {"muy": [616.23, 0.37]}, {"bella": [616.61, 0.56]}, {"dios": [618.37, 0.75]}, {"hizo": [619.74, 0.29]}, {"que": [620.04, 0.21]}, {"aquellos": [620.26, 0.41]}, {"primeros": [620.68, 0.43]}, {"presb\u00edteros": [621.12, 0.71]}, {"al": [621.84, 0.09]}, {"final": [621.94, 0.5]}, {"en": [623.97, 0.17]}, {"continuidad": [624.15, 0.69]}, {"fueran": [624.85, 0.33]}, {"los": [625.19, 0.19]}, {"p\u00e1rrocos": [625.39, 0.51]}, {"que": [625.91, 0.11]}, {"hab\u00eda": [626.03, 0.19]}, {"en": [626.23, 0.06]}, {"la": [626.3, 0.06]}, {"edad": [626.37, 0.21]}, {"media": [626.59, 0.42]}, {"hab\u00eda": [627.73, 0.37]}, {"hecho": [628.11, 0.23]}, {"surgir": [628.35, 0.51]}, {"las": [628.87, 0.19]}, {"\u00f3rdenes": [629.07, 0.47]}, {"mon\u00e1sticas": [629.55, 1.03]}, {"y": [631.23, 0.15]}, {"ahora": [631.39, 0.23]}, {"dijo": [631.63, 0.41]}, {"que": [632.07, 0.14]}, {"surge": [632.22, 0.44]}, {"esto": [632.67, 0.4]}, {"ahora": [634.64, 0.3]}, {"bien": [634.95, 0.35]}, {"dios": [636.07, 0.85]}, {"sapient\u00edsimo": [636.95, 1.51]}, {"que": [638.55, 0.19]}, {"todo": [638.75, 0.27]}, {"lo": [639.03, 0.08]}, {"hace": [639.12, 0.18]}, {"bien": [639.31, 0.45]}, {"una": [641.06, 0.34]}, {"cosa": [641.41, 0.31]}, {"tan": [641.73, 0.37]}, {"importante": [642.11, 0.8]}, {"como": [642.92, 0.2]}, {"es": [643.13, 0.05]}, {"la": [643.19, 0.11]}, {"predicaci\u00f3n": [643.31, 0.78]}, {"no": [645.5, 0.33]}, {"quiso": [645.84, 0.33]}, {"d\u00e1rsela": [646.18, 0.49]}, {"solo": [646.68, 0.27]}, {"a": [646.96, 0.04]}, {"una": [647.01, 0.24]}, {"orden": [647.26, 0.47]}, {"era": [649.16, 0.2]}, {"algo": [649.37, 0.24]}, {"tan": [649.62, 0.43]}, {"admirable": [651.15, 1.01]}, {"que": [652.57, 0.2]}, {"iba": [652.78, 0.1]}, {"a": [652.89, 0.03]}, {"ser": [652.93, 0.21]}, {"tan": [653.15, 0.17]}, {"admirado": [653.33, 0.51]}, {"por": [653.85, 0.21]}, {"todos": [654.07, 0.65]}, {"que": [656.04, 0.15]}, {"todos": [656.2, 0.31]}, {"iban": [656.52, 0.22]}, {"a": [656.75, 0.05]}, {"bendecirles": [656.81, 0.88]}, {"por": [657.7, 0.35]}, {"ir": [658.08, 0.23]}, {"a": [658.32, 0.03]}, {"los": [658.36, 0.25]}, {"pueblos": [658.62, 0.49]}, {"a": [659.12, 0.07]}, {"predicarles": [659.2, 0.97]}, {"etc": [660.18, 0.71]}, {"que": [661.27, 0.59]}, {"quiso": [662.53, 0.91]}, {"que": [663.55, 0.14]}, {"hubiera": [663.7, 0.2]}, {"no": [663.91, 0.19]}, {"una": [664.11, 0.25]}, {"orden": [664.37, 0.36]}, {"sino": [664.85, 0.39]}, {"dos": [665.25, 0.49]}, {"y": [667.15, 0.13]}, {"cada": [667.29, 0.31]}, {"orden": [667.61, 0.53]}, {"iba": [668.33, 0.22]}, {"a": [668.56, 0.04]}, {"tener": [668.61, 0.31]}, {"un": [668.93, 0.23]}, {"car\u00e1cter": [669.17, 0.93]}, {"especial": [670.14, 0.79]}, {"la": [672.73, 0.25]}, {"otra": [672.99, 0.32]}, {"orden": [673.32, 0.26]}, {"eran": [673.59, 0.35]}, {"los": [673.97, 0.25]}, {"franciscanos": [674.23, 0.9]}, {"qu\u00e9": [676.29, 0.19]}, {"otra": [676.49, 0.29]}, {"cosa": [676.79, 0.37]}, {"hacen": [677.17, 0.25]}, {"los": [677.43, 0.17]}, {"franciscanos": [677.61, 0.79]}, {"que": [678.75, 0.25]}, {"predicar": [679.01, 0.75]}, {"los": [681.58, 0.17]}, {"franciscanos": [681.76, 0.81]}, {"as\u00ed": [682.84, 0.41]}, {"como": [683.26, 0.28]}, {"los": [683.55, 0.34]}, {"cistercienses": [683.9, 0.91]}, {"se": [684.82, 0.13]}, {"dedican": [684.96, 0.51]}, {"a": [685.48, 0.05]}, {"sus": [685.54, 0.19]}, {"huertos": [685.74, 0.49]}, {"y": [686.24, 0.05]}, {"sus": [686.3, 0.21]}, {"ovejas": [686.52, 0.68]}, {"los": [687.23, 0.22]}, {"franciscanos": [687.46, 0.69]}, {"su": [688.16, 0.13]}, {"trabajo": [688.3, 0.35]}, {"es": [688.66, 0.07]}, {"la": [688.74, 0.09]}, {"predicaci\u00f3n": [688.84, 0.83]}, {"aunque": [691.09, 0.34]}, {"despu\u00e9s": [691.44, 0.38]}, {"naciera": [691.83, 0.4]}, {"otra": [692.24, 0.26]}, {"rama": [692.51, 0.43]}, {"m\u00e1s": [693.03, 0.25]}, {"contemplativa": [693.29, 0.97]}, {"como": [696.0, 0.24]}, {"veis": [696.25, 0.65]}, {"dios": [697.67, 0.6]}, {"muchas": [699.06, 0.39]}, {"veces": [699.46, 0.33]}, {"dice": [699.8, 0.37]}, {"esto": [700.2, 0.34]}, {"va": [700.55, 0.08]}, {"a": [700.64, 0.05]}, {"ser": [700.7, 0.39]}, {"de": [701.84, 0.13]}, {"mucha": [701.98, 0.38]}, {"gloria": [702.37, 0.66]}, {"divid\u00e1moslo": [703.48, 0.73]}, {"en": [704.22, 0.07]}, {"dos": [704.3, 0.17]}, {"\u00f3rdenes": [704.48, 0.72]}, {"pero": [705.58, 0.25]}, {"no": [705.84, 0.11]}, {"es": [705.96, 0.07]}, {"una": [706.04, 0.17]}, {"repetici\u00f3n": [706.22, 0.76]}, {"las": [708.13, 0.31]}, {"dos": [708.45, 0.33]}, {"\u00f3rdenes": [708.79, 1.09]}, {"las": [710.07, 0.25]}, {"de": [710.33, 0.07]}, {"san": [710.41, 0.21]}, {"francisco": [710.63, 0.54]}, {"y": [711.18, 0.03]}, {"la": [711.22, 0.08]}, {"de": [711.31, 0.11]}, {"santo": [711.43, 0.27]}, {"domingo": [711.71, 0.45]}, {"cada": [712.57, 0.39]}, {"una": [712.97, 0.33]}, {"tiene": [713.31, 0.41]}, {"su": [713.73, 0.21]}, {"car\u00e1cter": [713.95, 1.03]}, {"su": [715.36, 0.26]}, {"espiritualidad": [715.63, 1.35]}, {"si": [717.01, 0.55]}, {"las": [717.59, 0.25]}, {"dos": [717.85, 0.25]}, {"predican": [718.11, 0.78]}, {"pero": [719.64, 0.29]}, {"cada": [719.94, 0.33]}, {"una": [720.28, 0.33]}, {"con": [720.62, 0.21]}, {"su": [720.84, 0.15]}, {"car\u00e1cter": [721.0, 0.63]}, {"por": [722.79, 0.23]}, {"qu\u00e9": [723.03, 0.36]}, {"los": [724.2, 0.22]}, {"dominicos": [724.43, 0.78]}, {"tendr\u00e1n": [725.56, 0.87]}, {"magn\u00edficas": [726.47, 1.47]}, {"casas": [728.23, 0.93]}, {"grandiosos": [729.36, 0.77]}, {"conventos": [730.14, 1.03]}, {"con": [731.82, 0.21]}, {"unos": [732.04, 0.31]}, {"coros": [732.36, 0.41]}, {"bell\u00edsimos": [732.78, 0.89]}, {"y": [733.7, 0.11]}, {"una": [733.82, 0.17]}, {"liturgia": [734.0, 1.11]}, {"pues": [735.92, 0.51]}, {"grandiosa": [736.46, 0.86]}, {"con": [737.99, 0.21]}, {"sus": [738.21, 0.23]}, {"h\u00e1bitos": [738.45, 0.43]}, {"tan": [738.89, 0.31]}, {"bonitos": [739.21, 0.91]}, {"el": [740.57, 0.17]}, {"h\u00e1bito": [740.75, 0.37]}, {"dominico": [741.13, 0.79]}, {"blanco": [742.29, 0.79]}, {"con": [743.09, 0.22]}, {"una": [743.32, 0.2]}, {"capa": [743.53, 0.29]}, {"negra": [743.83, 0.59]}, {"con": [744.87, 0.51]}, {"una": [745.89, 0.76]}, {"muceta": [747.05, 0.79]}, {"negra": [747.87, 0.42]}, {"encima": [748.3, 0.55]}, {"es": [749.29, 0.19]}, {"precioso": [749.49, 0.57]}, {"todo": [750.07, 0.21]}, {"el": [750.29, 0.06]}, {"mundo": [750.36, 0.26]}, {"lo": [750.63, 0.13]}, {"reconoce": [750.77, 0.52]}, {"sin": [752.6, 0.25]}, {"embargo": [752.86, 0.87]}, {"el": [753.82, 0.17]}, {"h\u00e1bito": [754.0, 0.31]}, {"franciscano": [754.32, 0.8]}, {"lo": [755.93, 0.17]}, {"que": [756.11, 0.15]}, {"refleja": [756.27, 0.4]}, {"es": [756.68, 0.32]}, {"sencillez": [757.03, 1.48]}, {"sencillez": [759.37, 0.91]}, {"humildad": [760.31, 1.45]}, {"todo": [761.81, 0.29]}, {"lo": [762.11, 0.13]}, {"que": [762.25, 0.13]}, {"de": [762.39, 0.11]}, {"bello": [762.51, 0.36]}, {"y": [762.88, 0.04]}, {"grandioso": [762.93, 0.65]}, {"tienen": [763.59, 0.44]}, {"un": [764.25, 0.33]}, {"coro": [764.59, 0.35]}, {"yo": [764.95, 0.13]}, {"lo": [765.09, 0.09]}, {"he": [765.19, 0.05]}, {"visto": [765.25, 0.46]}, {"lleno": [766.29, 0.35]}, {"de": [766.65, 0.35]}, {"cincuenta": [767.28, 1.22]}, {"setenta": [768.63, 0.81]}, {"dominicos": [769.45, 0.71]}, {"con": [770.17, 0.17]}, {"sus": [770.35, 0.19]}, {"capas": [770.55, 0.39]}, {"negras": [770.95, 0.49]}, {"tal": [771.45, 0.24]}, {"sin": [772.49, 0.29]}, {"embargo": [772.79, 0.56]}, {"todo": [773.38, 0.24]}, {"lo": [773.63, 0.09]}, {"que": [773.73, 0.13]}, {"tiene": [773.87, 0.27]}, {"de": [774.15, 0.11]}, {"bello": [774.27, 0.47]}, {"y": [774.77, 0.15]}, {"es": [774.93, 0.15]}, {"bueno": [775.09, 0.45]}, {"eso": [775.55, 0.47]}, {"los": [776.41, 0.27]}, {"otros": [776.69, 0.41]}, {"lo": [777.11, 0.11]}, {"tienen": [777.23, 0.29]}, {"de": [777.53, 0.11]}, {"humildad": [777.65, 0.75]}, {"y": [778.43, 0.13]}, {"sencillez": [778.57, 0.86]}, {"intentando": [780.96, 1.1]}, {"fomentar": [782.09, 1.33]}, {"esa": [783.66, 0.29]}, {"sencillez": [783.96, 0.79]}, {"esa": [784.76, 0.23]}, {"pobreza": [785.0, 0.55]}, {"en": [785.56, 0.21]}, {"sus": [785.78, 0.29]}, {"casas": [786.08, 1.1]}, {"en": [787.22, 0.23]}, {"su": [787.46, 0.49]}, {"atav\u00edo": [788.63, 1.13]}, {"en": [789.77, 0.23]}, {"todo": [790.01, 0.51]}, {"en": [790.71, 0.17]}, {"todo": [790.89, 0.48]}, {"los": [792.42, 0.27]}, {"franciscanos": [792.7, 0.99]}, {"desde": [794.03, 0.29]}, {"el": [794.33, 0.11]}, {"principio": [794.45, 0.91]}, {"dir\u00e1n": [795.71, 0.27]}, {"si": [795.99, 0.14]}, {"ellos": [796.14, 0.22]}, {"se": [796.37, 0.05]}, {"dedican": [796.43, 0.3]}, {"a": [796.74, 0.06]}, {"predicar": [796.81, 0.61]}, {"nosotros": [797.45, 0.77]}, {"intentemos": [798.57, 0.89]}, {"ir": [799.47, 0.51]}, {"a": [800.07, 0.15]}, {"los": [800.23, 0.19]}, {"m\u00e1s": [800.43, 0.25]}, {"pobres": [800.69, 0.67]}, {"los": [802.31, 0.26]}, {"dominicos": [802.58, 0.57]}, {"tambi\u00e9n": [803.16, 0.9]}, {"iban": [804.1, 0.35]}, {"a": [804.46, 0.05]}, {"las": [804.52, 0.19]}, {"aldeas": [804.72, 0.47]}, {"y": [805.2, 0.05]}, {"a": [805.26, 0.04]}, {"los": [805.31, 0.16]}, {"pobres": [805.48, 0.51]}, {"pero": [806.02, 0.19]}, {"como": [806.22, 0.27]}, {"que": [806.5, 0.25]}, {"los": [807.77, 0.25]}, {"hijos": [808.03, 0.29]}, {"de": [808.33, 0.09]}, {"san": [808.43, 0.21]}, {"francisco": [808.65, 0.72]}, {"especialmente": [809.6, 1.82]}, {"se": [811.43, 0.17]}, {"sent\u00edan": [811.61, 0.6]}, {"inclinados": [812.47, 0.83]}, {"a": [813.31, 0.11]}, {"eso": [813.43, 0.36]}, {"en": [816.03, 0.23]}, {"la": [816.27, 0.19]}, {"orden": [816.47, 0.45]}, {"franciscana": [816.93, 0.83]}, {"la": [818.44, 0.15]}, {"alegr\u00eda": [818.6, 0.67]}, {"la": [820.2, 0.15]}, {"vida": [820.36, 0.23]}, {"de": [820.6, 0.11]}, {"familia": [820.72, 0.65]}, {"es": [822.5, 0.77]}, {"es": [823.3, 0.19]}, {"otra": [823.5, 0.21]}, {"espiritualidad": [823.72, 0.98]}, {"realmente": [824.71, 0.6]}, {"distinta": [825.32, 0.89]}, {"la": [826.52, 0.25]}, {"bondad": [826.78, 1.11]}, {"no": [828.39, 0.14]}, {"significa": [828.54, 0.49]}, {"que": [829.04, 0.11]}, {"los": [829.16, 0.15]}, {"otros": [829.32, 0.36]}, {"no": [829.92, 0.19]}, {"tuvieran": [830.12, 0.38]}, {"bondad": [830.51, 0.85]}, {"ni": [831.76, 0.23]}, {"alegr\u00eda": [832.0, 0.62]}, {"pero": [833.04, 0.37]}, {"si": [833.9, 0.27]}, {"uno": [834.18, 0.19]}, {"ve": [834.38, 0.47]}, {"c\u00f3mo": [835.08, 0.33]}, {"eran": [835.42, 0.45]}, {"los": [836.0, 0.68]}, {"conventos": [836.72, 0.79]}, {"dominicos": [837.52, 0.81]}, {"en": [838.74, 0.17]}, {"su": [838.92, 0.19]}, {"mejor": [839.12, 0.29]}, {"momento": [839.42, 0.51]}, {"ciertamente": [840.13, 1.44]}, {"se": [842.5, 0.53]}, {"acentuaban": [844.74, 0.81]}, {"m\u00e1s": [845.56, 0.57]}, {"guardemos": [846.71, 0.49]}, {"el": [847.21, 0.13]}, {"silencio": [847.35, 0.79]}, {"la": [848.15, 0.11]}, {"disciplina": [848.27, 0.87]}, {"para": [849.15, 0.2]}, {"el": [849.36, 0.1]}, {"estudio": [849.47, 1.07]}, {"era": [851.24, 0.42]}, {"un": [852.31, 0.19]}, {"insistir": [852.51, 0.51]}, {"m\u00e1s": [853.03, 0.21]}, {"en": [853.25, 0.15]}, {"otros": [853.41, 0.27]}, {"aspectos": [853.69, 0.95]}, {"as\u00ed": [855.58, 0.39]}, {"que": [855.98, 0.27]}, {"como": [856.26, 0.29]}, {"veis": [856.56, 0.56]}, {"ambas": [858.03, 0.65]}, {"cosas": [858.69, 0.81]}, {"se": [859.53, 0.25]}, {"complementan": [859.79, 1.04]}, {"ambas": [861.17, 0.53]}, {"cosas": [861.71, 0.55]}, {"son": [862.29, 0.29]}, {"voluntad": [862.59, 0.49]}, {"de": [863.09, 0.09]}, {"dios": [863.19, 0.6]}, {"san": [864.13, 0.25]}, {"francisco": [864.39, 0.86]}, {"y": [865.37, 0.13]}, {"santo": [865.51, 0.31]}, {"domingo": [865.83, 0.39]}, {"se": [866.23, 0.15]}, {"dice": [866.39, 0.44]}, {"que": [867.14, 0.14]}, {"se": [867.29, 0.1]}, {"encontraron": [867.4, 0.86]}, {"y": [868.54, 0.12]}, {"se": [868.67, 0.11]}, {"abrazaron": [868.79, 0.82]}, {"las": [869.98, 0.35]}, {"\u00f3rdenes": [870.36, 0.94]}, {"desde": [871.71, 0.34]}, {"entonces": [872.06, 0.42]}, {"tambi\u00e9n": [872.49, 0.45]}, {"se": [872.95, 0.32]}, {"encuentran": [873.87, 0.91]}, {"y": [874.79, 0.07]}, {"se": [874.87, 0.1]}, {"abrazan": [874.98, 0.72]}, {"y": [875.85, 0.17]}, {"en": [876.03, 0.15]}, {"la": [876.19, 0.17]}, {"orden": [876.37, 0.62]}, {"en": [877.39, 0.27]}, {"la": [877.67, 0.09]}, {"familia": [877.77, 0.45]}, {"franciscana": [878.23, 0.63]}, {"se": [879.01, 0.23]}, {"celebran": [879.25, 0.53]}, {"las": [879.79, 0.21]}, {"principales": [880.01, 0.75]}, {"fiestas": [880.77, 1.11]}, {"de": [881.97, 0.15]}, {"los": [882.13, 0.17]}, {"dominicos": [882.31, 0.63]}, {"como": [882.95, 0.57]}, {"el": [883.67, 0.19]}, {"fundador": [883.87, 0.79]}, {"bueno": [884.74, 0.36]}, {"por": [885.65, 0.15]}, {"lo": [885.81, 0.06]}, {"menos": [885.88, 0.22]}, {"el": [886.11, 0.11]}, {"fundador": [886.23, 0.57]}, {"perd\u00f3n": [886.83, 0.53]}, {"porque": [889.16, 0.65]}, {"no": [889.84, 0.12]}, {"hay": [889.97, 0.08]}, {"ninguna": [890.06, 0.43]}, {"rivalidad": [890.5, 0.93]}, {"todo": [891.92, 0.33]}, {"es": [892.26, 0.08]}, {"complementario": [892.35, 1.18]}, {"nada": [894.39, 0.28]}, {"m\u00e1s": [894.68, 0.53]}, {"las": [896.14, 0.57]}, {"espiritualidad": [896.75, 1.56]}, {"en": [898.64, 0.09]}, {"la": [898.74, 0.09]}, {"iglesia": [898.84, 0.75]}, {"una": [899.81, 0.3]}, {"riqueza": [900.12, 1.06]}, {"no": [901.74, 0.31]}, {"sobra": [902.06, 0.39]}, {"ninguna": [902.46, 0.65]}, {"dios": [903.88, 0.33]}, {"las": [904.22, 0.23]}, {"ha": [904.46, 0.05]}, {"hecho": [904.52, 0.33]}, {"surgir": [904.86, 0.73]}, {"y": [906.34, 0.54]}, {"la": [907.48, 0.27]}, {"de": [907.76, 0.13]}, {"la": [907.9, 0.17]}, {"predicaci\u00f3n": [908.08, 0.63]}, {"es": [908.72, 0.17]}, {"tan": [908.9, 0.23]}, {"importante": [909.14, 1.03]}, {"que": [910.82, 0.54]}, {"nuevamente": [911.54, 0.96]}, {"a": [912.51, 0.03]}, {"lo": [912.55, 0.13]}, {"largo": [912.69, 0.27]}, {"de": [912.97, 0.1]}, {"la": [913.08, 0.07]}, {"iglesia": [913.16, 0.51]}, {"ha": [913.68, 0.09]}, {"dicho": [913.78, 0.39]}, {"hagamos": [914.48, 0.48]}, {"ahora": [914.97, 0.36]}, {"otra": [915.36, 0.49]}, {"orden": [915.86, 0.45]}, {"que": [917.29, 0.15]}, {"se": [917.45, 0.12]}, {"dedica": [917.58, 0.36]}, {"a": [917.95, 0.02]}, {"la": [917.98, 0.08]}, {"predicaci\u00f3n": [918.07, 0.72]}, {"pero": [919.66, 0.23]}, {"con": [919.9, 0.19]}, {"otra": [920.1, 0.19]}, {"espiritualidad": [920.3, 1.05]}, {"y": [921.8, 0.11]}, {"as\u00ed": [921.92, 0.2]}, {"aparecieron": [922.13, 0.86]}, {"por": [923.02, 0.15]}, {"ejemplo": [923.18, 0.53]}, {"los": [923.94, 0.23]}, {"jesuitas": [924.18, 0.9]}, {"eh": [925.75, 0.33]}, {"que": [926.69, 0.23]}, {"no": [926.93, 0.25]}, {"era": [927.19, 0.69]}, {"una": [927.91, 0.27]}, {"repetici\u00f3n": [928.19, 0.57]}, {"de": [928.77, 0.09]}, {"las": [928.87, 0.19]}, {"otras": [929.07, 0.35]}, {"dos": [929.43, 0.32]}, {"que": [930.43, 0.3]}, {"todos": [930.74, 0.4]}, {"nosotros": [931.15, 0.93]}, {"nos": [932.82, 0.23]}, {"alegremos": [933.06, 0.75]}, {"y": [934.79, 0.15]}, {"a": [934.95, 0.11]}, {"todos": [935.07, 0.93]}, {"nos": [936.29, 0.29]}, {"edifica": [936.59, 0.74]}, {"y": [937.37, 0.13]}, {"nos": [937.51, 0.19]}, {"ayuda": [937.71, 0.54]}, {"las": [938.61, 0.54]}, {"espiritualidades": [939.19, 1.91]}, {"que": [941.13, 0.19]}, {"hay": [941.33, 0.52]}, {"dentro": [941.95, 0.53]}, {"de": [942.49, 0.11]}, {"la": [942.61, 0.09]}, {"iglesia": [942.71, 0.61]}]}