{"DisplayText": ["Hoy estaba pensando sobre qu\u00e9 hablar.", "Y.", "Me ha parecido.", "Que quiz\u00e1s era buena cosa.", "Hacer un serm\u00f3n que sea un poco, un desv\u00e1n de muchas peque\u00f1as cosas.", "De varios temas.", "Incluso 1 de los temas es que alguien se ha dejado unos guantes desde hace una semana y nadie los ha reclamado.", "No me parece mal decirlo en un serm\u00f3n, porque el mismo San Pablo en sus cartas a veces comenta que le devuelvan un abrigo que se ha dejado en un sitio, unos libros y cosas por el estilo.", "En ese mismo sentido familiar comunitario, pues tambi\u00e9n lo digo, que los guardaremos un par de d\u00edas m\u00e1s, pero si nadie lo reclama, pues los tiraremos.", "Despu\u00e9s, el segundo peque\u00f1o tema brev\u00edsimo, del que no voy a hablar mucho tiempo.", "Es que hemos hecho las cuentas de la parroquia y hombre, yo animar\u00eda a todo el mundo a que diera al menos 1 euro. \u20ac1 no recuerdo ahora con exactitud cu\u00e1nto han sido los ingresos.", "Pero la verdad es que iba a ponerlo en la puerta de la Iglesia. Los ingresos y los gastos, pero.", "\u00bfRealmente estamos algo por debajo?", "De los gastos y eso que los gastos son los m\u00ednimos imprescindibles, luz.", "Peque\u00f1as cosas que haya que arreglar, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "Mucha gente da unos c\u00e9ntimos.", "Cuando pasan.", "La bandeja y claro.", "Muchos c\u00e9ntimos reunidos no hacen mucho aqu\u00ed. No es que muchos granos peque\u00f1os al final suman una gran fortuna, muchos c\u00e9ntimos reunidos no van a ning\u00fan lado.", "Yo animo a todo el mundo a que por lo menos de \u20ac1 para sostenimiento de la Iglesia porque, insisto, no se gasta aqu\u00ed ni un duro m\u00e1s que en lo que verdaderamente sea necesario. No hay.", "No hay posibilidad de decir, bueno, nos sobra este dinero en que lo usamos es lo esencial.", "En al menos 1 euro. Yo creo que esa es una cantidad m\u00ednima, m\u00ednima y que insisto en muchos.", "Pa\u00edses incluso pues no muy favorecidos econ\u00f3micamente, pues dan ese tipo de cantidades.", "Aqu\u00ed se ha metido la idea de que el Estado es la que el que sostiene la Iglesia y no hay forma de sacar esa esa mentalidad.", "Bueno.", "\u00bfY el tercer punto que se me ocurr\u00eda?", "Se me ha ocurrido ahora no ten\u00eda previsto hablar.", "Pero dicho bueno, ya que es una mezcla de peque\u00f1as cosas.", "Es el tema.", "De ese preso pol\u00edtico que ha hecho una huelga de hambre.", "\u00bfTiene algo que decir?", "La Iglesia acerca de eso.", "Bueno.", "S\u00ed, todo suele tener.", "Una.", "Repercusi\u00f3n moral.", "Y, por lo tanto.", "Todo aquello que tenga que ver con la moralidad, algo tenemos que decir.", "Otros lo enfocan solo desde lo pol\u00edtico.", "Pero realmente pienso que de lo moral s\u00ed que podemos hablar.", "Sin meternos en campo ajeno.", "Lo primero de todo, que hay que decir es que nadie debe hacer una huelga de hambre. Nadie se pueden usar muchos medios para luchar por las cosas justas y buenas, pero no se puede hacer una huelga de.", "Porque la vida es un don de Dios.", "Y nadie puede.", "Poner en peligro esa ese don ni siquiera da\u00f1arlo.", "Bajo ese medio.", "La huelga de hambre es un medio.", "Que a Dios le desagrada, que no lo quiere, que nunca se lo pida nada.", "Y el mero hecho de da\u00f1ar la salud. Haciendo eso ya es un pecado.", "El que haga una huelga de hambre comete un pecado.", "La siguiente parte, que es la que m\u00e1s ha conmocionado este pa\u00eds, deb\u00eda al Estado ceder.", "\u00bfO no ceder?", "Pues.", "Hyo.", "No voy a contestar a esa pregunta, pero s\u00ed que voy a decir una cosa.", "Y es que.", "\u00bfLa justicia?", "Tiene que ser algo.", "Casi va a decir sagrada.", "La justicia tiene que ser algo.", "Tan noble, tan bello.", "Tan intangible.", "Por los intereses humanos.", "Que todo el mundo deber\u00edamos decir. Pues s\u00ed, hay cosas que funcionan mejor, cosas que funcionan peor en este pa\u00eds, pero la justicia es.", "Perfecta.", "Eso es lo que deber\u00edamos lograr los seres humanos.", "Que todos nos sinti\u00e9ramos amparados por la justicia.", "Que por encima de las ambiciones humanas.", "De los intereses econ\u00f3micos, las pasiones.", "Que supi\u00e9ramos que estamos regidos por la justicia con may\u00fasculas, que hombres \u00edntegros.", "Nobles que solamente buscan lo justo.", "No, lo que quiere la mayor\u00eda, a veces la justicia.", "Tienes que decirle a todo un pueblo, esto no es justo.", "Y os aguant\u00e1is porque somos independientes.", "Ha habido ocasiones en algunos pa\u00edses.", "En que la inmensa mayor\u00eda de una poblaci\u00f3n.", "Poco menos que exig\u00eda.", "A su Tribunal Supremo una sentencia.", "Y el Tribunal Supremo, ha dicho no.", "No deben aceptar presiones de nadie, deben hacer lo que se debe hacer.", "Lo mismo que no puede haber presiones de toda una naci\u00f3n, tampoco las debe haber de una sola persona.", "Tampoco.", "Y adem\u00e1s, la justicia siempre debe estar pendiente de un tema.", "\u00bfQu\u00e9 pasa si todos hacen lo mismo?", "Si yo determino lo que es justo no me importar\u00e1 que todos hagan lo mismo.", "Pero cuando hago lo que no es justo.", "Digo, bueno, esperemos que esto no ocurra, porque si todos hacen lo mismo.", "Ese es un signo bastante inequ\u00edvoco de que algo no ha sido justo.", "Desde luego, la justicia no deber\u00eda ceder a la presi\u00f3n de nadie de nadie, sea quien sea.", "Y todos deber\u00edamos sentirnos orgullosos, pero cada pueblo.", "Tiene.", "La justicia que se merece.", "Porque por la justicia primero hay que luchar.", "La justicia no es algo que est\u00e9 as\u00ed por las buenas y segundo.", "La justicia depende de la salud moral de los que han de hacer justicia, en definitiva, de una naci\u00f3n tal como sea la.", "Salud moral las virtudes de un pueblo as\u00ed ser\u00e1 su justicia y si todo va manga por hombro, la justicia y la manga por hombro.", "Eso es indudable.", "Es imposible.", "Que a todo el mundo le d\u00e9 lo mismo, que todo sea relativo, que y que la justicia sea perfecta es imposible.", "As\u00ed que.", "Yo creo que este tema.", "Nos deber\u00eda hacer reflexionar.", "Todo el mundo querr\u00eda una buena justicia, qu\u00e9 duda cabe.", "Pero tambi\u00e9n es verdad que.", "\u00bfLos ciudadanos muchas veces dicen, y qu\u00e9 puedo hacer yo?", "\u00bfQu\u00e9 puedo hacer?", "Nos preocupamos de tantas cosas y la justicia la dejamos.", "Es una preocupaci\u00f3n menor, salvo para aquellos pocos que sufran.", "El peso.", "Injusto de la justicia.", "A ellos ya no les dar\u00e1 nunca igual ese tema, pero como son pocos.", "\u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n de esto? Indudablemente yo veo que solo la.", "La regeneraci\u00f3n espiritual de una naci\u00f3n, regenerar espiritualmente, una naci\u00f3n.", "Y sus jueces ser\u00e1n justos, corrompe una naci\u00f3n y sus jueces ser\u00e1n.", "Corruptos, qu\u00e9 duda cabe.", "No podr\u00e1 ser de otra manera.", "Insisto, lo que hemos visto esta vez.", "Creo que nos deber\u00eda hacer pensar.", "Porque se puede pecar.", "En la justicia de exceso de rigor.", "\u00bfY se puede pecar tambi\u00e9n de benignidad?", "\u00bfY 1, pensar\u00e1 bueno, si se peca de benignidad no pasa nada? No, no.", "No, no hay que pecar de nada.", "Si se peca de benignidad los frutos tambi\u00e9n los sufre la sociedad.", "Tambien.", "\u00bfCu\u00e1ntas cosas deber\u00edan ser hechas?", "Y por una aparente benignidad.", "Pues se dejan de hacer, pero sus consecuencias las sufre. Alguien, claro que s\u00ed.", "Claro que s\u00ed, el problema de no ser justo es que siempre.", "\u00bfLas consecuencias las sufre alguien?", "Que a veces no es el que m\u00e1s grita.", "En fin, yo creo que todo este asunto, los hombres.", "Justos e \u00edntegros habr\u00e1n tenido muy claro qu\u00e9 es lo que hab\u00eda que hacer.", "No me corresponde a m\u00ed el enjuiciar.", "\u00bfDeterminados temas, pero s\u00ed que me corresponde hablar de la justicia sobre este tema han hablado algunos obispos, y qu\u00e9? Y s\u00ed que han dicho su opini\u00f3n concreta, varios. Desde luego, yo lo \u00fanico que digo es que debemos verdaderamente.", "Rezar.", "Para que la cabeza del cuerpo social funcione bien porque.", "Si una cosa afecta a mi mano, pues es mi mano o mi pie. O es la cadera, pero cuando es la cabeza lo que funciona mal.", "No importa lo sano que est\u00e9 el cuerpo, el mal de la cabeza repercutir\u00e1 en todo el cuerpo.", "Y cualquiera de nosotros preferir\u00eda tener una enfermedad en cualquier parte del cuerpo y andar mal o.", "Respirar con problemas o lo que sea lo que sea, antes que tener mal.", "La cabeza por eso San Pablo. En la carta a los romanos dec\u00eda, orar por los gobernantes ahora y tambi\u00e9n.", "Y con esto ya acabo.", "Tambien.", "Es una iron\u00eda.", "\u00bfQue despu\u00e9s de tantos siglos?", "\u00bfEn qu\u00e9?", "Montesquieu. Ella dijo que el poder legislativo, judicial y Ejecutivo deber\u00edan estar separados que despu\u00e9s de tantos siglos, desgraciadamente.", "En la mayor parte de los pa\u00edses de las democracias no se haya logrado eso es una iron\u00eda tremenda. Las pasiones de los hombres, las pasiones que tengamos que conseguir todav\u00eda eso.", "Que parec\u00eda ya.", "M\u00e1s que conseguido hace m\u00e1s de un siglo. \u00bfPues no, no?", "Que todos nosotros.", "Adem\u00e1s de cristianos, nos sintamos constructores de la sociedad y nunca los in y vamos, sino que por el contrario nos involucremos en hacer de esta sociedad un lugar mejor, que es una tarea verdaderamente cristiana. \u00bfSe le puede dar ese calificativo? Tarea verdaderamente cristiana, la de mejorar la sociedad en la que estamos."], "OffsetDuration": [[6.95, 1.98], [10.43, 0.51], [11.88, 0.98], [13.7, 1.91], [16.32, 4.77], [21.76, 1.23], [24.98, 5.81], [31.72, 12.73], [45.37, 10.52], [57.8, 4.7], [63.16, 13.52], [77.32, 5.06], [82.96, 2.26], [85.94, 5.56], [93.03, 3.94], [97.8, 2.88], [101.44, 1.02], [103.11, 2.77], [106.45, 10.56], [117.83, 14.41], [133.0, 4.5], [138.85, 8.6], [148.13, 6.7], [155.75, 10.1], [166.65, 0.41], [168.1, 3.59], [172.25, 3.23], [176.57, 3.02], [180.58, 0.79], [183.95, 5.41], [191.89, 1.48], [194.68, 1.63], [197.67, 0.5], [199.24, 2.42], [202.32, 0.82], [204.63, 1.47], [207.87, 1.09], [209.62, 3.66], [213.97, 2.46], [217.26, 4.86], [222.74, 1.78], [225.44, 16.7], [243.35, 2.12], [246.38, 1.07], [248.27, 4.14], [253.77, 2.45], [257.3, 1.61], [259.48, 4.97], [265.86, 3.11], [269.87, 2.51], [275.31, 5.03], [281.01, 0.8], [283.32, 0.88], [285.17, 0.81], [287.15, 4.06], [291.94, 0.83], [293.95, 1.15], [296.27, 1.2], [299.0, 1.2], [301.43, 1.67], [303.65, 2.44], [307.24, 1.73], [309.89, 2.12], [312.73, 7.85], [321.52, 0.81], [323.22, 2.39], [326.82, 4.6], [332.84, 2.78], [336.71, 3.58], [341.17, 6.77], [348.57, 3.86], [353.96, 4.43], [359.01, 3.47], [363.64, 2.78], [367.54, 2.29], [370.74, 2.34], [374.15, 1.33], [376.07, 2.58], [379.33, 2.22], [384.05, 4.61], [390.03, 6.64], [397.55, 0.5], [399.53, 3.98], [404.2, 1.68], [407.12, 4.3], [412.41, 2.07], [415.09, 3.58], [419.98, 4.06], [425.61, 7.44], [434.82, 3.51], [439.65, 0.69], [441.07, 1.63], [443.97, 2.67], [447.34, 3.66], [452.05, 8.52], [461.47, 8.11], [470.3, 1.69], [472.87, 1.37], [475.16, 6.57], [483.33, 0.62], [484.68, 2.3], [487.56, 1.86], [490.83, 3.52], [495.06, 2.66], [498.92, 2.71], [502.56, 1.04], [504.59, 3.49], [508.82, 4.83], [514.52, 0.99], [516.08, 2.25], [519.04, 4.0], [525.33, 4.32], [530.32, 6.66], [537.66, 4.75], [543.19, 2.03], [546.18, 1.76], [548.65, 4.33], [554.17, 1.91], [557.02, 1.45], [559.12, 1.97], [562.14, 2.12], [565.28, 4.74], [571.21, 1.5], [573.76, 4.44], [579.06, 0.62], [580.91, 3.34], [584.85, 1.97], [588.77, 5.11], [594.78, 4.7], [600.11, 1.74], [604.48, 2.31], [608.63, 3.88], [613.15, 5.04], [619.05, 4.34], [624.34, 19.67], [644.63, 0.81], [646.19, 5.89], [652.77, 7.98], [661.49, 6.27], [668.53, 6.87], [676.04, 4.71], [681.67, 8.13], [691.07, 1.12], [693.37, 0.83], [695.39, 1.42], [697.6, 1.78], [700.04, 0.71], [701.47, 9.54], [711.72, 12.42], [724.83, 1.05], [726.92, 3.7], [732.8, 1.82], [735.22, 25.84]], "Lexical": ["hoy estaba pensando sobre qu\u00e9 hablar", "y", "me ha parecido", "que quiz\u00e1s era buena cosa", "hacer un serm\u00f3n que sea un poco un desv\u00e1n de muchas peque\u00f1as cosas", "de varios temas", "incluso uno de los temas es que alguien se ha dejado unos guantes desde hace una semana y nadie los ha reclamado", "no me parece mal decirlo en un serm\u00f3n porque el mismo san pablo en sus cartas a veces comenta que le devuelvan un abrigo que se ha dejado en un sitio unos libros y cosas por el estilo", "en ese mismo sentido familiar comunitario pues tambi\u00e9n lo digo que los guardaremos un par de d\u00edas m\u00e1s pero si nadie lo reclama pues los tiraremos", "despu\u00e9s el segundo peque\u00f1o tema brev\u00edsimo del que no voy a hablar mucho tiempo", "es que hemos hecho las cuentas de la parroquia y hombre yo animar\u00eda a todo el mundo a que diera al menos un euro un euro no recuerdo ahora con exactitud cu\u00e1nto han sido los ingresos", "pero la verdad es que iba a ponerlo en la puerta de la iglesia los ingresos y los gastos pero", "realmente estamos algo por debajo", "de los gastos y eso que los gastos son los m\u00ednimos imprescindibles luz", "peque\u00f1as cosas que haya que arreglar etc\u00e9tera etc\u00e9tera", "mucha gente da unos c\u00e9ntimos", "cuando pasan", "la bandeja y claro", "muchos c\u00e9ntimos reunidos no hacen mucho aqu\u00ed no es que muchos granos peque\u00f1os al final suman una gran fortuna muchos c\u00e9ntimos reunidos no van a ning\u00fan lado", "yo animo a todo el mundo a que por lo menos de un euro para sostenimiento de la iglesia porque insisto no se gasta aqu\u00ed ni un duro m\u00e1s que en lo que verdaderamente sea necesario no hay", "no hay posibilidad de decir bueno nos sobra este dinero en que lo usamos es lo esencial", "en al menos un euro yo creo que esa es una cantidad m\u00ednima m\u00ednima y que insisto en muchos", "pa\u00edses incluso pues no muy favorecidos econ\u00f3micamente pues dan ese tipo de cantidades", "aqu\u00ed se ha metido la idea de que el estado es la que el que sostiene la iglesia y no hay forma de sacar esa esa mentalidad", "bueno", "y el tercer punto que se me ocurr\u00eda", "se me ha ocurrido ahora no ten\u00eda previsto hablar", "pero dicho bueno ya que es una mezcla de peque\u00f1as cosas", "es el tema", "de ese preso pol\u00edtico que ha hecho una huelga de hambre", "tiene algo que decir", "la iglesia acerca de eso", "bueno", "s\u00ed todo suele tener", "una", "repercusi\u00f3n moral", "y por lo tanto", "todo aquello que tenga que ver con la moralidad algo tenemos que decir", "otros lo enfocan solo desde lo pol\u00edtico", "pero realmente pienso que de lo moral s\u00ed que podemos hablar", "sin meternos en campo ajeno", "lo primero de todo que hay que decir es que nadie debe hacer una huelga de hambre nadie se pueden usar muchos medios para luchar por las cosas justas y buenas pero no se puede hacer una huelga de", "porque la vida es un don de dios", "y nadie puede", "poner en peligro esa ese don ni siquiera da\u00f1arlo", "bajo ese medio", "la huelga de hambre es un medio", "que a dios le desagrada que no lo quiere que nunca se lo pida nada", "y el mero hecho de da\u00f1ar la salud haciendo eso ya es un pecado", "el que haga una huelga de hambre comete un pecado", "la siguiente parte que es la que m\u00e1s ha conmocionado este pa\u00eds deb\u00eda al estado ceder", "o no ceder", "pues", "hyo", "no voy a contestar a esa pregunta pero s\u00ed que voy a decir una cosa", "y es que", "la justicia", "tiene que ser algo", "casi va a decir sagrada", "la justicia tiene que ser algo", "tan noble tan bello", "tan intangible", "por los intereses humanos", "que todo el mundo deber\u00edamos decir pues s\u00ed hay cosas que funcionan mejor cosas que funcionan peor en este pa\u00eds pero la justicia es", "perfecta", "eso es lo que deber\u00edamos lograr los seres humanos", "que todos nos sinti\u00e9ramos amparados por la justicia", "que por encima de las ambiciones humanas", "de los intereses econ\u00f3micos las pasiones", "que supi\u00e9ramos que estamos regidos por la justicia con may\u00fasculas que hombres \u00edntegros", "nobles que solamente buscan lo justo", "no lo que quiere la mayor\u00eda a veces la justicia", "tienes que decirle a todo un pueblo esto no es justo", "y os aguant\u00e1is porque somos independientes", "ha habido ocasiones en algunos pa\u00edses", "en que la inmensa mayor\u00eda de una poblaci\u00f3n", "poco menos que exig\u00eda", "a su tribunal supremo una sentencia", "y el tribunal supremo ha dicho no", "no deben aceptar presiones de nadie deben hacer lo que se debe hacer", "lo mismo que no puede haber presiones de toda una naci\u00f3n tampoco las debe haber de una sola persona", "tampoco", "y adem\u00e1s la justicia siempre debe estar pendiente de un tema", "qu\u00e9 pasa si todos hacen lo mismo", "si yo determino lo que es justo no me importar\u00e1 que todos hagan lo mismo", "pero cuando hago lo que no es justo", "digo bueno esperemos que esto no ocurra porque si todos hacen lo mismo", "ese es un signo bastante inequ\u00edvoco de que algo no ha sido justo", "desde luego la justicia no deber\u00eda ceder a la presi\u00f3n de nadie de nadie sea quien sea", "y todos deber\u00edamos sentirnos orgullosos pero cada pueblo", "tiene", "la justicia que se merece", "porque por la justicia primero hay que luchar", "la justicia no es algo que est\u00e9 as\u00ed por las buenas y segundo", "la justicia depende de la salud moral de los que han de hacer justicia en definitiva de una naci\u00f3n tal como sea la", "salud moral las virtudes de un pueblo as\u00ed ser\u00e1 su justicia y si todo va manga por hombro la justicia y la manga por hombro", "eso es indudable", "es imposible", "que a todo el mundo le d\u00e9 lo mismo que todo sea relativo que y que la justicia sea perfecta es imposible", "as\u00ed que", "yo creo que este tema", "nos deber\u00eda hacer reflexionar", "todo el mundo querr\u00eda una buena justicia qu\u00e9 duda cabe", "pero tambi\u00e9n es verdad que", "los ciudadanos muchas veces dicen y qu\u00e9 puedo hacer yo", "qu\u00e9 puedo hacer", "nos preocupamos de tantas cosas y la justicia la dejamos", "es una preocupaci\u00f3n menor salvo para aquellos pocos que sufran", "el peso", "injusto de la justicia", "a ellos ya no les dar\u00e1 nunca igual ese tema pero como son pocos", "cu\u00e1l es la soluci\u00f3n de esto indudablemente yo veo que solo la", "la regeneraci\u00f3n espiritual de una naci\u00f3n regenerar espiritualmente una naci\u00f3n", "y sus jueces ser\u00e1n justos corrompe una naci\u00f3n y sus jueces ser\u00e1n", "corruptos qu\u00e9 duda cabe", "no podr\u00e1 ser de otra manera", "insisto lo que hemos visto esta vez", "creo que nos deber\u00eda hacer pensar", "porque se puede pecar", "en la justicia de exceso de rigor", "y se puede pecar tambi\u00e9n de benignidad", "y uno pensar\u00e1 bueno si se peca de benignidad no pasa nada no no", "no no hay que pecar de nada", "si se peca de benignidad los frutos tambi\u00e9n los sufre la sociedad", "tambien", "cu\u00e1ntas cosas deber\u00edan ser hechas", "y por una aparente benignidad", "pues se dejan de hacer pero sus consecuencias las sufre alguien claro que s\u00ed", "claro que s\u00ed el problema de no ser justo es que siempre", "las consecuencias las sufre alguien", "que a veces no es el que m\u00e1s grita", "en fin yo creo que todo este asunto los hombres", "justos e \u00edntegros habr\u00e1n tenido muy claro qu\u00e9 es lo que hab\u00eda que hacer", "no me corresponde a m\u00ed el enjuiciar", "determinados temas pero s\u00ed que me corresponde hablar de la justicia sobre este tema han hablado algunos obispos y qu\u00e9 y s\u00ed que han dicho su opini\u00f3n concreta varios desde luego yo lo \u00fanico que digo es que debemos verdaderamente", "rezar", "para que la cabeza del cuerpo social funcione bien porque", "si una cosa afecta a mi mano pues es mi mano o mi pie o es la cadera pero cuando es la cabeza lo que funciona mal", "no importa lo sano que est\u00e9 el cuerpo el mal de la cabeza repercutir\u00e1 en todo el cuerpo", "y cualquiera de nosotros preferir\u00eda tener una enfermedad en cualquier parte del cuerpo y andar mal o", "respirar con problemas o lo que sea lo que sea antes que tener mal", "la cabeza por eso san pablo en la carta a los romanos dec\u00eda orar por los gobernantes ahora y tambi\u00e9n", "y con esto ya acabo", "tambien", "es una iron\u00eda", "que despu\u00e9s de tantos siglos", "en qu\u00e9", "montesquieu ella dijo que el poder legislativo judicial y ejecutivo deber\u00edan estar separados que despu\u00e9s de tantos siglos desgraciadamente", "en la mayor parte de los pa\u00edses de las democracias no se haya logrado eso es una iron\u00eda tremenda las pasiones de los hombres las pasiones que tengamos que conseguir todav\u00eda eso", "que parec\u00eda ya", "m\u00e1s que conseguido hace m\u00e1s de un siglo pues no no", "que todos nosotros", "adem\u00e1s de cristianos nos sintamos constructores de la sociedad y nunca los in y vamos sino que por el contrario nos involucremos en hacer de esta sociedad un lugar mejor que es una tarea verdaderamente cristiana se le puede dar ese calificativo tarea verdaderamente cristiana la de mejorar la sociedad en la que estamos"], "ITN": ["hoy estaba pensando sobre qu\u00e9 hablar", "y", "me ha parecido", "que quiz\u00e1s era buena cosa", "hacer un serm\u00f3n que sea un poco un desv\u00e1n de muchas peque\u00f1as cosas", "de varios temas", "incluso 1 de los temas es que alguien se ha dejado unos guantes desde hace una semana y nadie los ha reclamado", "no me parece mal decirlo en un serm\u00f3n porque el mismo san pablo en sus cartas a veces comenta que le devuelvan un abrigo que se ha dejado en un sitio unos libros y cosas por el estilo", "en ese mismo sentido familiar comunitario pues tambi\u00e9n lo digo que los guardaremos un par de d\u00edas m\u00e1s pero si nadie lo reclama pues los tiraremos", "despu\u00e9s el segundo peque\u00f1o tema brev\u00edsimo del que no voy a hablar mucho tiempo", "es que hemos hecho las cuentas de la parroquia y hombre yo animar\u00eda a todo el mundo a que diera al menos 1 euro \u20ac1 no recuerdo ahora con exactitud cu\u00e1nto han sido los ingresos", "pero la verdad es que iba a ponerlo en la puerta de la iglesia los ingresos y los gastos pero", "realmente estamos algo por debajo", "de los gastos y eso que los gastos son los m\u00ednimos imprescindibles luz", "peque\u00f1as cosas que haya que arreglar etc\u00e9tera etc\u00e9tera", "mucha gente da unos c\u00e9ntimos", "cuando pasan", "la bandeja y claro", "muchos c\u00e9ntimos reunidos no hacen mucho aqu\u00ed no es que muchos granos peque\u00f1os al final suman una gran fortuna muchos c\u00e9ntimos reunidos no van a ning\u00fan lado", "yo animo a todo el mundo a que por lo menos de \u20ac1 para sostenimiento de la iglesia porque insisto no se gasta aqu\u00ed ni un duro m\u00e1s que en lo que verdaderamente sea necesario no hay", "no hay posibilidad de decir bueno nos sobra este dinero en que lo usamos es lo esencial", "en al menos 1 euro yo creo que esa es una cantidad m\u00ednima m\u00ednima y que insisto en muchos", "pa\u00edses incluso pues no muy favorecidos econ\u00f3micamente pues dan ese tipo de cantidades", "aqu\u00ed se ha metido la idea de que el estado es la que el que sostiene la iglesia y no hay forma de sacar esa esa mentalidad", "bueno", "y el tercer punto que se me ocurr\u00eda", "se me ha ocurrido ahora no ten\u00eda previsto hablar", "pero dicho bueno ya que es una mezcla de peque\u00f1as cosas", "es el tema", "de ese preso pol\u00edtico que ha hecho una huelga de hambre", "tiene algo que decir", "la iglesia acerca de eso", "bueno", "s\u00ed todo suele tener", "una", "repercusi\u00f3n moral", "y por lo tanto", "todo aquello que tenga que ver con la moralidad algo tenemos que decir", "otros lo enfocan solo desde lo pol\u00edtico", "pero realmente pienso que de lo moral s\u00ed que podemos hablar", "sin meternos en campo ajeno", "lo primero de todo que hay que decir es que nadie debe hacer una huelga de hambre nadie se pueden usar muchos medios para luchar por las cosas justas y buenas pero no se puede hacer una huelga de", "porque la vida es un don de dios", "y nadie puede", "poner en peligro esa ese don ni siquiera da\u00f1arlo", "bajo ese medio", "la huelga de hambre es un medio", "que a dios le desagrada que no lo quiere que nunca se lo pida nada", "y el mero hecho de da\u00f1ar la salud haciendo eso ya es un pecado", "el que haga una huelga de hambre comete un pecado", "la siguiente parte que es la que m\u00e1s ha conmocionado este pa\u00eds deb\u00eda al estado ceder", "o no ceder", "pues", "hyo", "no voy a contestar a esa pregunta pero s\u00ed que voy a decir una cosa", "y es que", "la justicia", "tiene que ser algo", "casi va a decir sagrada", "la justicia tiene que ser algo", "tan noble tan bello", "tan intangible", "por los intereses humanos", "que todo el mundo deber\u00edamos decir pues s\u00ed hay cosas que funcionan mejor cosas que funcionan peor en este pa\u00eds pero la justicia es", "perfecta", "eso es lo que deber\u00edamos lograr los seres humanos", "que todos nos sinti\u00e9ramos amparados por la justicia", "que por encima de las ambiciones humanas", "de los intereses econ\u00f3micos las pasiones", "que supi\u00e9ramos que estamos regidos por la justicia con may\u00fasculas que hombres \u00edntegros", "nobles que solamente buscan lo justo", "no lo que quiere la mayor\u00eda a veces la justicia", "tienes que decirle a todo un pueblo esto no es justo", "y os aguant\u00e1is porque somos independientes", "ha habido ocasiones en algunos pa\u00edses", "en que la inmensa mayor\u00eda de una poblaci\u00f3n", "poco menos que exig\u00eda", "a su tribunal supremo una sentencia", "y el tribunal supremo ha dicho no", "no deben aceptar presiones de nadie deben hacer lo que se debe hacer", "lo mismo que no puede haber presiones de toda una naci\u00f3n tampoco las debe haber de una sola persona", "tampoco", "y adem\u00e1s la justicia siempre debe estar pendiente de un tema", "qu\u00e9 pasa si todos hacen lo mismo", "si yo determino lo que es justo no me importar\u00e1 que todos hagan lo mismo", "pero cuando hago lo que no es justo", "digo bueno esperemos que esto no ocurra porque si todos hacen lo mismo", "ese es un signo bastante inequ\u00edvoco de que algo no ha sido justo", "desde luego la justicia no deber\u00eda ceder a la presi\u00f3n de nadie de nadie sea quien sea", "y todos deber\u00edamos sentirnos orgullosos pero cada pueblo", "tiene", "la justicia que se merece", "porque por la justicia primero hay que luchar", "la justicia no es algo que est\u00e9 as\u00ed por las buenas y segundo", "la justicia depende de la salud moral de los que han de hacer justicia en definitiva de una naci\u00f3n tal como sea la", "salud moral las virtudes de un pueblo as\u00ed ser\u00e1 su justicia y si todo va manga por hombro la justicia y la manga por hombro", "eso es indudable", "es imposible", "que a todo el mundo le d\u00e9 lo mismo que todo sea relativo que y que la justicia sea perfecta es imposible", "as\u00ed que", "yo creo que este tema", "nos deber\u00eda hacer reflexionar", "todo el mundo querr\u00eda una buena justicia qu\u00e9 duda cabe", "pero tambi\u00e9n es verdad que", "los ciudadanos muchas veces dicen y qu\u00e9 puedo hacer yo", "qu\u00e9 puedo hacer", "nos preocupamos de tantas cosas y la justicia la dejamos", "es una preocupaci\u00f3n menor salvo para aquellos pocos que sufran", "el peso", "injusto de la justicia", "a ellos ya no les dar\u00e1 nunca igual ese tema pero como son pocos", "cu\u00e1l es la soluci\u00f3n de esto indudablemente yo veo que solo la", "la regeneraci\u00f3n espiritual de una naci\u00f3n regenerar espiritualmente una naci\u00f3n", "y sus jueces ser\u00e1n justos corrompe una naci\u00f3n y sus jueces ser\u00e1n", "corruptos qu\u00e9 duda cabe", "no podr\u00e1 ser de otra manera", "insisto lo que hemos visto esta vez", "creo que nos deber\u00eda hacer pensar", "porque se puede pecar", "en la justicia de exceso de rigor", "y se puede pecar tambi\u00e9n de benignidad", "y 1 pensar\u00e1 bueno si se peca de benignidad no pasa nada no no", "no no hay que pecar de nada", "si se peca de benignidad los frutos tambi\u00e9n los sufre la sociedad", "tambien", "cu\u00e1ntas cosas deber\u00edan ser hechas", "y por una aparente benignidad", "pues se dejan de hacer pero sus consecuencias las sufre alguien claro que s\u00ed", "claro que s\u00ed el problema de no ser justo es que siempre", "las consecuencias las sufre alguien", "que a veces no es el que m\u00e1s grita", "en fin yo creo que todo este asunto los hombres", "justos e \u00edntegros habr\u00e1n tenido muy claro qu\u00e9 es lo que hab\u00eda que hacer", "no me corresponde a m\u00ed el enjuiciar", "determinados temas pero s\u00ed que me corresponde hablar de la justicia sobre este tema han hablado algunos obispos y qu\u00e9 y s\u00ed que han dicho su opini\u00f3n concreta varios desde luego yo lo \u00fanico que digo es que debemos verdaderamente", "rezar", "para que la cabeza del cuerpo social funcione bien porque", "si una cosa afecta a mi mano pues es mi mano o mi pie o es la cadera pero cuando es la cabeza lo que funciona mal", "no importa lo sano que est\u00e9 el cuerpo el mal de la cabeza repercutir\u00e1 en todo el cuerpo", "y cualquiera de nosotros preferir\u00eda tener una enfermedad en cualquier parte del cuerpo y andar mal o", "respirar con problemas o lo que sea lo que sea antes que tener mal", "la cabeza por eso san pablo en la carta a los romanos dec\u00eda orar por los gobernantes ahora y tambi\u00e9n", "y con esto ya acabo", "tambien", "es una iron\u00eda", "que despu\u00e9s de tantos siglos", "en qu\u00e9", "montesquieu ella dijo que el poder legislativo judicial y ejecutivo deber\u00edan estar separados que despu\u00e9s de tantos siglos desgraciadamente", "en la mayor parte de los pa\u00edses de las democracias no se haya logrado eso es una iron\u00eda tremenda las pasiones de los hombres las pasiones que tengamos que conseguir todav\u00eda eso", "que parec\u00eda ya", "m\u00e1s que conseguido hace m\u00e1s de un siglo pues no no", "que todos nosotros", "adem\u00e1s de cristianos nos sintamos constructores de la sociedad y nunca los in y vamos sino que por el contrario nos involucremos en hacer de esta sociedad un lugar mejor que es una tarea verdaderamente cristiana se le puede dar ese calificativo tarea verdaderamente cristiana la de mejorar la sociedad en la que estamos"], "MaskedITN": ["hoy estaba pensando sobre qu\u00e9 hablar", "y", "me ha parecido", "que quiz\u00e1s era buena cosa", "hacer un serm\u00f3n que sea un poco un desv\u00e1n de muchas peque\u00f1as cosas", "de varios temas", "incluso 1 de los temas es que alguien se ha dejado unos guantes desde hace una semana y nadie los ha reclamado", "no me parece mal decirlo en un serm\u00f3n porque el mismo san pablo en sus cartas a veces comenta que le devuelvan un abrigo que se ha dejado en un sitio unos libros y cosas por el estilo", "en ese mismo sentido familiar comunitario pues tambi\u00e9n lo digo que los guardaremos un par de d\u00edas m\u00e1s pero si nadie lo reclama pues los tiraremos", "despu\u00e9s el segundo peque\u00f1o tema brev\u00edsimo del que no voy a hablar mucho tiempo", "es que hemos hecho las cuentas de la parroquia y hombre yo animar\u00eda a todo el mundo a que diera al menos 1 euro \u20ac1 no recuerdo ahora con exactitud cu\u00e1nto han sido los ingresos", "pero la verdad es que iba a ponerlo en la puerta de la iglesia los ingresos y los gastos pero", "\u00bfrealmente estamos algo por debajo", "de los gastos y eso que los gastos son los m\u00ednimos imprescindibles luz", "peque\u00f1as cosas que haya que arreglar etc\u00e9tera etc\u00e9tera", "mucha gente da unos c\u00e9ntimos", "cuando pasan", "la bandeja y claro", "muchos c\u00e9ntimos reunidos no hacen mucho aqu\u00ed no es que muchos granos peque\u00f1os al final suman una gran fortuna muchos c\u00e9ntimos reunidos no van a ning\u00fan lado", "yo animo a todo el mundo a que por lo menos de \u20ac1 para sostenimiento de la iglesia porque insisto no se gasta aqu\u00ed ni un duro m\u00e1s que en lo que verdaderamente sea necesario no hay", "no hay posibilidad de decir bueno nos sobra este dinero en que lo usamos es lo esencial", "en al menos 1 euro yo creo que esa es una cantidad m\u00ednima m\u00ednima y que insisto en muchos", "pa\u00edses incluso pues no muy favorecidos econ\u00f3micamente pues dan ese tipo de cantidades", "aqu\u00ed se ha metido la idea de que el estado es la que el que sostiene la iglesia y no hay forma de sacar esa esa mentalidad", "bueno", "\u00bfy el tercer punto que se me ocurr\u00eda", "se me ha ocurrido ahora no ten\u00eda previsto hablar", "pero dicho bueno ya que es una mezcla de peque\u00f1as cosas", "es el tema", "de ese preso pol\u00edtico que ha hecho una huelga de hambre", "\u00bftiene algo que decir", "la iglesia acerca de eso", "bueno", "s\u00ed todo suele tener", "una", "repercusi\u00f3n moral", "y por lo tanto", "todo aquello que tenga que ver con la moralidad algo tenemos que decir", "otros lo enfocan solo desde lo pol\u00edtico", "pero realmente pienso que de lo moral s\u00ed que podemos hablar", "sin meternos en campo ajeno", "lo primero de todo que hay que decir es que nadie debe hacer una huelga de hambre nadie se pueden usar muchos medios para luchar por las cosas justas y buenas pero no se puede hacer una huelga de", "porque la vida es un don de dios", "y nadie puede", "poner en peligro esa ese don ni siquiera da\u00f1arlo", "bajo ese medio", "la huelga de hambre es un medio", "que a dios le desagrada que no lo quiere que nunca se lo pida nada", "y el mero hecho de da\u00f1ar la salud haciendo eso ya es un pecado", "el que haga una huelga de hambre comete un pecado", "la siguiente parte que es la que m\u00e1s ha conmocionado este pa\u00eds deb\u00eda al estado ceder", "\u00bfo no ceder", "pues", "hyo", "no voy a contestar a esa pregunta pero s\u00ed que voy a decir una cosa", "y es que", "\u00bfla justicia", "tiene que ser algo", "casi va a decir sagrada", "la justicia tiene que ser algo", "tan noble tan bello", "tan intangible", "por los intereses humanos", "que todo el mundo deber\u00edamos decir pues s\u00ed hay cosas que funcionan mejor cosas que funcionan peor en este pa\u00eds pero la justicia es", "perfecta", "eso es lo que deber\u00edamos lograr los seres humanos", "que todos nos sinti\u00e9ramos amparados por la justicia", "que por encima de las ambiciones humanas", "de los intereses econ\u00f3micos las pasiones", "que supi\u00e9ramos que estamos regidos por la justicia con may\u00fasculas que hombres \u00edntegros", "nobles que solamente buscan lo justo", "no lo que quiere la mayor\u00eda a veces la justicia", "tienes que decirle a todo un pueblo esto no es justo", "y os aguant\u00e1is porque somos independientes", "ha habido ocasiones en algunos pa\u00edses", "en que la inmensa mayor\u00eda de una poblaci\u00f3n", "poco menos que exig\u00eda", "a su tribunal supremo una sentencia", "y el tribunal supremo ha dicho no", "no deben aceptar presiones de nadie deben hacer lo que se debe hacer", "lo mismo que no puede haber presiones de toda una naci\u00f3n tampoco las debe haber de una sola persona", "tampoco", "y adem\u00e1s la justicia siempre debe estar pendiente de un tema", "\u00bfqu\u00e9 pasa si todos hacen lo mismo", "si yo determino lo que es justo no me importar\u00e1 que todos hagan lo mismo", "pero cuando hago lo que no es justo", "digo bueno esperemos que esto no ocurra porque si todos hacen lo mismo", "ese es un signo bastante inequ\u00edvoco de que algo no ha sido justo", "desde luego la justicia no deber\u00eda ceder a la presi\u00f3n de nadie de nadie sea quien sea", "y todos deber\u00edamos sentirnos orgullosos pero cada pueblo", "tiene", "la justicia que se merece", "porque por la justicia primero hay que luchar", "la justicia no es algo que est\u00e9 as\u00ed por las buenas y segundo", "la justicia depende de la salud moral de los que han de hacer justicia en definitiva de una naci\u00f3n tal como sea la", "salud moral las virtudes de un pueblo as\u00ed ser\u00e1 su justicia y si todo va manga por hombro la justicia y la manga por hombro", "eso es indudable", "es imposible", "que a todo el mundo le d\u00e9 lo mismo que todo sea relativo que y que la justicia sea perfecta es imposible", "as\u00ed que", "yo creo que este tema", "nos deber\u00eda hacer reflexionar", "todo el mundo querr\u00eda una buena justicia qu\u00e9 duda cabe", "pero tambi\u00e9n es verdad que", "\u00bflos ciudadanos muchas veces dicen y qu\u00e9 puedo hacer yo", "\u00bfqu\u00e9 puedo hacer", "nos preocupamos de tantas cosas y la justicia la dejamos", "es una preocupaci\u00f3n menor salvo para aquellos pocos que sufran", "el peso", "injusto de la justicia", "a ellos ya no les dar\u00e1 nunca igual ese tema pero como son pocos", "\u00bfcu\u00e1l es la soluci\u00f3n de esto indudablemente yo veo que solo la", "la regeneraci\u00f3n espiritual de una naci\u00f3n regenerar espiritualmente una naci\u00f3n", "y sus jueces ser\u00e1n justos corrompe una naci\u00f3n y sus jueces ser\u00e1n", "corruptos qu\u00e9 duda cabe", "no podr\u00e1 ser de otra manera", "insisto lo que hemos visto esta vez", "creo que nos deber\u00eda hacer pensar", "porque se puede pecar", "en la justicia de exceso de rigor", "\u00bfy se puede pecar tambi\u00e9n de benignidad", "\u00bfy 1 pensar\u00e1 bueno si se peca de benignidad no pasa nada no no", "no no hay que pecar de nada", "si se peca de benignidad los frutos tambi\u00e9n los sufre la sociedad", "tambien", "\u00bfcu\u00e1ntas cosas deber\u00edan ser hechas", "y por una aparente benignidad", "pues se dejan de hacer pero sus consecuencias las sufre alguien claro que s\u00ed", "claro que s\u00ed el problema de no ser justo es que siempre", "\u00bflas consecuencias las sufre alguien", "que a veces no es el que m\u00e1s grita", "en fin yo creo que todo este asunto los hombres", "justos e \u00edntegros habr\u00e1n tenido muy claro qu\u00e9 es lo que hab\u00eda que hacer", "no me corresponde a m\u00ed el enjuiciar", "\u00bfdeterminados temas pero s\u00ed que me corresponde hablar de la justicia sobre este tema han hablado algunos obispos y qu\u00e9 y s\u00ed que han dicho su opini\u00f3n concreta varios desde luego yo lo \u00fanico que digo es que debemos verdaderamente", "rezar", "para que la cabeza del cuerpo social funcione bien porque", "si una cosa afecta a mi mano pues es mi mano o mi pie o es la cadera pero cuando es la cabeza lo que funciona mal", "no importa lo sano que est\u00e9 el cuerpo el mal de la cabeza repercutir\u00e1 en todo el cuerpo", "y cualquiera de nosotros preferir\u00eda tener una enfermedad en cualquier parte del cuerpo y andar mal o", "respirar con problemas o lo que sea lo que sea antes que tener mal", "la cabeza por eso san pablo en la carta a los romanos dec\u00eda orar por los gobernantes ahora y tambi\u00e9n", "y con esto ya acabo", "tambien", "es una iron\u00eda", "\u00bfque despu\u00e9s de tantos siglos", "\u00bfen qu\u00e9", "montesquieu ella dijo que el poder legislativo judicial y ejecutivo deber\u00edan estar separados que despu\u00e9s de tantos siglos desgraciadamente", "en la mayor parte de los pa\u00edses de las democracias no se haya logrado eso es una iron\u00eda tremenda las pasiones de los hombres las pasiones que tengamos que conseguir todav\u00eda eso", "que parec\u00eda ya", "m\u00e1s que conseguido hace m\u00e1s de un siglo \u00bfpues no no", "que todos nosotros", "adem\u00e1s de cristianos nos sintamos constructores de la sociedad y nunca los in y vamos sino que por el contrario nos involucremos en hacer de esta sociedad un lugar mejor que es una tarea verdaderamente cristiana \u00bfse le puede dar ese calificativo tarea verdaderamente cristiana la de mejorar la sociedad en la que estamos"], "Words": [{"hoy": [6.95, 0.23]}, {"estaba": [7.19, 0.45]}, {"pensando": [7.65, 0.45]}, {"sobre": [8.11, 0.29]}, {"qu\u00e9": [8.41, 0.11]}, {"hablar": [8.53, 0.4]}, {"y": [10.43, 0.51]}, {"me": [11.88, 0.14]}, {"ha": [12.03, 0.06]}, {"parecido": [12.1, 0.76]}, {"que": [13.7, 0.15]}, {"quiz\u00e1s": [13.86, 0.49]}, {"era": [14.36, 0.45]}, {"buena": [14.82, 0.35]}, {"cosa": [15.18, 0.43]}, {"hacer": [16.32, 0.35]}, {"un": [16.68, 0.35]}, {"serm\u00f3n": [17.06, 0.47]}, {"que": [17.54, 0.1]}, {"sea": [17.65, 0.13]}, {"un": [17.79, 0.1]}, {"poco": [17.9, 0.31]}, {"un": [18.22, 0.15]}, {"desv\u00e1n": [18.38, 0.64]}, {"de": [19.4, 0.13]}, {"muchas": [19.54, 0.37]}, {"peque\u00f1as": [19.92, 0.45]}, {"cosas": [20.38, 0.71]}, {"de": [21.76, 0.15]}, {"varios": [21.92, 0.47]}, {"temas": [22.4, 0.59]}, {"incluso": [24.98, 0.43]}, {"uno": [25.42, 0.16]}, {"de": [25.59, 0.07]}, {"los": [25.67, 0.16]}, {"temas": [25.84, 0.27]}, {"es": [26.12, 0.17]}, {"que": [26.3, 0.17]}, {"alguien": [26.48, 0.25]}, {"se": [26.74, 0.09]}, {"ha": [26.84, 0.02]}, {"dejado": [26.87, 0.46]}, {"unos": [27.34, 0.29]}, {"guantes": [27.64, 0.61]}, {"desde": [28.26, 0.27]}, {"hace": [28.54, 0.17]}, {"una": [28.72, 0.15]}, {"semana": [28.88, 0.5]}, {"y": [29.56, 0.15]}, {"nadie": [29.72, 0.25]}, {"los": [29.98, 0.15]}, {"ha": [30.14, 0.07]}, {"reclamado": [30.22, 0.57]}, {"no": [31.72, 0.12]}, {"me": [31.85, 0.12]}, {"parece": [31.98, 0.29]}, {"mal": [32.28, 0.18]}, {"decirlo": [32.47, 0.38]}, {"en": [32.86, 0.08]}, {"un": [32.95, 0.11]}, {"serm\u00f3n": [33.07, 0.4]}, {"porque": [33.48, 0.21]}, {"el": [33.7, 0.07]}, {"mismo": [33.78, 0.25]}, {"san": [34.04, 0.23]}, {"pablo": [34.28, 0.83]}, {"en": [35.18, 0.27]}, {"sus": [35.46, 0.23]}, {"cartas": [35.7, 0.73]}, {"a": [36.72, 0.17]}, {"veces": [36.9, 0.87]}, {"comenta": [37.78, 0.61]}, {"que": [38.4, 0.21]}, {"le": [38.62, 0.11]}, {"devuelvan": [38.74, 0.57]}, {"un": [39.32, 0.61]}, {"abrigo": [40.17, 0.5]}, {"que": [40.68, 0.09]}, {"se": [40.78, 0.08]}, {"ha": [40.87, 0.02]}, {"dejado": [40.9, 0.29]}, {"en": [41.2, 0.05]}, {"un": [41.26, 0.16]}, {"sitio": [41.43, 0.44]}, {"unos": [41.88, 0.27]}, {"libros": [42.16, 0.61]}, {"y": [42.78, 0.41]}, {"cosas": [43.26, 0.43]}, {"por": [43.7, 0.13]}, {"el": [43.84, 0.11]}, {"estilo": [43.96, 0.49]}, {"en": [45.37, 0.77]}, {"ese": [46.15, 0.19]}, {"mismo": [46.35, 0.33]}, {"sentido": [46.69, 0.48]}, {"familiar": [47.18, 0.72]}, {"comunitario": [47.91, 0.65]}, {"pues": [48.57, 0.58]}, {"tambi\u00e9n": [49.35, 0.4]}, {"lo": [49.76, 0.1]}, {"digo": [49.87, 0.21]}, {"que": [50.09, 0.09]}, {"los": [50.19, 0.14]}, {"guardaremos": [50.34, 0.54]}, {"un": [50.89, 0.09]}, {"par": [50.99, 0.15]}, {"de": [51.15, 0.12]}, {"d\u00edas": [51.28, 0.24]}, {"m\u00e1s": [51.53, 0.25]}, {"pero": [51.79, 0.44]}, {"si": [52.45, 0.19]}, {"nadie": [52.65, 0.24]}, {"lo": [52.9, 0.1]}, {"reclama": [53.01, 0.49]}, {"pues": [53.51, 0.58]}, {"los": [55.05, 0.27]}, {"tiraremos": [55.33, 0.56]}, {"despu\u00e9s": [57.8, 0.59]}, {"el": [58.88, 0.15]}, {"segundo": [59.04, 0.33]}, {"peque\u00f1o": [59.38, 0.37]}, {"tema": [59.76, 0.27]}, {"brev\u00edsimo": [60.04, 0.68]}, {"del": [60.75, 0.16]}, {"que": [60.92, 0.13]}, {"no": [61.06, 0.09]}, {"voy": [61.16, 0.13]}, {"a": [61.3, 0.03]}, {"hablar": [61.34, 0.21]}, {"mucho": [61.56, 0.39]}, {"tiempo": [61.96, 0.54]}, {"es": [63.16, 0.58]}, {"que": [63.77, 0.56]}, {"hemos": [65.02, 0.25]}, {"hecho": [65.28, 0.19]}, {"las": [65.48, 0.13]}, {"cuentas": [65.62, 0.32]}, {"de": [65.95, 0.07]}, {"la": [66.03, 0.12]}, {"parroquia": [66.16, 0.65]}, {"y": [67.22, 0.19]}, {"hombre": [67.42, 0.31]}, {"yo": [67.74, 0.53]}, {"animar\u00eda": [68.3, 0.93]}, {"a": [69.24, 0.21]}, {"todo": [69.46, 0.21]}, {"el": [69.68, 0.07]}, {"mundo": [69.76, 0.25]}, {"a": [70.02, 0.05]}, {"que": [70.08, 0.12]}, {"diera": [70.21, 0.34]}, {"al": [70.56, 0.17]}, {"menos": [70.74, 0.51]}, {"un": [71.28, 0.25]}, {"euro": [71.54, 0.43]}, {"un": [72.4, 0.23]}, {"euro": [72.64, 0.31]}, {"no": [72.98, 0.19]}, {"recuerdo": [73.18, 0.4]}, {"ahora": [73.59, 0.44]}, {"con": [74.36, 0.25]}, {"exactitud": [74.62, 0.65]}, {"cu\u00e1nto": [75.28, 0.29]}, {"han": [75.58, 0.09]}, {"sido": [75.68, 0.22]}, {"los": [75.91, 0.18]}, {"ingresos": [76.1, 0.58]}, {"pero": [77.32, 0.33]}, {"la": [77.68, 0.15]}, {"verdad": [77.84, 0.24]}, {"es": [78.09, 0.12]}, {"que": [78.22, 0.34]}, {"iba": [78.59, 0.17]}, {"a": [78.77, 0.04]}, {"ponerlo": [78.82, 0.4]}, {"en": [79.23, 0.06]}, {"la": [79.3, 0.09]}, {"puerta": [79.4, 0.31]}, {"de": [79.72, 0.09]}, {"la": [79.82, 0.09]}, {"iglesia": [79.92, 0.7]}, {"los": [80.65, 0.22]}, {"ingresos": [80.88, 0.48]}, {"y": [81.37, 0.06]}, {"los": [81.44, 0.15]}, {"gastos": [81.6, 0.41]}, {"pero": [82.02, 0.36]}, {"realmente": [82.96, 0.65]}, {"estamos": [83.62, 0.45]}, {"algo": [84.08, 0.33]}, {"por": [84.42, 0.17]}, {"debajo": [84.6, 0.62]}, {"de": [85.94, 0.35]}, {"los": [86.3, 0.23]}, {"gastos": [86.54, 0.47]}, {"y": [87.02, 0.03]}, {"eso": [87.06, 0.15]}, {"que": [87.22, 0.11]}, {"los": [87.34, 0.13]}, {"gastos": [87.48, 0.33]}, {"son": [87.82, 0.19]}, {"los": [88.02, 0.19]}, {"m\u00ednimos": [88.22, 0.67]}, {"imprescindibles": [89.12, 1.52]}, {"luz": [90.72, 0.78]}, {"peque\u00f1as": [93.03, 1.11]}, {"cosas": [94.49, 0.37]}, {"que": [94.87, 0.09]}, {"haya": [94.97, 0.17]}, {"que": [95.15, 0.08]}, {"arreglar": [95.24, 0.68]}, {"etc\u00e9tera": [95.93, 0.49]}, {"etc\u00e9tera": [96.43, 0.54]}, {"mucha": [97.8, 0.51]}, {"gente": [98.32, 0.97]}, {"da": [99.32, 0.29]}, {"unos": [99.62, 0.37]}, {"c\u00e9ntimos": [100.0, 0.68]}, {"cuando": [101.44, 0.35]}, {"pasan": [101.8, 0.66]}, {"la": [103.11, 0.23]}, {"bandeja": [103.35, 0.7]}, {"y": [104.31, 0.67]}, {"claro": [105.33, 0.55]}, {"muchos": [106.45, 0.5]}, {"c\u00e9ntimos": [106.96, 0.62]}, {"reunidos": [107.59, 0.57]}, {"no": [108.17, 0.25]}, {"hacen": [108.43, 0.23]}, {"mucho": [108.67, 0.44]}, {"aqu\u00ed": [110.14, 0.38]}, {"no": [110.53, 0.17]}, {"es": [110.71, 0.08]}, {"que": [110.8, 0.1]}, {"muchos": [110.91, 0.37]}, {"granos": [111.29, 0.47]}, {"peque\u00f1os": [111.77, 0.47]}, {"al": [112.25, 0.08]}, {"final": [112.34, 0.46]}, {"suman": [112.99, 0.39]}, {"una": [113.39, 0.17]}, {"gran": [113.57, 0.23]}, {"fortuna": [113.81, 0.45]}, {"muchos": [114.61, 0.43]}, {"c\u00e9ntimos": [115.05, 0.5]}, {"reunidos": [115.56, 0.42]}, {"no": [115.99, 0.12]}, {"van": [116.12, 0.19]}, {"a": [116.34, 0.1]}, {"ning\u00fan": [116.45, 0.35]}, {"lado": [116.81, 0.2]}, {"yo": [117.83, 0.22]}, {"animo": [118.06, 0.36]}, {"a": [118.43, 0.07]}, {"todo": [118.51, 0.24]}, {"el": [118.76, 0.07]}, {"mundo": [118.84, 0.4]}, {"a": [119.25, 0.09]}, {"que": [119.35, 0.13]}, {"por": [119.49, 0.27]}, {"lo": [119.77, 0.09]}, {"menos": [119.87, 0.29]}, {"de": [120.17, 0.3]}, {"un": [120.7, 0.26]}, {"euro": [120.97, 0.44]}, {"para": [121.95, 0.25]}, {"sostenimiento": [122.21, 0.85]}, {"de": [123.07, 0.33]}, {"la": [123.41, 0.13]}, {"iglesia": [123.55, 0.64]}, {"porque": [124.59, 0.29]}, {"insisto": [124.89, 0.43]}, {"no": [125.33, 0.13]}, {"se": [125.47, 0.13]}, {"gasta": [125.61, 0.39]}, {"aqu\u00ed": [126.01, 0.44]}, {"ni": [126.87, 0.29]}, {"un": [127.17, 0.14]}, {"duro": [127.32, 0.45]}, {"m\u00e1s": [127.98, 0.28]}, {"que": [128.27, 0.09]}, {"en": [128.37, 0.09]}, {"lo": [128.47, 0.09]}, {"que": [128.57, 0.11]}, {"verdaderamente": [128.69, 0.71]}, {"sea": [129.41, 0.48]}, {"necesario": [130.15, 0.89]}, {"no": [131.11, 0.67]}, {"hay": [131.79, 0.45]}, {"no": [133.0, 0.18]}, {"hay": [133.19, 0.1]}, {"posibilidad": [133.3, 0.42]}, {"de": [133.73, 0.05]}, {"decir": [133.79, 0.16]}, {"bueno": [133.96, 0.23]}, {"nos": [134.2, 0.15]}, {"sobra": [134.36, 0.23]}, {"este": [134.6, 0.19]}, {"dinero": [134.8, 0.43]}, {"en": [135.24, 0.13]}, {"que": [135.38, 0.15]}, {"lo": [135.54, 0.1]}, {"usamos": [135.65, 0.46]}, {"es": [136.36, 0.33]}, {"lo": [136.7, 0.12]}, {"esencial": [136.83, 0.67]}, {"en": [138.85, 0.71]}, {"al": [140.11, 0.21]}, {"menos": [140.33, 0.31]}, {"un": [140.65, 0.15]}, {"euro": [140.81, 0.33]}, {"yo": [141.17, 0.19]}, {"creo": [141.37, 0.27]}, {"que": [141.65, 0.1]}, {"esa": [141.76, 0.18]}, {"es": [141.95, 0.11]}, {"una": [142.07, 0.19]}, {"cantidad": [142.27, 0.93]}, {"m\u00ednima": [143.43, 0.9]}, {"m\u00ednima": [144.57, 0.56]}, {"y": [145.53, 0.15]}, {"que": [145.69, 0.13]}, {"insisto": [145.83, 0.77]}, {"en": [146.61, 0.17]}, {"muchos": [146.79, 0.66]}, {"pa\u00edses": [148.13, 0.69]}, {"incluso": [148.83, 0.47]}, {"pues": [149.31, 0.21]}, {"no": [149.53, 0.15]}, {"muy": [149.69, 0.31]}, {"favorecidos": [150.01, 0.75]}, {"econ\u00f3micamente": [150.77, 1.05]}, {"pues": [152.19, 0.63]}, {"dan": [152.85, 0.37]}, {"ese": [153.23, 0.22]}, {"tipo": [153.46, 0.28]}, {"de": [153.75, 0.11]}, {"cantidades": [153.87, 0.96]}, {"aqu\u00ed": [155.75, 0.75]}, {"se": [156.51, 0.21]}, {"ha": [156.73, 0.07]}, {"metido": [156.81, 0.45]}, {"la": [157.27, 0.11]}, {"idea": [157.39, 0.33]}, {"de": [157.73, 0.13]}, {"que": [157.87, 0.42]}, {"el": [158.71, 0.21]}, {"estado": [158.93, 0.38]}, {"es": [159.32, 0.1]}, {"la": [159.43, 0.15]}, {"que": [159.59, 0.33]}, {"el": [159.93, 0.29]}, {"que": [160.23, 0.63]}, {"sostiene": [161.33, 0.59]}, {"la": [161.93, 0.11]}, {"iglesia": [162.05, 0.43]}, {"y": [162.49, 0.07]}, {"no": [162.57, 0.14]}, {"hay": [162.72, 0.12]}, {"forma": [162.85, 0.49]}, {"de": [163.37, 0.11]}, {"sacar": [163.49, 0.36]}, {"esa": [163.86, 0.48]}, {"esa": [164.77, 0.23]}, {"mentalidad": [165.01, 0.84]}, {"bueno": [166.65, 0.41]}, {"y": [168.1, 0.19]}, {"el": [168.3, 0.19]}, {"tercer": [168.5, 0.34]}, {"punto": [168.85, 0.7]}, {"que": [169.58, 0.53]}, {"se": [170.58, 0.23]}, {"me": [170.82, 0.11]}, {"ocurr\u00eda": [170.94, 0.75]}, {"se": [172.25, 0.17]}, {"me": [172.43, 0.08]}, {"ha": [172.52, 0.02]}, {"ocurrido": [172.55, 0.73]}, {"ahora": [173.55, 0.55]}, {"no": [174.15, 0.19]}, {"ten\u00eda": [174.35, 0.33]}, {"previsto": [174.69, 0.43]}, {"hablar": [175.13, 0.35]}, {"pero": [176.57, 0.29]}, {"dicho": [176.87, 0.22]}, {"bueno": [177.1, 0.2]}, {"ya": [177.31, 0.11]}, {"que": [177.43, 0.09]}, {"es": [177.53, 0.11]}, {"una": [177.65, 0.46]}, {"mezcla": [178.15, 0.45]}, {"de": [178.61, 0.11]}, {"peque\u00f1as": [178.73, 0.41]}, {"cosas": [179.15, 0.44]}, {"es": [180.58, 0.17]}, {"el": [180.76, 0.15]}, {"tema": [180.92, 0.45]}, {"de": [183.95, 0.83]}, {"ese": [185.11, 1.05]}, {"preso": [186.19, 0.83]}, {"pol\u00edtico": [187.31, 0.55]}, {"que": [187.87, 0.08]}, {"ha": [187.96, 0.02]}, {"hecho": [187.99, 0.2]}, {"una": [188.2, 0.2]}, {"huelga": [188.41, 0.33]}, {"de": [188.75, 0.11]}, {"hambre": [188.87, 0.49]}, {"tiene": [191.89, 0.33]}, {"algo": [192.23, 0.35]}, {"que": [192.59, 0.13]}, {"decir": [192.73, 0.64]}, {"la": [194.68, 0.13]}, {"iglesia": [194.82, 0.49]}, {"acerca": [195.32, 0.37]}, {"de": [195.7, 0.13]}, {"eso": [195.84, 0.47]}, {"bueno": [197.67, 0.5]}, {"s\u00ed": [199.24, 0.87]}, {"todo": [200.36, 0.41]}, {"suele": [200.78, 0.35]}, {"tener": [201.14, 0.52]}, {"una": [202.32, 0.82]}, {"repercusi\u00f3n": [204.63, 0.93]}, {"moral": [205.57, 0.53]}, {"y": [207.87, 0.15]}, {"por": [208.03, 0.19]}, {"lo": [208.23, 0.17]}, {"tanto": [208.41, 0.55]}, {"todo": [209.62, 0.25]}, {"aquello": [209.88, 0.33]}, {"que": [210.22, 0.09]}, {"tenga": [210.32, 0.25]}, {"que": [210.58, 0.11]}, {"ver": [210.7, 0.13]}, {"con": [210.84, 0.15]}, {"la": [211.0, 0.09]}, {"moralidad": [211.1, 0.56]}, {"algo": [211.69, 0.38]}, {"tenemos": [212.08, 0.51]}, {"que": [212.6, 0.11]}, {"decir": [212.72, 0.56]}, {"otros": [213.97, 0.52]}, {"lo": [214.5, 0.09]}, {"enfocan": [214.6, 0.45]}, {"solo": [215.06, 0.29]}, {"desde": [215.36, 0.29]}, {"lo": [215.66, 0.09]}, {"pol\u00edtico": [215.76, 0.67]}, {"pero": [217.26, 0.42]}, {"realmente": [217.69, 0.64]}, {"pienso": [218.34, 0.84]}, {"que": [219.42, 0.6]}, {"de": [220.18, 0.23]}, {"lo": [220.42, 0.13]}, {"moral": [220.56, 0.37]}, {"s\u00ed": [220.94, 0.13]}, {"que": [221.08, 0.13]}, {"podemos": [221.22, 0.41]}, {"hablar": [221.64, 0.48]}, {"sin": [222.74, 0.39]}, {"meternos": [223.14, 0.49]}, {"en": [223.64, 0.11]}, {"campo": [223.76, 0.36]}, {"ajeno": [224.13, 0.39]}, {"lo": [225.44, 0.17]}, {"primero": [225.62, 0.35]}, {"de": [225.98, 0.09]}, {"todo": [226.08, 0.25]}, {"que": [226.34, 0.09]}, {"hay": [226.44, 0.09]}, {"que": [226.54, 0.13]}, {"decir": [226.68, 0.72]}, {"es": [227.78, 0.66]}, {"que": [228.64, 0.63]}, {"nadie": [229.4, 0.63]}, {"debe": [230.04, 0.27]}, {"hacer": [230.32, 0.25]}, {"una": [230.58, 0.17]}, {"huelga": [230.76, 0.32]}, {"de": [231.09, 0.14]}, {"hambre": [231.24, 0.47]}, {"nadie": [232.02, 0.55]}, {"se": [233.83, 0.22]}, {"pueden": [234.06, 0.25]}, {"usar": [234.32, 0.25]}, {"muchos": [234.58, 0.43]}, {"medios": [235.02, 0.59]}, {"para": [235.88, 0.27]}, {"luchar": [236.16, 0.7]}, {"por": [237.18, 0.59]}, {"las": [237.8, 0.21]}, {"cosas": [238.02, 0.29]}, {"justas": [238.32, 0.48]}, {"y": [238.81, 0.04]}, {"buenas": [238.86, 0.54]}, {"pero": [239.84, 0.29]}, {"no": [240.14, 0.39]}, {"se": [240.54, 0.21]}, {"puede": [240.76, 0.41]}, {"hacer": [241.18, 0.25]}, {"una": [241.44, 0.17]}, {"huelga": [241.62, 0.3]}, {"de": [241.93, 0.21]}, {"porque": [243.35, 0.35]}, {"la": [243.71, 0.11]}, {"vida": [243.83, 0.35]}, {"es": [244.19, 0.23]}, {"un": [244.43, 0.31]}, {"don": [244.75, 0.23]}, {"de": [244.99, 0.1]}, {"dios": [245.1, 0.37]}, {"y": [246.38, 0.13]}, {"nadie": [246.52, 0.39]}, {"puede": [246.92, 0.53]}, {"poner": [248.27, 0.31]}, {"en": [248.59, 0.11]}, {"peligro": [248.71, 0.39]}, {"esa": [249.11, 0.58]}, {"ese": [249.99, 0.29]}, {"don": [250.29, 0.47]}, {"ni": [251.03, 0.21]}, {"siquiera": [251.25, 0.41]}, {"da\u00f1arlo": [251.67, 0.74]}, {"bajo": [253.77, 0.43]}, {"ese": [254.21, 0.53]}, {"medio": [255.63, 0.59]}, {"la": [257.3, 0.15]}, {"huelga": [257.46, 0.31]}, {"de": [257.78, 0.11]}, {"hambre": [257.9, 0.24]}, {"es": [258.15, 0.12]}, {"un": [258.28, 0.15]}, {"medio": [258.44, 0.47]}, {"que": [259.48, 0.13]}, {"a": [259.62, 0.05]}, {"dios": [259.68, 0.39]}, {"le": [260.08, 0.15]}, {"desagrada": [260.24, 0.63]}, {"que": [260.88, 0.15]}, {"no": [261.04, 0.35]}, {"lo": [261.4, 0.11]}, {"quiere": [261.52, 0.53]}, {"que": [262.26, 0.17]}, {"nunca": [262.44, 0.84]}, {"se": [263.5, 0.23]}, {"lo": [263.74, 0.11]}, {"pida": [263.86, 0.27]}, {"nada": [264.14, 0.31]}, {"y": [265.86, 0.15]}, {"el": [266.02, 0.13]}, {"mero": [266.16, 0.21]}, {"hecho": [266.38, 0.23]}, {"de": [266.62, 0.07]}, {"da\u00f1ar": [266.7, 0.35]}, {"la": [267.06, 0.11]}, {"salud": [267.18, 0.33]}, {"haciendo": [267.52, 0.37]}, {"eso": [267.9, 0.19]}, {"ya": [268.1, 0.14]}, {"es": [268.25, 0.1]}, {"un": [268.36, 0.15]}, {"pecado": [268.52, 0.45]}, {"el": [269.87, 0.19]}, {"que": [270.07, 0.1]}, {"haga": [270.18, 0.16]}, {"una": [270.35, 0.15]}, {"huelga": [270.51, 0.25]}, {"de": [270.77, 0.12]}, {"hambre": [270.9, 0.3]}, {"comete": [271.21, 0.43]}, {"un": [271.65, 0.23]}, {"pecado": [271.89, 0.49]}, {"la": [275.31, 0.17]}, {"siguiente": [275.49, 0.45]}, {"parte": [275.95, 0.47]}, {"que": [276.43, 0.23]}, {"es": [276.67, 0.11]}, {"la": [276.79, 0.11]}, {"que": [276.91, 0.15]}, {"m\u00e1s": [277.07, 0.27]}, {"ha": [277.35, 0.11]}, {"conmocionado": [277.47, 0.76]}, {"este": [278.24, 0.2]}, {"pa\u00eds": [278.45, 0.46]}, {"deb\u00eda": [278.92, 0.36]}, {"al": [279.29, 0.07]}, {"estado": [279.37, 0.49]}, {"ceder": [279.87, 0.47]}, {"o": [281.01, 0.15]}, {"no": [281.17, 0.13]}, {"ceder": [281.31, 0.5]}, {"pues": [283.32, 0.88]}, {"hyo": [285.17, 0.81]}, {"no": [287.15, 0.71]}, {"voy": [287.87, 0.17]}, {"a": [288.05, 0.06]}, {"contestar": [288.12, 0.54]}, {"a": [288.67, 0.03]}, {"esa": [288.71, 0.19]}, {"pregunta": [288.91, 0.49]}, {"pero": [289.41, 0.27]}, {"s\u00ed": [289.69, 0.17]}, {"que": [289.87, 0.13]}, {"voy": [290.01, 0.18]}, {"a": [290.2, 0.04]}, {"decir": [290.25, 0.36]}, {"una": [290.62, 0.18]}, {"cosa": [290.81, 0.4]}, {"y": [291.94, 0.21]}, {"es": [292.16, 0.21]}, {"que": [292.38, 0.39]}, {"la": [293.95, 0.16]}, {"justicia": [294.12, 0.98]}, {"tiene": [296.27, 0.33]}, {"que": [296.61, 0.11]}, {"ser": [296.73, 0.25]}, {"algo": [296.99, 0.48]}, {"casi": [299.0, 0.31]}, {"va": [299.32, 0.08]}, {"a": [299.41, 0.02]}, {"decir": [299.44, 0.24]}, {"sagrada": [299.69, 0.51]}, {"la": [301.43, 0.11]}, {"justicia": [301.55, 0.61]}, {"tiene": [302.17, 0.25]}, {"que": [302.43, 0.11]}, {"ser": [302.55, 0.19]}, {"algo": [302.75, 0.35]}, {"tan": [303.65, 0.41]}, {"noble": [304.07, 0.7]}, {"tan": [305.05, 0.45]}, {"bello": [305.51, 0.58]}, {"tan": [307.24, 0.25]}, {"intangible": [307.52, 1.45]}, {"por": [309.89, 0.59]}, {"los": [310.51, 0.23]}, {"intereses": [310.75, 0.61]}, {"humanos": [311.37, 0.64]}, {"que": [312.73, 0.17]}, {"todo": [312.91, 0.41]}, {"el": [313.33, 0.06]}, {"mundo": [313.4, 0.74]}, {"deber\u00edamos": [314.17, 0.65]}, {"decir": [314.83, 0.35]}, {"pues": [315.19, 0.15]}, {"s\u00ed": [315.35, 0.17]}, {"hay": [315.53, 0.11]}, {"cosas": [315.65, 0.27]}, {"que": [315.93, 0.09]}, {"funcionan": [316.03, 0.47]}, {"mejor": [316.51, 0.51]}, {"cosas": [317.03, 0.27]}, {"que": [317.31, 0.09]}, {"funcionan": [317.41, 0.51]}, {"peor": [317.93, 0.37]}, {"en": [318.31, 0.11]}, {"este": [318.43, 0.19]}, {"pa\u00eds": [318.63, 0.47]}, {"pero": [319.13, 0.22]}, {"la": [319.36, 0.08]}, {"justicia": [319.45, 0.68]}, {"es": [320.16, 0.42]}, {"perfecta": [321.52, 0.81]}, {"eso": [323.22, 0.24]}, {"es": [323.47, 0.1]}, {"lo": [323.58, 0.09]}, {"que": [323.68, 0.11]}, {"deber\u00edamos": [323.8, 0.55]}, {"lograr": [324.36, 0.37]}, {"los": [324.74, 0.19]}, {"seres": [324.94, 0.31]}, {"humanos": [325.26, 0.35]}, {"que": [326.82, 0.17]}, {"todos": [327.0, 0.89]}, {"nos": [328.02, 0.33]}, {"sinti\u00e9ramos": [328.36, 0.75]}, {"amparados": [329.12, 0.85]}, {"por": [330.1, 0.41]}, {"la": [330.52, 0.09]}, {"justicia": [330.62, 0.8]}, {"que": [332.84, 0.64]}, {"por": [333.51, 0.2]}, {"encima": [333.72, 0.35]}, {"de": [334.08, 0.1]}, {"las": [334.19, 0.18]}, {"ambiciones": [334.38, 0.67]}, {"humanas": [335.06, 0.56]}, {"de": [336.71, 0.13]}, {"los": [336.85, 0.19]}, {"intereses": [337.05, 0.91]}, {"econ\u00f3micos": [337.99, 0.95]}, {"las": [338.97, 0.35]}, {"pasiones": [339.33, 0.96]}, {"que": [341.17, 0.27]}, {"supi\u00e9ramos": [341.45, 0.94]}, {"que": [342.42, 0.09]}, {"estamos": [342.52, 0.44]}, {"regidos": [342.97, 0.47]}, {"por": [343.45, 0.49]}, {"la": [343.97, 0.27]}, {"justicia": [344.25, 0.73]}, {"con": [344.99, 0.17]}, {"may\u00fasculas": [345.17, 0.63]}, {"que": [346.29, 0.21]}, {"hombres": [346.51, 0.55]}, {"\u00edntegros": [347.09, 0.85]}, {"nobles": [348.57, 1.09]}, {"que": [349.75, 0.15]}, {"solamente": [349.91, 0.65]}, {"buscan": [350.57, 0.75]}, {"lo": [351.49, 0.26]}, {"justo": [351.76, 0.67]}, {"no": [353.96, 0.91]}, {"lo": [354.93, 0.27]}, {"que": [355.21, 0.13]}, {"quiere": [355.35, 0.6]}, {"la": [355.98, 0.12]}, {"mayor\u00eda": [356.11, 0.79]}, {"a": [356.93, 0.15]}, {"veces": [357.09, 0.33]}, {"la": [357.43, 0.07]}, {"justicia": [357.51, 0.88]}, {"tienes": [359.01, 0.28]}, {"que": [359.3, 0.08]}, {"decirle": [359.39, 0.89]}, {"a": [360.35, 0.17]}, {"todo": [360.53, 0.21]}, {"un": [360.75, 0.11]}, {"pueblo": [360.87, 0.53]}, {"esto": [361.43, 0.43]}, {"no": [361.87, 0.21]}, {"es": [362.09, 0.07]}, {"justo": [362.17, 0.31]}, {"y": [363.64, 0.13]}, {"os": [363.78, 0.11]}, {"aguant\u00e1is": [363.9, 0.66]}, {"porque": [364.68, 0.37]}, {"somos": [365.06, 0.33]}, {"independientes": [365.4, 1.02]}, {"ha": [367.54, 0.15]}, {"habido": [367.7, 0.41]}, {"ocasiones": [368.12, 0.64]}, {"en": [368.77, 0.1]}, {"algunos": [368.88, 0.43]}, {"pa\u00edses": [369.32, 0.51]}, {"en": [370.74, 0.23]}, {"que": [370.98, 0.13]}, {"la": [371.12, 0.11]}, {"inmensa": [371.24, 0.61]}, {"mayor\u00eda": [371.86, 0.43]}, {"de": [372.3, 0.07]}, {"una": [372.38, 0.15]}, {"poblaci\u00f3n": [372.54, 0.54]}, {"poco": [374.15, 0.27]}, {"menos": [374.43, 0.23]}, {"que": [374.67, 0.09]}, {"exig\u00eda": [374.77, 0.71]}, {"a": [376.07, 0.11]}, {"su": [376.19, 0.17]}, {"tribunal": [376.37, 0.41]}, {"supremo": [376.79, 0.8]}, {"una": [377.62, 0.26]}, {"sentencia": [377.89, 0.76]}, {"y": [379.33, 0.13]}, {"el": [379.47, 0.15]}, {"tribunal": [379.63, 0.43]}, {"supremo": [380.07, 0.36]}, {"ha": [380.44, 0.04]}, {"dicho": [380.49, 0.51]}, {"no": [381.05, 0.5]}, {"no": [384.05, 0.33]}, {"deben": [384.39, 0.35]}, {"aceptar": [384.75, 0.93]}, {"presiones": [385.71, 0.59]}, {"de": [386.31, 0.08]}, {"nadie": [386.4, 0.27]}, {"deben": [386.68, 0.26]}, {"hacer": [386.95, 0.48]}, {"lo": [387.49, 0.39]}, {"que": [387.89, 0.15]}, {"se": [388.05, 0.13]}, {"debe": [388.19, 0.22]}, {"hacer": [388.42, 0.24]}, {"lo": [390.03, 0.21]}, {"mismo": [390.25, 0.39]}, {"que": [390.65, 0.11]}, {"no": [390.77, 0.13]}, {"puede": [390.91, 0.2]}, {"haber": [391.12, 0.26]}, {"presiones": [391.39, 1.05]}, {"de": [392.47, 0.17]}, {"toda": [392.65, 0.23]}, {"una": [392.89, 0.16]}, {"naci\u00f3n": [393.06, 0.69]}, {"tampoco": [393.83, 0.71]}, {"las": [394.55, 0.19]}, {"debe": [394.75, 0.21]}, {"haber": [394.97, 0.39]}, {"de": [395.39, 0.21]}, {"una": [395.61, 0.23]}, {"sola": [395.85, 0.25]}, {"persona": [396.11, 0.56]}, {"tampoco": [397.55, 0.5]}, {"y": [399.53, 0.11]}, {"adem\u00e1s": [399.65, 0.31]}, {"la": [399.97, 0.09]}, {"justicia": [400.07, 1.07]}, {"siempre": [401.25, 0.54]}, {"debe": [401.8, 0.17]}, {"estar": [401.98, 0.34]}, {"pendiente": [402.33, 0.47]}, {"de": [402.81, 0.11]}, {"un": [402.93, 0.13]}, {"tema": [403.07, 0.44]}, {"qu\u00e9": [404.2, 0.21]}, {"pasa": [404.42, 0.31]}, {"si": [404.74, 0.15]}, {"todos": [404.9, 0.31]}, {"hacen": [405.22, 0.24]}, {"lo": [405.47, 0.08]}, {"mismo": [405.56, 0.32]}, {"si": [407.12, 0.31]}, {"yo": [407.44, 0.17]}, {"determino": [407.62, 0.57]}, {"lo": [408.2, 0.11]}, {"que": [408.32, 0.09]}, {"es": [408.42, 0.07]}, {"justo": [408.5, 0.89]}, {"no": [409.42, 0.25]}, {"me": [409.68, 0.08]}, {"importar\u00e1": [409.77, 0.6]}, {"que": [410.38, 0.13]}, {"todos": [410.52, 0.29]}, {"hagan": [410.82, 0.24]}, {"lo": [411.07, 0.08]}, {"mismo": [411.16, 0.26]}, {"pero": [412.41, 0.25]}, {"cuando": [412.67, 0.45]}, {"hago": [413.13, 0.21]}, {"lo": [413.35, 0.11]}, {"que": [413.47, 0.11]}, {"no": [413.59, 0.16]}, {"es": [413.76, 0.08]}, {"justo": [413.85, 0.63]}, {"digo": [415.09, 0.33]}, {"bueno": [415.43, 0.26]}, {"esperemos": [415.7, 0.5]}, {"que": [416.21, 0.09]}, {"esto": [416.31, 0.21]}, {"no": [416.53, 0.21]}, {"ocurra": [416.75, 0.41]}, {"porque": [417.17, 0.29]}, {"si": [417.47, 0.11]}, {"todos": [417.59, 0.3]}, {"hacen": [417.9, 0.26]}, {"lo": [418.17, 0.08]}, {"mismo": [418.26, 0.41]}, {"ese": [419.98, 0.25]}, {"es": [420.24, 0.07]}, {"un": [420.32, 0.17]}, {"signo": [420.5, 0.37]}, {"bastante": [420.88, 0.55]}, {"inequ\u00edvoco": [421.44, 0.75]}, {"de": [422.42, 0.17]}, {"que": [422.6, 0.19]}, {"algo": [422.8, 0.39]}, {"no": [423.2, 0.11]}, {"ha": [423.32, 0.05]}, {"sido": [423.38, 0.25]}, {"justo": [423.64, 0.4]}, {"desde": [425.61, 0.38]}, {"luego": [426.0, 0.46]}, {"la": [426.47, 0.09]}, {"justicia": [426.57, 0.45]}, {"no": [427.03, 0.43]}, {"deber\u00eda": [427.47, 0.39]}, {"ceder": [427.87, 0.25]}, {"a": [428.13, 0.02]}, {"la": [428.16, 0.08]}, {"presi\u00f3n": [428.25, 0.36]}, {"de": [428.87, 0.27]}, {"nadie": [429.15, 0.71]}, {"de": [430.54, 0.1]}, {"nadie": [430.65, 0.5]}, {"sea": [431.35, 0.76]}, {"quien": [432.39, 0.31]}, {"sea": [432.71, 0.34]}, {"y": [434.82, 0.19]}, {"todos": [435.02, 0.38]}, {"deber\u00edamos": [435.41, 0.46]}, {"sentirnos": [435.88, 0.49]}, {"orgullosos": [436.38, 0.59]}, {"pero": [436.98, 0.31]}, {"cada": [437.3, 0.33]}, {"pueblo": [437.64, 0.69]}, {"tiene": [439.65, 0.69]}, {"la": [441.07, 0.13]}, {"justicia": [441.21, 0.67]}, {"que": [441.89, 0.11]}, {"se": [442.01, 0.13]}, {"merece": [442.15, 0.55]}, {"porque": [443.97, 0.41]}, {"por": [444.39, 0.23]}, {"la": [444.63, 0.07]}, {"justicia": [444.71, 0.85]}, {"primero": [445.59, 0.35]}, {"hay": [445.95, 0.06]}, {"que": [446.02, 0.13]}, {"luchar": [446.16, 0.48]}, {"la": [447.34, 0.11]}, {"justicia": [447.46, 0.43]}, {"no": [447.9, 0.09]}, {"es": [448.0, 0.07]}, {"algo": [448.08, 0.21]}, {"que": [448.3, 0.09]}, {"est\u00e9": [448.4, 0.29]}, {"as\u00ed": [448.7, 0.31]}, {"por": [449.02, 0.21]}, {"las": [449.24, 0.15]}, {"buenas": [449.4, 0.38]}, {"y": [450.17, 0.12]}, {"segundo": [450.3, 0.7]}, {"la": [452.05, 0.19]}, {"justicia": [452.25, 0.65]}, {"depende": [452.91, 0.47]}, {"de": [453.39, 0.11]}, {"la": [453.51, 0.13]}, {"salud": [453.65, 0.53]}, {"moral": [454.19, 0.91]}, {"de": [455.31, 0.21]}, {"los": [455.53, 0.33]}, {"que": [455.87, 0.17]}, {"han": [456.05, 0.19]}, {"de": [456.25, 0.07]}, {"hacer": [456.33, 0.18]}, {"justicia": [456.52, 0.61]}, {"en": [457.21, 0.17]}, {"definitiva": [457.39, 0.53]}, {"de": [457.93, 0.09]}, {"una": [458.03, 0.11]}, {"naci\u00f3n": [458.15, 0.48]}, {"tal": [459.09, 0.41]}, {"como": [459.51, 0.29]}, {"sea": [459.81, 0.41]}, {"la": [460.23, 0.34]}, {"salud": [461.47, 0.61]}, {"moral": [462.09, 0.67]}, {"las": [462.79, 0.27]}, {"virtudes": [463.07, 0.77]}, {"de": [463.85, 0.07]}, {"un": [463.93, 0.11]}, {"pueblo": [464.05, 0.23]}, {"as\u00ed": [464.29, 0.21]}, {"ser\u00e1": [464.51, 0.23]}, {"su": [464.75, 0.11]}, {"justicia": [464.87, 0.58]}, {"y": [465.93, 0.11]}, {"si": [466.05, 0.13]}, {"todo": [466.19, 0.19]}, {"va": [466.39, 0.15]}, {"manga": [466.55, 0.41]}, {"por": [466.97, 0.19]}, {"hombro": [467.17, 0.77]}, {"la": [467.97, 0.12]}, {"justicia": [468.1, 0.45]}, {"y": [468.56, 0.05]}, {"la": [468.62, 0.1]}, {"manga": [468.73, 0.33]}, {"por": [469.07, 0.15]}, {"hombro": [469.23, 0.35]}, {"eso": [470.3, 0.7]}, {"es": [471.18, 0.21]}, {"indudable": [471.4, 0.59]}, {"es": [472.87, 0.23]}, {"imposible": [473.13, 1.11]}, {"que": [475.16, 0.12]}, {"a": [475.29, 0.06]}, {"todo": [475.36, 0.21]}, {"el": [475.58, 0.07]}, {"mundo": [475.66, 0.32]}, {"le": [475.99, 0.1]}, {"d\u00e9": [476.1, 0.09]}, {"lo": [476.2, 0.11]}, {"mismo": [476.32, 0.39]}, {"que": [476.72, 0.11]}, {"todo": [476.84, 0.43]}, {"sea": [477.28, 0.29]}, {"relativo": [477.58, 0.77]}, {"que": [478.36, 0.28]}, {"y": [478.9, 0.13]}, {"que": [479.04, 0.13]}, {"la": [479.18, 0.08]}, {"justicia": [479.27, 0.5]}, {"sea": [479.78, 0.21]}, {"perfecta": [480.0, 0.45]}, {"es": [480.48, 0.29]}, {"imposible": [480.78, 0.95]}, {"as\u00ed": [483.33, 0.29]}, {"que": [483.63, 0.32]}, {"yo": [484.68, 0.19]}, {"creo": [484.88, 0.87]}, {"que": [485.78, 0.19]}, {"este": [485.98, 0.47]}, {"tema": [486.46, 0.52]}, {"nos": [487.56, 0.21]}, {"deber\u00eda": [487.78, 0.32]}, {"hacer": [488.11, 0.22]}, {"reflexionar": [488.34, 1.08]}, {"todo": [490.83, 0.29]}, {"el": [491.13, 0.07]}, {"mundo": [491.21, 0.35]}, {"querr\u00eda": [491.57, 0.41]}, {"una": [491.99, 0.17]}, {"buena": [492.17, 0.27]}, {"justicia": [492.45, 0.88]}, {"qu\u00e9": [493.45, 0.17]}, {"duda": [493.63, 0.27]}, {"cabe": [493.91, 0.44]}, {"pero": [495.06, 0.23]}, {"tambi\u00e9n": [495.3, 0.43]}, {"es": [495.74, 0.13]}, {"verdad": [495.88, 0.66]}, {"que": [497.27, 0.45]}, {"los": [498.92, 0.23]}, {"ciudadanos": [499.16, 0.47]}, {"muchas": [499.64, 0.37]}, {"veces": [500.02, 0.28]}, {"dicen": [500.31, 0.26]}, {"y": [500.58, 0.05]}, {"qu\u00e9": [500.64, 0.15]}, {"puedo": [500.8, 0.26]}, {"hacer": [501.07, 0.29]}, {"yo": [501.37, 0.26]}, {"qu\u00e9": [502.56, 0.21]}, {"puedo": [502.78, 0.27]}, {"hacer": [503.06, 0.54]}, {"nos": [504.59, 0.19]}, {"preocupamos": [504.79, 0.51]}, {"de": [505.31, 0.13]}, {"tantas": [505.45, 0.59]}, {"cosas": [506.05, 0.66]}, {"y": [506.75, 0.13]}, {"la": [506.89, 0.09]}, {"justicia": [506.99, 0.46]}, {"la": [507.46, 0.1]}, {"dejamos": [507.57, 0.51]}, {"es": [508.82, 0.09]}, {"una": [508.92, 0.13]}, {"preocupaci\u00f3n": [509.06, 0.91]}, {"menor": [510.02, 0.78]}, {"salvo": [510.83, 0.42]}, {"para": [511.26, 0.16]}, {"aquellos": [511.43, 0.42]}, {"pocos": [511.86, 0.71]}, {"que": [512.81, 0.18]}, {"sufran": [513.0, 0.65]}, {"el": [514.52, 0.31]}, {"peso": [514.84, 0.67]}, {"injusto": [516.08, 1.27]}, {"de": [517.38, 0.13]}, {"la": [517.52, 0.09]}, {"justicia": [517.62, 0.71]}, {"a": [519.04, 0.15]}, {"ellos": [519.2, 0.27]}, {"ya": [519.48, 0.1]}, {"no": [519.59, 0.12]}, {"les": [519.72, 0.13]}, {"dar\u00e1": [519.86, 0.47]}, {"nunca": [520.37, 0.84]}, {"igual": [521.24, 0.37]}, {"ese": [521.62, 0.19]}, {"tema": [521.82, 0.25]}, {"pero": [522.08, 0.23]}, {"como": [522.32, 0.17]}, {"son": [522.5, 0.23]}, {"pocos": [522.74, 0.3]}, {"cu\u00e1l": [525.33, 0.27]}, {"es": [525.61, 0.13]}, {"la": [525.75, 0.09]}, {"soluci\u00f3n": [525.85, 0.51]}, {"de": [526.37, 0.11]}, {"esto": [526.49, 0.61]}, {"indudablemente": [527.27, 0.79]}, {"yo": [528.07, 0.15]}, {"veo": [528.23, 0.4]}, {"que": [528.93, 0.15]}, {"solo": [529.09, 0.3]}, {"la": [529.4, 0.25]}, {"la": [530.32, 0.63]}, {"regeneraci\u00f3n": [530.98, 1.09]}, {"espiritual": [532.08, 0.78]}, {"de": [532.87, 0.06]}, {"una": [532.94, 0.15]}, {"naci\u00f3n": [533.1, 0.63]}, {"regenerar": [534.04, 0.77]}, {"espiritualmente": [534.98, 1.23]}, {"una": [536.22, 0.14]}, {"naci\u00f3n": [536.37, 0.61]}, {"y": [537.66, 0.11]}, {"sus": [537.78, 0.17]}, {"jueces": [537.96, 0.35]}, {"ser\u00e1n": [538.32, 0.23]}, {"justos": [538.56, 0.43]}, {"corrompe": [539.5, 0.77]}, {"una": [540.28, 0.19]}, {"naci\u00f3n": [540.48, 0.68]}, {"y": [541.2, 0.13]}, {"sus": [541.34, 0.21]}, {"jueces": [541.56, 0.39]}, {"ser\u00e1n": [541.96, 0.45]}, {"corruptos": [543.19, 1.09]}, {"qu\u00e9": [544.45, 0.15]}, {"duda": [544.61, 0.25]}, {"cabe": [544.87, 0.35]}, {"no": [546.18, 0.19]}, {"podr\u00e1": [546.38, 0.33]}, {"ser": [546.72, 0.41]}, {"de": [547.14, 0.15]}, {"otra": [547.3, 0.21]}, {"manera": [547.52, 0.42]}, {"insisto": [548.65, 1.06]}, {"lo": [549.85, 0.31]}, {"que": [550.17, 0.61]}, {"hemos": [550.83, 0.35]}, {"visto": [551.19, 1.0]}, {"esta": [552.25, 0.32]}, {"vez": [552.58, 0.4]}, {"creo": [554.17, 0.29]}, {"que": [554.47, 0.11]}, {"nos": [554.59, 0.13]}, {"deber\u00eda": [554.73, 0.39]}, {"hacer": [555.13, 0.39]}, {"pensar": [555.53, 0.55]}, {"porque": [557.02, 0.37]}, {"se": [557.4, 0.17]}, {"puede": [557.58, 0.35]}, {"pecar": [557.94, 0.53]}, {"en": [559.12, 0.16]}, {"la": [559.29, 0.07]}, {"justicia": [559.37, 0.48]}, {"de": [559.86, 0.11]}, {"exceso": [559.98, 0.51]}, {"de": [560.5, 0.11]}, {"rigor": [560.62, 0.47]}, {"y": [562.14, 0.11]}, {"se": [562.26, 0.13]}, {"puede": [562.4, 0.27]}, {"pecar": [562.68, 0.37]}, {"tambi\u00e9n": [563.06, 0.33]}, {"de": [563.4, 0.09]}, {"benignidad": [563.5, 0.76]}, {"y": [565.28, 0.17]}, {"uno": [565.46, 0.17]}, {"pensar\u00e1": [565.64, 0.41]}, {"bueno": [566.06, 0.25]}, {"si": [566.32, 0.15]}, {"se": [566.48, 0.13]}, {"peca": [566.62, 0.23]}, {"de": [566.86, 0.13]}, {"benignidad": [567.0, 0.89]}, {"no": [567.92, 0.19]}, {"pasa": [568.12, 0.25]}, {"nada": [568.38, 0.33]}, {"no": [568.74, 0.74]}, {"no": [569.64, 0.38]}, {"no": [571.21, 0.35]}, {"no": [571.59, 0.15]}, {"hay": [571.75, 0.08]}, {"que": [571.84, 0.12]}, {"pecar": [571.97, 0.31]}, {"de": [572.29, 0.1]}, {"nada": [572.4, 0.31]}, {"si": [573.76, 0.19]}, {"se": [573.96, 0.13]}, {"peca": [574.1, 0.29]}, {"de": [574.4, 0.09]}, {"benignidad": [574.5, 1.04]}, {"los": [575.58, 0.55]}, {"frutos": [576.14, 0.47]}, {"tambi\u00e9n": [576.62, 0.33]}, {"los": [576.96, 0.13]}, {"sufre": [577.1, 0.33]}, {"la": [577.44, 0.09]}, {"sociedad": [577.54, 0.66]}, {"tambien": [579.06, 0.62]}, {"cu\u00e1ntas": [580.91, 0.67]}, {"cosas": [581.59, 0.9]}, {"deber\u00edan": [582.75, 0.63]}, {"ser": [583.39, 0.21]}, {"hechas": [583.61, 0.64]}, {"y": [584.85, 0.15]}, {"por": [585.01, 0.19]}, {"una": [585.21, 0.21]}, {"aparente": [585.43, 0.53]}, {"benignidad": [585.97, 0.85]}, {"pues": [588.77, 0.51]}, {"se": [589.29, 0.17]}, {"dejan": [589.47, 0.29]}, {"de": [589.77, 0.07]}, {"hacer": [589.85, 0.64]}, {"pero": [590.57, 0.29]}, {"sus": [590.87, 0.23]}, {"consecuencias": [591.11, 0.67]}, {"las": [591.79, 0.13]}, {"sufre": [591.93, 0.31]}, {"alguien": [592.25, 0.58]}, {"claro": [593.07, 0.37]}, {"que": [593.45, 0.11]}, {"s\u00ed": [593.57, 0.31]}, {"claro": [594.78, 0.31]}, {"que": [595.1, 0.1]}, {"s\u00ed": [595.21, 0.26]}, {"el": [595.98, 0.19]}, {"problema": [596.18, 0.81]}, {"de": [597.02, 0.15]}, {"no": [597.18, 0.13]}, {"ser": [597.32, 0.16]}, {"justo": [597.49, 0.65]}, {"es": [598.28, 0.23]}, {"que": [598.52, 0.15]}, {"siempre": [598.68, 0.8]}, {"las": [600.11, 0.25]}, {"consecuencias": [600.37, 0.71]}, {"las": [601.09, 0.15]}, {"sufre": [601.25, 0.37]}, {"alguien": [601.63, 0.22]}, {"que": [604.48, 0.17]}, {"a": [604.66, 0.03]}, {"veces": [604.7, 0.47]}, {"no": [605.18, 0.2]}, {"es": [605.39, 0.14]}, {"el": [605.54, 0.13]}, {"que": [605.68, 0.15]}, {"m\u00e1s": [605.84, 0.37]}, {"grita": [606.22, 0.57]}, {"en": [608.63, 0.23]}, {"fin": [608.87, 0.46]}, {"yo": [609.37, 0.21]}, {"creo": [609.59, 0.27]}, {"que": [609.87, 0.11]}, {"todo": [609.99, 0.29]}, {"este": [610.29, 0.27]}, {"asunto": [610.57, 0.91]}, {"los": [611.55, 0.27]}, {"hombres": [611.83, 0.68]}, {"justos": [613.15, 0.86]}, {"e": [614.04, 0.16]}, {"\u00edntegros": [614.21, 0.78]}, {"habr\u00e1n": [615.17, 0.39]}, {"tenido": [615.57, 0.31]}, {"muy": [615.89, 0.27]}, {"claro": [616.17, 0.44]}, {"qu\u00e9": [616.99, 0.13]}, {"es": [617.13, 0.11]}, {"lo": [617.25, 0.11]}, {"que": [617.37, 0.08]}, {"hab\u00eda": [617.46, 0.26]}, {"que": [617.73, 0.07]}, {"hacer": [617.81, 0.38]}, {"no": [619.05, 0.27]}, {"me": [619.33, 0.11]}, {"corresponde": [619.45, 0.95]}, {"a": [620.41, 0.11]}, {"m\u00ed": [620.53, 0.64]}, {"el": [621.21, 0.65]}, {"enjuiciar": [622.23, 1.16]}, {"determinados": [624.34, 0.83]}, {"temas": [625.18, 0.71]}, {"pero": [625.92, 0.21]}, {"s\u00ed": [626.14, 0.17]}, {"que": [626.32, 0.13]}, {"me": [626.46, 0.13]}, {"corresponde": [626.6, 0.57]}, {"hablar": [627.18, 0.31]}, {"de": [627.5, 0.09]}, {"la": [627.6, 0.09]}, {"justicia": [627.7, 0.78]}, {"sobre": [629.03, 0.42]}, {"este": [629.46, 0.23]}, {"tema": [629.7, 0.35]}, {"han": [630.06, 0.17]}, {"hablado": [630.24, 0.29]}, {"algunos": [630.54, 0.37]}, {"obispos": [630.92, 0.51]}, {"y": [631.44, 0.05]}, {"qu\u00e9": [631.5, 0.25]}, {"y": [631.79, 0.1]}, {"s\u00ed": [631.9, 0.19]}, {"que": [632.1, 0.12]}, {"han": [632.23, 0.1]}, {"dicho": [632.34, 0.57]}, {"su": [632.94, 0.19]}, {"opini\u00f3n": [633.14, 0.48]}, {"concreta": [633.63, 0.79]}, {"varios": [634.71, 0.64]}, {"desde": [636.2, 0.29]}, {"luego": [636.5, 0.93]}, {"yo": [637.46, 0.42]}, {"lo": [637.91, 0.23]}, {"\u00fanico": [638.15, 0.38]}, {"que": [638.54, 0.13]}, {"digo": [638.68, 0.69]}, {"es": [639.4, 0.87]}, {"que": [640.36, 0.94]}, {"debemos": [641.76, 0.95]}, {"verdaderamente": [642.74, 1.27]}, {"rezar": [644.63, 0.81]}, {"para": [646.19, 0.26]}, {"que": [646.46, 0.46]}, {"la": [647.24, 0.25]}, {"cabeza": [647.5, 0.79]}, {"del": [648.32, 0.23]}, {"cuerpo": [648.56, 0.47]}, {"social": [649.04, 0.73]}, {"funcione": [649.8, 0.69]}, {"bien": [650.5, 0.55]}, {"porque": [651.57, 0.51]}, {"si": [652.77, 0.35]}, {"una": [653.13, 0.21]}, {"cosa": [653.35, 0.24]}, {"afecta": [653.6, 0.4]}, {"a": [654.01, 0.02]}, {"mi": [654.04, 0.14]}, {"mano": [654.19, 0.76]}, {"pues": [654.99, 0.21]}, {"es": [655.21, 0.15]}, {"mi": [655.37, 0.11]}, {"mano": [655.49, 0.39]}, {"o": [655.89, 0.31]}, {"mi": [656.21, 0.13]}, {"pie": [656.35, 0.46]}, {"o": [656.84, 0.16]}, {"es": [657.01, 0.09]}, {"la": [657.11, 0.1]}, {"cadera": [657.22, 0.49]}, {"pero": [658.07, 0.23]}, {"cuando": [658.31, 0.28]}, {"es": [658.6, 0.14]}, {"la": [658.75, 0.17]}, {"cabeza": [658.93, 0.73]}, {"lo": [659.71, 0.13]}, {"que": [659.85, 0.11]}, {"funciona": [659.97, 0.45]}, {"mal": [660.43, 0.32]}, {"no": [661.49, 0.18]}, {"importa": [661.68, 0.5]}, {"lo": [662.19, 0.11]}, {"sano": [662.31, 0.25]}, {"que": [662.57, 0.07]}, {"est\u00e9": [662.65, 0.18]}, {"el": [662.84, 0.08]}, {"cuerpo": [662.93, 0.52]}, {"el": [663.88, 0.22]}, {"mal": [664.11, 0.23]}, {"de": [664.35, 0.09]}, {"la": [664.45, 0.09]}, {"cabeza": [664.55, 0.58]}, {"repercutir\u00e1": [665.28, 1.04]}, {"en": [666.35, 0.38]}, {"todo": [666.76, 0.48]}, {"el": [667.25, 0.11]}, {"cuerpo": [667.37, 0.39]}, {"y": [668.53, 0.17]}, {"cualquiera": [668.71, 0.55]}, {"de": [669.27, 0.09]}, {"nosotros": [669.37, 0.53]}, {"preferir\u00eda": [669.91, 0.99]}, {"tener": [670.93, 0.41]}, {"una": [671.35, 0.24]}, {"enfermedad": [671.6, 0.54]}, {"en": [672.15, 0.07]}, {"cualquier": [672.23, 0.35]}, {"parte": [672.59, 0.35]}, {"del": [672.95, 0.11]}, {"cuerpo": [673.07, 0.33]}, {"y": [673.41, 0.13]}, {"andar": [673.55, 0.37]}, {"mal": [673.93, 0.41]}, {"o": [674.89, 0.51]}, {"respirar": [676.04, 0.58]}, {"con": [676.63, 0.18]}, {"problemas": [676.82, 0.69]}, {"o": [677.52, 0.07]}, {"lo": [677.6, 0.13]}, {"que": [677.74, 0.13]}, {"sea": [677.88, 0.37]}, {"lo": [678.28, 0.17]}, {"que": [678.46, 0.11]}, {"sea": [678.58, 0.34]}, {"antes": [678.95, 0.84]}, {"que": [679.82, 0.17]}, {"tener": [680.0, 0.35]}, {"mal": [680.36, 0.39]}, {"la": [681.67, 0.15]}, {"cabeza": [681.83, 0.75]}, {"por": [682.84, 0.23]}, {"eso": [683.08, 0.2]}, {"san": [683.29, 0.25]}, {"pablo": [683.55, 0.43]}, {"en": [683.99, 0.14]}, {"la": [684.14, 0.08]}, {"carta": [684.23, 0.3]}, {"a": [684.54, 0.02]}, {"los": [684.57, 0.13]}, {"romanos": [684.71, 0.35]}, {"dec\u00eda": [685.07, 0.41]}, {"orar": [685.51, 0.53]}, {"por": [686.07, 0.21]}, {"los": [686.29, 0.17]}, {"gobernantes": [686.47, 1.14]}, {"ahora": [687.64, 0.42]}, {"y": [688.96, 0.14]}, {"tambi\u00e9n": [689.11, 0.69]}, {"y": [691.07, 0.11]}, {"con": [691.19, 0.17]}, {"esto": [691.37, 0.23]}, {"ya": [691.61, 0.13]}, {"acabo": [691.75, 0.44]}, {"tambien": [693.37, 0.83]}, {"es": [695.39, 0.54]}, {"una": [695.96, 0.26]}, {"iron\u00eda": [696.23, 0.58]}, {"que": [697.6, 0.15]}, {"despu\u00e9s": [697.76, 0.35]}, {"de": [698.12, 0.09]}, {"tantos": [698.22, 0.55]}, {"siglos": [698.78, 0.6]}, {"en": [700.04, 0.19]}, {"qu\u00e9": [700.24, 0.51]}, {"montesquieu": [701.47, 0.71]}, {"ella": [702.19, 0.17]}, {"dijo": [702.37, 0.33]}, {"que": [702.71, 0.25]}, {"el": [702.97, 0.15]}, {"poder": [703.13, 0.29]}, {"legislativo": [703.43, 0.75]}, {"judicial": [704.19, 0.76]}, {"y": [704.98, 0.12]}, {"ejecutivo": [705.11, 0.53]}, {"deber\u00edan": [705.65, 0.39]}, {"estar": [706.05, 0.27]}, {"separados": [706.33, 0.56]}, {"que": [707.38, 0.18]}, {"despu\u00e9s": [707.57, 0.48]}, {"de": [708.06, 0.1]}, {"tantos": [708.17, 0.41]}, {"siglos": [708.59, 0.51]}, {"desgraciadamente": [709.58, 1.43]}, {"en": [711.72, 0.23]}, {"la": [711.96, 0.11]}, {"mayor": [712.08, 0.41]}, {"parte": [712.5, 0.37]}, {"de": [712.88, 0.08]}, {"los": [712.97, 0.22]}, {"pa\u00edses": [713.2, 0.39]}, {"de": [713.6, 0.07]}, {"las": [713.68, 0.17]}, {"democracias": [713.86, 0.63]}, {"no": [714.52, 0.31]}, {"se": [714.84, 0.15]}, {"haya": [715.0, 0.17]}, {"logrado": [715.18, 0.4]}, {"eso": [715.59, 0.25]}, {"es": [716.45, 0.22]}, {"una": [716.68, 0.19]}, {"iron\u00eda": [716.88, 0.68]}, {"tremenda": [717.62, 0.44]}, {"las": [718.07, 0.26]}, {"pasiones": [718.34, 0.63]}, {"de": [718.98, 0.05]}, {"los": [719.04, 0.21]}, {"hombres": [719.26, 0.74]}, {"las": [720.14, 0.25]}, {"pasiones": [720.4, 0.85]}, {"que": [721.74, 0.23]}, {"tengamos": [721.98, 0.65]}, {"que": [722.64, 0.11]}, {"conseguir": [722.76, 0.61]}, {"todav\u00eda": [723.38, 0.43]}, {"eso": [723.82, 0.32]}, {"que": [724.83, 0.15]}, {"parec\u00eda": [724.99, 0.57]}, {"ya": [725.57, 0.31]}, {"m\u00e1s": [726.92, 0.35]}, {"que": [727.28, 0.11]}, {"conseguido": [727.4, 0.53]}, {"hace": [727.94, 0.17]}, {"m\u00e1s": [728.12, 0.21]}, {"de": [728.34, 0.07]}, {"un": [728.42, 0.09]}, {"siglo": [728.52, 0.39]}, {"pues": [728.92, 0.25]}, {"no": [729.18, 0.85]}, {"no": [730.16, 0.46]}, {"que": [732.8, 0.71]}, {"todos": [733.54, 0.39]}, {"nosotros": [733.94, 0.68]}, {"adem\u00e1s": [735.22, 0.51]}, {"de": [735.74, 0.09]}, {"cristianos": [735.84, 0.67]}, {"nos": [736.52, 0.25]}, {"sintamos": [736.78, 0.63]}, {"constructores": [737.42, 1.32]}, {"de": [738.77, 0.16]}, {"la": [738.94, 0.11]}, {"sociedad": [739.06, 0.92]}, {"y": [740.04, 0.17]}, {"nunca": [740.22, 0.93]}, {"los": [741.18, 0.33]}, {"in": [741.54, 0.17]}, {"y": [741.72, 0.05]}, {"vamos": [741.78, 0.45]}, {"sino": [742.26, 0.41]}, {"que": [742.68, 0.11]}, {"por": [742.8, 0.17]}, {"el": [742.98, 0.11]}, {"contrario": [743.1, 0.8]}, {"nos": [744.23, 0.28]}, {"involucremos": [744.52, 0.97]}, {"en": [745.54, 0.17]}, {"hacer": [745.72, 0.7]}, {"de": [746.5, 0.42]}, {"esta": [746.95, 0.4]}, {"sociedad": [747.36, 1.0]}, {"un": [748.4, 0.24]}, {"lugar": [748.65, 0.41]}, {"mejor": [749.25, 0.56]}, {"que": [749.84, 0.15]}, {"es": [750.0, 0.41]}, {"una": [750.44, 0.29]}, {"tarea": [750.74, 0.44]}, {"verdaderamente": [751.46, 1.05]}, {"cristiana": [752.52, 0.51]}, {"se": [753.04, 0.13]}, {"le": [753.18, 0.11]}, {"puede": [753.3, 0.29]}, {"dar": [753.6, 0.2]}, {"ese": [753.81, 0.2]}, {"calificativo": [754.62, 0.83]}, {"tarea": [755.78, 0.61]}, {"verdaderamente": [756.42, 0.95]}, {"cristiana": [757.38, 0.8]}, {"la": [758.5, 0.19]}, {"de": [758.7, 0.13]}, {"mejorar": [758.84, 0.49]}, {"la": [759.34, 0.09]}, {"sociedad": [759.44, 0.65]}, {"en": [760.12, 0.19]}, {"la": [760.32, 0.07]}, {"que": [760.4, 0.09]}, {"estamos": [760.5, 0.56]}]}