{"DisplayText": ["Dado que ma\u00f1ana.", "Es la canonizaci\u00f3n de 2 papas.", "Y ma\u00f1ana habr\u00e1 dos Papas en la Plaza de San Pedro en esa canonizaci\u00f3n.", "Me ha parecido bien.", "El.", "\u00bfDecir unas palabras?", "Sobre esos papas, pero despu\u00e9s he pensado Traslad\u00e9monos, traslademos tambi\u00e9n mis palabras acerca de todos los papas \u00faltimos, porque cada 1.", "Ha sido.", "Un Buen Pastor.", "Un don de Dios para la Iglesia.", "Y adem\u00e1s, a trav\u00e9s de este serm\u00f3n.", "Lo que quiero es transmitiros.", "Que cada Pastor sea un p\u00e1rroco.", "Que est\u00e1 en una parroquia la sucesi\u00f3n de p\u00e1rrocos a lo largo de un tiempo largo. Hola.", "O en la sede del obispo, en una di\u00f3cesis o en la sede de Roma para toda la Iglesia.", "Es siempre un regalo de Dios.", "Y cada 1 aporta algo.", "Y cada 1 es distinto.", "Y eso es bueno.", "Podemos comenzar por comenzar por alg\u00fan lado, ya que ma\u00f1ana es la canonizaci\u00f3n de Juan XXIII por P\u00edo 12, su predecesor, porque solo si vemos c\u00f3mo era el predecesor.", "Comprenderemos por qu\u00e9 Juan XXIII fue tan sorprendente para sus contempor\u00e1neos. P\u00edo 12.", "Era un pap\u00e1.", "De grandes virtudes.", "Era un pap\u00e1.", "De vida austera.", "Que ten\u00eda una impresi\u00f3n y el \u00c1tica, majestuosa.", "\u00c9l representaba perfectamente el pr\u00edncipe de la Iglesia cuando era un cardenal y cuando fue elevado al solio de Pedro represent\u00f3 a la perfecci\u00f3n como tiene que ser. Desagrada la figura de El Sumo Pont\u00edfice.", "Esa es una.", "Palabra que le define bien Sumo Pont\u00edfice la sacralidad.", "En sus palabras, en su porte, en su modo de andar, \u00e9l era el primer convencido.", "De que portaba sobre sus hombros.", "El peso sagrado de ser el sacerdote de los sacerdotes.", "\u00bfAdemas?", "Dios en su sabidur\u00eda.", "En una \u00e9poca.", "\u00bfEn qu\u00e9?", "Avanzaba.", "El nazismo en Alemania y despu\u00e9s iba a venir la guerra.", "Hizo que este pap\u00e1.", "Cuando todav\u00eda.", "Era un simple obispo, estuviera justamente en Berl\u00edn y conociera todo a la perfecci\u00f3n.", "\u00c9l no necesitaba que le informar\u00e1n para saber c\u00f3mo las cosas estaban en Alemania. \u00c9l hab\u00eda seguido d\u00eda a d\u00eda, semana a semana.", "El avance de esa ideolog\u00eda.", "Del demonio.", "Conoc\u00eda muy bien a sus protagonistas, hablaba alem\u00e1n a la perfecci\u00f3n.", "Y despu\u00e9s su porte majestuoso.", "Que impresionaba mucho.", "A sus coet\u00e1neos.", "Su porte ciertamente.", "Impon\u00eda respeto.", "Y esto era importante en una \u00e9poca en la que \u00e9l no ten\u00eda ning\u00fan Ej\u00e9rcito para defender el Vaticano.", "Y las fuerzas alemanas estaban.", "A la mism\u00edsima entrada de la Plaza de San Pedro.", "Fue un estilo completamente distinto.", "El del cardenal Roncalli, Juan XXIII.", "Juan XXIII.", "Manifestaba.", "La cercan\u00eda.", "Estaba relajado.", "Se comportaba como un p\u00e1rroco de una parroquia, De hecho lo llamaban el p\u00e1rroco del mundo. E s\u00ed, P\u00edo. 12 reflejaba la sacralidad.", "Era majestuoso.", "Juan XXIII representaba.", "\u00bfEsa paternidad?", "Esa bondad del padre que se acerca sin protocolo, sin.", "Esa era lo que m\u00e1s brillaba en \u00e9l.", "No significa que el otro fuera malo. No, no, no, cada 1 debe seguir su camino.", "Sin duda alguna.", "P\u00edo 12 hizo lo que consider\u00f3 que era lo m\u00e1s adecuado.", "\u00bfPero, qu\u00e9 duda cabe ahora vi\u00e9ndolo con la lejan\u00eda de los a\u00f1os?", "\u00bfQu\u00e9?", "Dios quer\u00eda imprimir un nuevo estilo.", "En el solio de Pedro.", "Y para dejar claro ese nuevo estilo.", "Puso a una persona perfecta.", "Una persona con grandes virtudes.", "Pero esas virtudes transmit\u00edan cercan\u00eda y sencillez.", "Un p\u00e1rroco del pueblo que es humilde y que trata a todos como tratar\u00eda, a un padre, a sus hijos.", "Una gran vida espiritual.", "Y despu\u00e9s es cierto para aquellos que.", "A\u00f1oran las \u00e9pocas pasadas.", "Que la Iglesia.", "En muchas de sus formas se hab\u00eda vuelto.", "Excesivamente r\u00edgida.", "No solamente en las formas, sino incluso.", "En el modo en que trataban los sacerdotes con el obispo o los obispos, con el pap\u00e1 o con los cardenales.", "Todo era.", "Quiz\u00e1s un poco excesivamente ritual, protocolario formal, no hab\u00eda confianza, no hab\u00eda esa cercan\u00eda.", "Como que la distancia se marcaba mucho.", "Insisto, no solo en Roma, sino incluso en las relaciones entre los sacerdotes y los obispos.", "El obispo estaba alt\u00edsimo, \u00e9l mismo se consideraba que ten\u00eda que comportarse siempre de un modo majestuoso, que no deb\u00eda dar confianzas. \u00bfEntonces, Juan XXIII fue un ejemplo perfecto para todos de que no?", "De que somos sucesores de los ap\u00f3stoles, tengamos la sencillez de los ap\u00f3stoles.", "Cuando hagamos la liturgia, podemos.", "Expresar la sacralidad podemos ser rituales podemos, pero despu\u00e9s en el trato diario.", "Debemos ser lo m\u00e1s sencillos que podamos. Fue un magn\u00edfico ejemplo. Fue querido por todos, \u00e9l solo ten\u00eda que expresarse a s\u00ed mismo para.", "Que la gente le quisiera sin hacer ning\u00fan esfuerzo, sea dicho de paso.", "Es 1 de los pap\u00e1s que m\u00e1s ha disfrutado siendo pap\u00e1, se le ve siempre feliz, contento, disfrutaba siendo pap\u00e1 disfrutado, todo lo contrario que su sucesor.", "Pablo Sexto, le toc\u00f3.", "Los excesos del Postconcilio.", "Juan XXIII, inicio del Concilio necesario para.", "Esto que he dicho dar esta nueva visi\u00f3n de la Iglesia la fe es la misma.", "Pero hab\u00eda que dar.", "Una nueva visi\u00f3n.", "Una.", "Sensaci\u00f3n de que nos acerc\u00e1bamos a.", "El mundo y los pecadores, no simplemente que rechaz\u00e1bamos a los pecadores, que condenamos el pecado y que rechazamos.", "A los pecadores se pod\u00eda tener esa impresi\u00f3n, pues si se ten\u00eda esa impresi\u00f3n, es lo que se intent\u00f3 anular con el Concilio, entre otras muchas cosas de ese gran Concilio, pero.", "Enseguida muchos. Si el Concilio dec\u00eda hasta aqu\u00ed.", "Ellos llegaban mucho m\u00e1s all\u00e1.", "Si el Concilio.", "Animaba algo.", "Hubo gente que dec\u00eda, pues ya no hay ley, lo importante es el amor.", "Ya no hay normas, lo importante es el coraz\u00f3n.", "Entonces Pablo Sexto.", "Le toc\u00f3 sufrir mucho.", "Le toc\u00f3 lidiar con una desobediencia tremenda, era un hombre tan.", "Dialogador, tan comprensivo, tan abierto a todo.", "\u00bfPero cu\u00e1nto sufri\u00f3 nunca?", "La Iglesia ha padecido tantas secularizaciones de sacerdotes, tanto religiosos, que han abandonado las congregaciones.", "Los abusos fueron tremendos y el sufrimiento que estaba padeciendo la Iglesia por parte de esta rebeli\u00f3n se nota en el rostro de Pablo Sexto.", "Un hombre de profunda oraci\u00f3n, de profunda vida espiritual.", "Y, sin embargo, se le nota.", "\u00bfEn todo momento c\u00f3mo est\u00e1 llevando el peso de todas las terribles cosas que llegaban a la mesa de su despacho?", "Su Secretario contar\u00eda muchos a\u00f1os despu\u00e9s.", "Que en un momento dado se levant\u00f3.", "De la mesa.", "Y se fue hacia el sal\u00f3n diciendo No puedo m\u00e1s, no puedo m\u00e1s. El el Secretario viv\u00eda en el Pisito peque\u00f1o donde viven los papas en ese gran Palacio. el Palacio es muy grande, pero ellos viven en un piso peque\u00f1o. El resto son salas para recibir obispos, grandes dignatarios, etc\u00e9tera.", "\u00bfY le dec\u00eda, pero qu\u00e9 le pasa a esa entidad?", "No puedo m\u00e1s, es.", "Lo que ten\u00eda encima de la mesa.", "Era la petici\u00f3n de secularizaci\u00f3n de un sacerdote de 80 a\u00f1os.", "\u00bfEl pap\u00e1 pensaba como un hombre a esa edad despu\u00e9s de toda una vida, puede pedir la secularizaci\u00f3n?", "Otro.", "Hubiera dado el permiso si lo consideraba adecuado y ya est\u00e1 \u00e9l, no, \u00e9l sent\u00eda.", "Todo aquello en lo m\u00e1s profundo de su alma.", "Y eso se fue agudizando. Yo he visto los v\u00eddeos a lo largo de su pontificado de ceremonias, discursos, sermones y, como el calvario, el calvario tremendo que pas\u00f3 este pap\u00e1.", "Despu\u00e9s, Juan Pablo primero.", "\u00bfEs muy breve el Pontificado?", "Hubiera sido un gran.", "Era, no iba a decir, hubiera sido un gran pap\u00e1, pero no lo digo por lo siguiente. \u00c9l como obispo fue.", "Excelente. Era un hombre de una bondad.", "De una.", "Ortodoxia de una vida de oraci\u00f3n perfecta.", "Ahora bien, yo creo.", "Que en ese momento en que Pablo Sexto ya hab\u00eda hecho todo lo posible por dialogar, por reconducir las cosas, se necesitaba una mano firme.", "Una mano.", "Que pusiera.", "La fuerza en el tim\u00f3n y llevar a un rumbo claro y no le temblar\u00e1 la mano al imponer sanciones, sacar a gente de universidades que estaba extendiendo a la mala doctrina, etc\u00e9tera, y ese era indudablemente Juan Pablo segundo.", "Indudable.", "Y estoy convencido de que la providencia quiso que ese fuera el momento de \u00e9l, no se necesitaba.", "Un pap\u00e1 bondadoso, bueno, de coraz\u00f3n de oro, sino alguien con energ\u00eda, con autoridad.", "Y eso nadie se lo niega a Juan Pablo segundo.", "Juan Pablo, segundo.", "Era un hombre que hab\u00eda.", "Vivido en la fe.", "Te siempre de Polonia tradicional que y que cuando vio.", "Todos los excesos que se hab\u00edan cometido en liturgia en la fe en las cosas de moral que se estaban ense\u00f1ando en.", "Actu\u00f3 sin contemplaciones.", "Removi\u00f3 las piedras que estaban afectadas de la construcci\u00f3n y la sustituy\u00f3 por otras infinidad de profesores. \u00bfPerdieron sus c\u00e1tedras durante su Pontificado?", "Puso obispos que fueran fuertes a la hora de mantener la autoridad Episcopal en las di\u00f3cesis, hizo toda una reforma en silencio, una reforma callada no necesitaba dar grandes discursos.", "Lo que brilla en el Pontificado de Juan Pablo segundo es el arte de gobernar.", "El arte de gobernar.", "Y efectivamente.", "Esa es la labor lenta.", "Cambi\u00f3, las universidades romanas, cambi\u00f3 las grandes di\u00f3cesis.", "Las primeras en notar estos cambios fueron las grandes di\u00f3cesis, porque los obispos que mejor encarna van sus ideales de lo que deb\u00eda ser un obispo fueron elevados a esas grandes sedes.", "Os podr\u00eda poner tantos ejemplos, pero se alargar\u00eda.", "El serm\u00f3n Juan Pablo segundo.", "Hombre de grand\u00edsima vida espiritual.", "Recuerdo un nuncio, como me contaba que cuando vino a Espa\u00f1a.", "En su primer viaje, pues.", "Le dej\u00f3 por la noche orando y era al final se fue porque \u00e9l estaba llorando por la noche. Ya era tarde.", "Cuando se levant\u00f3 por la ma\u00f1ana, denunci\u00f3, puso el despertador muy pronto.", "Para bajar a la capilla y dejarlo todo preparado para cuando el pap\u00e1 fuera.", "Pero cuando entr\u00f3 a la capilla he aqu\u00ed.", "Nos cont\u00f3, lo descubr\u00ed en el suelo, delante del Sagrario, con los brazos en Cruz. Se hab\u00eda pasado toda la noche en oraci\u00f3n y al d\u00eda siguiente ten\u00eda el primer d\u00eda.", "De trabajo, de viajes, de sermones de todo el d\u00eda lleno.", "La actividad.", "Y, sin embargo, toda la noche sin dormir.", "\u00bfOtro obispo?", "Este de Am\u00e9rica cuando fue a su pa\u00eds, me cont\u00f3 la misma.", "Se pas\u00f3 toda la noche en la Capilla. No fue un momento a la A la cama.", "Era un hombre de una vida espiritual que se refleja en las fotos.", "\u00bfCu\u00e1ntas fotos hay?", "Cuando \u00e9l oraba, etc\u00e9tera.", "Que 1 dice este hombre es un Santo.", "Esto le haces una foto a una persona normal y no sale as\u00ed.", "Despu\u00e9s de Juan Pablo segundo.", "Por no alargarme y ser\u00eda breve. Benedicto 16 es.", "El sabio, el hombre de la teolog\u00eda.", "De todos.", "Los que he dicho y del siguiente es el que m\u00e1s conoc\u00eda toda la teolog\u00eda.", "Su vida hab\u00eda estado en la Universidad.", "Entre libros no hab\u00eda te\u00f3logo, doctrina, corriente teol\u00f3gica importante que \u00e9l no conociera a la perfecci\u00f3n la profundidad de su pensamiento, indudablemente era la m\u00e1s grande de todos los que he dicho. Eso es indiscutible, era el hombre.", "Que nunca se precipitaba.", "A la hora de tomar decisiones que le gustaba consultar a todos.", "Como si fuera 1 m\u00e1s y despu\u00e9s tomar las decisiones de acuerdo a el parecer, sabio de todos sus consejeros, que eran excelentes.", "Ese era verdaderamente un gran profesor de Universidad.", "Llegado al solio de Petro, s\u00ed, s\u00ed, el pap\u00e1 Roncalli, Juan XXIII era un p\u00e1rroco, un hombre bonach\u00f3n, un p\u00e1rroco, un padre. \u00c9ste era.", "El hombre de la Universidad el sabio, el hombre de la teolog\u00eda, el gran conocedor de la ciencia de Dios, el hombre que siempre quer\u00eda aparecer de un modo discreto.", "Y con brevedad, por no alargarme.", "Nuestro actual.", "Sumo Pont\u00edfice.", "El pap\u00e1 Francisco.", "Es.", "Voluntad de Dios.", "Hacernos caer a todos en la cuenta de ahora, quiero que su hijas, tambi\u00e9n en los pobres.", "No es que los otros no lo hubieran dicho, pero con este pap\u00e1 es un mensaje muy claro de Dios.", "Los pobres, los que sufren.", "La sencillez.", "No pong\u00e1is vuestro coraz\u00f3n en las riquezas.", "\u00c9l tiene su estilo.", "Ni siquiera voy a decir que es como un Juan XXIII. Juan XXIII ten\u00eda su propio car\u00e1cter, su propia psicolog\u00eda, su propio estilo.", "Y el pap\u00e1 Francisco tiene la suya propia.", "La suya propia, le gusta improvisar.", "No tiene que pensar 87 veces lo que voy a decir, abre su coraz\u00f3n con toda sencillez ante cualquier entrevista ante cualquier persona que le va a preguntar.", "No es un hombre que est\u00e9 calculando.", "Es un hombre que tiene.", "Una fe sencilla y tradicional muy Mariano.", "No es un hombre de mente complicada.", "La simplicidad es una de las cosas que m\u00e1s se le caracterizan incluso.", "Me comentaba 1 que lo sabe bien, pues Eh, cuando.", "A veces baja a la cocina a charlar con los cocineros y baja tantas veces que ya han decidido ponerle una silla en la cocina. Esto me lo ha dicho 1, que est\u00e1 en el Vaticano y c\u00f3mo \u00e9stos podr\u00eda contar 1000 detalles. Este pap\u00e1, lo que ser\u00e1 hasta el final lo sabremos bien cuando pasen m\u00e1s a\u00f1os, pero ya ahora.", "En lo que manifiesta es el amor a los m\u00e1s necesitados, a los que m\u00e1s sufren.", "Eso es su.", "Evidentemente, lo que \u00e9l expresa m\u00e1s y cada pap\u00e1 es una lecci\u00f3n de Dios.", "Hay cosas.", "Que a veces a algunos no les gustan de su estilo, pero a los pap\u00e1s no debemos juzgar les.", "Cada 1 nos aporta.", "Pero no podemos.", "Pinchar los pap\u00e1s todos tienen que ser como P\u00edo 12 o los pap\u00e1s, todos tienen que ser como Juan Pablo segundo, el no, no.", "\u00bfSi hay algo que \u00e9l me est\u00e1 ense\u00f1ando, tengo que abrir mis o\u00eddos y decir, se\u00f1or?", "\u00bfQu\u00e9 me est\u00e1s diciendo?", "\u00bfQu\u00e9 me est\u00e1s ense\u00f1ando?", "Y entonces aprendemos, pero si yo s\u00e9 m\u00e1s que nadie y me vuelvo, impermeable.", "Entonces no aprendo y al rev\u00e9s, como no encaja con lo que yo quiero.", "Me enfado.", "He observado.", "En algunas pocas personas este tipo de mentalidad, los pap\u00e1s tienen que ser como yo quiero, y si no encajan, lo est\u00e1n haciendo mal.", "Debemos evitar siempre juzgar a los pap\u00e1s, debemos.", "Ver en ellos una lecci\u00f3n viva.", "Y atender a sus palabras como disc\u00edpulos, no como jueces nada m\u00e1s. Ma\u00f1ana ser\u00e1 un d\u00eda de gran alegr\u00eda y que todos nosotros sigamos dando gracias a Dios por los pastores que nos env\u00ede el se\u00f1or.", "Creo en un solo Dios, padre todopoderoso, creador del cielo y de la Tierra.", "Cristo, su \u00fanico hijo, nuestro se\u00f1or, que fue concebido por obra y gracia del Esp\u00edritu Santo, naci\u00f3 de Santa Mar\u00eda. Virgen padeci\u00f3 bajo el poder de Poncio Pilato, fue crucificado, muerto y sepultado, descendi\u00f3 a los infiernos. Al tercer d\u00eda, resucit\u00f3 de entre los muertos, subi\u00f3 a los cielos y est\u00e1 sentado a la derecha de Dios. Padre todopoderoso desde all\u00ed ha de venir a juzgar a vivos y muertos. Creo en el Esp\u00edritu Santo.", "La Santa Iglesia cat\u00f3lica, la comuni\u00f3n de los Santos, el perd\u00f3n de los pecados, la resurrecci\u00f3n."], "OffsetDuration": [[1.56, 1.01], [3.88, 2.35], [7.94, 5.29], [14.14, 1.27], [17.03, 0.74], [18.9, 1.75], [21.81, 12.8], [35.79, 0.84], [37.41, 1.05], [39.01, 2.31], [43.22, 2.39], [46.8, 1.86], [49.8, 4.25], [54.84, 6.41], [62.19, 5.46], [68.98, 2.84], [72.84, 1.78], [75.19, 1.68], [77.91, 0.78], [80.12, 12.46], [93.25, 8.39], [102.92, 1.5], [105.35, 1.39], [107.4, 0.99], [109.27, 1.25], [111.47, 5.63], [117.98, 19.43], [138.29, 0.6], [139.92, 4.3], [144.84, 6.16], [151.92, 2.81], [156.52, 5.36], [162.51, 0.72], [164.4, 2.12], [167.61, 0.98], [169.21, 0.71], [171.47, 0.9], [172.92, 3.7], [177.34, 1.11], [179.02, 1.18], [180.84, 6.1], [187.91, 8.74], [197.71, 2.56], [200.86, 0.76], [202.22, 4.67], [208.24, 3.03], [212.22, 1.71], [214.64, 1.78], [217.31, 2.25], [220.48, 1.11], [222.48, 6.68], [229.81, 2.24], [232.71, 3.87], [239.84, 3.19], [244.16, 2.96], [247.7, 1.63], [251.24, 1.22], [254.11, 1.67], [256.92, 1.82], [259.44, 11.6], [271.97, 1.26], [274.6, 2.72], [277.88, 1.44], [279.98, 3.79], [284.4, 2.53], [287.62, 4.83], [293.48, 1.4], [295.95, 3.11], [299.91, 4.65], [305.54, 0.77], [307.4, 3.88], [312.2, 1.2], [314.51, 2.18], [317.64, 1.79], [320.39, 2.89], [323.83, 4.73], [329.67, 6.94], [338.04, 1.59], [340.94, 2.85], [344.5, 2.77], [348.36, 1.09], [350.17, 3.82], [354.68, 1.58], [357.63, 3.21], [362.59, 8.11], [371.54, 0.82], [373.62, 9.18], [383.51, 2.63], [386.85, 7.64], [395.56, 16.18], [412.67, 7.01], [420.63, 3.65], [424.85, 5.93], [431.52, 11.1], [443.3, 4.8], [448.93, 11.63], [461.75, 2.12], [465.01, 2.08], [468.75, 3.72], [473.14, 5.55], [479.31, 0.84], [480.94, 1.06], [482.97, 0.42], [484.31, 3.85], [488.9, 7.39], [496.9, 11.77], [509.9, 4.49], [515.16, 2.14], [518.51, 1.05], [520.28, 1.4], [522.6, 5.35], [528.86, 3.41], [533.08, 1.55], [535.69, 1.86], [538.32, 5.83], [545.28, 4.03], [550.06, 2.62], [553.53, 9.17], [563.32, 13.13], [577.3, 3.99], [582.28, 2.37], [585.41, 7.22], [594.62, 3.95], [599.83, 2.36], [602.75, 0.9], [605.18, 19.37], [625.58, 2.32], [628.89, 1.17], [631.06, 2.48], [634.12, 4.58], [640.9, 7.67], [649.82, 0.62], [651.28, 6.67], [658.74, 2.75], [662.93, 15.95], [680.65, 2.55], [684.4, 1.88], [687.35, 2.02], [690.43, 8.04], [700.39, 3.33], [704.46, 0.7], [705.82, 4.07], [710.87, 2.09], [714.1, 10.22], [725.21, 0.65], [726.6, 0.89], [728.72, 15.67], [745.03, 0.72], [746.65, 7.92], [755.68, 7.65], [763.96, 2.36], [767.06, 1.29], [769.6, 1.38], [771.68, 1.64], [773.96, 5.39], [780.35, 7.05], [788.13, 2.09], [790.99, 12.14], [805.1, 14.92], [820.75, 5.73], [827.51, 1.5], [831.02, 1.74], [833.4, 2.1], [836.2, 5.53], [842.33, 14.4], [857.58, 3.87], [862.34, 2.88], [865.83, 2.07], [868.71, 3.4], [873.4, 2.5], [876.96, 5.99], [883.95, 4.05], [888.65, 5.49], [895.11, 2.04], [897.89, 11.61], [910.7, 4.28], [915.78, 0.72], [917.45, 1.8], [920.61, 1.25], [922.71, 2.85], [926.75, 4.37], [932.74, 5.54], [939.02, 1.35], [941.14, 1.34], [943.33, 1.36], [945.72, 3.6], [951.49, 1.58], [953.73, 4.65], [960.05, 2.71], [964.14, 0.95], [965.83, 6.05], [973.08, 2.1], [975.87, 16.3], [993.05, 1.65], [995.66, 3.85], [1000.38, 10.44], [1011.38, 3.73], [1015.84, 11.31], [1027.99, 11.46], [1040.66, 3.07], [1044.47, 1.56], [1046.59, 1.36], [1048.52, 1.86], [1051.24, 0.82], [1054.03, 1.51], [1056.85, 5.14], [1062.85, 5.02], [1068.47, 2.0], [1071.26, 0.95], [1073.49, 3.0], [1077.62, 1.9], [1080.27, 8.12], [1089.35, 3.04], [1093.38, 2.5], [1096.43, 10.17], [1107.51, 2.63], [1111.03, 2.63], [1114.67, 4.11], [1119.75, 2.61], [1123.0, 6.35], [1129.98, 5.68], [1136.74, 23.01], [1160.72, 6.32], [1168.26, 1.64], [1171.78, 5.16], [1177.74, 1.22], [1180.03, 6.17], [1186.88, 1.53], [1189.53, 1.07], [1192.29, 7.31], [1200.28, 6.11], [1207.09, 1.21], [1209.0, 1.19], [1211.22, 4.93], [1216.74, 4.31], [1221.7, 0.61], [1223.26, 1.06], [1224.9, 10.13], [1236.93, 4.37], [1241.89, 3.34], [1246.13, 16.41], [1276.66, 5.84], [1284.09, 31.25], [1315.53, 6.87]], "Lexical": ["dado que ma\u00f1ana", "es la canonizaci\u00f3n de dos papas", "y ma\u00f1ana habr\u00e1 dos papas en la plaza de san pedro en esa canonizaci\u00f3n", "me ha parecido bien", "el", "decir unas palabras", "sobre esos papas pero despu\u00e9s he pensado traslad\u00e9monos traslademos tambi\u00e9n mis palabras acerca de todos los papas \u00faltimos porque cada uno", "ha sido", "un buen pastor", "un don de dios para la iglesia", "y adem\u00e1s a trav\u00e9s de este serm\u00f3n", "lo que quiero es transmitiros", "que cada pastor sea un p\u00e1rroco", "que est\u00e1 en una parroquia la sucesi\u00f3n de p\u00e1rrocos a lo largo de un tiempo largo hola", "o en la sede del obispo en una di\u00f3cesis o en la sede de roma para toda la iglesia", "es siempre un regalo de dios", "y cada uno aporta algo", "y cada uno es distinto", "y eso es bueno", "podemos comenzar por comenzar por alg\u00fan lado ya que ma\u00f1ana es la canonizaci\u00f3n de juan xxiii por p\u00edo doce su predecesor porque solo si vemos c\u00f3mo era el predecesor", "comprenderemos por qu\u00e9 juan xxiii fue tan sorprendente para sus contempor\u00e1neos p\u00edo doce", "era un pap\u00e1", "de grandes virtudes", "era un pap\u00e1", "de vida austera", "que ten\u00eda una impresi\u00f3n y el \u00e1tica majestuosa", "\u00e9l representaba perfectamente el pr\u00edncipe de la iglesia cuando era un cardenal y cuando fue elevado al solio de pedro represent\u00f3 a la perfecci\u00f3n como tiene que ser desagrada la figura de el sumo pont\u00edfice", "esa es una", "palabra que le define bien sumo pont\u00edfice la sacralidad", "en sus palabras en su porte en su modo de andar \u00e9l era el primer convencido", "de que portaba sobre sus hombros", "el peso sagrado de ser el sacerdote de los sacerdotes", "ademas", "dios en su sabidur\u00eda", "en una \u00e9poca", "en qu\u00e9", "avanzaba", "el nazismo en alemania y despu\u00e9s iba a venir la guerra", "hizo que este pap\u00e1", "cuando todav\u00eda", "era un simple obispo estuviera justamente en berl\u00edn y conociera todo a la perfecci\u00f3n", "\u00e9l no necesitaba que le informar\u00e1n para saber c\u00f3mo las cosas estaban en alemania \u00e9l hab\u00eda seguido d\u00eda a d\u00eda semana a semana", "el avance de esa ideolog\u00eda", "del demonio", "conoc\u00eda muy bien a sus protagonistas hablaba alem\u00e1n a la perfecci\u00f3n", "y despu\u00e9s su porte majestuoso", "que impresionaba mucho", "a sus coet\u00e1neos", "su porte ciertamente", "impon\u00eda respeto", "y esto era importante en una \u00e9poca en la que \u00e9l no ten\u00eda ning\u00fan ej\u00e9rcito para defender el vaticano", "y las fuerzas alemanas estaban", "a la mism\u00edsima entrada de la plaza de san pedro", "fue un estilo completamente distinto", "el del cardenal roncalli juan xxiii", "juan xxiii", "manifestaba", "la cercan\u00eda", "estaba relajado", "se comportaba como un p\u00e1rroco de una parroquia de hecho lo llamaban el p\u00e1rroco del mundo e s\u00ed p\u00edo doce reflejaba la sacralidad", "era majestuoso", "juan xxiii representaba", "esa paternidad", "esa bondad del padre que se acerca sin protocolo sin", "esa era lo que m\u00e1s brillaba en \u00e9l", "no significa que el otro fuera malo no no no cada uno debe seguir su camino", "sin duda alguna", "p\u00edo doce hizo lo que consider\u00f3 que era lo m\u00e1s adecuado", "pero qu\u00e9 duda cabe ahora vi\u00e9ndolo con la lejan\u00eda de los a\u00f1os", "qu\u00e9", "dios quer\u00eda imprimir un nuevo estilo", "en el solio de pedro", "y para dejar claro ese nuevo estilo", "puso a una persona perfecta", "una persona con grandes virtudes", "pero esas virtudes transmit\u00edan cercan\u00eda y sencillez", "un p\u00e1rroco del pueblo que es humilde y que trata a todos como tratar\u00eda a un padre a sus hijos", "una gran vida espiritual", "y despu\u00e9s es cierto para aquellos que", "a\u00f1oran las \u00e9pocas pasadas", "que la iglesia", "en muchas de sus formas se hab\u00eda vuelto", "excesivamente r\u00edgida", "no solamente en las formas sino incluso", "en el modo en que trataban los sacerdotes con el obispo o los obispos con el pap\u00e1 o con los cardenales", "todo era", "quiz\u00e1s un poco excesivamente ritual protocolario formal no hab\u00eda confianza no hab\u00eda esa cercan\u00eda", "como que la distancia se marcaba mucho", "insisto no solo en roma sino incluso en las relaciones entre los sacerdotes y los obispos", "el obispo estaba alt\u00edsimo \u00e9l mismo se consideraba que ten\u00eda que comportarse siempre de un modo majestuoso que no deb\u00eda dar confianzas entonces juan xxiii fue un ejemplo perfecto para todos de que no", "de que somos sucesores de los ap\u00f3stoles tengamos la sencillez de los ap\u00f3stoles", "cuando hagamos la liturgia podemos", "expresar la sacralidad podemos ser rituales podemos pero despu\u00e9s en el trato diario", "debemos ser lo m\u00e1s sencillos que podamos fue un magn\u00edfico ejemplo fue querido por todos \u00e9l solo ten\u00eda que expresarse a s\u00ed mismo para", "que la gente le quisiera sin hacer ning\u00fan esfuerzo sea dicho de paso", "es uno de los pap\u00e1s que m\u00e1s ha disfrutado siendo pap\u00e1 se le ve siempre feliz contento disfrutaba siendo pap\u00e1 disfrutado todo lo contrario que su sucesor", "pablo sexto le toc\u00f3", "los excesos del postconcilio", "juan xxiii inicio del concilio necesario para", "esto que he dicho dar esta nueva visi\u00f3n de la iglesia la fe es la misma", "pero hab\u00eda que dar", "una nueva visi\u00f3n", "una", "sensaci\u00f3n de que nos acerc\u00e1bamos a", "el mundo y los pecadores no simplemente que rechaz\u00e1bamos a los pecadores que condenamos el pecado y que rechazamos", "a los pecadores se pod\u00eda tener esa impresi\u00f3n pues si se ten\u00eda esa impresi\u00f3n es lo que se intent\u00f3 anular con el concilio entre otras muchas cosas de ese gran concilio pero", "enseguida muchos si el concilio dec\u00eda hasta aqu\u00ed", "ellos llegaban mucho m\u00e1s all\u00e1", "si el concilio", "animaba algo", "hubo gente que dec\u00eda pues ya no hay ley lo importante es el amor", "ya no hay normas lo importante es el coraz\u00f3n", "entonces pablo sexto", "le toc\u00f3 sufrir mucho", "le toc\u00f3 lidiar con una desobediencia tremenda era un hombre tan", "dialogador tan comprensivo tan abierto a todo", "pero cu\u00e1nto sufri\u00f3 nunca", "la iglesia ha padecido tantas secularizaciones de sacerdotes tanto religiosos que han abandonado las congregaciones", "los abusos fueron tremendos y el sufrimiento que estaba padeciendo la iglesia por parte de esta rebeli\u00f3n se nota en el rostro de pablo sexto", "un hombre de profunda oraci\u00f3n de profunda vida espiritual", "y sin embargo se le nota", "en todo momento c\u00f3mo est\u00e1 llevando el peso de todas las terribles cosas que llegaban a la mesa de su despacho", "su secretario contar\u00eda muchos a\u00f1os despu\u00e9s", "que en un momento dado se levant\u00f3", "de la mesa", "y se fue hacia el sal\u00f3n diciendo no puedo m\u00e1s no puedo m\u00e1s el el secretario viv\u00eda en el pisito peque\u00f1o donde viven los papas en ese gran palacio el palacio es muy grande pero ellos viven en un piso peque\u00f1o el resto son salas para recibir obispos grandes dignatarios etc\u00e9tera", "y le dec\u00eda pero qu\u00e9 le pasa a esa entidad", "no puedo m\u00e1s es", "lo que ten\u00eda encima de la mesa", "era la petici\u00f3n de secularizaci\u00f3n de un sacerdote de ochenta a\u00f1os", "el pap\u00e1 pensaba como un hombre a esa edad despu\u00e9s de toda una vida puede pedir la secularizaci\u00f3n", "otro", "hubiera dado el permiso si lo consideraba adecuado y ya est\u00e1 \u00e9l no \u00e9l sent\u00eda", "todo aquello en lo m\u00e1s profundo de su alma", "y eso se fue agudizando yo he visto los v\u00eddeos a lo largo de su pontificado de ceremonias discursos sermones y como el calvario el calvario tremendo que pas\u00f3 este pap\u00e1", "despu\u00e9s juan pablo primero", "es muy breve el pontificado", "hubiera sido un gran", "era no iba a decir hubiera sido un gran pap\u00e1 pero no lo digo por lo siguiente \u00e9l como obispo fue", "excelente era un hombre de una bondad", "de una", "ortodoxia de una vida de oraci\u00f3n perfecta", "ahora bien yo creo", "que en ese momento en que pablo sexto ya hab\u00eda hecho todo lo posible por dialogar por reconducir las cosas se necesitaba una mano firme", "una mano", "que pusiera", "la fuerza en el tim\u00f3n y llevar a un rumbo claro y no le temblar\u00e1 la mano al imponer sanciones sacar a gente de universidades que estaba extendiendo a la mala doctrina etc\u00e9tera y ese era indudablemente juan pablo segundo", "indudable", "y estoy convencido de que la providencia quiso que ese fuera el momento de \u00e9l no se necesitaba", "un pap\u00e1 bondadoso bueno de coraz\u00f3n de oro sino alguien con energ\u00eda con autoridad", "y eso nadie se lo niega a juan pablo segundo", "juan pablo segundo", "era un hombre que hab\u00eda", "vivido en la fe", "te siempre de polonia tradicional que y que cuando vio", "todos los excesos que se hab\u00edan cometido en liturgia en la fe en las cosas de moral que se estaban ense\u00f1ando en", "actu\u00f3 sin contemplaciones", "removi\u00f3 las piedras que estaban afectadas de la construcci\u00f3n y la sustituy\u00f3 por otras infinidad de profesores perdieron sus c\u00e1tedras durante su pontificado", "puso obispos que fueran fuertes a la hora de mantener la autoridad episcopal en las di\u00f3cesis hizo toda una reforma en silencio una reforma callada no necesitaba dar grandes discursos", "lo que brilla en el pontificado de juan pablo segundo es el arte de gobernar", "el arte de gobernar", "y efectivamente", "esa es la labor lenta", "cambi\u00f3 las universidades romanas cambi\u00f3 las grandes di\u00f3cesis", "las primeras en notar estos cambios fueron las grandes di\u00f3cesis porque los obispos que mejor encarna van sus ideales de lo que deb\u00eda ser un obispo fueron elevados a esas grandes sedes", "os podr\u00eda poner tantos ejemplos pero se alargar\u00eda", "el serm\u00f3n juan pablo segundo", "hombre de grand\u00edsima vida espiritual", "recuerdo un nuncio como me contaba que cuando vino a espa\u00f1a", "en su primer viaje pues", "le dej\u00f3 por la noche orando y era al final se fue porque \u00e9l estaba llorando por la noche ya era tarde", "cuando se levant\u00f3 por la ma\u00f1ana denunci\u00f3 puso el despertador muy pronto", "para bajar a la capilla y dejarlo todo preparado para cuando el pap\u00e1 fuera", "pero cuando entr\u00f3 a la capilla he aqu\u00ed", "nos cont\u00f3 lo descubr\u00ed en el suelo delante del sagrario con los brazos en cruz se hab\u00eda pasado toda la noche en oraci\u00f3n y al d\u00eda siguiente ten\u00eda el primer d\u00eda", "de trabajo de viajes de sermones de todo el d\u00eda lleno", "la actividad", "y sin embargo toda la noche sin dormir", "otro obispo", "este de am\u00e9rica cuando fue a su pa\u00eds me cont\u00f3 la misma", "se pas\u00f3 toda la noche en la capilla no fue un momento a la a la cama", "era un hombre de una vida espiritual que se refleja en las fotos", "cu\u00e1ntas fotos hay", "cuando \u00e9l oraba etc\u00e9tera", "que uno dice este hombre es un santo", "esto le haces una foto a una persona normal y no sale as\u00ed", "despu\u00e9s de juan pablo segundo", "por no alargarme y ser\u00eda breve benedicto diecis\u00e9is es", "el sabio el hombre de la teolog\u00eda", "de todos", "los que he dicho y del siguiente es el que m\u00e1s conoc\u00eda toda la teolog\u00eda", "su vida hab\u00eda estado en la universidad", "entre libros no hab\u00eda te\u00f3logo doctrina corriente teol\u00f3gica importante que \u00e9l no conociera a la perfecci\u00f3n la profundidad de su pensamiento indudablemente era la m\u00e1s grande de todos los que he dicho eso es indiscutible era el hombre", "que nunca se precipitaba", "a la hora de tomar decisiones que le gustaba consultar a todos", "como si fuera uno m\u00e1s y despu\u00e9s tomar las decisiones de acuerdo a el parecer sabio de todos sus consejeros que eran excelentes", "ese era verdaderamente un gran profesor de universidad", "llegado al solio de petro s\u00ed s\u00ed el pap\u00e1 roncalli juan xxiii era un p\u00e1rroco un hombre bonach\u00f3n un p\u00e1rroco un padre \u00e9ste era", "el hombre de la universidad el sabio el hombre de la teolog\u00eda el gran conocedor de la ciencia de dios el hombre que siempre quer\u00eda aparecer de un modo discreto", "y con brevedad por no alargarme", "nuestro actual", "sumo pont\u00edfice", "el pap\u00e1 francisco", "es", "voluntad de dios", "hacernos caer a todos en la cuenta de ahora quiero que su hijas tambi\u00e9n en los pobres", "no es que los otros no lo hubieran dicho pero con este pap\u00e1 es un mensaje muy claro de dios", "los pobres los que sufren", "la sencillez", "no pong\u00e1is vuestro coraz\u00f3n en las riquezas", "\u00e9l tiene su estilo", "ni siquiera voy a decir que es como un juan xxiii juan xxiii ten\u00eda su propio car\u00e1cter su propia psicolog\u00eda su propio estilo", "y el pap\u00e1 francisco tiene la suya propia", "la suya propia le gusta improvisar", "no tiene que pensar ochenta y siete veces lo que voy a decir abre su coraz\u00f3n con toda sencillez ante cualquier entrevista ante cualquier persona que le va a preguntar", "no es un hombre que est\u00e9 calculando", "es un hombre que tiene", "una fe sencilla y tradicional muy mariano", "no es un hombre de mente complicada", "la simplicidad es una de las cosas que m\u00e1s se le caracterizan incluso", "me comentaba uno que lo sabe bien pues eh cuando", "a veces baja a la cocina a charlar con los cocineros y baja tantas veces que ya han decidido ponerle una silla en la cocina esto me lo ha dicho uno que est\u00e1 en el vaticano y c\u00f3mo \u00e9stos podr\u00eda contar mil detalles este pap\u00e1 lo que ser\u00e1 hasta el final lo sabremos bien cuando pasen m\u00e1s a\u00f1os pero ya ahora", "en lo que manifiesta es el amor a los m\u00e1s necesitados a los que m\u00e1s sufren", "eso es su", "evidentemente lo que \u00e9l expresa m\u00e1s y cada pap\u00e1 es una lecci\u00f3n de dios", "hay cosas", "que a veces a algunos no les gustan de su estilo pero a los pap\u00e1s no debemos juzgar les", "cada uno nos aporta", "pero no podemos", "pinchar los pap\u00e1s todos tienen que ser como p\u00edo doce o los pap\u00e1s todos tienen que ser como juan pablo segundo el no no", "si hay algo que \u00e9l me est\u00e1 ense\u00f1ando tengo que abrir mis o\u00eddos y decir se\u00f1or", "qu\u00e9 me est\u00e1s diciendo", "qu\u00e9 me est\u00e1s ense\u00f1ando", "y entonces aprendemos pero si yo s\u00e9 m\u00e1s que nadie y me vuelvo impermeable", "entonces no aprendo y al rev\u00e9s como no encaja con lo que yo quiero", "me enfado", "he observado", "en algunas pocas personas este tipo de mentalidad los pap\u00e1s tienen que ser como yo quiero y si no encajan lo est\u00e1n haciendo mal", "debemos evitar siempre juzgar a los pap\u00e1s debemos", "ver en ellos una lecci\u00f3n viva", "y atender a sus palabras como disc\u00edpulos no como jueces nada m\u00e1s ma\u00f1ana ser\u00e1 un d\u00eda de gran alegr\u00eda y que todos nosotros sigamos dando gracias a dios por los pastores que nos env\u00ede el se\u00f1or", "creo en un solo dios padre todopoderoso creador del cielo y de la tierra", "cristo su \u00fanico hijo nuestro se\u00f1or que fue concebido por obra y gracia del esp\u00edritu santo naci\u00f3 de santa mar\u00eda virgen padeci\u00f3 bajo el poder de poncio pilato fue crucificado muerto y sepultado descendi\u00f3 a los infiernos al tercer d\u00eda resucit\u00f3 de entre los muertos subi\u00f3 a los cielos y est\u00e1 sentado a la derecha de dios padre todopoderoso desde all\u00ed ha de venir a juzgar a vivos y muertos creo en el esp\u00edritu santo", "la santa iglesia cat\u00f3lica la comuni\u00f3n de los santos el perd\u00f3n de los pecados la resurrecci\u00f3n"], "ITN": ["dado que ma\u00f1ana", "es la canonizaci\u00f3n de 2 papas", "y ma\u00f1ana habr\u00e1 dos papas en la plaza de san pedro en esa canonizaci\u00f3n", "me ha parecido bien", "el", "decir unas palabras", "sobre esos papas pero despu\u00e9s he pensado traslad\u00e9monos traslademos tambi\u00e9n mis palabras acerca de todos los papas \u00faltimos porque cada 1", "ha sido", "un buen pastor", "un don de dios para la iglesia", "y adem\u00e1s a trav\u00e9s de este serm\u00f3n", "lo que quiero es transmitiros", "que cada pastor sea un p\u00e1rroco", "que est\u00e1 en una parroquia la sucesi\u00f3n de p\u00e1rrocos a lo largo de un tiempo largo hola", "o en la sede del obispo en una di\u00f3cesis o en la sede de roma para toda la iglesia", "es siempre un regalo de dios", "y cada 1 aporta algo", "y cada 1 es distinto", "y eso es bueno", "podemos comenzar por comenzar por alg\u00fan lado ya que ma\u00f1ana es la canonizaci\u00f3n de juan xxiii por p\u00edo 12 su predecesor porque solo si vemos c\u00f3mo era el predecesor", "comprenderemos por qu\u00e9 juan xxiii fue tan sorprendente para sus contempor\u00e1neos p\u00edo 12", "era un pap\u00e1", "de grandes virtudes", "era un pap\u00e1", "de vida austera", "que ten\u00eda una impresi\u00f3n y el \u00e1tica majestuosa", "\u00e9l representaba perfectamente el pr\u00edncipe de la iglesia cuando era un cardenal y cuando fue elevado al solio de pedro represent\u00f3 a la perfecci\u00f3n como tiene que ser desagrada la figura de el sumo pont\u00edfice", "esa es una", "palabra que le define bien sumo pont\u00edfice la sacralidad", "en sus palabras en su porte en su modo de andar \u00e9l era el primer convencido", "de que portaba sobre sus hombros", "el peso sagrado de ser el sacerdote de los sacerdotes", "ademas", "dios en su sabidur\u00eda", "en una \u00e9poca", "en qu\u00e9", "avanzaba", "el nazismo en alemania y despu\u00e9s iba a venir la guerra", "hizo que este pap\u00e1", "cuando todav\u00eda", "era un simple obispo estuviera justamente en berl\u00edn y conociera todo a la perfecci\u00f3n", "\u00e9l no necesitaba que le informar\u00e1n para saber c\u00f3mo las cosas estaban en alemania \u00e9l hab\u00eda seguido d\u00eda a d\u00eda semana a semana", "el avance de esa ideolog\u00eda", "del demonio", "conoc\u00eda muy bien a sus protagonistas hablaba alem\u00e1n a la perfecci\u00f3n", "y despu\u00e9s su porte majestuoso", "que impresionaba mucho", "a sus coet\u00e1neos", "su porte ciertamente", "impon\u00eda respeto", "y esto era importante en una \u00e9poca en la que \u00e9l no ten\u00eda ning\u00fan ej\u00e9rcito para defender el vaticano", "y las fuerzas alemanas estaban", "a la mism\u00edsima entrada de la plaza de san pedro", "fue un estilo completamente distinto", "el del cardenal roncalli juan xxiii", "juan xxiii", "manifestaba", "la cercan\u00eda", "estaba relajado", "se comportaba como un p\u00e1rroco de una parroquia de hecho lo llamaban el p\u00e1rroco del mundo e s\u00ed p\u00edo 12 reflejaba la sacralidad", "era majestuoso", "juan xxiii representaba", "esa paternidad", "esa bondad del padre que se acerca sin protocolo sin", "esa era lo que m\u00e1s brillaba en \u00e9l", "no significa que el otro fuera malo no no no cada 1 debe seguir su camino", "sin duda alguna", "p\u00edo 12 hizo lo que consider\u00f3 que era lo m\u00e1s adecuado", "pero qu\u00e9 duda cabe ahora vi\u00e9ndolo con la lejan\u00eda de los a\u00f1os", "qu\u00e9", "dios quer\u00eda imprimir un nuevo estilo", "en el solio de pedro", "y para dejar claro ese nuevo estilo", "puso a una persona perfecta", "una persona con grandes virtudes", "pero esas virtudes transmit\u00edan cercan\u00eda y sencillez", "un p\u00e1rroco del pueblo que es humilde y que trata a todos como tratar\u00eda a un padre a sus hijos", "una gran vida espiritual", "y despu\u00e9s es cierto para aquellos que", "a\u00f1oran las \u00e9pocas pasadas", "que la iglesia", "en muchas de sus formas se hab\u00eda vuelto", "excesivamente r\u00edgida", "no solamente en las formas sino incluso", "en el modo en que trataban los sacerdotes con el obispo o los obispos con el pap\u00e1 o con los cardenales", "todo era", "quiz\u00e1s un poco excesivamente ritual protocolario formal no hab\u00eda confianza no hab\u00eda esa cercan\u00eda", "como que la distancia se marcaba mucho", "insisto no solo en roma sino incluso en las relaciones entre los sacerdotes y los obispos", "el obispo estaba alt\u00edsimo \u00e9l mismo se consideraba que ten\u00eda que comportarse siempre de un modo majestuoso que no deb\u00eda dar confianzas entonces juan xxiii fue un ejemplo perfecto para todos de que no", "de que somos sucesores de los ap\u00f3stoles tengamos la sencillez de los ap\u00f3stoles", "cuando hagamos la liturgia podemos", "expresar la sacralidad podemos ser rituales podemos pero despu\u00e9s en el trato diario", "debemos ser lo m\u00e1s sencillos que podamos fue un magn\u00edfico ejemplo fue querido por todos \u00e9l solo ten\u00eda que expresarse a s\u00ed mismo para", "que la gente le quisiera sin hacer ning\u00fan esfuerzo sea dicho de paso", "es 1 de los pap\u00e1s que m\u00e1s ha disfrutado siendo pap\u00e1 se le ve siempre feliz contento disfrutaba siendo pap\u00e1 disfrutado todo lo contrario que su sucesor", "pablo sexto le toc\u00f3", "los excesos del postconcilio", "juan xxiii inicio del concilio necesario para", "esto que he dicho dar esta nueva visi\u00f3n de la iglesia la fe es la misma", "pero hab\u00eda que dar", "una nueva visi\u00f3n", "una", "sensaci\u00f3n de que nos acerc\u00e1bamos a", "el mundo y los pecadores no simplemente que rechaz\u00e1bamos a los pecadores que condenamos el pecado y que rechazamos", "a los pecadores se pod\u00eda tener esa impresi\u00f3n pues si se ten\u00eda esa impresi\u00f3n es lo que se intent\u00f3 anular con el concilio entre otras muchas cosas de ese gran concilio pero", "enseguida muchos si el concilio dec\u00eda hasta aqu\u00ed", "ellos llegaban mucho m\u00e1s all\u00e1", "si el concilio", "animaba algo", "hubo gente que dec\u00eda pues ya no hay ley lo importante es el amor", "ya no hay normas lo importante es el coraz\u00f3n", "entonces pablo sexto", "le toc\u00f3 sufrir mucho", "le toc\u00f3 lidiar con una desobediencia tremenda era un hombre tan", "dialogador tan comprensivo tan abierto a todo", "pero cu\u00e1nto sufri\u00f3 nunca", "la iglesia ha padecido tantas secularizaciones de sacerdotes tanto religiosos que han abandonado las congregaciones", "los abusos fueron tremendos y el sufrimiento que estaba padeciendo la iglesia por parte de esta rebeli\u00f3n se nota en el rostro de pablo sexto", "un hombre de profunda oraci\u00f3n de profunda vida espiritual", "y sin embargo se le nota", "en todo momento c\u00f3mo est\u00e1 llevando el peso de todas las terribles cosas que llegaban a la mesa de su despacho", "su secretario contar\u00eda muchos a\u00f1os despu\u00e9s", "que en un momento dado se levant\u00f3", "de la mesa", "y se fue hacia el sal\u00f3n diciendo no puedo m\u00e1s no puedo m\u00e1s el el secretario viv\u00eda en el pisito peque\u00f1o donde viven los papas en ese gran palacio el palacio es muy grande pero ellos viven en un piso peque\u00f1o el resto son salas para recibir obispos grandes dignatarios etc\u00e9tera", "y le dec\u00eda pero qu\u00e9 le pasa a esa entidad", "no puedo m\u00e1s es", "lo que ten\u00eda encima de la mesa", "era la petici\u00f3n de secularizaci\u00f3n de un sacerdote de 80 a\u00f1os", "el pap\u00e1 pensaba como un hombre a esa edad despu\u00e9s de toda una vida puede pedir la secularizaci\u00f3n", "otro", "hubiera dado el permiso si lo consideraba adecuado y ya est\u00e1 \u00e9l no \u00e9l sent\u00eda", "todo aquello en lo m\u00e1s profundo de su alma", "y eso se fue agudizando yo he visto los v\u00eddeos a lo largo de su pontificado de ceremonias discursos sermones y como el calvario el calvario tremendo que pas\u00f3 este pap\u00e1", "despu\u00e9s juan pablo primero", "es muy breve el pontificado", "hubiera sido un gran", "era no iba a decir hubiera sido un gran pap\u00e1 pero no lo digo por lo siguiente \u00e9l como obispo fue", "excelente era un hombre de una bondad", "de una", "ortodoxia de una vida de oraci\u00f3n perfecta", "ahora bien yo creo", "que en ese momento en que pablo sexto ya hab\u00eda hecho todo lo posible por dialogar por reconducir las cosas se necesitaba una mano firme", "una mano", "que pusiera", "la fuerza en el tim\u00f3n y llevar a un rumbo claro y no le temblar\u00e1 la mano al imponer sanciones sacar a gente de universidades que estaba extendiendo a la mala doctrina etc\u00e9tera y ese era indudablemente juan pablo segundo", "indudable", "y estoy convencido de que la providencia quiso que ese fuera el momento de \u00e9l no se necesitaba", "un pap\u00e1 bondadoso bueno de coraz\u00f3n de oro sino alguien con energ\u00eda con autoridad", "y eso nadie se lo niega a juan pablo segundo", "juan pablo segundo", "era un hombre que hab\u00eda", "vivido en la fe", "te siempre de polonia tradicional que y que cuando vio", "todos los excesos que se hab\u00edan cometido en liturgia en la fe en las cosas de moral que se estaban ense\u00f1ando en", "actu\u00f3 sin contemplaciones", "removi\u00f3 las piedras que estaban afectadas de la construcci\u00f3n y la sustituy\u00f3 por otras infinidad de profesores perdieron sus c\u00e1tedras durante su pontificado", "puso obispos que fueran fuertes a la hora de mantener la autoridad episcopal en las di\u00f3cesis hizo toda una reforma en silencio una reforma callada no necesitaba dar grandes discursos", "lo que brilla en el pontificado de juan pablo segundo es el arte de gobernar", "el arte de gobernar", "y efectivamente", "esa es la labor lenta", "cambi\u00f3 las universidades romanas cambi\u00f3 las grandes di\u00f3cesis", "las primeras en notar estos cambios fueron las grandes di\u00f3cesis porque los obispos que mejor encarna van sus ideales de lo que deb\u00eda ser un obispo fueron elevados a esas grandes sedes", "os podr\u00eda poner tantos ejemplos pero se alargar\u00eda", "el serm\u00f3n juan pablo segundo", "hombre de grand\u00edsima vida espiritual", "recuerdo un nuncio como me contaba que cuando vino a espa\u00f1a", "en su primer viaje pues", "le dej\u00f3 por la noche orando y era al final se fue porque \u00e9l estaba llorando por la noche ya era tarde", "cuando se levant\u00f3 por la ma\u00f1ana denunci\u00f3 puso el despertador muy pronto", "para bajar a la capilla y dejarlo todo preparado para cuando el pap\u00e1 fuera", "pero cuando entr\u00f3 a la capilla he aqu\u00ed", "nos cont\u00f3 lo descubr\u00ed en el suelo delante del sagrario con los brazos en cruz se hab\u00eda pasado toda la noche en oraci\u00f3n y al d\u00eda siguiente ten\u00eda el primer d\u00eda", "de trabajo de viajes de sermones de todo el d\u00eda lleno", "la actividad", "y sin embargo toda la noche sin dormir", "otro obispo", "este de am\u00e9rica cuando fue a su pa\u00eds me cont\u00f3 la misma", "se pas\u00f3 toda la noche en la capilla no fue un momento a la a la cama", "era un hombre de una vida espiritual que se refleja en las fotos", "cu\u00e1ntas fotos hay", "cuando \u00e9l oraba etc\u00e9tera", "que 1 dice este hombre es un santo", "esto le haces una foto a una persona normal y no sale as\u00ed", "despu\u00e9s de juan pablo segundo", "por no alargarme y ser\u00eda breve benedicto 16 es", "el sabio el hombre de la teolog\u00eda", "de todos", "los que he dicho y del siguiente es el que m\u00e1s conoc\u00eda toda la teolog\u00eda", "su vida hab\u00eda estado en la universidad", "entre libros no hab\u00eda te\u00f3logo doctrina corriente teol\u00f3gica importante que \u00e9l no conociera a la perfecci\u00f3n la profundidad de su pensamiento indudablemente era la m\u00e1s grande de todos los que he dicho eso es indiscutible era el hombre", "que nunca se precipitaba", "a la hora de tomar decisiones que le gustaba consultar a todos", "como si fuera 1 m\u00e1s y despu\u00e9s tomar las decisiones de acuerdo a el parecer sabio de todos sus consejeros que eran excelentes", "ese era verdaderamente un gran profesor de universidad", "llegado al solio de petro s\u00ed s\u00ed el pap\u00e1 roncalli juan xxiii era un p\u00e1rroco un hombre bonach\u00f3n un p\u00e1rroco un padre \u00e9ste era", "el hombre de la universidad el sabio el hombre de la teolog\u00eda el gran conocedor de la ciencia de dios el hombre que siempre quer\u00eda aparecer de un modo discreto", "y con brevedad por no alargarme", "nuestro actual", "sumo pont\u00edfice", "el pap\u00e1 francisco", "es", "voluntad de dios", "hacernos caer a todos en la cuenta de ahora quiero que su hijas tambi\u00e9n en los pobres", "no es que los otros no lo hubieran dicho pero con este pap\u00e1 es un mensaje muy claro de dios", "los pobres los que sufren", "la sencillez", "no pong\u00e1is vuestro coraz\u00f3n en las riquezas", "\u00e9l tiene su estilo", "ni siquiera voy a decir que es como un juan xxiii juan xxiii ten\u00eda su propio car\u00e1cter su propia psicolog\u00eda su propio estilo", "y el pap\u00e1 francisco tiene la suya propia", "la suya propia le gusta improvisar", "no tiene que pensar 87 veces lo que voy a decir abre su coraz\u00f3n con toda sencillez ante cualquier entrevista ante cualquier persona que le va a preguntar", "no es un hombre que est\u00e9 calculando", "es un hombre que tiene", "una fe sencilla y tradicional muy mariano", "no es un hombre de mente complicada", "la simplicidad es una de las cosas que m\u00e1s se le caracterizan incluso", "me comentaba 1 que lo sabe bien pues eh cuando", "a veces baja a la cocina a charlar con los cocineros y baja tantas veces que ya han decidido ponerle una silla en la cocina esto me lo ha dicho 1 que est\u00e1 en el vaticano y c\u00f3mo \u00e9stos podr\u00eda contar 1000 detalles este pap\u00e1 lo que ser\u00e1 hasta el final lo sabremos bien cuando pasen m\u00e1s a\u00f1os pero ya ahora", "en lo que manifiesta es el amor a los m\u00e1s necesitados a los que m\u00e1s sufren", "eso es su", "evidentemente lo que \u00e9l expresa m\u00e1s y cada pap\u00e1 es una lecci\u00f3n de dios", "hay cosas", "que a veces a algunos no les gustan de su estilo pero a los pap\u00e1s no debemos juzgar les", "cada 1 nos aporta", "pero no podemos", "pinchar los pap\u00e1s todos tienen que ser como p\u00edo 12 o los pap\u00e1s todos tienen que ser como juan pablo segundo el no no", "si hay algo que \u00e9l me est\u00e1 ense\u00f1ando tengo que abrir mis o\u00eddos y decir se\u00f1or", "qu\u00e9 me est\u00e1s diciendo", "qu\u00e9 me est\u00e1s ense\u00f1ando", "y entonces aprendemos pero si yo s\u00e9 m\u00e1s que nadie y me vuelvo impermeable", "entonces no aprendo y al rev\u00e9s como no encaja con lo que yo quiero", "me enfado", "he observado", "en algunas pocas personas este tipo de mentalidad los pap\u00e1s tienen que ser como yo quiero y si no encajan lo est\u00e1n haciendo mal", "debemos evitar siempre juzgar a los pap\u00e1s debemos", "ver en ellos una lecci\u00f3n viva", "y atender a sus palabras como disc\u00edpulos no como jueces nada m\u00e1s ma\u00f1ana ser\u00e1 un d\u00eda de gran alegr\u00eda y que todos nosotros sigamos dando gracias a dios por los pastores que nos env\u00ede el se\u00f1or", "creo en un solo dios padre todopoderoso creador del cielo y de la tierra", "cristo su \u00fanico hijo nuestro se\u00f1or que fue concebido por obra y gracia del esp\u00edritu santo naci\u00f3 de santa mar\u00eda virgen padeci\u00f3 bajo el poder de poncio pilato fue crucificado muerto y sepultado descendi\u00f3 a los infiernos al tercer d\u00eda resucit\u00f3 de entre los muertos subi\u00f3 a los cielos y est\u00e1 sentado a la derecha de dios padre todopoderoso desde all\u00ed ha de venir a juzgar a vivos y muertos creo en el esp\u00edritu santo", "la santa iglesia cat\u00f3lica la comuni\u00f3n de los santos el perd\u00f3n de los pecados la resurrecci\u00f3n"], "MaskedITN": ["dado que ma\u00f1ana", "es la canonizaci\u00f3n de 2 papas", "y ma\u00f1ana habr\u00e1 dos papas en la plaza de san pedro en esa canonizaci\u00f3n", "me ha parecido bien", "el", "\u00bfdecir unas palabras", "sobre esos papas pero despu\u00e9s he pensado traslad\u00e9monos traslademos tambi\u00e9n mis palabras acerca de todos los papas \u00faltimos porque cada 1", "ha sido", "un buen pastor", "un don de dios para la iglesia", "y adem\u00e1s a trav\u00e9s de este serm\u00f3n", "lo que quiero es transmitiros", "que cada pastor sea un p\u00e1rroco", "que est\u00e1 en una parroquia la sucesi\u00f3n de p\u00e1rrocos a lo largo de un tiempo largo hola", "o en la sede del obispo en una di\u00f3cesis o en la sede de roma para toda la iglesia", "es siempre un regalo de dios", "y cada 1 aporta algo", "y cada 1 es distinto", "y eso es bueno", "podemos comenzar por comenzar por alg\u00fan lado ya que ma\u00f1ana es la canonizaci\u00f3n de juan xxiii por p\u00edo 12 su predecesor porque solo si vemos c\u00f3mo era el predecesor", "comprenderemos por qu\u00e9 juan xxiii fue tan sorprendente para sus contempor\u00e1neos p\u00edo 12", "era un pap\u00e1", "de grandes virtudes", "era un pap\u00e1", "de vida austera", "que ten\u00eda una impresi\u00f3n y el \u00e1tica majestuosa", "\u00e9l representaba perfectamente el pr\u00edncipe de la iglesia cuando era un cardenal y cuando fue elevado al solio de pedro represent\u00f3 a la perfecci\u00f3n como tiene que ser desagrada la figura de el sumo pont\u00edfice", "esa es una", "palabra que le define bien sumo pont\u00edfice la sacralidad", "en sus palabras en su porte en su modo de andar \u00e9l era el primer convencido", "de que portaba sobre sus hombros", "el peso sagrado de ser el sacerdote de los sacerdotes", "\u00bfademas", "dios en su sabidur\u00eda", "en una \u00e9poca", "\u00bfen qu\u00e9", "avanzaba", "el nazismo en alemania y despu\u00e9s iba a venir la guerra", "hizo que este pap\u00e1", "cuando todav\u00eda", "era un simple obispo estuviera justamente en berl\u00edn y conociera todo a la perfecci\u00f3n", "\u00e9l no necesitaba que le informar\u00e1n para saber c\u00f3mo las cosas estaban en alemania \u00e9l hab\u00eda seguido d\u00eda a d\u00eda semana a semana", "el avance de esa ideolog\u00eda", "del demonio", "conoc\u00eda muy bien a sus protagonistas hablaba alem\u00e1n a la perfecci\u00f3n", "y despu\u00e9s su porte majestuoso", "que impresionaba mucho", "a sus coet\u00e1neos", "su porte ciertamente", "impon\u00eda respeto", "y esto era importante en una \u00e9poca en la que \u00e9l no ten\u00eda ning\u00fan ej\u00e9rcito para defender el vaticano", "y las fuerzas alemanas estaban", "a la mism\u00edsima entrada de la plaza de san pedro", "fue un estilo completamente distinto", "el del cardenal roncalli juan xxiii", "juan xxiii", "manifestaba", "la cercan\u00eda", "estaba relajado", "se comportaba como un p\u00e1rroco de una parroquia de hecho lo llamaban el p\u00e1rroco del mundo e s\u00ed p\u00edo 12 reflejaba la sacralidad", "era majestuoso", "juan xxiii representaba", "\u00bfesa paternidad", "esa bondad del padre que se acerca sin protocolo sin", "esa era lo que m\u00e1s brillaba en \u00e9l", "no significa que el otro fuera malo no no no cada 1 debe seguir su camino", "sin duda alguna", "p\u00edo 12 hizo lo que consider\u00f3 que era lo m\u00e1s adecuado", "\u00bfpero qu\u00e9 duda cabe ahora vi\u00e9ndolo con la lejan\u00eda de los a\u00f1os", "\u00bfqu\u00e9", "dios quer\u00eda imprimir un nuevo estilo", "en el solio de pedro", "y para dejar claro ese nuevo estilo", "puso a una persona perfecta", "una persona con grandes virtudes", "pero esas virtudes transmit\u00edan cercan\u00eda y sencillez", "un p\u00e1rroco del pueblo que es humilde y que trata a todos como tratar\u00eda a un padre a sus hijos", "una gran vida espiritual", "y despu\u00e9s es cierto para aquellos que", "a\u00f1oran las \u00e9pocas pasadas", "que la iglesia", "en muchas de sus formas se hab\u00eda vuelto", "excesivamente r\u00edgida", "no solamente en las formas sino incluso", "en el modo en que trataban los sacerdotes con el obispo o los obispos con el pap\u00e1 o con los cardenales", "todo era", "quiz\u00e1s un poco excesivamente ritual protocolario formal no hab\u00eda confianza no hab\u00eda esa cercan\u00eda", "como que la distancia se marcaba mucho", "insisto no solo en roma sino incluso en las relaciones entre los sacerdotes y los obispos", "el obispo estaba alt\u00edsimo \u00e9l mismo se consideraba que ten\u00eda que comportarse siempre de un modo majestuoso que no deb\u00eda dar confianzas \u00bfentonces juan xxiii fue un ejemplo perfecto para todos de que no", "de que somos sucesores de los ap\u00f3stoles tengamos la sencillez de los ap\u00f3stoles", "cuando hagamos la liturgia podemos", "expresar la sacralidad podemos ser rituales podemos pero despu\u00e9s en el trato diario", "debemos ser lo m\u00e1s sencillos que podamos fue un magn\u00edfico ejemplo fue querido por todos \u00e9l solo ten\u00eda que expresarse a s\u00ed mismo para", "que la gente le quisiera sin hacer ning\u00fan esfuerzo sea dicho de paso", "es 1 de los pap\u00e1s que m\u00e1s ha disfrutado siendo pap\u00e1 se le ve siempre feliz contento disfrutaba siendo pap\u00e1 disfrutado todo lo contrario que su sucesor", "pablo sexto le toc\u00f3", "los excesos del postconcilio", "juan xxiii inicio del concilio necesario para", "esto que he dicho dar esta nueva visi\u00f3n de la iglesia la fe es la misma", "pero hab\u00eda que dar", "una nueva visi\u00f3n", "una", "sensaci\u00f3n de que nos acerc\u00e1bamos a", "el mundo y los pecadores no simplemente que rechaz\u00e1bamos a los pecadores que condenamos el pecado y que rechazamos", "a los pecadores se pod\u00eda tener esa impresi\u00f3n pues si se ten\u00eda esa impresi\u00f3n es lo que se intent\u00f3 anular con el concilio entre otras muchas cosas de ese gran concilio pero", "enseguida muchos si el concilio dec\u00eda hasta aqu\u00ed", "ellos llegaban mucho m\u00e1s all\u00e1", "si el concilio", "animaba algo", "hubo gente que dec\u00eda pues ya no hay ley lo importante es el amor", "ya no hay normas lo importante es el coraz\u00f3n", "entonces pablo sexto", "le toc\u00f3 sufrir mucho", "le toc\u00f3 lidiar con una desobediencia tremenda era un hombre tan", "dialogador tan comprensivo tan abierto a todo", "\u00bfpero cu\u00e1nto sufri\u00f3 nunca", "la iglesia ha padecido tantas secularizaciones de sacerdotes tanto religiosos que han abandonado las congregaciones", "los abusos fueron tremendos y el sufrimiento que estaba padeciendo la iglesia por parte de esta rebeli\u00f3n se nota en el rostro de pablo sexto", "un hombre de profunda oraci\u00f3n de profunda vida espiritual", "y sin embargo se le nota", "\u00bfen todo momento c\u00f3mo est\u00e1 llevando el peso de todas las terribles cosas que llegaban a la mesa de su despacho", "su secretario contar\u00eda muchos a\u00f1os despu\u00e9s", "que en un momento dado se levant\u00f3", "de la mesa", "y se fue hacia el sal\u00f3n diciendo no puedo m\u00e1s no puedo m\u00e1s el el secretario viv\u00eda en el pisito peque\u00f1o donde viven los papas en ese gran palacio el palacio es muy grande pero ellos viven en un piso peque\u00f1o el resto son salas para recibir obispos grandes dignatarios etc\u00e9tera", "\u00bfy le dec\u00eda pero qu\u00e9 le pasa a esa entidad", "no puedo m\u00e1s es", "lo que ten\u00eda encima de la mesa", "era la petici\u00f3n de secularizaci\u00f3n de un sacerdote de 80 a\u00f1os", "\u00bfel pap\u00e1 pensaba como un hombre a esa edad despu\u00e9s de toda una vida puede pedir la secularizaci\u00f3n", "otro", "hubiera dado el permiso si lo consideraba adecuado y ya est\u00e1 \u00e9l no \u00e9l sent\u00eda", "todo aquello en lo m\u00e1s profundo de su alma", "y eso se fue agudizando yo he visto los v\u00eddeos a lo largo de su pontificado de ceremonias discursos sermones y como el calvario el calvario tremendo que pas\u00f3 este pap\u00e1", "despu\u00e9s juan pablo primero", "\u00bfes muy breve el pontificado", "hubiera sido un gran", "era no iba a decir hubiera sido un gran pap\u00e1 pero no lo digo por lo siguiente \u00e9l como obispo fue", "excelente era un hombre de una bondad", "de una", "ortodoxia de una vida de oraci\u00f3n perfecta", "ahora bien yo creo", "que en ese momento en que pablo sexto ya hab\u00eda hecho todo lo posible por dialogar por reconducir las cosas se necesitaba una mano firme", "una mano", "que pusiera", "la fuerza en el tim\u00f3n y llevar a un rumbo claro y no le temblar\u00e1 la mano al imponer sanciones sacar a gente de universidades que estaba extendiendo a la mala doctrina etc\u00e9tera y ese era indudablemente juan pablo segundo", "indudable", "y estoy convencido de que la providencia quiso que ese fuera el momento de \u00e9l no se necesitaba", "un pap\u00e1 bondadoso bueno de coraz\u00f3n de oro sino alguien con energ\u00eda con autoridad", "y eso nadie se lo niega a juan pablo segundo", "juan pablo segundo", "era un hombre que hab\u00eda", "vivido en la fe", "te siempre de polonia tradicional que y que cuando vio", "todos los excesos que se hab\u00edan cometido en liturgia en la fe en las cosas de moral que se estaban ense\u00f1ando en", "actu\u00f3 sin contemplaciones", "removi\u00f3 las piedras que estaban afectadas de la construcci\u00f3n y la sustituy\u00f3 por otras infinidad de profesores \u00bfperdieron sus c\u00e1tedras durante su pontificado", "puso obispos que fueran fuertes a la hora de mantener la autoridad episcopal en las di\u00f3cesis hizo toda una reforma en silencio una reforma callada no necesitaba dar grandes discursos", "lo que brilla en el pontificado de juan pablo segundo es el arte de gobernar", "el arte de gobernar", "y efectivamente", "esa es la labor lenta", "cambi\u00f3 las universidades romanas cambi\u00f3 las grandes di\u00f3cesis", "las primeras en notar estos cambios fueron las grandes di\u00f3cesis porque los obispos que mejor encarna van sus ideales de lo que deb\u00eda ser un obispo fueron elevados a esas grandes sedes", "os podr\u00eda poner tantos ejemplos pero se alargar\u00eda", "el serm\u00f3n juan pablo segundo", "hombre de grand\u00edsima vida espiritual", "recuerdo un nuncio como me contaba que cuando vino a espa\u00f1a", "en su primer viaje pues", "le dej\u00f3 por la noche orando y era al final se fue porque \u00e9l estaba llorando por la noche ya era tarde", "cuando se levant\u00f3 por la ma\u00f1ana denunci\u00f3 puso el despertador muy pronto", "para bajar a la capilla y dejarlo todo preparado para cuando el pap\u00e1 fuera", "pero cuando entr\u00f3 a la capilla he aqu\u00ed", "nos cont\u00f3 lo descubr\u00ed en el suelo delante del sagrario con los brazos en cruz se hab\u00eda pasado toda la noche en oraci\u00f3n y al d\u00eda siguiente ten\u00eda el primer d\u00eda", "de trabajo de viajes de sermones de todo el d\u00eda lleno", "la actividad", "y sin embargo toda la noche sin dormir", "\u00bfotro obispo", "este de am\u00e9rica cuando fue a su pa\u00eds me cont\u00f3 la misma", "se pas\u00f3 toda la noche en la capilla no fue un momento a la a la cama", "era un hombre de una vida espiritual que se refleja en las fotos", "\u00bfcu\u00e1ntas fotos hay", "cuando \u00e9l oraba etc\u00e9tera", "que 1 dice este hombre es un santo", "esto le haces una foto a una persona normal y no sale as\u00ed", "despu\u00e9s de juan pablo segundo", "por no alargarme y ser\u00eda breve benedicto 16 es", "el sabio el hombre de la teolog\u00eda", "de todos", "los que he dicho y del siguiente es el que m\u00e1s conoc\u00eda toda la teolog\u00eda", "su vida hab\u00eda estado en la universidad", "entre libros no hab\u00eda te\u00f3logo doctrina corriente teol\u00f3gica importante que \u00e9l no conociera a la perfecci\u00f3n la profundidad de su pensamiento indudablemente era la m\u00e1s grande de todos los que he dicho eso es indiscutible era el hombre", "que nunca se precipitaba", "a la hora de tomar decisiones que le gustaba consultar a todos", "como si fuera 1 m\u00e1s y despu\u00e9s tomar las decisiones de acuerdo a el parecer sabio de todos sus consejeros que eran excelentes", "ese era verdaderamente un gran profesor de universidad", "llegado al solio de petro s\u00ed s\u00ed el pap\u00e1 roncalli juan xxiii era un p\u00e1rroco un hombre bonach\u00f3n un p\u00e1rroco un padre \u00e9ste era", "el hombre de la universidad el sabio el hombre de la teolog\u00eda el gran conocedor de la ciencia de dios el hombre que siempre quer\u00eda aparecer de un modo discreto", "y con brevedad por no alargarme", "nuestro actual", "sumo pont\u00edfice", "el pap\u00e1 francisco", "es", "voluntad de dios", "hacernos caer a todos en la cuenta de ahora quiero que su hijas tambi\u00e9n en los pobres", "no es que los otros no lo hubieran dicho pero con este pap\u00e1 es un mensaje muy claro de dios", "los pobres los que sufren", "la sencillez", "no pong\u00e1is vuestro coraz\u00f3n en las riquezas", "\u00e9l tiene su estilo", "ni siquiera voy a decir que es como un juan xxiii juan xxiii ten\u00eda su propio car\u00e1cter su propia psicolog\u00eda su propio estilo", "y el pap\u00e1 francisco tiene la suya propia", "la suya propia le gusta improvisar", "no tiene que pensar 87 veces lo que voy a decir abre su coraz\u00f3n con toda sencillez ante cualquier entrevista ante cualquier persona que le va a preguntar", "no es un hombre que est\u00e9 calculando", "es un hombre que tiene", "una fe sencilla y tradicional muy mariano", "no es un hombre de mente complicada", "la simplicidad es una de las cosas que m\u00e1s se le caracterizan incluso", "me comentaba 1 que lo sabe bien pues eh cuando", "a veces baja a la cocina a charlar con los cocineros y baja tantas veces que ya han decidido ponerle una silla en la cocina esto me lo ha dicho 1 que est\u00e1 en el vaticano y c\u00f3mo \u00e9stos podr\u00eda contar 1000 detalles este pap\u00e1 lo que ser\u00e1 hasta el final lo sabremos bien cuando pasen m\u00e1s a\u00f1os pero ya ahora", "en lo que manifiesta es el amor a los m\u00e1s necesitados a los que m\u00e1s sufren", "eso es su", "evidentemente lo que \u00e9l expresa m\u00e1s y cada pap\u00e1 es una lecci\u00f3n de dios", "hay cosas", "que a veces a algunos no les gustan de su estilo pero a los pap\u00e1s no debemos juzgar les", "cada 1 nos aporta", "pero no podemos", "pinchar los pap\u00e1s todos tienen que ser como p\u00edo 12 o los pap\u00e1s todos tienen que ser como juan pablo segundo el no no", "\u00bfsi hay algo que \u00e9l me est\u00e1 ense\u00f1ando tengo que abrir mis o\u00eddos y decir se\u00f1or", "\u00bfqu\u00e9 me est\u00e1s diciendo", "\u00bfqu\u00e9 me est\u00e1s ense\u00f1ando", "y entonces aprendemos pero si yo s\u00e9 m\u00e1s que nadie y me vuelvo impermeable", "entonces no aprendo y al rev\u00e9s como no encaja con lo que yo quiero", "me enfado", "he observado", "en algunas pocas personas este tipo de mentalidad los pap\u00e1s tienen que ser como yo quiero y si no encajan lo est\u00e1n haciendo mal", "debemos evitar siempre juzgar a los pap\u00e1s debemos", "ver en ellos una lecci\u00f3n viva", "y atender a sus palabras como disc\u00edpulos no como jueces nada m\u00e1s ma\u00f1ana ser\u00e1 un d\u00eda de gran alegr\u00eda y que todos nosotros sigamos dando gracias a dios por los pastores que nos env\u00ede el se\u00f1or", "creo en un solo dios padre todopoderoso creador del cielo y de la tierra", "cristo su \u00fanico hijo nuestro se\u00f1or que fue concebido por obra y gracia del esp\u00edritu santo naci\u00f3 de santa mar\u00eda virgen padeci\u00f3 bajo el poder de poncio pilato fue crucificado muerto y sepultado descendi\u00f3 a los infiernos al tercer d\u00eda resucit\u00f3 de entre los muertos subi\u00f3 a los cielos y est\u00e1 sentado a la derecha de dios padre todopoderoso desde all\u00ed ha de venir a juzgar a vivos y muertos creo en el esp\u00edritu santo", "la santa iglesia cat\u00f3lica la comuni\u00f3n de los santos el perd\u00f3n de los pecados la resurrecci\u00f3n"], "Words": [{"dado": [1.56, 0.27]}, {"que": [1.84, 0.11]}, {"ma\u00f1ana": [1.96, 0.61]}, {"es": [3.88, 0.41]}, {"la": [4.3, 0.11]}, {"canonizaci\u00f3n": [4.42, 0.75]}, {"de": [5.18, 0.09]}, {"dos": [5.28, 0.25]}, {"papas": [5.54, 0.69]}, {"y": [7.94, 0.11]}, {"ma\u00f1ana": [8.06, 0.38]}, {"habr\u00e1": [8.45, 0.41]}, {"dos": [8.92, 0.29]}, {"papas": [9.22, 0.96]}, {"en": [10.48, 0.19]}, {"la": [10.68, 0.09]}, {"plaza": [10.78, 0.31]}, {"de": [11.1, 0.11]}, {"san": [11.22, 0.21]}, {"pedro": [11.44, 0.43]}, {"en": [11.88, 0.13]}, {"esa": [12.02, 0.21]}, {"canonizaci\u00f3n": [12.24, 0.99]}, {"me": [14.14, 0.17]}, {"ha": [14.32, 0.07]}, {"parecido": [14.4, 0.47]}, {"bien": [14.88, 0.53]}, {"el": [17.03, 0.74]}, {"decir": [18.9, 0.39]}, {"unas": [19.3, 0.23]}, {"palabras": [19.54, 1.11]}, {"sobre": [21.81, 0.31]}, {"esos": [22.13, 0.27]}, {"papas": [22.41, 0.66]}, {"pero": [23.39, 0.25]}, {"despu\u00e9s": [23.65, 0.33]}, {"he": [23.99, 0.07]}, {"pensado": [24.07, 0.77]}, {"traslad\u00e9monos": [25.05, 0.93]}, {"traslademos": [26.21, 0.79]}, {"tambi\u00e9n": [27.01, 0.54]}, {"mis": [27.96, 0.54]}, {"palabras": [28.51, 0.53]}, {"acerca": [29.05, 0.43]}, {"de": [29.49, 0.15]}, {"todos": [29.65, 0.39]}, {"los": [30.05, 0.21]}, {"papas": [30.27, 0.94]}, {"\u00faltimos": [32.16, 0.9]}, {"porque": [33.51, 0.35]}, {"cada": [33.87, 0.31]}, {"uno": [34.19, 0.42]}, {"ha": [35.79, 0.13]}, {"sido": [35.93, 0.7]}, {"un": [37.41, 0.17]}, {"buen": [37.59, 0.23]}, {"pastor": [37.83, 0.63]}, {"un": [39.01, 0.21]}, {"don": [39.23, 0.23]}, {"de": [39.47, 0.1]}, {"dios": [39.58, 0.55]}, {"para": [40.37, 0.29]}, {"la": [40.67, 0.09]}, {"iglesia": [40.77, 0.55]}, {"y": [43.22, 0.15]}, {"adem\u00e1s": [43.38, 0.67]}, {"a": [44.08, 0.15]}, {"trav\u00e9s": [44.24, 0.31]}, {"de": [44.56, 0.07]}, {"este": [44.64, 0.21]}, {"serm\u00f3n": [44.86, 0.75]}, {"lo": [46.8, 0.17]}, {"que": [46.98, 0.13]}, {"quiero": [47.12, 0.36]}, {"es": [47.49, 0.14]}, {"transmitiros": [47.64, 1.02]}, {"que": [49.8, 0.77]}, {"cada": [50.82, 0.39]}, {"pastor": [51.22, 1.19]}, {"sea": [52.48, 0.48]}, {"un": [52.99, 0.26]}, {"p\u00e1rroco": [53.26, 0.79]}, {"que": [54.84, 0.19]}, {"est\u00e1": [55.04, 0.33]}, {"en": [55.38, 0.07]}, {"una": [55.46, 0.17]}, {"parroquia": [55.64, 0.66]}, {"la": [56.56, 0.14]}, {"sucesi\u00f3n": [56.71, 0.58]}, {"de": [57.3, 0.11]}, {"p\u00e1rrocos": [57.42, 0.71]}, {"a": [58.36, 0.17]}, {"lo": [58.54, 0.09]}, {"largo": [58.64, 0.25]}, {"de": [58.9, 0.08]}, {"un": [58.99, 0.1]}, {"tiempo": [59.1, 0.33]}, {"largo": [59.44, 0.43]}, {"hola": [60.4, 0.85]}, {"o": [62.19, 0.17]}, {"en": [62.37, 0.16]}, {"la": [62.54, 0.11]}, {"sede": [62.66, 0.31]}, {"del": [62.98, 0.17]}, {"obispo": [63.16, 0.66]}, {"en": [63.9, 0.17]}, {"una": [64.08, 0.15]}, {"di\u00f3cesis": [64.24, 0.67]}, {"o": [64.94, 0.26]}, {"en": [65.21, 0.07]}, {"la": [65.29, 0.08]}, {"sede": [65.38, 0.35]}, {"de": [65.74, 0.11]}, {"roma": [65.86, 0.51]}, {"para": [66.5, 0.25]}, {"toda": [66.76, 0.23]}, {"la": [67.0, 0.09]}, {"iglesia": [67.1, 0.55]}, {"es": [68.98, 0.47]}, {"siempre": [69.46, 0.83]}, {"un": [70.32, 0.31]}, {"regalo": [70.64, 0.41]}, {"de": [71.06, 0.12]}, {"dios": [71.19, 0.63]}, {"y": [72.84, 0.13]}, {"cada": [72.98, 0.27]}, {"uno": [73.26, 0.21]}, {"aporta": [73.48, 0.51]}, {"algo": [74.0, 0.62]}, {"y": [75.19, 0.11]}, {"cada": [75.31, 0.27]}, {"uno": [75.59, 0.21]}, {"es": [75.81, 0.11]}, {"distinto": [75.93, 0.94]}, {"y": [77.91, 0.13]}, {"eso": [78.05, 0.18]}, {"es": [78.24, 0.07]}, {"bueno": [78.32, 0.37]}, {"podemos": [80.12, 0.45]}, {"comenzar": [80.58, 0.91]}, {"por": [81.64, 0.21]}, {"comenzar": [81.86, 0.53]}, {"por": [82.4, 0.15]}, {"alg\u00fan": [82.56, 0.36]}, {"lado": [82.93, 0.35]}, {"ya": [83.58, 0.17]}, {"que": [83.76, 0.15]}, {"ma\u00f1ana": [83.92, 0.37]}, {"es": [84.3, 0.07]}, {"la": [84.38, 0.25]}, {"canonizaci\u00f3n": [84.84, 0.76]}, {"de": [85.61, 0.08]}, {"juan": [85.7, 0.23]}, {"xxiii": [85.94, 1.07]}, {"por": [87.04, 0.23]}, {"p\u00edo": [87.28, 0.21]}, {"doce": [87.5, 0.29]}, {"su": [87.8, 0.19]}, {"predecesor": [88.0, 0.85]}, {"porque": [89.24, 0.59]}, {"solo": [89.86, 0.7]}, {"si": [90.6, 0.31]}, {"vemos": [90.92, 0.31]}, {"c\u00f3mo": [91.24, 0.2]}, {"era": [91.45, 0.1]}, {"el": [91.56, 0.09]}, {"predecesor": [91.66, 0.92]}, {"comprenderemos": [93.25, 1.04]}, {"por": [94.51, 0.23]}, {"qu\u00e9": [94.75, 0.13]}, {"juan": [94.89, 0.33]}, {"xxiii": [95.23, 1.06]}, {"fue": [96.32, 0.3]}, {"tan": [96.63, 0.23]}, {"sorprendente": [96.87, 0.98]}, {"para": [98.17, 0.25]}, {"sus": [98.43, 0.21]}, {"contempor\u00e1neos": [98.65, 1.14]}, {"p\u00edo": [100.71, 0.33]}, {"doce": [101.05, 0.59]}, {"era": [102.92, 0.5]}, {"un": [103.56, 0.25]}, {"pap\u00e1": [103.82, 0.6]}, {"de": [105.35, 0.15]}, {"grandes": [105.51, 0.39]}, {"virtudes": [105.91, 0.83]}, {"era": [107.4, 0.25]}, {"un": [107.66, 0.17]}, {"pap\u00e1": [107.84, 0.55]}, {"de": [109.27, 0.13]}, {"vida": [109.41, 0.25]}, {"austera": [109.67, 0.85]}, {"que": [111.47, 0.55]}, {"ten\u00eda": [112.49, 0.49]}, {"una": [112.99, 0.45]}, {"impresi\u00f3n": [113.45, 1.12]}, {"y": [114.85, 0.21]}, {"el": [115.07, 0.11]}, {"\u00e1tica": [115.19, 0.63]}, {"majestuosa": [116.01, 1.09]}, {"\u00e9l": [117.98, 0.54]}, {"representaba": [118.55, 0.94]}, {"perfectamente": [119.5, 0.81]}, {"el": [120.32, 0.36]}, {"pr\u00edncipe": [120.71, 0.67]}, {"de": [121.39, 0.1]}, {"la": [121.5, 0.09]}, {"iglesia": [121.6, 0.49]}, {"cuando": [122.1, 0.27]}, {"era": [122.38, 0.12]}, {"un": [122.51, 0.06]}, {"cardenal": [122.58, 0.75]}, {"y": [123.67, 0.16]}, {"cuando": [123.84, 0.64]}, {"fue": [124.51, 0.45]}, {"elevado": [124.97, 0.62]}, {"al": [125.72, 0.23]}, {"solio": [125.96, 0.37]}, {"de": [126.34, 0.11]}, {"pedro": [126.46, 0.55]}, {"represent\u00f3": [127.52, 0.97]}, {"a": [128.5, 0.11]}, {"la": [128.62, 0.13]}, {"perfecci\u00f3n": [128.76, 0.99]}, {"como": [130.3, 0.49]}, {"tiene": [130.8, 0.7]}, {"que": [131.96, 0.15]}, {"ser": [132.12, 0.39]}, {"desagrada": [132.52, 0.88]}, {"la": [133.62, 0.23]}, {"figura": [133.86, 0.71]}, {"de": [135.04, 0.55]}, {"el": [135.9, 0.35]}, {"sumo": [136.26, 0.35]}, {"pont\u00edfice": [136.62, 0.79]}, {"esa": [138.29, 0.21]}, {"es": [138.51, 0.09]}, {"una": [138.61, 0.28]}, {"palabra": [139.92, 0.55]}, {"que": [140.48, 0.13]}, {"le": [140.62, 0.09]}, {"define": [140.72, 0.37]}, {"bien": [141.1, 0.35]}, {"sumo": [141.48, 0.69]}, {"pont\u00edfice": [142.18, 0.87]}, {"la": [143.06, 0.15]}, {"sacralidad": [143.22, 1.0]}, {"en": [144.84, 0.16]}, {"sus": [145.01, 0.26]}, {"palabras": [145.28, 0.79]}, {"en": [146.28, 0.19]}, {"su": [146.48, 0.15]}, {"porte": [146.64, 0.89]}, {"en": [147.56, 0.17]}, {"su": [147.74, 0.17]}, {"modo": [147.92, 0.23]}, {"de": [148.16, 0.07]}, {"andar": [148.24, 0.4]}, {"\u00e9l": [148.98, 0.29]}, {"era": [149.28, 0.18]}, {"el": [149.47, 0.12]}, {"primer": [149.6, 0.37]}, {"convencido": [149.98, 1.02]}, {"de": [151.92, 0.17]}, {"que": [152.1, 0.15]}, {"portaba": [152.26, 0.87]}, {"sobre": [153.28, 0.41]}, {"sus": [153.7, 0.31]}, {"hombros": [154.04, 0.69]}, {"el": [156.52, 0.27]}, {"peso": [156.8, 0.39]}, {"sagrado": [157.2, 0.77]}, {"de": [158.8, 0.15]}, {"ser": [158.96, 0.55]}, {"el": [159.56, 0.23]}, {"sacerdote": [159.8, 0.79]}, {"de": [160.6, 0.11]}, {"los": [160.72, 0.18]}, {"sacerdotes": [160.91, 0.97]}, {"ademas": [162.51, 0.72]}, {"dios": [164.4, 0.68]}, {"en": [165.4, 0.21]}, {"su": [165.62, 0.17]}, {"sabidur\u00eda": [165.8, 0.72]}, {"en": [167.61, 0.19]}, {"una": [167.81, 0.19]}, {"\u00e9poca": [168.01, 0.58]}, {"en": [169.21, 0.27]}, {"qu\u00e9": [169.49, 0.43]}, {"avanzaba": [171.47, 0.9]}, {"el": [172.92, 0.23]}, {"nazismo": [173.16, 0.69]}, {"en": [173.86, 0.17]}, {"alemania": [174.04, 0.69]}, {"y": [175.2, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [175.34, 0.35]}, {"iba": [175.7, 0.15]}, {"a": [175.86, 0.02]}, {"venir": [175.89, 0.26]}, {"la": [176.16, 0.09]}, {"guerra": [176.26, 0.36]}, {"hizo": [177.34, 0.27]}, {"que": [177.62, 0.09]}, {"este": [177.72, 0.25]}, {"pap\u00e1": [177.98, 0.47]}, {"cuando": [179.02, 0.49]}, {"todav\u00eda": [179.52, 0.68]}, {"era": [180.84, 0.25]}, {"un": [181.1, 0.16]}, {"simple": [181.27, 0.38]}, {"obispo": [181.66, 0.58]}, {"estuviera": [182.7, 0.67]}, {"justamente": [183.38, 0.65]}, {"en": [184.04, 0.11]}, {"berl\u00edn": [184.16, 0.91]}, {"y": [185.12, 0.13]}, {"conociera": [185.26, 0.53]}, {"todo": [185.8, 0.27]}, {"a": [186.08, 0.03]}, {"la": [186.12, 0.11]}, {"perfecci\u00f3n": [186.24, 0.7]}, {"\u00e9l": [187.91, 0.31]}, {"no": [188.23, 0.23]}, {"necesitaba": [188.47, 1.13]}, {"que": [189.65, 0.15]}, {"le": [189.81, 0.1]}, {"informar\u00e1n": [189.92, 0.87]}, {"para": [190.93, 0.25]}, {"saber": [191.19, 0.27]}, {"c\u00f3mo": [191.47, 0.19]}, {"las": [191.67, 0.17]}, {"cosas": [191.85, 0.29]}, {"estaban": [192.15, 0.38]}, {"en": [192.54, 0.14]}, {"alemania": [192.69, 0.52]}, {"\u00e9l": [193.62, 0.36]}, {"hab\u00eda": [193.99, 0.33]}, {"seguido": [194.33, 0.43]}, {"d\u00eda": [194.77, 0.36]}, {"a": [195.14, 0.03]}, {"d\u00eda": [195.18, 0.34]}, {"semana": [195.53, 0.45]}, {"a": [195.99, 0.05]}, {"semana": [196.05, 0.6]}, {"el": [197.71, 0.15]}, {"avance": [197.87, 0.71]}, {"de": [198.85, 0.17]}, {"esa": [199.03, 0.31]}, {"ideolog\u00eda": [199.35, 0.92]}, {"del": [200.86, 0.21]}, {"demonio": [201.08, 0.54]}, {"conoc\u00eda": [202.22, 0.53]}, {"muy": [202.76, 0.41]}, {"bien": [203.18, 0.33]}, {"a": [203.52, 0.03]}, {"sus": [203.56, 0.25]}, {"protagonistas": [203.82, 0.89]}, {"hablaba": [204.74, 0.53]}, {"alem\u00e1n": [205.28, 0.48]}, {"a": [205.79, 0.1]}, {"la": [205.9, 0.09]}, {"perfecci\u00f3n": [206.0, 0.89]}, {"y": [208.24, 0.11]}, {"despu\u00e9s": [208.36, 0.79]}, {"su": [209.22, 0.29]}, {"porte": [209.52, 0.64]}, {"majestuoso": [210.22, 1.05]}, {"que": [212.22, 0.13]}, {"impresionaba": [212.36, 0.91]}, {"mucho": [213.28, 0.65]}, {"a": [214.64, 0.43]}, {"sus": [215.1, 0.33]}, {"coet\u00e1neos": [215.44, 0.98]}, {"su": [217.31, 0.25]}, {"porte": [217.57, 0.75]}, {"ciertamente": [218.35, 1.21]}, {"impon\u00eda": [220.48, 0.51]}, {"respeto": [221.0, 0.59]}, {"y": [222.48, 0.15]}, {"esto": [222.64, 0.24]}, {"era": [222.89, 0.1]}, {"importante": [223.0, 0.6]}, {"en": [223.61, 0.08]}, {"una": [223.7, 0.19]}, {"\u00e9poca": [223.9, 0.55]}, {"en": [224.92, 0.17]}, {"la": [225.1, 0.11]}, {"que": [225.22, 0.21]}, {"\u00e9l": [225.44, 0.55]}, {"no": [226.02, 0.31]}, {"ten\u00eda": [226.34, 0.38]}, {"ning\u00fan": [226.73, 0.37]}, {"ej\u00e9rcito": [227.11, 0.54]}, {"para": [227.66, 0.19]}, {"defender": [227.86, 0.43]}, {"el": [228.3, 0.13]}, {"vaticano": [228.44, 0.72]}, {"y": [229.81, 0.44]}, {"las": [230.28, 0.22]}, {"fuerzas": [230.51, 0.47]}, {"alemanas": [230.99, 0.51]}, {"estaban": [231.51, 0.54]}, {"a": [232.71, 0.21]}, {"la": [232.93, 0.29]}, {"mism\u00edsima": [233.25, 0.88]}, {"entrada": [234.14, 0.74]}, {"de": [235.19, 0.15]}, {"la": [235.35, 0.09]}, {"plaza": [235.45, 0.31]}, {"de": [235.77, 0.11]}, {"san": [235.89, 0.25]}, {"pedro": [236.15, 0.43]}, {"fue": [239.84, 0.75]}, {"un": [240.62, 0.25]}, {"estilo": [240.88, 0.47]}, {"completamente": [241.36, 0.95]}, {"distinto": [242.32, 0.71]}, {"el": [244.16, 0.23]}, {"del": [244.4, 0.17]}, {"cardenal": [244.58, 0.43]}, {"roncalli": [245.02, 0.7]}, {"juan": [245.76, 0.45]}, {"xxiii": [246.22, 0.9]}, {"juan": [247.7, 0.39]}, {"xxiii": [248.1, 1.23]}, {"manifestaba": [251.24, 1.22]}, {"la": [254.11, 0.45]}, {"cercan\u00eda": [255.06, 0.72]}, {"estaba": [256.92, 0.67]}, {"relajado": [257.62, 1.12]}, {"se": [259.44, 0.19]}, {"comportaba": [259.64, 0.78]}, {"como": [260.6, 0.39]}, {"un": [261.0, 0.17]}, {"p\u00e1rroco": [261.18, 0.71]}, {"de": [262.36, 0.45]}, {"una": [262.86, 0.33]}, {"parroquia": [263.2, 0.58]}, {"de": [263.84, 0.15]}, {"hecho": [264.0, 0.41]}, {"lo": [264.66, 0.17]}, {"llamaban": [264.84, 0.43]}, {"el": [265.3, 0.17]}, {"p\u00e1rroco": [265.48, 0.52]}, {"del": [266.01, 0.16]}, {"mundo": [266.18, 0.57]}, {"e": [266.9, 0.32]}, {"s\u00ed": [267.6, 0.25]}, {"p\u00edo": [267.86, 0.29]}, {"doce": [268.16, 0.57]}, {"reflejaba": [268.96, 0.89]}, {"la": [269.86, 0.11]}, {"sacralidad": [269.98, 1.06]}, {"era": [271.97, 0.27]}, {"majestuoso": [272.25, 0.98]}, {"juan": [274.6, 0.35]}, {"xxiii": [274.96, 1.25]}, {"representaba": [276.38, 0.94]}, {"esa": [277.88, 0.29]}, {"paternidad": [278.18, 1.14]}, {"esa": [279.98, 0.33]}, {"bondad": [280.32, 0.65]}, {"del": [280.98, 0.21]}, {"padre": [281.2, 0.43]}, {"que": [281.64, 0.11]}, {"se": [281.76, 0.11]}, {"acerca": [281.88, 0.41]}, {"sin": [282.3, 0.21]}, {"protocolo": [282.52, 0.87]}, {"sin": [283.4, 0.37]}, {"esa": [284.4, 0.31]}, {"era": [284.72, 0.43]}, {"lo": [285.18, 0.49]}, {"que": [285.68, 0.13]}, {"m\u00e1s": [285.82, 0.29]}, {"brillaba": [286.12, 0.45]}, {"en": [286.58, 0.09]}, {"\u00e9l": [286.68, 0.25]}, {"no": [287.62, 0.27]}, {"significa": [287.9, 0.53]}, {"que": [288.44, 0.1]}, {"el": [288.55, 0.1]}, {"otro": [288.66, 0.23]}, {"fuera": [288.9, 0.24]}, {"malo": [289.15, 0.3]}, {"no": [289.48, 0.3]}, {"no": [289.79, 0.16]}, {"no": [289.96, 0.29]}, {"cada": [290.58, 0.33]}, {"uno": [290.92, 0.3]}, {"debe": [291.23, 0.24]}, {"seguir": [291.48, 0.33]}, {"su": [291.82, 0.15]}, {"camino": [291.98, 0.47]}, {"sin": [293.48, 0.42]}, {"duda": [293.91, 0.35]}, {"alguna": [294.27, 0.61]}, {"p\u00edo": [295.95, 0.25]}, {"doce": [296.21, 0.24]}, {"hizo": [296.46, 0.46]}, {"lo": [296.97, 0.23]}, {"que": [297.21, 0.13]}, {"consider\u00f3": [297.35, 0.59]}, {"que": [297.95, 0.11]}, {"era": [298.07, 0.13]}, {"lo": [298.21, 0.13]}, {"m\u00e1s": [298.35, 0.19]}, {"adecuado": [298.55, 0.51]}, {"pero": [299.91, 0.25]}, {"qu\u00e9": [300.17, 0.15]}, {"duda": [300.33, 0.47]}, {"cabe": [300.81, 0.49]}, {"ahora": [301.59, 0.29]}, {"vi\u00e9ndolo": [301.89, 0.78]}, {"con": [302.87, 0.2]}, {"la": [303.08, 0.09]}, {"lejan\u00eda": [303.18, 0.46]}, {"de": [303.65, 0.07]}, {"los": [303.73, 0.21]}, {"a\u00f1os": [303.95, 0.61]}, {"qu\u00e9": [305.54, 0.77]}, {"dios": [307.4, 0.99]}, {"quer\u00eda": [308.56, 0.63]}, {"imprimir": [309.22, 0.93]}, {"un": [310.16, 0.09]}, {"nuevo": [310.26, 0.35]}, {"estilo": [310.62, 0.66]}, {"en": [312.2, 0.19]}, {"el": [312.4, 0.11]}, {"solio": [312.52, 0.35]}, {"de": [312.88, 0.11]}, {"pedro": [313.0, 0.4]}, {"y": [314.51, 0.17]}, {"para": [314.69, 0.23]}, {"dejar": [314.93, 0.36]}, {"claro": [315.3, 0.31]}, {"ese": [315.62, 0.15]}, {"nuevo": [315.78, 0.28]}, {"estilo": [316.07, 0.62]}, {"puso": [317.64, 0.31]}, {"a": [317.96, 0.04]}, {"una": [318.01, 0.18]}, {"persona": [318.2, 0.47]}, {"perfecta": [318.7, 0.73]}, {"una": [320.39, 0.23]}, {"persona": [320.63, 0.65]}, {"con": [321.77, 0.23]}, {"grandes": [322.01, 0.41]}, {"virtudes": [322.43, 0.85]}, {"pero": [323.83, 0.22]}, {"esas": [324.06, 0.28]}, {"virtudes": [324.35, 0.57]}, {"transmit\u00edan": [324.93, 1.15]}, {"cercan\u00eda": [326.09, 0.93]}, {"y": [327.06, 0.02]}, {"sencillez": [327.29, 1.27]}, {"un": [329.67, 0.19]}, {"p\u00e1rroco": [329.87, 0.41]}, {"del": [330.29, 0.13]}, {"pueblo": [330.43, 0.57]}, {"que": [331.39, 0.65]}, {"es": [332.25, 0.21]}, {"humilde": [332.47, 0.79]}, {"y": [333.37, 0.11]}, {"que": [333.49, 0.13]}, {"trata": [333.63, 0.33]}, {"a": [333.97, 0.05]}, {"todos": [334.03, 0.33]}, {"como": [334.37, 0.25]}, {"tratar\u00eda": [334.63, 0.44]}, {"a": [335.08, 0.02]}, {"un": [335.11, 0.09]}, {"padre": [335.21, 0.45]}, {"a": [335.7, 0.14]}, {"sus": [335.85, 0.23]}, {"hijos": [336.09, 0.52]}, {"una": [338.04, 0.27]}, {"gran": [338.32, 0.31]}, {"vida": [338.64, 0.23]}, {"espiritual": [338.88, 0.75]}, {"y": [340.94, 0.39]}, {"despu\u00e9s": [341.36, 0.45]}, {"es": [341.82, 0.17]}, {"cierto": [342.0, 0.6]}, {"para": [342.66, 0.22]}, {"aquellos": [342.89, 0.5]}, {"que": [343.4, 0.39]}, {"a\u00f1oran": [344.5, 0.92]}, {"las": [345.46, 0.21]}, {"\u00e9pocas": [345.68, 0.45]}, {"pasadas": [346.14, 1.13]}, {"que": [348.36, 0.19]}, {"la": [348.56, 0.11]}, {"iglesia": [348.68, 0.77]}, {"en": [350.17, 0.19]}, {"muchas": [350.37, 0.51]}, {"de": [350.89, 0.09]}, {"sus": [350.99, 0.33]}, {"formas": [351.33, 1.04]}, {"se": [352.73, 0.29]}, {"hab\u00eda": [353.03, 0.25]}, {"vuelto": [353.29, 0.7]}, {"excesivamente": [354.68, 0.97]}, {"r\u00edgida": [355.66, 0.6]}, {"no": [357.63, 0.21]}, {"solamente": [357.85, 0.59]}, {"en": [358.45, 0.07]}, {"las": [358.53, 0.17]}, {"formas": [358.71, 0.97]}, {"sino": [359.71, 0.31]}, {"incluso": [360.03, 0.81]}, {"en": [362.59, 0.21]}, {"el": [362.81, 0.16]}, {"modo": [362.98, 0.27]}, {"en": [363.26, 0.08]}, {"que": [363.35, 0.13]}, {"trataban": [363.49, 0.65]}, {"los": [364.35, 0.37]}, {"sacerdotes": [364.73, 0.67]}, {"con": [365.41, 0.18]}, {"el": [365.6, 0.09]}, {"obispo": [365.7, 1.0]}, {"o": [366.77, 0.12]}, {"los": [366.9, 0.22]}, {"obispos": [367.13, 0.77]}, {"con": [368.15, 0.23]}, {"el": [368.39, 0.15]}, {"pap\u00e1": [368.55, 0.67]}, {"o": [369.25, 0.11]}, {"con": [369.37, 0.19]}, {"los": [369.57, 0.15]}, {"cardenales": [369.73, 0.97]}, {"todo": [371.54, 0.41]}, {"era": [371.96, 0.4]}, {"quiz\u00e1s": [373.62, 0.67]}, {"un": [374.32, 0.41]}, {"poco": [374.74, 0.33]}, {"excesivamente": [375.08, 1.4]}, {"ritual": [376.51, 0.84]}, {"protocolario": [377.5, 1.16]}, {"formal": [378.69, 0.79]}, {"no": [379.7, 0.14]}, {"hab\u00eda": [379.85, 0.24]}, {"confianza": [380.1, 0.95]}, {"no": [381.28, 0.15]}, {"hab\u00eda": [381.44, 0.29]}, {"esa": [381.74, 0.21]}, {"cercan\u00eda": [381.96, 0.84]}, {"como": [383.51, 0.25]}, {"que": [383.77, 0.11]}, {"la": [383.89, 0.11]}, {"distancia": [384.01, 1.0]}, {"se": [385.11, 0.23]}, {"marcaba": [385.35, 0.37]}, {"mucho": [385.73, 0.41]}, {"insisto": [386.85, 0.65]}, {"no": [387.51, 0.27]}, {"solo": [387.79, 0.3]}, {"en": [388.1, 0.1]}, {"roma": [388.21, 0.48]}, {"sino": [389.09, 0.61]}, {"incluso": [389.93, 0.75]}, {"en": [390.69, 0.09]}, {"las": [390.79, 0.15]}, {"relaciones": [390.95, 0.81]}, {"entre": [391.79, 0.31]}, {"los": [392.11, 0.14]}, {"sacerdotes": [392.26, 0.92]}, {"y": [393.45, 0.11]}, {"los": [393.57, 0.17]}, {"obispos": [393.75, 0.74]}, {"el": [395.56, 0.16]}, {"obispo": [395.73, 0.36]}, {"estaba": [396.1, 0.68]}, {"alt\u00edsimo": [396.9, 1.14]}, {"\u00e9l": [398.2, 0.21]}, {"mismo": [398.42, 0.35]}, {"se": [398.78, 0.13]}, {"consideraba": [398.92, 0.95]}, {"que": [399.9, 0.17]}, {"ten\u00eda": [400.08, 0.29]}, {"que": [400.38, 0.11]}, {"comportarse": [400.5, 0.7]}, {"siempre": [401.21, 0.48]}, {"de": [401.7, 0.07]}, {"un": [401.78, 0.07]}, {"modo": [401.86, 0.23]}, {"majestuoso": [402.1, 0.97]}, {"que": [403.2, 0.23]}, {"no": [403.44, 0.12]}, {"deb\u00eda": [403.57, 0.32]}, {"dar": [403.9, 0.17]}, {"confianzas": [404.08, 1.41]}, {"entonces": [405.52, 0.67]}, {"juan": [406.22, 0.43]}, {"xxiii": [406.66, 1.28]}, {"fue": [407.97, 0.46]}, {"un": [408.44, 0.08]}, {"ejemplo": [408.53, 0.46]}, {"perfecto": [409.0, 0.97]}, {"para": [410.18, 0.25]}, {"todos": [410.44, 0.59]}, {"de": [411.22, 0.13]}, {"que": [411.36, 0.13]}, {"no": [411.5, 0.24]}, {"de": [412.67, 0.13]}, {"que": [412.81, 0.38]}, {"somos": [413.22, 0.68]}, {"sucesores": [413.91, 0.71]}, {"de": [414.63, 0.09]}, {"los": [414.73, 0.17]}, {"ap\u00f3stoles": [414.91, 1.18]}, {"tengamos": [416.13, 0.75]}, {"la": [416.89, 0.09]}, {"sencillez": [416.99, 1.23]}, {"de": [418.33, 0.15]}, {"los": [418.49, 0.21]}, {"ap\u00f3stoles": [418.71, 0.97]}, {"cuando": [420.63, 0.62]}, {"hagamos": [421.55, 0.55]}, {"la": [422.11, 0.11]}, {"liturgia": [422.23, 0.79]}, {"podemos": [423.45, 0.83]}, {"expresar": [424.85, 0.65]}, {"la": [425.51, 0.11]}, {"sacralidad": [425.63, 1.08]}, {"podemos": [426.74, 0.44]}, {"ser": [427.19, 0.15]}, {"rituales": [427.35, 0.79]}, {"podemos": [428.15, 0.38]}, {"pero": [428.83, 0.21]}, {"despu\u00e9s": [429.05, 0.43]}, {"en": [429.49, 0.11]}, {"el": [429.61, 0.15]}, {"trato": [429.77, 0.39]}, {"diario": [430.17, 0.61]}, {"debemos": [431.52, 0.51]}, {"ser": [432.04, 0.51]}, {"lo": [432.58, 0.17]}, {"m\u00e1s": [432.76, 0.38]}, {"sencillos": [433.17, 0.72]}, {"que": [433.9, 0.11]}, {"podamos": [434.02, 0.75]}, {"fue": [434.86, 0.61]}, {"un": [435.48, 0.17]}, {"magn\u00edfico": [435.66, 0.81]}, {"ejemplo": [436.48, 0.64]}, {"fue": [437.44, 0.37]}, {"querido": [437.82, 0.43]}, {"por": [438.26, 0.25]}, {"todos": [438.52, 0.53]}, {"\u00e9l": [439.36, 0.19]}, {"solo": [439.56, 0.31]}, {"ten\u00eda": [439.88, 0.39]}, {"que": [440.28, 0.09]}, {"expresarse": [440.38, 0.7]}, {"a": [441.09, 0.04]}, {"s\u00ed": [441.14, 0.13]}, {"mismo": [441.28, 0.51]}, {"para": [442.16, 0.46]}, {"que": [443.3, 0.17]}, {"la": [443.48, 0.13]}, {"gente": [443.62, 0.37]}, {"le": [444.0, 0.09]}, {"quisiera": [444.1, 0.66]}, {"sin": [445.26, 0.21]}, {"hacer": [445.48, 0.2]}, {"ning\u00fan": [445.69, 0.26]}, {"esfuerzo": [445.96, 0.49]}, {"sea": [446.88, 0.31]}, {"dicho": [447.2, 0.3]}, {"de": [447.51, 0.1]}, {"paso": [447.62, 0.48]}, {"es": [448.93, 0.15]}, {"uno": [449.09, 0.13]}, {"de": [449.23, 0.07]}, {"los": [449.31, 0.17]}, {"pap\u00e1s": [449.49, 0.31]}, {"que": [449.81, 0.15]}, {"m\u00e1s": [449.97, 0.27]}, {"ha": [450.25, 0.05]}, {"disfrutado": [450.31, 0.71]}, {"siendo": [451.03, 0.37]}, {"pap\u00e1": [451.41, 0.33]}, {"se": [451.77, 0.21]}, {"le": [451.99, 0.11]}, {"ve": [452.11, 0.09]}, {"siempre": [452.21, 0.53]}, {"feliz": [452.75, 0.57]}, {"contento": [453.33, 0.69]}, {"disfrutaba": [454.03, 0.97]}, {"siendo": [455.01, 0.51]}, {"pap\u00e1": [455.53, 0.48]}, {"disfrutado": [456.33, 0.76]}, {"todo": [458.35, 0.36]}, {"lo": [458.72, 0.1]}, {"contrario": [458.83, 0.75]}, {"que": [459.62, 0.14]}, {"su": [459.77, 0.15]}, {"sucesor": [459.93, 0.63]}, {"pablo": [461.75, 0.39]}, {"sexto": [462.15, 0.89]}, {"le": [463.09, 0.21]}, {"toc\u00f3": [463.31, 0.56]}, {"los": [465.01, 0.31]}, {"excesos": [465.33, 0.69]}, {"del": [466.03, 0.19]}, {"postconcilio": [466.23, 0.86]}, {"juan": [468.75, 0.29]}, {"xxiii": [469.05, 0.53]}, {"inicio": [469.59, 0.3]}, {"del": [469.9, 0.08]}, {"concilio": [469.99, 0.79]}, {"necesario": [470.83, 0.9]}, {"para": [472.01, 0.46]}, {"esto": [473.14, 0.31]}, {"que": [473.46, 0.09]}, {"he": [473.56, 0.02]}, {"dicho": [473.59, 0.49]}, {"dar": [474.4, 0.48]}, {"esta": [474.96, 0.31]}, {"nueva": [475.28, 0.58]}, {"visi\u00f3n": [475.92, 0.65]}, {"de": [476.58, 0.11]}, {"la": [476.7, 0.09]}, {"iglesia": [476.8, 0.48]}, {"la": [477.31, 0.62]}, {"fe": [477.94, 0.12]}, {"es": [478.07, 0.1]}, {"la": [478.18, 0.09]}, {"misma": [478.28, 0.41]}, {"pero": [479.31, 0.18]}, {"hab\u00eda": [479.5, 0.22]}, {"que": [479.73, 0.11]}, {"dar": [479.85, 0.3]}, {"una": [480.94, 0.23]}, {"nueva": [481.18, 0.31]}, {"visi\u00f3n": [481.5, 0.5]}, {"una": [482.97, 0.42]}, {"sensaci\u00f3n": [484.31, 1.16]}, {"de": [485.67, 0.11]}, {"que": [485.79, 0.17]}, {"nos": [485.99, 0.31]}, {"acerc\u00e1bamos": [486.31, 0.96]}, {"a": [487.77, 0.39]}, {"el": [488.9, 0.17]}, {"mundo": [489.08, 0.77]}, {"y": [489.92, 0.13]}, {"los": [490.06, 0.19]}, {"pecadores": [490.26, 0.43]}, {"no": [490.7, 0.25]}, {"simplemente": [490.96, 0.63]}, {"que": [491.6, 0.13]}, {"rechaz\u00e1bamos": [491.74, 0.92]}, {"a": [492.96, 0.13]}, {"los": [493.1, 0.15]}, {"pecadores": [493.26, 0.66]}, {"que": [493.95, 0.18]}, {"condenamos": [494.14, 0.75]}, {"el": [494.9, 0.11]}, {"pecado": [495.02, 0.29]}, {"y": [495.32, 0.05]}, {"que": [495.38, 0.11]}, {"rechazamos": [495.5, 0.79]}, {"a": [496.9, 0.11]}, {"los": [497.02, 0.19]}, {"pecadores": [497.22, 0.56]}, {"se": [497.81, 0.22]}, {"pod\u00eda": [498.04, 0.39]}, {"tener": [498.44, 0.29]}, {"esa": [498.74, 0.19]}, {"impresi\u00f3n": [498.94, 0.78]}, {"pues": [499.9, 0.2]}, {"si": [500.11, 0.08]}, {"se": [500.2, 0.15]}, {"ten\u00eda": [500.36, 0.23]}, {"esa": [500.6, 0.12]}, {"impresi\u00f3n": [500.73, 0.54]}, {"es": [501.66, 0.17]}, {"lo": [501.84, 0.09]}, {"que": [501.94, 0.13]}, {"se": [502.08, 0.12]}, {"intent\u00f3": [502.21, 1.04]}, {"anular": [503.44, 0.55]}, {"con": [504.0, 0.15]}, {"el": [504.16, 0.11]}, {"concilio": [504.28, 0.65]}, {"entre": [504.96, 0.43]}, {"otras": [505.4, 0.29]}, {"muchas": [505.7, 0.35]}, {"cosas": [506.06, 0.76]}, {"de": [506.86, 0.12]}, {"ese": [506.99, 0.14]}, {"gran": [507.14, 0.25]}, {"concilio": [507.4, 0.5]}, {"pero": [508.14, 0.53]}, {"enseguida": [509.9, 0.55]}, {"muchos": [510.46, 0.68]}, {"si": [511.78, 0.23]}, {"el": [512.02, 0.11]}, {"concilio": [512.14, 0.55]}, {"dec\u00eda": [512.7, 0.63]}, {"hasta": [513.6, 0.38]}, {"aqu\u00ed": [513.99, 0.4]}, {"ellos": [515.16, 0.34]}, {"llegaban": [515.51, 0.54]}, {"mucho": [516.32, 0.43]}, {"m\u00e1s": [516.76, 0.16]}, {"all\u00e1": [516.93, 0.37]}, {"si": [518.51, 0.2]}, {"el": [518.72, 0.08]}, {"concilio": [518.81, 0.75]}, {"animaba": [520.28, 0.61]}, {"algo": [520.9, 0.78]}, {"hubo": [522.6, 0.35]}, {"gente": [522.96, 0.45]}, {"que": [523.42, 0.27]}, {"dec\u00eda": [523.7, 0.53]}, {"pues": [524.74, 0.29]}, {"ya": [525.04, 0.25]}, {"no": [525.54, 0.19]}, {"hay": [525.74, 0.11]}, {"ley": [525.86, 0.53]}, {"lo": [526.64, 0.18]}, {"importante": [526.83, 0.52]}, {"es": [527.36, 0.07]}, {"el": [527.44, 0.11]}, {"amor": [527.56, 0.39]}, {"ya": [528.86, 0.55]}, {"no": [529.44, 0.13]}, {"hay": [529.58, 0.09]}, {"normas": [529.68, 1.0]}, {"lo": [530.72, 0.15]}, {"importante": [530.88, 0.65]}, {"es": [531.54, 0.07]}, {"el": [531.62, 0.11]}, {"coraz\u00f3n": [531.74, 0.53]}, {"entonces": [533.08, 0.5]}, {"pablo": [533.59, 0.37]}, {"sexto": [533.97, 0.66]}, {"le": [535.69, 0.23]}, {"toc\u00f3": [535.93, 0.61]}, {"sufrir": [536.57, 0.51]}, {"mucho": [537.09, 0.46]}, {"le": [538.32, 0.13]}, {"toc\u00f3": [538.46, 0.33]}, {"lidiar": [538.8, 0.83]}, {"con": [539.7, 0.23]}, {"una": [539.94, 0.21]}, {"desobediencia": [540.16, 0.91]}, {"tremenda": [541.08, 0.78]}, {"era": [542.3, 0.18]}, {"un": [542.49, 0.08]}, {"hombre": [542.58, 0.46]}, {"tan": [543.52, 0.63]}, {"dialogador": [545.28, 1.27]}, {"tan": [546.76, 0.31]}, {"comprensivo": [547.08, 1.01]}, {"tan": [548.1, 0.19]}, {"abierto": [548.3, 0.47]}, {"a": [548.78, 0.05]}, {"todo": [548.84, 0.47]}, {"pero": [550.06, 0.23]}, {"cu\u00e1nto": [550.3, 0.65]}, {"sufri\u00f3": [550.96, 0.55]}, {"nunca": [551.7, 0.98]}, {"la": [553.53, 0.13]}, {"iglesia": [553.67, 0.47]}, {"ha": [554.15, 0.03]}, {"padecido": [554.19, 0.49]}, {"tantas": [554.69, 0.81]}, {"secularizaciones": [555.51, 1.38]}, {"de": [557.03, 0.15]}, {"sacerdotes": [557.19, 1.16]}, {"tanto": [558.79, 0.53]}, {"religiosos": [559.33, 0.82]}, {"que": [560.37, 0.13]}, {"han": [560.51, 0.07]}, {"abandonado": [560.59, 0.59]}, {"las": [561.19, 0.17]}, {"congregaciones": [561.37, 1.33]}, {"los": [563.32, 0.23]}, {"abusos": [563.56, 0.43]}, {"fueron": [564.0, 0.5]}, {"tremendos": [564.64, 0.83]}, {"y": [566.07, 0.24]}, {"el": [566.32, 0.13]}, {"sufrimiento": [566.46, 1.45]}, {"que": [568.26, 0.15]}, {"estaba": [568.42, 0.4]}, {"padeciendo": [568.83, 0.56]}, {"la": [569.4, 0.09]}, {"iglesia": [569.5, 0.73]}, {"por": [570.78, 0.25]}, {"parte": [571.04, 0.37]}, {"de": [571.42, 0.37]}, {"esta": [571.88, 0.33]}, {"rebeli\u00f3n": [572.22, 0.97]}, {"se": [573.42, 0.39]}, {"nota": [573.82, 0.55]}, {"en": [574.4, 0.19]}, {"el": [574.6, 0.15]}, {"rostro": [574.76, 0.67]}, {"de": [575.48, 0.13]}, {"pablo": [575.62, 0.33]}, {"sexto": [575.96, 0.49]}, {"un": [577.3, 0.18]}, {"hombre": [577.49, 0.32]}, {"de": [577.82, 0.11]}, {"profunda": [577.94, 0.57]}, {"oraci\u00f3n": [578.52, 0.64]}, {"de": [579.6, 0.11]}, {"profunda": [579.72, 0.49]}, {"vida": [580.22, 0.19]}, {"espiritual": [580.42, 0.87]}, {"y": [582.28, 0.11]}, {"sin": [582.4, 0.19]}, {"embargo": [582.6, 0.67]}, {"se": [583.64, 0.29]}, {"le": [583.94, 0.13]}, {"nota": [584.08, 0.57]}, {"en": [585.41, 0.31]}, {"todo": [585.73, 0.3]}, {"momento": [586.04, 0.44]}, {"c\u00f3mo": [586.49, 0.23]}, {"est\u00e1": [586.73, 0.21]}, {"llevando": [586.95, 0.37]}, {"el": [587.33, 0.21]}, {"peso": [587.55, 0.54]}, {"de": [588.57, 0.21]}, {"todas": [588.79, 0.37]}, {"las": [589.17, 0.23]}, {"terribles": [589.41, 0.53]}, {"cosas": [589.95, 0.33]}, {"que": [590.29, 0.13]}, {"llegaban": [590.43, 0.44]}, {"a": [591.23, 0.13]}, {"la": [591.37, 0.09]}, {"mesa": [591.47, 0.24]}, {"de": [591.72, 0.1]}, {"su": [591.83, 0.13]}, {"despacho": [591.97, 0.66]}, {"su": [594.62, 0.21]}, {"secretario": [594.84, 0.95]}, {"contar\u00eda": [596.46, 0.64]}, {"muchos": [597.11, 0.38]}, {"a\u00f1os": [597.5, 0.36]}, {"despu\u00e9s": [597.87, 0.7]}, {"que": [599.83, 0.14]}, {"en": [599.98, 0.09]}, {"un": [600.08, 0.06]}, {"momento": [600.15, 0.43]}, {"dado": [600.59, 0.36]}, {"se": [601.11, 0.29]}, {"levant\u00f3": [601.41, 0.78]}, {"de": [602.75, 0.19]}, {"la": [602.95, 0.15]}, {"mesa": [603.11, 0.54]}, {"y": [605.18, 0.15]}, {"se": [605.34, 0.17]}, {"fue": [605.52, 0.77]}, {"hacia": [606.32, 0.4]}, {"el": [606.73, 0.06]}, {"sal\u00f3n": [606.8, 0.27]}, {"diciendo": [607.08, 0.39]}, {"no": [607.48, 0.25]}, {"puedo": [607.74, 0.45]}, {"m\u00e1s": [608.2, 0.39]}, {"no": [608.6, 0.21]}, {"puedo": [608.82, 0.41]}, {"m\u00e1s": [609.24, 0.24]}, {"el": [609.51, 0.32]}, {"el": [609.96, 0.19]}, {"secretario": [610.16, 0.61]}, {"viv\u00eda": [610.78, 0.3]}, {"en": [611.09, 0.08]}, {"el": [611.18, 0.13]}, {"pisito": [611.32, 0.47]}, {"peque\u00f1o": [611.8, 0.54]}, {"donde": [612.68, 0.33]}, {"viven": [613.02, 0.32]}, {"los": [613.35, 0.22]}, {"papas": [613.58, 0.37]}, {"en": [613.96, 0.13]}, {"ese": [614.1, 0.19]}, {"gran": [614.3, 0.27]}, {"palacio": [614.58, 0.58]}, {"el": [615.2, 0.15]}, {"palacio": [615.36, 0.35]}, {"es": [615.72, 0.06]}, {"muy": [615.79, 0.17]}, {"grande": [615.97, 0.52]}, {"pero": [616.86, 0.19]}, {"ellos": [617.06, 0.21]}, {"viven": [617.28, 0.29]}, {"en": [617.58, 0.13]}, {"un": [617.72, 0.11]}, {"piso": [617.84, 0.29]}, {"peque\u00f1o": [618.14, 0.39]}, {"el": [618.54, 0.09]}, {"resto": [618.64, 0.31]}, {"son": [618.96, 0.21]}, {"salas": [619.18, 0.73]}, {"para": [619.94, 0.27]}, {"recibir": [620.22, 0.41]}, {"obispos": [620.64, 0.72]}, {"grandes": [621.72, 0.98]}, {"dignatarios": [622.73, 1.2]}, {"etc\u00e9tera": [623.94, 0.61]}, {"y": [625.58, 0.65]}, {"le": [626.24, 0.09]}, {"dec\u00eda": [626.34, 0.19]}, {"pero": [626.54, 0.17]}, {"qu\u00e9": [626.72, 0.13]}, {"le": [626.86, 0.09]}, {"pasa": [626.96, 0.28]}, {"a": [627.25, 0.02]}, {"esa": [627.28, 0.12]}, {"entidad": [627.41, 0.49]}, {"no": [628.89, 0.17]}, {"puedo": [629.07, 0.28]}, {"m\u00e1s": [629.36, 0.22]}, {"es": [629.59, 0.47]}, {"lo": [631.06, 0.19]}, {"que": [631.26, 0.13]}, {"ten\u00eda": [631.4, 0.75]}, {"encima": [632.16, 0.53]}, {"de": [632.7, 0.11]}, {"la": [632.82, 0.09]}, {"mesa": [632.92, 0.62]}, {"era": [634.12, 0.71]}, {"la": [634.92, 0.19]}, {"petici\u00f3n": [635.12, 0.61]}, {"de": [635.74, 0.11]}, {"secularizaci\u00f3n": [635.86, 0.91]}, {"de": [636.78, 0.12]}, {"un": [636.91, 0.19]}, {"sacerdote": [637.11, 0.64]}, {"de": [637.76, 0.07]}, {"ochenta": [637.84, 0.51]}, {"a\u00f1os": [638.36, 0.34]}, {"el": [640.9, 0.53]}, {"pap\u00e1": [641.44, 0.39]}, {"pensaba": [641.84, 0.49]}, {"como": [642.34, 0.25]}, {"un": [642.6, 0.11]}, {"hombre": [642.72, 0.61]}, {"a": [643.49, 0.24]}, {"esa": [643.74, 0.25]}, {"edad": [644.0, 0.67]}, {"despu\u00e9s": [644.74, 0.36]}, {"de": [645.11, 0.08]}, {"toda": [645.2, 0.23]}, {"una": [645.44, 0.17]}, {"vida": [645.62, 0.5]}, {"puede": [646.4, 0.29]}, {"pedir": [646.7, 0.59]}, {"la": [647.36, 0.13]}, {"secularizaci\u00f3n": [647.5, 1.07]}, {"otro": [649.82, 0.62]}, {"hubiera": [651.28, 0.32]}, {"dado": [651.61, 0.23]}, {"el": [651.85, 0.1]}, {"permiso": [651.96, 0.53]}, {"si": [652.5, 0.19]}, {"lo": [652.7, 0.09]}, {"consideraba": [652.8, 0.62]}, {"adecuado": [653.43, 0.57]}, {"y": [654.1, 0.13]}, {"ya": [654.24, 0.09]}, {"est\u00e1": [654.34, 0.33]}, {"\u00e9l": [655.16, 0.31]}, {"no": [655.48, 0.26]}, {"\u00e9l": [656.1, 0.45]}, {"sent\u00eda": [656.84, 1.11]}, {"todo": [658.74, 0.23]}, {"aquello": [658.98, 0.69]}, {"en": [660.02, 0.19]}, {"lo": [660.22, 0.09]}, {"m\u00e1s": [660.32, 0.23]}, {"profundo": [660.56, 0.45]}, {"de": [661.02, 0.09]}, {"su": [661.12, 0.17]}, {"alma": [661.3, 0.19]}, {"y": [662.93, 0.15]}, {"eso": [663.09, 0.19]}, {"se": [663.29, 0.13]}, {"fue": [663.43, 0.49]}, {"agudizando": [663.95, 1.13]}, {"yo": [665.89, 0.27]}, {"he": [666.17, 0.07]}, {"visto": [666.25, 0.35]}, {"los": [666.61, 0.23]}, {"v\u00eddeos": [666.85, 0.69]}, {"a": [667.91, 0.15]}, {"lo": [668.07, 0.09]}, {"largo": [668.17, 0.22]}, {"de": [668.4, 0.06]}, {"su": [668.47, 0.13]}, {"pontificado": [668.61, 0.81]}, {"de": [669.43, 0.21]}, {"ceremonias": [669.77, 1.39]}, {"discursos": [671.21, 1.03]}, {"sermones": [672.41, 0.94]}, {"y": [673.93, 0.65]}, {"como": [674.72, 0.68]}, {"el": [675.43, 0.21]}, {"calvario": [675.65, 0.89]}, {"el": [676.79, 0.17]}, {"calvario": [676.97, 0.55]}, {"tremendo": [677.53, 0.49]}, {"que": [678.03, 0.1]}, {"pas\u00f3": [678.14, 0.26]}, {"este": [678.41, 0.21]}, {"pap\u00e1": [678.63, 0.25]}, {"despu\u00e9s": [680.65, 0.85]}, {"juan": [681.53, 0.37]}, {"pablo": [681.91, 0.52]}, {"primero": [682.51, 0.69]}, {"es": [684.4, 0.33]}, {"muy": [684.74, 0.19]}, {"breve": [684.94, 0.34]}, {"el": [685.29, 0.1]}, {"pontificado": [685.4, 0.88]}, {"hubiera": [687.35, 0.29]}, {"sido": [687.65, 0.52]}, {"un": [688.27, 0.25]}, {"gran": [688.53, 0.84]}, {"era": [690.43, 0.42]}, {"no": [691.09, 0.27]}, {"iba": [691.37, 0.15]}, {"a": [691.53, 0.03]}, {"decir": [691.57, 0.46]}, {"hubiera": [692.2, 0.36]}, {"sido": [692.57, 0.21]}, {"un": [692.79, 0.05]}, {"gran": [692.85, 0.19]}, {"pap\u00e1": [693.05, 0.23]}, {"pero": [693.29, 0.26]}, {"no": [693.81, 0.19]}, {"lo": [694.01, 0.11]}, {"digo": [694.13, 0.35]}, {"por": [694.8, 0.27]}, {"lo": [695.08, 0.1]}, {"siguiente": [695.19, 0.61]}, {"\u00e9l": [696.41, 0.21]}, {"como": [696.63, 0.24]}, {"obispo": [696.88, 0.67]}, {"fue": [697.79, 0.68]}, {"excelente": [700.39, 0.93]}, {"era": [701.69, 0.26]}, {"un": [701.96, 0.12]}, {"hombre": [702.09, 0.41]}, {"de": [702.54, 0.26]}, {"una": [702.81, 0.25]}, {"bondad": [703.07, 0.65]}, {"de": [704.46, 0.24]}, {"una": [704.71, 0.45]}, {"ortodoxia": [705.82, 1.2]}, {"de": [707.3, 0.25]}, {"una": [707.56, 0.71]}, {"vida": [708.3, 0.27]}, {"de": [708.58, 0.08]}, {"oraci\u00f3n": [708.67, 0.49]}, {"perfecta": [709.19, 0.7]}, {"ahora": [710.87, 0.27]}, {"bien": [711.15, 0.32]}, {"yo": [712.17, 0.25]}, {"creo": [712.43, 0.53]}, {"que": [714.1, 0.14]}, {"en": [714.25, 0.08]}, {"ese": [714.34, 0.23]}, {"momento": [714.58, 0.51]}, {"en": [715.1, 0.09]}, {"que": [715.2, 0.11]}, {"pablo": [715.32, 0.31]}, {"sexto": [715.64, 0.33]}, {"ya": [715.98, 0.15]}, {"hab\u00eda": [716.14, 0.27]}, {"hecho": [716.42, 0.25]}, {"todo": [716.68, 0.33]}, {"lo": [717.02, 0.13]}, {"posible": [717.16, 0.6]}, {"por": [717.96, 0.29]}, {"dialogar": [718.26, 0.85]}, {"por": [719.48, 0.34]}, {"reconducir": [719.85, 0.88]}, {"las": [720.74, 0.21]}, {"cosas": [720.96, 0.92]}, {"se": [721.91, 0.24]}, {"necesitaba": [722.16, 1.02]}, {"una": [723.28, 0.31]}, {"mano": [723.6, 0.23]}, {"firme": [723.84, 0.48]}, {"una": [725.21, 0.25]}, {"mano": [725.47, 0.39]}, {"que": [726.6, 0.15]}, {"pusiera": [726.76, 0.73]}, {"la": [728.72, 0.17]}, {"fuerza": [728.9, 0.38]}, {"en": [729.29, 0.06]}, {"el": [729.36, 0.17]}, {"tim\u00f3n": [729.54, 0.57]}, {"y": [730.24, 0.12]}, {"llevar": [730.37, 0.22]}, {"a": [730.6, 0.03]}, {"un": [730.64, 0.11]}, {"rumbo": [730.76, 0.31]}, {"claro": [731.08, 0.31]}, {"y": [731.4, 0.13]}, {"no": [731.54, 0.21]}, {"le": [731.76, 0.15]}, {"temblar\u00e1": [731.92, 0.71]}, {"la": [733.0, 0.17]}, {"mano": [733.18, 0.4]}, {"al": [733.88, 0.45]}, {"imponer": [734.5, 0.61]}, {"sanciones": [735.12, 1.52]}, {"sacar": [736.67, 0.48]}, {"a": [737.16, 0.07]}, {"gente": [737.24, 0.37]}, {"de": [737.62, 0.07]}, {"universidades": [737.7, 1.11]}, {"que": [738.82, 0.09]}, {"estaba": [738.92, 0.33]}, {"extendiendo": [739.26, 0.59]}, {"a": [739.86, 0.03]}, {"la": [739.9, 0.09]}, {"mala": [740.0, 0.19]}, {"doctrina": [740.2, 0.55]}, {"etc\u00e9tera": [740.76, 0.52]}, {"y": [741.6, 0.15]}, {"ese": [741.76, 0.25]}, {"era": [742.02, 0.22]}, {"indudablemente": [742.28, 0.88]}, {"juan": [743.17, 0.24]}, {"pablo": [743.42, 0.47]}, {"segundo": [743.92, 0.47]}, {"indudable": [745.03, 0.72]}, {"y": [746.65, 0.13]}, {"estoy": [746.79, 0.31]}, {"convencido": [747.11, 0.69]}, {"de": [747.81, 0.11]}, {"que": [747.93, 0.14]}, {"la": [748.08, 0.14]}, {"providencia": [748.23, 0.79]}, {"quiso": [749.03, 0.52]}, {"que": [750.11, 0.15]}, {"ese": [750.27, 0.47]}, {"fuera": [750.75, 0.37]}, {"el": [751.13, 0.07]}, {"momento": [751.21, 0.6]}, {"de": [751.95, 0.17]}, {"\u00e9l": [752.13, 0.19]}, {"no": [752.81, 0.43]}, {"se": [753.25, 0.25]}, {"necesitaba": [753.51, 1.06]}, {"un": [755.68, 0.23]}, {"pap\u00e1": [755.92, 0.27]}, {"bondadoso": [756.2, 1.09]}, {"bueno": [757.46, 0.68]}, {"de": [758.15, 0.26]}, {"coraz\u00f3n": [758.44, 0.43]}, {"de": [758.88, 0.1]}, {"oro": [758.99, 0.2]}, {"sino": [759.35, 0.52]}, {"alguien": [759.9, 0.86]}, {"con": [761.0, 0.25]}, {"energ\u00eda": [761.26, 0.85]}, {"con": [762.36, 0.21]}, {"autoridad": [762.58, 0.75]}, {"y": [763.96, 0.17]}, {"eso": [764.14, 0.23]}, {"nadie": [764.38, 0.31]}, {"se": [764.7, 0.13]}, {"lo": [764.84, 0.09]}, {"niega": [764.94, 0.27]}, {"a": [765.22, 0.03]}, {"juan": [765.26, 0.23]}, {"pablo": [765.5, 0.31]}, {"segundo": [765.82, 0.5]}, {"juan": [767.06, 0.23]}, {"pablo": [767.3, 0.33]}, {"segundo": [767.64, 0.71]}, {"era": [769.6, 0.27]}, {"un": [769.88, 0.13]}, {"hombre": [770.02, 0.33]}, {"que": [770.36, 0.13]}, {"hab\u00eda": [770.5, 0.48]}, {"vivido": [771.68, 0.73]}, {"en": [772.42, 0.21]}, {"la": [772.64, 0.11]}, {"fe": [772.76, 0.56]}, {"te": [773.96, 0.13]}, {"siempre": [774.1, 0.77]}, {"de": [774.88, 0.13]}, {"polonia": [775.02, 0.83]}, {"tradicional": [776.18, 1.19]}, {"que": [777.4, 0.34]}, {"y": [778.12, 0.13]}, {"que": [778.26, 0.15]}, {"cuando": [778.42, 0.47]}, {"vio": [778.9, 0.45]}, {"todos": [780.35, 0.33]}, {"los": [780.69, 0.17]}, {"excesos": [780.87, 0.63]}, {"que": [781.51, 0.1]}, {"se": [781.62, 0.08]}, {"hab\u00edan": [781.71, 0.27]}, {"cometido": [781.99, 0.55]}, {"en": [782.55, 0.11]}, {"liturgia": [782.67, 0.77]}, {"en": [783.45, 0.21]}, {"la": [783.67, 0.09]}, {"fe": [783.77, 0.46]}, {"en": [784.71, 0.18]}, {"las": [784.9, 0.18]}, {"cosas": [785.09, 0.33]}, {"de": [785.43, 0.09]}, {"moral": [785.53, 0.37]}, {"que": [785.91, 0.13]}, {"se": [786.05, 0.08]}, {"estaban": [786.14, 0.36]}, {"ense\u00f1ando": [786.51, 0.67]}, {"en": [787.19, 0.21]}, {"actu\u00f3": [788.13, 0.69]}, {"sin": [788.83, 0.25]}, {"contemplaciones": [789.09, 1.13]}, {"removi\u00f3": [790.99, 1.27]}, {"las": [792.37, 0.37]}, {"piedras": [792.75, 1.17]}, {"que": [793.97, 0.11]}, {"estaban": [794.09, 0.43]}, {"afectadas": [794.53, 0.79]}, {"de": [795.35, 0.12]}, {"la": [795.48, 0.1]}, {"construcci\u00f3n": [795.59, 0.63]}, {"y": [796.23, 0.09]}, {"la": [796.33, 0.09]}, {"sustituy\u00f3": [796.43, 0.61]}, {"por": [797.05, 0.15]}, {"otras": [797.21, 0.55]}, {"infinidad": [797.79, 0.79]}, {"de": [798.59, 0.25]}, {"profesores": [799.07, 1.05]}, {"perdieron": [800.17, 0.42]}, {"sus": [800.6, 0.22]}, {"c\u00e1tedras": [800.83, 0.88]}, {"durante": [801.75, 0.39]}, {"su": [802.15, 0.13]}, {"pontificado": [802.29, 0.84]}, {"puso": [805.1, 0.55]}, {"obispos": [805.66, 1.03]}, {"que": [807.02, 0.49]}, {"fueran": [807.54, 0.51]}, {"fuertes": [808.06, 0.91]}, {"a": [809.0, 0.15]}, {"la": [809.16, 0.13]}, {"hora": [809.3, 0.18]}, {"de": [809.49, 0.1]}, {"mantener": [809.6, 0.49]}, {"la": [810.1, 0.07]}, {"autoridad": [810.18, 0.54]}, {"episcopal": [810.73, 0.53]}, {"en": [811.27, 0.12]}, {"las": [811.4, 0.16]}, {"di\u00f3cesis": [811.57, 0.9]}, {"hizo": [812.6, 0.47]}, {"toda": [813.08, 0.33]}, {"una": [813.42, 0.21]}, {"reforma": [813.64, 0.57]}, {"en": [814.32, 0.21]}, {"silencio": [814.54, 0.77]}, {"una": [815.7, 0.27]}, {"reforma": [815.98, 0.49]}, {"callada": [816.48, 0.69]}, {"no": [817.7, 0.21]}, {"necesitaba": [817.92, 0.63]}, {"dar": [818.56, 0.21]}, {"grandes": [818.78, 0.43]}, {"discursos": [819.22, 0.8]}, {"lo": [820.75, 0.23]}, {"que": [820.99, 0.13]}, {"brilla": [821.13, 0.8]}, {"en": [822.07, 0.17]}, {"el": [822.25, 0.15]}, {"pontificado": [822.41, 1.01]}, {"de": [823.47, 0.29]}, {"juan": [823.77, 0.29]}, {"pablo": [824.07, 0.32]}, {"segundo": [824.4, 0.36]}, {"es": [824.77, 0.39]}, {"el": [825.19, 0.19]}, {"arte": [825.39, 0.31]}, {"de": [825.71, 0.09]}, {"gobernar": [825.81, 0.67]}, {"el": [827.51, 0.23]}, {"arte": [827.75, 0.45]}, {"de": [828.21, 0.13]}, {"gobernar": [828.35, 0.66]}, {"y": [831.02, 0.75]}, {"efectivamente": [831.84, 0.92]}, {"esa": [833.4, 0.22]}, {"es": [833.63, 0.05]}, {"la": [833.69, 0.26]}, {"labor": [833.98, 0.71]}, {"lenta": [834.72, 0.78]}, {"cambi\u00f3": [836.2, 0.96]}, {"las": [837.2, 0.23]}, {"universidades": [837.44, 0.89]}, {"romanas": [838.34, 0.86]}, {"cambi\u00f3": [839.24, 0.64]}, {"las": [839.91, 0.2]}, {"grandes": [840.12, 0.63]}, {"di\u00f3cesis": [840.76, 0.97]}, {"las": [842.33, 0.27]}, {"primeras": [842.61, 0.47]}, {"en": [843.09, 0.13]}, {"notar": [843.23, 0.48]}, {"estos": [843.87, 0.37]}, {"cambios": [844.25, 0.37]}, {"fueron": [844.63, 0.37]}, {"las": [845.01, 0.17]}, {"grandes": [845.19, 0.39]}, {"di\u00f3cesis": [845.59, 0.71]}, {"porque": [846.33, 0.35]}, {"los": [846.69, 0.19]}, {"obispos": [846.89, 0.7]}, {"que": [847.77, 0.17]}, {"mejor": [847.95, 0.35]}, {"encarna": [848.31, 0.55]}, {"van": [848.87, 0.27]}, {"sus": [849.55, 0.6]}, {"ideales": [850.29, 0.57]}, {"de": [850.87, 0.07]}, {"lo": [850.95, 0.07]}, {"que": [851.03, 0.1]}, {"deb\u00eda": [851.14, 0.22]}, {"ser": [851.37, 0.16]}, {"un": [851.54, 0.19]}, {"obispo": [851.77, 0.71]}, {"fueron": [852.51, 0.93]}, {"elevados": [854.55, 0.81]}, {"a": [855.4, 0.11]}, {"esas": [855.52, 0.24]}, {"grandes": [855.77, 0.39]}, {"sedes": [856.17, 0.56]}, {"os": [857.58, 0.17]}, {"podr\u00eda": [857.76, 0.35]}, {"poner": [858.12, 0.33]}, {"tantos": [858.46, 0.47]}, {"ejemplos": [858.94, 0.75]}, {"pero": [859.96, 0.41]}, {"se": [860.57, 0.2]}, {"alargar\u00eda": [860.78, 0.67]}, {"el": [862.34, 0.17]}, {"serm\u00f3n": [862.52, 0.58]}, {"juan": [863.93, 0.3]}, {"pablo": [864.24, 0.31]}, {"segundo": [864.56, 0.66]}, {"hombre": [865.83, 0.53]}, {"de": [866.37, 0.09]}, {"grand\u00edsima": [866.47, 0.59]}, {"vida": [867.07, 0.17]}, {"espiritual": [867.25, 0.65]}, {"recuerdo": [868.71, 0.54]}, {"un": [869.26, 0.1]}, {"nuncio": [869.37, 0.53]}, {"como": [869.91, 0.24]}, {"me": [870.16, 0.12]}, {"contaba": [870.29, 0.55]}, {"que": [870.85, 0.15]}, {"cuando": [871.01, 0.25]}, {"vino": [871.27, 0.18]}, {"a": [871.46, 0.02]}, {"espa\u00f1a": [871.49, 0.62]}, {"en": [873.4, 0.29]}, {"su": [873.7, 0.15]}, {"primer": [873.86, 0.35]}, {"viaje": [874.22, 0.55]}, {"pues": [875.24, 0.66]}, {"le": [876.96, 0.21]}, {"dej\u00f3": [877.18, 0.51]}, {"por": [877.72, 0.19]}, {"la": [877.92, 0.11]}, {"noche": [878.04, 0.35]}, {"orando": [878.4, 0.47]}, {"y": [878.88, 0.13]}, {"era": [879.02, 0.15]}, {"al": [879.18, 0.05]}, {"final": [879.24, 0.33]}, {"se": [879.58, 0.11]}, {"fue": [879.7, 0.18]}, {"porque": [879.89, 0.25]}, {"\u00e9l": [880.15, 0.26]}, {"estaba": [880.66, 0.43]}, {"llorando": [881.1, 0.47]}, {"por": [881.58, 0.17]}, {"la": [881.76, 0.07]}, {"noche": [881.84, 0.33]}, {"ya": [882.18, 0.11]}, {"era": [882.3, 0.19]}, {"tarde": [882.5, 0.45]}, {"cuando": [883.95, 0.25]}, {"se": [884.21, 0.13]}, {"levant\u00f3": [884.35, 0.77]}, {"por": [885.13, 0.21]}, {"la": [885.35, 0.07]}, {"ma\u00f1ana": [885.43, 0.21]}, {"denunci\u00f3": [885.65, 0.43]}, {"puso": [886.09, 0.23]}, {"el": [886.33, 0.06]}, {"despertador": [886.4, 0.59]}, {"muy": [887.0, 0.32]}, {"pronto": [887.33, 0.67]}, {"para": [888.65, 0.31]}, {"bajar": [888.97, 0.33]}, {"a": [889.31, 0.05]}, {"la": [889.37, 0.09]}, {"capilla": [889.47, 0.73]}, {"y": [890.83, 0.61]}, {"dejarlo": [891.49, 0.51]}, {"todo": [892.01, 0.25]}, {"preparado": [892.27, 0.51]}, {"para": [892.79, 0.21]}, {"cuando": [893.01, 0.28]}, {"el": [893.3, 0.08]}, {"pap\u00e1": [893.39, 0.29]}, {"fuera": [893.69, 0.45]}, {"pero": [895.11, 0.23]}, {"cuando": [895.35, 0.32]}, {"entr\u00f3": [895.68, 0.24]}, {"a": [895.93, 0.03]}, {"la": [895.97, 0.07]}, {"capilla": [896.05, 0.45]}, {"he": [896.55, 0.17]}, {"aqu\u00ed": [896.73, 0.42]}, {"nos": [897.89, 0.41]}, {"cont\u00f3": [898.31, 0.65]}, {"lo": [899.29, 0.24]}, {"descubr\u00ed": [899.54, 0.82]}, {"en": [900.71, 0.17]}, {"el": [900.89, 0.13]}, {"suelo": [901.03, 0.69]}, {"delante": [901.87, 0.5]}, {"del": [902.38, 0.16]}, {"sagrario": [902.55, 0.65]}, {"con": [903.25, 0.17]}, {"los": [903.43, 0.13]}, {"brazos": [903.57, 0.35]}, {"en": [903.93, 0.09]}, {"cruz": [904.03, 0.49]}, {"se": [904.55, 0.18]}, {"hab\u00eda": [904.74, 0.22]}, {"pasado": [904.97, 0.41]}, {"toda": [905.39, 0.27]}, {"la": [905.67, 0.11]}, {"noche": [905.79, 0.27]}, {"en": [906.07, 0.07]}, {"oraci\u00f3n": [906.15, 0.45]}, {"y": [906.83, 0.17]}, {"al": [907.01, 0.09]}, {"d\u00eda": [907.11, 0.25]}, {"siguiente": [907.37, 0.49]}, {"ten\u00eda": [907.87, 0.36]}, {"el": [908.35, 0.25]}, {"primer": [908.61, 0.47]}, {"d\u00eda": [909.09, 0.41]}, {"de": [910.7, 0.17]}, {"trabajo": [910.88, 0.64]}, {"de": [911.53, 0.12]}, {"viajes": [911.66, 0.71]}, {"de": [912.38, 0.15]}, {"sermones": [912.54, 0.87]}, {"de": [913.42, 0.19]}, {"todo": [913.92, 0.32]}, {"el": [914.25, 0.1]}, {"d\u00eda": [914.36, 0.25]}, {"lleno": [914.62, 0.36]}, {"la": [915.78, 0.13]}, {"actividad": [915.92, 0.58]}, {"y": [917.45, 0.1]}, {"sin": [917.56, 0.14]}, {"embargo": [917.71, 0.33]}, {"toda": [918.05, 0.26]}, {"la": [918.32, 0.09]}, {"noche": [918.42, 0.26]}, {"sin": [918.69, 0.17]}, {"dormir": [918.87, 0.38]}, {"otro": [920.61, 0.49]}, {"obispo": [921.11, 0.75]}, {"este": [922.71, 0.37]}, {"de": [923.09, 0.09]}, {"am\u00e9rica": [923.19, 0.47]}, {"cuando": [923.67, 0.37]}, {"fue": [924.05, 0.19]}, {"a": [924.25, 0.03]}, {"su": [924.29, 0.11]}, {"pa\u00eds": [924.41, 0.25]}, {"me": [924.67, 0.15]}, {"cont\u00f3": [924.83, 0.29]}, {"la": [925.13, 0.09]}, {"misma": [925.23, 0.33]}, {"se": [926.75, 0.17]}, {"pas\u00f3": [926.93, 0.31]}, {"toda": [927.25, 0.31]}, {"la": [927.57, 0.09]}, {"noche": [927.67, 0.3]}, {"en": [927.98, 0.06]}, {"la": [928.05, 0.09]}, {"capilla": [928.15, 0.65]}, {"no": [929.1, 0.2]}, {"fue": [929.31, 0.16]}, {"un": [929.48, 0.08]}, {"momento": [929.57, 0.4]}, {"a": [929.98, 0.04]}, {"la": [930.03, 0.24]}, {"a": [930.45, 0.13]}, {"la": [930.59, 0.11]}, {"cama": [930.71, 0.41]}, {"era": [932.74, 0.51]}, {"un": [933.26, 0.25]}, {"hombre": [933.52, 0.62]}, {"de": [934.68, 0.35]}, {"una": [935.04, 0.37]}, {"vida": [935.42, 0.46]}, {"espiritual": [935.89, 0.62]}, {"que": [936.52, 0.19]}, {"se": [936.72, 0.21]}, {"refleja": [936.94, 0.6]}, {"en": [937.55, 0.08]}, {"las": [937.64, 0.21]}, {"fotos": [937.86, 0.42]}, {"cu\u00e1ntas": [939.02, 0.63]}, {"fotos": [939.66, 0.35]}, {"hay": [940.02, 0.35]}, {"cuando": [941.14, 0.29]}, {"\u00e9l": [941.44, 0.09]}, {"oraba": [941.54, 0.43]}, {"etc\u00e9tera": [941.98, 0.5]}, {"que": [943.33, 0.13]}, {"uno": [943.47, 0.09]}, {"dice": [943.57, 0.15]}, {"este": [943.73, 0.17]}, {"hombre": [943.91, 0.17]}, {"es": [944.09, 0.05]}, {"un": [944.15, 0.1]}, {"santo": [944.26, 0.43]}, {"esto": [945.72, 0.78]}, {"le": [946.54, 0.13]}, {"haces": [946.68, 0.21]}, {"una": [946.9, 0.15]}, {"foto": [947.06, 0.24]}, {"a": [947.31, 0.03]}, {"una": [947.35, 0.16]}, {"persona": [947.52, 0.33]}, {"normal": [947.86, 0.39]}, {"y": [948.28, 0.11]}, {"no": [948.4, 0.21]}, {"sale": [948.62, 0.27]}, {"as\u00ed": [948.9, 0.42]}, {"despu\u00e9s": [951.49, 0.33]}, {"de": [951.83, 0.07]}, {"juan": [951.91, 0.19]}, {"pablo": [952.11, 0.31]}, {"segundo": [952.43, 0.64]}, {"por": [953.73, 0.23]}, {"no": [953.97, 0.11]}, {"alargarme": [954.09, 0.57]}, {"y": [954.67, 0.05]}, {"ser\u00eda": [954.73, 0.41]}, {"breve": [955.15, 0.45]}, {"benedicto": [956.01, 0.57]}, {"diecis\u00e9is": [956.59, 1.0]}, {"es": [957.77, 0.61]}, {"el": [960.05, 0.49]}, {"sabio": [960.57, 0.77]}, {"el": [961.39, 0.17]}, {"hombre": [961.57, 0.27]}, {"de": [961.85, 0.09]}, {"la": [961.95, 0.13]}, {"teolog\u00eda": [962.09, 0.67]}, {"de": [964.14, 0.25]}, {"todos": [964.4, 0.69]}, {"los": [965.83, 0.25]}, {"que": [966.09, 0.09]}, {"he": [966.19, 0.03]}, {"dicho": [966.23, 0.45]}, {"y": [966.79, 0.21]}, {"del": [967.01, 0.17]}, {"siguiente": [967.19, 0.53]}, {"es": [967.93, 0.29]}, {"el": [968.23, 0.37]}, {"que": [968.81, 0.39]}, {"m\u00e1s": [969.21, 0.97]}, {"conoc\u00eda": [970.21, 0.63]}, {"toda": [970.85, 0.29]}, {"la": [971.15, 0.11]}, {"teolog\u00eda": [971.27, 0.61]}, {"su": [973.08, 0.25]}, {"vida": [973.34, 0.28]}, {"hab\u00eda": [973.63, 0.2]}, {"estado": [973.84, 0.3]}, {"en": [974.15, 0.08]}, {"la": [974.24, 0.07]}, {"universidad": [974.32, 0.86]}, {"entre": [975.87, 0.47]}, {"libros": [976.35, 0.64]}, {"no": [977.51, 0.25]}, {"hab\u00eda": [977.77, 0.37]}, {"te\u00f3logo": [978.15, 0.81]}, {"doctrina": [979.09, 0.77]}, {"corriente": [979.87, 0.67]}, {"teol\u00f3gica": [980.55, 0.75]}, {"importante": [981.33, 0.6]}, {"que": [981.94, 0.11]}, {"\u00e9l": [982.06, 0.14]}, {"no": [982.21, 0.11]}, {"conociera": [982.33, 0.46]}, {"a": [982.8, 0.02]}, {"la": [982.83, 0.11]}, {"perfecci\u00f3n": [982.95, 0.68]}, {"la": [983.9, 0.18]}, {"profundidad": [984.09, 0.59]}, {"de": [984.69, 0.07]}, {"su": [984.77, 0.13]}, {"pensamiento": [984.91, 0.77]}, {"indudablemente": [985.91, 0.79]}, {"era": [986.71, 0.29]}, {"la": [987.03, 0.15]}, {"m\u00e1s": [987.19, 0.17]}, {"grande": [987.37, 0.43]}, {"de": [987.97, 0.17]}, {"todos": [988.15, 0.29]}, {"los": [988.45, 0.17]}, {"que": [988.63, 0.09]}, {"he": [988.73, 0.03]}, {"dicho": [988.77, 0.36]}, {"eso": [989.17, 0.36]}, {"es": [989.75, 0.27]}, {"indiscutible": [990.03, 0.92]}, {"era": [991.33, 0.22]}, {"el": [991.56, 0.1]}, {"hombre": [991.67, 0.5]}, {"que": [993.05, 0.2]}, {"nunca": [993.26, 0.34]}, {"se": [993.61, 0.15]}, {"precipitaba": [993.77, 0.93]}, {"a": [995.66, 0.13]}, {"la": [995.8, 0.09]}, {"hora": [995.9, 0.13]}, {"de": [996.04, 0.09]}, {"tomar": [996.14, 0.29]}, {"decisiones": [996.44, 0.92]}, {"que": [997.39, 0.18]}, {"le": [997.58, 0.09]}, {"gustaba": [997.68, 0.45]}, {"consultar": [998.14, 0.59]}, {"a": [998.74, 0.07]}, {"todos": [998.82, 0.69]}, {"como": [1000.38, 0.25]}, {"si": [1000.64, 0.11]}, {"fuera": [1000.76, 0.23]}, {"uno": [1001.0, 0.19]}, {"m\u00e1s": [1001.2, 0.46]}, {"y": [1001.7, 0.11]}, {"despu\u00e9s": [1001.82, 0.39]}, {"tomar": [1002.22, 0.5]}, {"las": [1003.0, 0.27]}, {"decisiones": [1003.28, 0.56]}, {"de": [1003.85, 0.07]}, {"acuerdo": [1003.93, 0.5]}, {"a": [1004.44, 0.49]}, {"el": [1005.46, 0.19]}, {"parecer": [1005.66, 1.02]}, {"sabio": [1006.88, 0.89]}, {"de": [1007.9, 0.14]}, {"todos": [1008.05, 0.35]}, {"sus": [1008.41, 0.34]}, {"consejeros": [1008.78, 0.63]}, {"que": [1009.42, 0.11]}, {"eran": [1009.54, 0.19]}, {"excelentes": [1009.74, 1.08]}, {"ese": [1011.38, 0.43]}, {"era": [1011.82, 0.54]}, {"verdaderamente": [1012.4, 0.69]}, {"un": [1013.1, 0.16]}, {"gran": [1013.27, 0.38]}, {"profesor": [1013.66, 0.51]}, {"de": [1014.18, 0.07]}, {"universidad": [1014.26, 0.85]}, {"llegado": [1015.84, 0.67]}, {"al": [1016.57, 0.2]}, {"solio": [1016.78, 0.33]}, {"de": [1017.12, 0.09]}, {"petro": [1017.22, 0.53]}, {"s\u00ed": [1017.92, 0.56]}, {"s\u00ed": [1018.86, 0.27]}, {"el": [1019.14, 0.13]}, {"pap\u00e1": [1019.28, 0.64]}, {"roncalli": [1019.95, 0.98]}, {"juan": [1021.34, 0.31]}, {"xxiii": [1021.66, 0.63]}, {"era": [1022.3, 0.28]}, {"un": [1022.62, 0.29]}, {"p\u00e1rroco": [1022.92, 0.61]}, {"un": [1023.54, 0.15]}, {"hombre": [1023.7, 0.29]}, {"bonach\u00f3n": [1024.0, 0.72]}, {"un": [1024.9, 0.25]}, {"p\u00e1rroco": [1025.16, 0.43]}, {"un": [1025.6, 0.14]}, {"padre": [1025.75, 0.39]}, {"\u00e9ste": [1026.4, 0.41]}, {"era": [1026.82, 0.33]}, {"el": [1027.99, 0.16]}, {"hombre": [1028.16, 0.3]}, {"de": [1028.47, 0.11]}, {"la": [1028.59, 0.11]}, {"universidad": [1028.71, 0.62]}, {"el": [1029.34, 0.48]}, {"sabio": [1029.85, 0.54]}, {"el": [1030.4, 0.14]}, {"hombre": [1030.55, 0.52]}, {"de": [1031.23, 0.13]}, {"la": [1031.37, 0.13]}, {"teolog\u00eda": [1031.51, 0.81]}, {"el": [1033.21, 0.19]}, {"gran": [1033.41, 0.37]}, {"conocedor": [1033.79, 0.79]}, {"de": [1034.59, 0.09]}, {"la": [1034.69, 0.11]}, {"ciencia": [1034.81, 0.45]}, {"de": [1035.27, 0.13]}, {"dios": [1035.41, 0.58]}, {"el": [1036.27, 0.14]}, {"hombre": [1036.42, 0.22]}, {"que": [1036.65, 0.11]}, {"siempre": [1036.77, 0.5]}, {"quer\u00eda": [1037.49, 0.34]}, {"aparecer": [1037.84, 0.44]}, {"de": [1038.29, 0.07]}, {"un": [1038.37, 0.07]}, {"modo": [1038.45, 0.21]}, {"discreto": [1038.67, 0.78]}, {"y": [1040.66, 0.67]}, {"con": [1041.96, 0.25]}, {"brevedad": [1042.22, 0.57]}, {"por": [1042.8, 0.17]}, {"no": [1042.98, 0.09]}, {"alargarme": [1043.08, 0.65]}, {"nuestro": [1044.47, 0.78]}, {"actual": [1045.28, 0.75]}, {"sumo": [1046.59, 0.44]}, {"pont\u00edfice": [1047.04, 0.91]}, {"el": [1048.52, 0.69]}, {"pap\u00e1": [1049.22, 0.29]}, {"francisco": [1049.52, 0.86]}, {"es": [1051.24, 0.82]}, {"voluntad": [1054.03, 0.71]}, {"de": [1054.75, 0.09]}, {"dios": [1054.85, 0.69]}, {"hacernos": [1056.85, 0.59]}, {"caer": [1057.45, 0.23]}, {"a": [1057.69, 0.05]}, {"todos": [1057.75, 0.27]}, {"en": [1058.03, 0.09]}, {"la": [1058.13, 0.09]}, {"cuenta": [1058.23, 0.37]}, {"de": [1058.61, 0.46]}, {"ahora": [1059.13, 0.57]}, {"quiero": [1059.71, 0.33]}, {"que": [1060.05, 0.13]}, {"su": [1060.19, 0.13]}, {"hijas": [1060.33, 0.27]}, {"tambi\u00e9n": [1060.61, 0.33]}, {"en": [1060.95, 0.09]}, {"los": [1061.05, 0.19]}, {"pobres": [1061.25, 0.74]}, {"no": [1062.85, 0.13]}, {"es": [1062.99, 0.07]}, {"que": [1063.07, 0.13]}, {"los": [1063.21, 0.21]}, {"otros": [1063.43, 0.3]}, {"no": [1063.74, 0.11]}, {"lo": [1063.86, 0.07]}, {"hubieran": [1063.94, 0.26]}, {"dicho": [1064.21, 0.34]}, {"pero": [1064.79, 0.25]}, {"con": [1065.05, 0.19]}, {"este": [1065.25, 0.29]}, {"pap\u00e1": [1065.55, 0.33]}, {"es": [1065.89, 0.15]}, {"un": [1066.05, 0.13]}, {"mensaje": [1066.19, 0.43]}, {"muy": [1066.63, 0.23]}, {"claro": [1066.87, 0.33]}, {"de": [1067.21, 0.13]}, {"dios": [1067.35, 0.52]}, {"los": [1068.47, 0.27]}, {"pobres": [1068.75, 0.65]}, {"los": [1069.41, 0.21]}, {"que": [1069.63, 0.11]}, {"sufren": [1069.75, 0.72]}, {"la": [1071.26, 0.13]}, {"sencillez": [1071.4, 0.81]}, {"no": [1073.49, 0.71]}, {"pong\u00e1is": [1074.21, 0.43]}, {"vuestro": [1074.65, 0.35]}, {"coraz\u00f3n": [1075.01, 0.37]}, {"en": [1075.39, 0.11]}, {"las": [1075.51, 0.16]}, {"riquezas": [1075.68, 0.81]}, {"\u00e9l": [1077.62, 0.66]}, {"tiene": [1078.45, 0.35]}, {"su": [1078.81, 0.15]}, {"estilo": [1078.97, 0.55]}, {"ni": [1080.27, 0.17]}, {"siquiera": [1080.45, 0.31]}, {"voy": [1080.77, 0.15]}, {"a": [1080.93, 0.03]}, {"decir": [1080.97, 0.52]}, {"que": [1081.59, 0.26]}, {"es": [1081.86, 0.12]}, {"como": [1081.99, 0.25]}, {"un": [1082.25, 0.07]}, {"juan": [1082.33, 0.22]}, {"xxiii": [1082.56, 0.6]}, {"juan": [1083.19, 0.65]}, {"xxiii": [1083.85, 0.71]}, {"ten\u00eda": [1084.57, 0.28]}, {"su": [1084.86, 0.3]}, {"propio": [1085.19, 0.67]}, {"car\u00e1cter": [1085.87, 0.63]}, {"su": [1086.51, 0.15]}, {"propia": [1086.67, 0.35]}, {"psicolog\u00eda": [1087.03, 0.59]}, {"su": [1087.63, 0.11]}, {"propio": [1087.75, 0.26]}, {"estilo": [1088.02, 0.37]}, {"y": [1089.35, 0.13]}, {"el": [1089.49, 0.15]}, {"pap\u00e1": [1089.65, 0.33]}, {"francisco": [1089.99, 0.87]}, {"tiene": [1090.99, 0.44]}, {"la": [1091.44, 0.1]}, {"suya": [1091.55, 0.31]}, {"propia": [1091.87, 0.52]}, {"la": [1093.38, 0.15]}, {"suya": [1093.54, 0.31]}, {"propia": [1093.86, 0.4]}, {"le": [1094.72, 0.11]}, {"gusta": [1094.84, 0.25]}, {"improvisar": [1095.1, 0.78]}, {"no": [1096.43, 0.39]}, {"tiene": [1096.83, 0.31]}, {"que": [1097.15, 0.15]}, {"pensar": [1097.31, 0.63]}, {"ochenta": [1097.97, 0.37]}, {"y": [1098.35, 0.07]}, {"siete": [1098.43, 0.29]}, {"veces": [1098.73, 0.25]}, {"lo": [1098.99, 0.08]}, {"que": [1099.08, 0.06]}, {"voy": [1099.15, 0.1]}, {"a": [1099.26, 0.02]}, {"decir": [1099.29, 0.23]}, {"abre": [1099.95, 0.37]}, {"su": [1100.33, 0.15]}, {"coraz\u00f3n": [1100.49, 0.49]}, {"con": [1100.99, 0.21]}, {"toda": [1101.21, 0.35]}, {"sencillez": [1101.59, 1.04]}, {"ante": [1102.67, 0.29]}, {"cualquier": [1102.97, 0.39]}, {"entrevista": [1103.37, 0.73]}, {"ante": [1104.31, 0.31]}, {"cualquier": [1104.63, 0.45]}, {"persona": [1105.09, 0.43]}, {"que": [1105.53, 0.11]}, {"le": [1105.65, 0.07]}, {"va": [1105.73, 0.08]}, {"a": [1105.82, 0.04]}, {"preguntar": [1105.87, 0.73]}, {"no": [1107.51, 0.18]}, {"es": [1107.7, 0.1]}, {"un": [1107.81, 0.11]}, {"hombre": [1107.93, 0.23]}, {"que": [1108.17, 0.13]}, {"est\u00e9": [1108.31, 0.59]}, {"calculando": [1108.93, 1.21]}, {"es": [1111.03, 0.17]}, {"un": [1111.21, 0.13]}, {"hombre": [1111.35, 0.44]}, {"que": [1112.25, 0.51]}, {"tiene": [1113.22, 0.44]}, {"una": [1114.67, 0.35]}, {"fe": [1115.03, 0.19]}, {"sencilla": [1115.23, 1.01]}, {"y": [1116.25, 0.09]}, {"tradicional": [1116.35, 1.1]}, {"muy": [1117.83, 0.25]}, {"mariano": [1118.09, 0.69]}, {"no": [1119.75, 0.23]}, {"es": [1119.99, 0.13]}, {"un": [1120.13, 0.12]}, {"hombre": [1120.26, 0.66]}, {"de": [1120.95, 0.19]}, {"mente": [1121.15, 0.33]}, {"complicada": [1121.49, 0.87]}, {"la": [1123.0, 0.15]}, {"simplicidad": [1123.16, 0.88]}, {"es": [1124.08, 0.13]}, {"una": [1124.22, 0.17]}, {"de": [1124.4, 0.07]}, {"las": [1124.48, 0.17]}, {"cosas": [1124.66, 0.33]}, {"que": [1125.0, 0.13]}, {"m\u00e1s": [1125.14, 0.6]}, {"se": [1126.24, 0.48]}, {"le": [1126.82, 0.29]}, {"caracterizan": [1127.12, 1.13]}, {"incluso": [1128.52, 0.83]}, {"me": [1129.98, 0.11]}, {"comentaba": [1130.1, 0.55]}, {"uno": [1130.66, 0.4]}, {"que": [1131.48, 0.21]}, {"lo": [1131.7, 0.13]}, {"sabe": [1131.84, 0.31]}, {"bien": [1132.16, 0.34]}, {"pues": [1132.94, 0.73]}, {"eh": [1133.7, 0.93]}, {"cuando": [1134.82, 0.84]}, {"a": [1136.74, 0.25]}, {"veces": [1137.0, 0.35]}, {"baja": [1137.36, 0.48]}, {"a": [1137.92, 0.17]}, {"la": [1138.1, 0.31]}, {"cocina": [1138.44, 0.59]}, {"a": [1139.04, 0.12]}, {"charlar": [1139.17, 0.44]}, {"con": [1139.62, 0.17]}, {"los": [1139.8, 0.17]}, {"cocineros": [1139.98, 0.76]}, {"y": [1140.77, 0.1]}, {"baja": [1140.88, 0.28]}, {"tantas": [1141.17, 0.58]}, {"veces": [1141.76, 0.71]}, {"que": [1142.5, 0.21]}, {"ya": [1142.72, 0.09]}, {"han": [1142.82, 0.07]}, {"decidido": [1142.9, 0.39]}, {"ponerle": [1143.3, 0.35]}, {"una": [1143.66, 0.17]}, {"silla": [1143.84, 0.29]}, {"en": [1144.14, 0.09]}, {"la": [1144.24, 0.09]}, {"cocina": [1144.34, 0.52]}, {"esto": [1145.34, 0.49]}, {"me": [1145.84, 0.1]}, {"lo": [1145.95, 0.05]}, {"ha": [1146.01, 0.03]}, {"dicho": [1146.05, 0.28]}, {"uno": [1146.34, 0.42]}, {"que": [1147.24, 0.37]}, {"est\u00e1": [1147.64, 0.27]}, {"en": [1147.92, 0.07]}, {"el": [1148.0, 0.13]}, {"vaticano": [1148.14, 0.53]}, {"y": [1148.68, 0.12]}, {"c\u00f3mo": [1148.81, 0.3]}, {"\u00e9stos": [1149.12, 0.31]}, {"podr\u00eda": [1149.44, 0.29]}, {"contar": [1149.74, 0.4]}, {"mil": [1150.52, 0.25]}, {"detalles": [1150.78, 0.88]}, {"este": [1152.54, 0.39]}, {"pap\u00e1": [1152.94, 0.64]}, {"lo": [1153.92, 0.15]}, {"que": [1154.08, 0.15]}, {"ser\u00e1": [1154.24, 0.61]}, {"hasta": [1155.06, 0.35]}, {"el": [1155.42, 0.06]}, {"final": [1155.49, 0.32]}, {"lo": [1155.82, 0.07]}, {"sabremos": [1155.9, 0.53]}, {"bien": [1156.44, 0.39]}, {"cuando": [1156.86, 0.39]}, {"pasen": [1157.26, 0.33]}, {"m\u00e1s": [1157.6, 0.22]}, {"a\u00f1os": [1157.83, 0.44]}, {"pero": [1158.49, 0.22]}, {"ya": [1158.72, 0.23]}, {"ahora": [1158.96, 0.79]}, {"en": [1160.72, 0.22]}, {"lo": [1160.95, 0.12]}, {"que": [1161.08, 0.21]}, {"manifiesta": [1161.32, 1.09]}, {"es": [1162.84, 0.48]}, {"el": [1163.36, 0.19]}, {"amor": [1163.56, 0.55]}, {"a": [1164.16, 0.11]}, {"los": [1164.28, 0.21]}, {"m\u00e1s": [1164.5, 0.25]}, {"necesitados": [1164.76, 0.82]}, {"a": [1165.78, 0.13]}, {"los": [1165.92, 0.15]}, {"que": [1166.08, 0.13]}, {"m\u00e1s": [1166.22, 0.21]}, {"sufren": [1166.44, 0.6]}, {"eso": [1168.26, 0.35]}, {"es": [1168.62, 0.26]}, {"su": [1169.1, 0.8]}, {"evidentemente": [1171.78, 0.83]}, {"lo": [1172.62, 0.11]}, {"que": [1172.74, 0.11]}, {"\u00e9l": [1172.86, 0.09]}, {"expresa": [1172.96, 0.65]}, {"m\u00e1s": [1173.62, 0.49]}, {"y": [1174.28, 0.19]}, {"cada": [1174.48, 0.29]}, {"pap\u00e1": [1174.78, 0.45]}, {"es": [1175.24, 0.23]}, {"una": [1175.48, 0.37]}, {"lecci\u00f3n": [1175.86, 0.55]}, {"de": [1176.42, 0.11]}, {"dios": [1176.54, 0.4]}, {"hay": [1177.74, 0.35]}, {"cosas": [1178.1, 0.86]}, {"que": [1180.03, 0.25]}, {"a": [1180.29, 0.13]}, {"veces": [1180.43, 0.33]}, {"a": [1180.77, 0.02]}, {"algunos": [1180.8, 0.4]}, {"no": [1181.21, 0.23]}, {"les": [1181.45, 0.16]}, {"gustan": [1181.62, 0.48]}, {"de": [1182.11, 0.08]}, {"su": [1182.2, 0.14]}, {"estilo": [1182.35, 0.56]}, {"pero": [1183.17, 0.39]}, {"a": [1183.83, 0.11]}, {"los": [1183.95, 0.23]}, {"pap\u00e1s": [1184.19, 0.31]}, {"no": [1184.51, 0.29]}, {"debemos": [1184.81, 0.4]}, {"juzgar": [1185.22, 0.46]}, {"les": [1185.69, 0.51]}, {"cada": [1186.88, 0.29]}, {"uno": [1187.18, 0.19]}, {"nos": [1187.38, 0.23]}, {"aporta": [1187.62, 0.79]}, {"pero": [1189.53, 0.23]}, {"no": [1189.77, 0.17]}, {"podemos": [1189.95, 0.65]}, {"pinchar": [1192.29, 0.61]}, {"los": [1193.29, 0.41]}, {"pap\u00e1s": [1193.71, 0.33]}, {"todos": [1194.05, 0.27]}, {"tienen": [1194.33, 0.21]}, {"que": [1194.55, 0.09]}, {"ser": [1194.65, 0.17]}, {"como": [1194.83, 0.23]}, {"p\u00edo": [1195.07, 0.19]}, {"doce": [1195.27, 0.43]}, {"o": [1196.0, 0.16]}, {"los": [1196.17, 0.19]}, {"pap\u00e1s": [1196.37, 0.31]}, {"todos": [1196.69, 0.26]}, {"tienen": [1196.96, 0.22]}, {"que": [1197.19, 0.08]}, {"ser": [1197.28, 0.16]}, {"como": [1197.45, 0.23]}, {"juan": [1197.69, 0.25]}, {"pablo": [1197.95, 0.29]}, {"segundo": [1198.25, 0.32]}, {"el": [1198.58, 0.08]}, {"no": [1198.67, 0.31]}, {"no": [1199.35, 0.25]}, {"si": [1200.28, 0.35]}, {"hay": [1200.64, 0.25]}, {"algo": [1200.9, 0.58]}, {"que": [1201.75, 0.2]}, {"\u00e9l": [1201.96, 0.15]}, {"me": [1202.12, 0.1]}, {"est\u00e1": [1202.23, 0.24]}, {"ense\u00f1ando": [1202.48, 0.86]}, {"tengo": [1203.62, 0.31]}, {"que": [1203.94, 0.09]}, {"abrir": [1204.04, 0.56]}, {"mis": [1204.64, 0.27]}, {"o\u00eddos": [1204.92, 0.57]}, {"y": [1205.52, 0.1]}, {"decir": [1205.63, 0.24]}, {"se\u00f1or": [1205.88, 0.51]}, {"qu\u00e9": [1207.09, 0.15]}, {"me": [1207.25, 0.07]}, {"est\u00e1s": [1207.33, 0.31]}, {"diciendo": [1207.65, 0.65]}, {"qu\u00e9": [1209.0, 0.15]}, {"me": [1209.16, 0.07]}, {"est\u00e1s": [1209.24, 0.31]}, {"ense\u00f1ando": [1209.56, 0.63]}, {"y": [1211.22, 0.09]}, {"entonces": [1211.32, 0.37]}, {"aprendemos": [1211.7, 0.69]}, {"pero": [1212.56, 0.22]}, {"si": [1212.79, 0.2]}, {"yo": [1213.0, 0.17]}, {"s\u00e9": [1213.18, 0.15]}, {"m\u00e1s": [1213.34, 0.29]}, {"que": [1213.64, 0.11]}, {"nadie": [1213.76, 0.53]}, {"y": [1214.74, 0.13]}, {"me": [1214.88, 0.11]}, {"vuelvo": [1215.0, 0.29]}, {"impermeable": [1215.3, 0.85]}, {"entonces": [1216.74, 0.39]}, {"no": [1217.14, 0.11]}, {"aprendo": [1217.26, 0.47]}, {"y": [1217.74, 0.17]}, {"al": [1217.92, 0.13]}, {"rev\u00e9s": [1218.06, 0.35]}, {"como": [1218.42, 0.31]}, {"no": [1218.74, 0.17]}, {"encaja": [1218.92, 0.45]}, {"con": [1219.38, 0.23]}, {"lo": [1219.62, 0.13]}, {"que": [1219.76, 0.13]}, {"yo": [1219.9, 0.39]}, {"quiero": [1220.3, 0.75]}, {"me": [1221.7, 0.14]}, {"enfado": [1221.85, 0.46]}, {"he": [1223.26, 0.19]}, {"observado": [1223.46, 0.86]}, {"en": [1224.9, 0.17]}, {"algunas": [1225.08, 0.47]}, {"pocas": [1225.56, 0.39]}, {"personas": [1225.96, 0.84]}, {"este": [1227.18, 1.27]}, {"tipo": [1228.46, 0.29]}, {"de": [1228.76, 0.09]}, {"mentalidad": [1228.86, 0.87]}, {"los": [1230.02, 0.31]}, {"pap\u00e1s": [1230.34, 0.31]}, {"tienen": [1230.66, 0.23]}, {"que": [1230.9, 0.09]}, {"ser": [1231.0, 0.15]}, {"como": [1231.16, 0.23]}, {"yo": [1231.4, 0.11]}, {"quiero": [1231.52, 0.49]}, {"y": [1232.5, 0.13]}, {"si": [1232.64, 0.13]}, {"no": [1232.78, 0.1]}, {"encajan": [1232.89, 0.65]}, {"lo": [1233.88, 0.2]}, {"est\u00e1n": [1234.09, 0.22]}, {"haciendo": [1234.32, 0.43]}, {"mal": [1234.76, 0.27]}, {"debemos": [1236.93, 0.63]}, {"evitar": [1237.57, 0.49]}, {"siempre": [1238.07, 0.69]}, {"juzgar": [1238.77, 0.51]}, {"a": [1239.29, 0.03]}, {"los": [1239.33, 0.23]}, {"pap\u00e1s": [1239.57, 0.61]}, {"debemos": [1240.59, 0.71]}, {"ver": [1241.89, 0.61]}, {"en": [1242.53, 0.21]}, {"ellos": [1242.75, 0.47]}, {"una": [1243.25, 0.21]}, {"lecci\u00f3n": [1243.47, 0.73]}, {"viva": [1244.59, 0.64]}, {"y": [1246.13, 0.19]}, {"atender": [1246.33, 0.47]}, {"a": [1246.81, 0.03]}, {"sus": [1246.85, 0.23]}, {"palabras": [1247.09, 0.58]}, {"como": [1247.7, 0.28]}, {"disc\u00edpulos": [1247.99, 0.96]}, {"no": [1249.19, 0.31]}, {"como": [1249.51, 0.25]}, {"jueces": [1249.77, 1.09]}, {"nada": [1250.89, 0.31]}, {"m\u00e1s": [1251.21, 0.6]}, {"ma\u00f1ana": [1251.97, 0.59]}, {"ser\u00e1": [1252.57, 0.29]}, {"un": [1252.87, 0.13]}, {"d\u00eda": [1253.01, 0.24]}, {"de": [1253.26, 0.09]}, {"gran": [1253.36, 0.28]}, {"alegr\u00eda": [1253.65, 0.63]}, {"y": [1254.76, 0.14]}, {"que": [1254.91, 0.15]}, {"todos": [1255.07, 0.51]}, {"nosotros": [1255.59, 0.9]}, {"sigamos": [1256.92, 0.62]}, {"dando": [1257.55, 0.31]}, {"gracias": [1257.87, 0.37]}, {"a": [1258.25, 0.05]}, {"dios": [1258.31, 0.57]}, {"por": [1259.33, 0.27]}, {"los": [1259.61, 0.43]}, {"pastores": [1260.08, 0.8]}, {"que": [1260.89, 0.13]}, {"nos": [1261.03, 0.2]}, {"env\u00ede": [1261.24, 0.58]}, {"el": [1261.85, 0.21]}, {"se\u00f1or": [1262.07, 0.47]}, {"creo": [1276.66, 0.58]}, {"en": [1277.25, 0.15]}, {"un": [1277.41, 0.11]}, {"solo": [1277.53, 0.23]}, {"dios": [1277.77, 0.58]}, {"padre": [1278.39, 0.58]}, {"todopoderoso": [1279.01, 1.05]}, {"creador": [1280.49, 0.57]}, {"del": [1281.07, 0.19]}, {"cielo": [1281.27, 0.45]}, {"y": [1281.73, 0.05]}, {"de": [1281.79, 0.11]}, {"la": [1281.91, 0.11]}, {"tierra": [1282.03, 0.47]}, {"cristo": [1284.09, 0.51]}, {"su": [1284.61, 0.23]}, {"\u00fanico": [1284.85, 0.41]}, {"hijo": [1285.27, 0.35]}, {"nuestro": [1285.63, 0.53]}, {"se\u00f1or": [1286.17, 0.49]}, {"que": [1286.97, 0.25]}, {"fue": [1287.23, 0.25]}, {"concebido": [1287.49, 0.69]}, {"por": [1288.19, 0.16]}, {"obra": [1288.36, 0.26]}, {"y": [1288.63, 0.04]}, {"gracia": [1288.68, 0.46]}, {"del": [1289.15, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [1289.31, 0.61]}, {"santo": [1289.93, 0.63]}, {"naci\u00f3": [1290.93, 0.53]}, {"de": [1291.47, 0.11]}, {"santa": [1291.59, 0.37]}, {"mar\u00eda": [1291.97, 0.41]}, {"virgen": [1292.39, 0.61]}, {"padeci\u00f3": [1293.29, 0.57]}, {"bajo": [1293.87, 0.26]}, {"el": [1294.14, 0.08]}, {"poder": [1294.23, 0.39]}, {"de": [1294.63, 0.13]}, {"poncio": [1294.77, 0.53]}, {"pilato": [1295.31, 0.53]}, {"fue": [1295.95, 0.57]}, {"crucificado": [1296.53, 0.89]}, {"muerto": [1297.43, 0.43]}, {"y": [1297.87, 0.05]}, {"sepultado": [1297.93, 0.79]}, {"descendi\u00f3": [1299.17, 0.67]}, {"a": [1299.85, 0.04]}, {"los": [1299.9, 0.22]}, {"infiernos": [1300.13, 0.82]}, {"al": [1301.15, 0.35]}, {"tercer": [1301.51, 0.45]}, {"d\u00eda": [1301.97, 0.33]}, {"resucit\u00f3": [1302.31, 0.59]}, {"de": [1302.91, 0.1]}, {"entre": [1303.02, 0.22]}, {"los": [1303.25, 0.17]}, {"muertos": [1303.43, 0.61]}, {"subi\u00f3": [1304.35, 0.41]}, {"a": [1304.77, 0.02]}, {"los": [1304.8, 0.26]}, {"cielos": [1305.07, 0.55]}, {"y": [1305.87, 0.13]}, {"est\u00e1": [1306.01, 0.35]}, {"sentado": [1306.37, 0.63]}, {"a": [1307.01, 0.03]}, {"la": [1307.05, 0.09]}, {"derecha": [1307.15, 0.46]}, {"de": [1307.62, 0.1]}, {"dios": [1307.73, 0.45]}, {"padre": [1308.19, 0.41]}, {"todopoderoso": [1308.61, 1.07]}, {"desde": [1310.19, 0.33]}, {"all\u00ed": [1310.53, 0.25]}, {"ha": [1310.79, 0.07]}, {"de": [1310.87, 0.09]}, {"venir": [1310.97, 0.34]}, {"a": [1311.32, 0.04]}, {"juzgar": [1311.37, 0.47]}, {"a": [1311.85, 0.05]}, {"vivos": [1311.91, 0.41]}, {"y": [1312.33, 0.06]}, {"muertos": [1312.4, 1.1]}, {"creo": [1313.53, 0.33]}, {"en": [1313.87, 0.07]}, {"el": [1313.95, 0.13]}, {"esp\u00edritu": [1314.09, 0.59]}, {"santo": [1314.69, 0.65]}, {"la": [1315.53, 0.13]}, {"santa": [1315.67, 0.49]}, {"iglesia": [1316.17, 0.47]}, {"cat\u00f3lica": [1316.65, 0.72]}, {"la": [1317.69, 0.15]}, {"comuni\u00f3n": [1317.85, 0.51]}, {"de": [1318.37, 0.09]}, {"los": [1318.47, 0.19]}, {"santos": [1318.67, 0.71]}, {"el": [1319.59, 0.19]}, {"perd\u00f3n": [1319.79, 0.41]}, {"de": [1320.21, 0.09]}, {"los": [1320.31, 0.23]}, {"pecados": [1320.55, 0.72]}, {"la": [1321.49, 0.17]}, {"resurrecci\u00f3n": [1321.67, 0.73]}]}