{"DisplayText": ["Lectura del Santo Evangelio seg\u00fan San Juan.", "En aquel tiempo, dijo Jes\u00fas a sus disc\u00edpulos.", "No perd\u00e1is la calma, Creed en Dios y Creed tambi\u00e9n en m\u00ed, en la casa de mi padre hay muchas estancias, si no os lo habr\u00eda dicho y me voy a prepararos sitio. Cuando vaya y os prepare sitio volver\u00e9 y os llevar\u00e9 conmigo para que donde estoy yo, est\u00e9is tambi\u00e9n vosotros y adonde yo voy, ya sab\u00e9is el camino.", "\u00bfTom\u00e1s le dice, se\u00f1or, No sabemos a d\u00f3nde vas, c\u00f3mo podemos saber el camino?", "Jes\u00fas le responde, yo soy el camino y la verdad y la vida nadie va al padre, sino por m\u00ed. Si me conocierais a m\u00ed, conocer\u00edais tambi\u00e9n a mi padre, ahora ya lo conoc\u00e9is y lo hab\u00e9is visto.", "Felipe le dice, se\u00f1or, Mu\u00e9stranos al padre y nos basta.", "Jes\u00fas le replica, hace tanto que estoy con vosotros y no me conoces, Felipe, quien me ha visto a m\u00ed, ha visto al padre.", "\u00bfComo dices t\u00fa, mu\u00e9stranos al padre?", "\u00bfNo crees que yo estoy en el padre y el padre en m\u00ed?", "Lo que yo os digo no lo hablo por cuenta propia. El padre que permanece en m\u00ed \u00e9l mismo hace las obras. Creedme, yo estoy en el padre y el padre en m\u00ed.", "Sino Creed. Las obras, os lo aseguro, el que cree en m\u00ed. Tambi\u00e9n \u00e9l har\u00e1 las obras que yo hago y a\u00fan mayores, porque yo me voy al padre.", "Palabra del se\u00f1or.", "Evangelio que hemos le\u00eddo.", "Forma parte de los cap\u00edtulos 14 al 17 de San Juan, que son llamados los discursos del adi\u00f3s. Porque porque.", "Jes\u00fas les dice una serie de cosas a los ap\u00f3stoles, como si ya.", "Estuviera despidi\u00e9ndose.", "Como si ya todo hubiera sido ense\u00f1ado y simplemente les dijera.", "Las \u00faltimas cosas antes de partir.", "Y adem\u00e1s.", "Esta sensaci\u00f3n es mucho m\u00e1s profunda.", "Porque es el \u00faltimo Evangelio de los cuatro, es decir, es la parte final del \u00faltimo Evangelio.", "Y parece ser que San Juan s\u00ed que tuvo delante de s\u00ed a los otros Evangelios, con lo cual.", "Esta parte del adi\u00f3s.", "Est\u00e1 verdaderamente muy acentuado este car\u00e1cter, las \u00faltimas cosas. Juan ya sab\u00eda lo que hab\u00edan contado los otros evangelistas. Se centra por lo tanto.", "En a\u00f1adir lo que los otros no hab\u00edan dicho.", "Una de las cosas que record\u00f3.", "Y puso por escrito fueron estas palabras de Jes\u00fas, Pod\u00e9is Imaginaros la escena los 12, \u00e9l a solas en un lugar tranquilo.", "\u00bfEn el campo o en una casa? Les dec\u00eda, no os preocup\u00e9is.", "En vuestro coraz\u00f3n.", "\u00bfCre\u00e9is en Dios?", "\u00bfTambi\u00e9n cre\u00e9is en m\u00ed?", "No coincide exactamente esta traducci\u00f3n con la que hemos le\u00eddo.", "Pero el texto griego dice.", "Lo que he dicho, porque.", "El texto que hemos le\u00eddo dice creer en Dios.", "\u00bfY crees tambi\u00e9n en m\u00ed? Es un mandato, pero no. El texto griego es presente de indicativo.", "Y dice.", "\u00bfVosotros cre\u00e9is en Dios?", "\u00bfTambi\u00e9n cre\u00e9is en m\u00ed?", "Es una afirmaci\u00f3n.", "No os preocup\u00e9is por esto.", "No os preocup\u00e9is por esto, no porque os doy un mandato.", "Y, por lo tanto, si lo cumpl\u00eds, no os preocup\u00e9is, no, no, no, el sentido es mucho m\u00e1s bello.", "No os preocup\u00e9is en vuestro coraz\u00f3n.", "\u00bfPorque cre\u00e9is en Dios?", "\u00bfY tambi\u00e9n cre\u00e9is?", "Es una afirmaci\u00f3n.", "Y porque pienso que es m\u00e1s bella esta afirmaci\u00f3n porque esto se lo dice a los 12, que eran hombres imperfectos que le iban a abandonar.", "\u00bfPero nos lo puede decir tambi\u00e9n a nosotros?", "Tambi\u00e9n hombres imperfectos, tambi\u00e9n d\u00e9biles. Tambi\u00e9n que o\u00edmos la palabra y la olvidamos y no las ponemos por obra.", "Y, sin embargo, incluso a nosotros, Jes\u00fas nos dice, no os preocup\u00e9is.", "No os preocup\u00e9is.", "El mandato no es Creed, no, no.", "Ya s\u00e9 que cre\u00e9is, por lo tanto, tranquilos, tranquilos.", "Y adem\u00e1s, como si fuera una a\u00f1adidura, cre\u00e9is en Dios.", "Con lo cual ya por eso ya podr\u00edais estar tranquilos.", "Pero a\u00f1ade.", "\u00bfTambi\u00e9n quer\u00e9is algo?", "\u00bfComo diciendo con lo primero, ya podr\u00edais estar tranquilos, pero es que encima cre\u00e9is en m\u00ed?", "Yo os hubiera ayudado, protegido, etc\u00e9tera, solo con que hubiera sido fieles israelitas.", "Pero adem\u00e1s, es que me hab\u00e9is cre\u00eddo.", "Esto es v\u00e1lido para todos vosotros.", "\u00bfPod\u00e9is tener pecados? Pod\u00e9is tener defectos, os pod\u00e9is sentir mal, pero ten\u00e9is fe.", "Y esa fe o salva.", "Esa fe en Jes\u00fas Os salva y hace que en la tierra pod\u00e1is tener tranquilidad, porque Dios va a actuar como un padre.", "\u00bfNo os va a abandonar?", "Sigamos con el Evangelio.", "Llama la atenci\u00f3n del Evangelio que hemos le\u00eddo una expresi\u00f3n.", "\u00bfQu\u00e9 es esta?", "Yo estoy en el padre y el padre est\u00e1 en m\u00ed. El texto griego literal dice, yo en el padre y el padre en m\u00ed est\u00e1.", "Y despu\u00e9s, m\u00e1s adelante, lo vuelvo a repetir, lo vuelvo a repetir yo en el padre y el padre en m\u00ed.", "Las cosas en la palabra de Dios no se repiten por casualidad.", "Cuando hay una repetici\u00f3n, significa que Dios quiere insistir, que quiere remarcar eso que est\u00e1 diciendo.", "Luego prestemos atenci\u00f3n yo en el padre, yo estoy en el padre.", "Y el padre est\u00e1 en m\u00ed.", "\u00bfPor qu\u00e9 tiene tanta importancia esto? Fijaos.", "Los dec\u00edamos en un serm\u00f3n hace unas semanas.", "\u00bfYo me preguntaba por qu\u00e9?", "Jes\u00fas llama muchas veces en el Evangelio a su padre Dios.", "Y el mismo Evangelio lo dice, y entonces or\u00f3 a Dios porque lo llama Dios. Si tambi\u00e9n Jes\u00fas es Dios.", "Y os expliqu\u00e9.", "\u00bfQu\u00e9?", "Eso se hac\u00eda porque.", "El hijo tiene la m\u00e1xima reverencia respecto al padre.", "El hijo tiene la referencia respecto al padre como Dios que es y por eso no le duele llamarlo Dios.", "Lo deja bien claro en estudios.", "El mismo hijo, a\u00fan siendo hijo, nos da ejemplo del m\u00e1ximo m\u00e1ximo respeto.", "De adoraci\u00f3n, no exagero.", "Hacia el padre llam\u00e1ndolo Dios.", "Sin embargo.", "En otros momentos.", "\u00bfEn el Evangelio, ya lo llama padre?", "Es verdad, es lo mismo, pero no es lo mismo ya como que empieza a distinguir y aqu\u00ed se culmina eso. Yo estoy en el padre y el padre est\u00e1 en m\u00ed.", "No es lo mismo que si alguien dijera.", "Dios est\u00e1 a mi lado.", "O yo estoy con el padre o el poder de Dios est\u00e1 sobre m\u00ed o la verdad de Dios ha venido a mi boca.", "\u00bfComo el profeta, EH? Creo que s\u00e9 que \u00e9l s\u00ed que toma un rollo y lo come. O el Ap\u00f3stol San Juan, que lo mismo toma un librito peque\u00f1o y lo come la palabra de Dios est\u00e1 en mi boca.", "El esp\u00edritu de Dios est\u00e1 sobre m\u00ed, no es lo mismo decir eso que decir yo estoy en el padre.", "Y el padre est\u00e1 en m\u00ed.", "No es ya un simple profeta el que nos est\u00e1 hablando.", "No es ya un simple hombre bueno que tiene a Dios cerca de s\u00ed, yo estoy en el padre.", "\u00bfQui\u00e9n se atrevi\u00f3?", "A decir eso.", "Ni Los \u00c1ngeles.", "Se presentan as\u00ed en la Biblia.", "Los \u00c1ngeles se presentan ante el trono del padre.", "Se presentan ante el trono de Dios, se presentan como servidores de Dios.", "Pero no ning\u00fan \u00c1ngel dice estas palabras tan, tan, absolutamente contundentes, tan totalmente distintas de todo lo que hab\u00edamos o\u00eddo. Nadie va a decir algo as\u00ed ni antes ni despu\u00e9s.", "Entonces estamos viendo.", "Que la relaci\u00f3n de este hijo, todos somos hijos de Dios con el padre es distinta.", "No es la misma que la de todos, yo estoy en el padre.", "Cuando antes siempre se nos hab\u00eda insistido en que todos hasta los profetas tienen pecados.", "Y el padre est\u00e1 en m\u00ed.", "Ya no tiene su palabra, o Dios est\u00e1 actuando sobre \u00e9l, es mucho m\u00e1s.", "Es mucho m\u00e1s.", "IE.", "Entonces vemos.", "Otra peque\u00f1a cosa, \u00e9l.", "Veo que llevo ya 10 minutos de serm\u00f3n as\u00ed que ser\u00e1 ma\u00f1ana cuando continuar\u00e9 con este vers\u00edculo, porque yo lo lo llevo leyendo desde hace muchos a\u00f1os, pero hoy, cuando lo meditaba en mi casa.", "Os lo aseguro, he descubierto cosas para m\u00ed, incluso para mi vida, que nunca se me hab\u00edan ocurrido.", "Yo siempre ten\u00eda el miedo cuando empec\u00e9 a predicar, decir hoy y cuando ya lleve 20 a\u00f1os, como ya es mi caso, predicando el mismo texto.", "Se me ocurrir\u00e1 algo nuevo, me tendr\u00e9 que repetir constantemente y.", "\u00bfLo que dice Jes\u00fas, el escriba que saca siempre cosas viejas y cosas nuevas del Arca siempre el esp\u00edritu es como si dijera, mira, no te has fijado en esto? \u00bfAh\u00ed va, oye, no te has fijado en este otro? Pues es verdad.", "La palabra de Dios siempre aparece como algo completamente nuevo, pero lo que os iba a decir ahora sobre ese vers\u00edculo padre est\u00e1 en m\u00ed y yo en \u00e9l.", "Es un poco m\u00e1s largo y ma\u00f1ana lo continuar\u00e1 que todos nosotros nos esforcemos.", "Por estar un poco en Jes\u00fas, para estar en el padre, porque nos injertemos un poco en \u00e9l, porque su esp\u00edritu habite un poco en nosotros. No estamos plenamente, no estamos, pero al menos podemos pedir la inhabilitaci\u00f3n. Al menos podemos pedir que seamos un poco como esos templos.", "De Dios Vivos, que si nosotros estamos en presencia de Dios, hablando con \u00e9l, etc.", "\u00c9l estar\u00e1 encantado de venir a Morar en nosotros.", "Creo en Dios padre, todopoderoso, creador del cielo y de la Tierra, creo en Jesucristo, su \u00fanico hijo, nuestro se\u00f1or, que fue concebido por obra y gracia del Esp\u00edritu Santo, naci\u00f3 de Santa Mar\u00eda Virgen.", "Padeci\u00f3 bajo el poder de Poncio Pilato, fue crucificado, muerto y sepultado, descendi\u00f3 a los infiernos. Al tercer d\u00eda, resucit\u00f3 de entre los muertos, subi\u00f3 a los cielos y est\u00e1 sentado a la derecha de Dios. Padre todopoderoso desde all\u00ed ha de venir a juzgar a vivos y muertos. Creo en el Esp\u00edritu Santo, la Santa Iglesia Cat\u00f3lica, la comuni\u00f3n de los Santos, el perd\u00f3n de los pecados.", "La resurrecci\u00f3n de la carne y la vida eterna, am\u00e9n en este templo del esp\u00edritu edificado con piedras vivas que somos nosotros dirigimos al padre, nuestras s\u00faplicas.", ""], "OffsetDuration": [[0.14, 4.33], [8.87, 3.06], [12.73, 23.05], [36.68, 6.21], [43.83, 17.67], [62.54, 4.61], [68.1, 10.04], [79.08, 2.97], [83.13, 3.81], [88.26, 12.18], [101.44, 10.36], [116.64, 1.87], [131.19, 3.64], [136.16, 13.45], [150.22, 4.03], [154.87, 1.85], [157.55, 4.68], [163.11, 2.63], [166.67, 0.73], [168.17, 3.45], [172.18, 8.02], [181.51, 7.98], [190.27, 1.6], [193.28, 12.41], [206.29, 3.22], [211.52, 3.51], [215.91, 9.89], [226.47, 7.06], [234.57, 1.61], [237.21, 2.12], [240.06, 1.7], [243.2, 4.8], [249.5, 2.41], [252.58, 1.12], [256.79, 4.38], [262.18, 6.41], [269.14, 0.57], [270.44, 2.11], [273.33, 1.47], [276.8, 1.31], [278.78, 2.33], [282.81, 3.37], [287.11, 6.8], [294.64, 2.7], [297.97, 1.31], [300.31, 1.31], [302.52, 1.49], [305.1, 10.79], [316.49, 3.1], [320.92, 7.89], [329.41, 5.73], [335.89, 1.37], [338.24, 2.39], [342.04, 3.29], [346.74, 4.0], [352.28, 2.57], [355.54, 0.65], [357.28, 1.15], [359.76, 6.27], [367.34, 6.44], [374.86, 1.59], [378.59, 2.77], [383.81, 7.22], [391.82, 1.98], [394.97, 8.92], [404.5, 1.31], [407.11, 2.63], [410.73, 4.83], [416.4, 2.32], [420.78, 9.63], [431.48, 7.65], [440.18, 5.19], [446.44, 8.3], [456.19, 5.67], [462.58, 1.94], [465.43, 4.43], [470.46, 3.44], [474.62, 1.65], [477.32, 6.29], [485.49, 7.5], [494.05, 1.06], [496.1, 0.79], [498.49, 1.84], [501.17, 3.49], [505.4, 8.01], [515.33, 3.32], [521.07, 6.18], [528.74, 1.77], [531.39, 2.25], [534.37, 1.15], [536.83, 1.27], [539.72, 1.83], [543.94, 14.93], [560.13, 2.71], [565.53, 2.16], [568.3, 8.64], [577.62, 15.43], [593.64, 6.69], [601.23, 1.81], [605.74, 3.56], [609.96, 7.15], [618.76, 1.33], [620.73, 0.81], [622.31, 1.6], [624.85, 1.82], [627.35, 2.94], [631.03, 4.95], [637.61, 15.79], [654.3, 1.98], [657.21, 6.1], [664.15, 4.05], [669.93, 5.89], [676.47, 2.19], [680.64, 5.02], [686.24, 0.98], [688.98, 0.33], [691.04, 1.61], [693.49, 3.69], [698.82, 15.45], [715.07, 7.15], [723.09, 9.09], [733.08, 5.12], [739.8, 13.21], [753.84, 9.35], [763.81, 6.81], [771.89, 21.3], [793.79, 5.51], [799.98, 5.11], [821.78, 16.56], [838.77, 30.77], [869.59, 12.15], [887.35, 1.29]], "Lexical": ["lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "no perd\u00e1is la calma creed en dios y creed tambi\u00e9n en m\u00ed en la casa de mi padre hay muchas estancias si no os lo habr\u00eda dicho y me voy a prepararos sitio cuando vaya y os prepare sitio volver\u00e9 y os llevar\u00e9 conmigo para que donde estoy yo est\u00e9is tambi\u00e9n vosotros y adonde yo voy ya sab\u00e9is el camino", "tom\u00e1s le dice se\u00f1or no sabemos a d\u00f3nde vas c\u00f3mo podemos saber el camino", "jes\u00fas le responde yo soy el camino y la verdad y la vida nadie va al padre sino por m\u00ed si me conocierais a m\u00ed conocer\u00edais tambi\u00e9n a mi padre ahora ya lo conoc\u00e9is y lo hab\u00e9is visto", "felipe le dice se\u00f1or mu\u00e9stranos al padre y nos basta", "jes\u00fas le replica hace tanto que estoy con vosotros y no me conoces felipe quien me ha visto a m\u00ed ha visto al padre", "como dices t\u00fa mu\u00e9stranos al padre", "no crees que yo estoy en el padre y el padre en m\u00ed", "lo que yo os digo no lo hablo por cuenta propia el padre que permanece en m\u00ed \u00e9l mismo hace las obras creedme yo estoy en el padre y el padre en m\u00ed", "sino creed las obras os lo aseguro el que cree en m\u00ed tambi\u00e9n \u00e9l har\u00e1 las obras que yo hago y a\u00fan mayores porque yo me voy al padre", "palabra del se\u00f1or", "evangelio que hemos le\u00eddo", "forma parte de los cap\u00edtulos catorce al diecisiete de san juan que son llamados los discursos del adi\u00f3s porque porque", "jes\u00fas les dice una serie de cosas a los ap\u00f3stoles como si ya", "estuviera despidi\u00e9ndose", "como si ya todo hubiera sido ense\u00f1ado y simplemente les dijera", "las \u00faltimas cosas antes de partir", "y adem\u00e1s", "esta sensaci\u00f3n es mucho m\u00e1s profunda", "porque es el \u00faltimo evangelio de los cuatro es decir es la parte final del \u00faltimo evangelio", "y parece ser que san juan s\u00ed que tuvo delante de s\u00ed a los otros evangelios con lo cual", "esta parte del adi\u00f3s", "est\u00e1 verdaderamente muy acentuado este car\u00e1cter las \u00faltimas cosas juan ya sab\u00eda lo que hab\u00edan contado los otros evangelistas se centra por lo tanto", "en a\u00f1adir lo que los otros no hab\u00edan dicho", "una de las cosas que record\u00f3", "y puso por escrito fueron estas palabras de jes\u00fas pod\u00e9is imaginaros la escena los doce \u00e9l a solas en un lugar tranquilo", "en el campo o en una casa les dec\u00eda no os preocup\u00e9is", "en vuestro coraz\u00f3n", "cre\u00e9is en dios", "tambi\u00e9n cre\u00e9is en m\u00ed", "no coincide exactamente esta traducci\u00f3n con la que hemos le\u00eddo", "pero el texto griego dice", "lo que he dicho porque", "el texto que hemos le\u00eddo dice creer en dios", "y crees tambi\u00e9n en m\u00ed es un mandato pero no el texto griego es presente de indicativo", "y dice", "vosotros cre\u00e9is en dios", "tambi\u00e9n cre\u00e9is en m\u00ed", "es una afirmaci\u00f3n", "no os preocup\u00e9is por esto", "no os preocup\u00e9is por esto no porque os doy un mandato", "y por lo tanto si lo cumpl\u00eds no os preocup\u00e9is no no no el sentido es mucho m\u00e1s bello", "no os preocup\u00e9is en vuestro coraz\u00f3n", "porque cre\u00e9is en dios", "y tambi\u00e9n cre\u00e9is", "es una afirmaci\u00f3n", "y porque pienso que es m\u00e1s bella esta afirmaci\u00f3n porque esto se lo dice a los doce que eran hombres imperfectos que le iban a abandonar", "pero nos lo puede decir tambi\u00e9n a nosotros", "tambi\u00e9n hombres imperfectos tambi\u00e9n d\u00e9biles tambi\u00e9n que o\u00edmos la palabra y la olvidamos y no las ponemos por obra", "y sin embargo incluso a nosotros jes\u00fas nos dice no os preocup\u00e9is", "no os preocup\u00e9is", "el mandato no es creed no no", "ya s\u00e9 que cre\u00e9is por lo tanto tranquilos tranquilos", "y adem\u00e1s como si fuera una a\u00f1adidura cre\u00e9is en dios", "con lo cual ya por eso ya podr\u00edais estar tranquilos", "pero a\u00f1ade", "tambi\u00e9n quer\u00e9is algo", "como diciendo con lo primero ya podr\u00edais estar tranquilos pero es que encima cre\u00e9is en m\u00ed", "yo os hubiera ayudado protegido etc\u00e9tera solo con que hubiera sido fieles israelitas", "pero adem\u00e1s es que me hab\u00e9is cre\u00eddo", "esto es v\u00e1lido para todos vosotros", "pod\u00e9is tener pecados pod\u00e9is tener defectos os pod\u00e9is sentir mal pero ten\u00e9is fe", "y esa fe o salva", "esa fe en jes\u00fas os salva y hace que en la tierra pod\u00e1is tener tranquilidad porque dios va a actuar como un padre", "no os va a abandonar", "sigamos con el evangelio", "llama la atenci\u00f3n del evangelio que hemos le\u00eddo una expresi\u00f3n", "qu\u00e9 es esta", "yo estoy en el padre y el padre est\u00e1 en m\u00ed el texto griego literal dice yo en el padre y el padre en m\u00ed est\u00e1", "y despu\u00e9s m\u00e1s adelante lo vuelvo a repetir lo vuelvo a repetir yo en el padre y el padre en m\u00ed", "las cosas en la palabra de dios no se repiten por casualidad", "cuando hay una repetici\u00f3n significa que dios quiere insistir que quiere remarcar eso que est\u00e1 diciendo", "luego prestemos atenci\u00f3n yo en el padre yo estoy en el padre", "y el padre est\u00e1 en m\u00ed", "por qu\u00e9 tiene tanta importancia esto fijaos", "los dec\u00edamos en un serm\u00f3n hace unas semanas", "yo me preguntaba por qu\u00e9", "jes\u00fas llama muchas veces en el evangelio a su padre dios", "y el mismo evangelio lo dice y entonces or\u00f3 a dios porque lo llama dios si tambi\u00e9n jes\u00fas es dios", "y os expliqu\u00e9", "qu\u00e9", "eso se hac\u00eda porque", "el hijo tiene la m\u00e1xima reverencia respecto al padre", "el hijo tiene la referencia respecto al padre como dios que es y por eso no le duele llamarlo dios", "lo deja bien claro en estudios", "el mismo hijo a\u00fan siendo hijo nos da ejemplo del m\u00e1ximo m\u00e1ximo respeto", "de adoraci\u00f3n no exagero", "hacia el padre llam\u00e1ndolo dios", "sin embargo", "en otros momentos", "en el evangelio ya lo llama padre", "es verdad es lo mismo pero no es lo mismo ya como que empieza a distinguir y aqu\u00ed se culmina eso yo estoy en el padre y el padre est\u00e1 en m\u00ed", "no es lo mismo que si alguien dijera", "dios est\u00e1 a mi lado", "o yo estoy con el padre o el poder de dios est\u00e1 sobre m\u00ed o la verdad de dios ha venido a mi boca", "como el profeta eh creo que s\u00e9 que \u00e9l s\u00ed que toma un rollo y lo come o el ap\u00f3stol san juan que lo mismo toma un librito peque\u00f1o y lo come la palabra de dios est\u00e1 en mi boca", "el esp\u00edritu de dios est\u00e1 sobre m\u00ed no es lo mismo decir eso que decir yo estoy en el padre", "y el padre est\u00e1 en m\u00ed", "no es ya un simple profeta el que nos est\u00e1 hablando", "no es ya un simple hombre bueno que tiene a dios cerca de s\u00ed yo estoy en el padre", "qui\u00e9n se atrevi\u00f3", "a decir eso", "ni los \u00e1ngeles", "se presentan as\u00ed en la biblia", "los \u00e1ngeles se presentan ante el trono del padre", "se presentan ante el trono de dios se presentan como servidores de dios", "pero no ning\u00fan \u00e1ngel dice estas palabras tan tan absolutamente contundentes tan totalmente distintas de todo lo que hab\u00edamos o\u00eddo nadie va a decir algo as\u00ed ni antes ni despu\u00e9s", "entonces estamos viendo", "que la relaci\u00f3n de este hijo todos somos hijos de dios con el padre es distinta", "no es la misma que la de todos yo estoy en el padre", "cuando antes siempre se nos hab\u00eda insistido en que todos hasta los profetas tienen pecados", "y el padre est\u00e1 en m\u00ed", "ya no tiene su palabra o dios est\u00e1 actuando sobre \u00e9l es mucho m\u00e1s", "es mucho m\u00e1s", "ie", "entonces vemos", "otra peque\u00f1a cosa \u00e9l", "veo que llevo ya diez minutos de serm\u00f3n as\u00ed que ser\u00e1 ma\u00f1ana cuando continuar\u00e9 con este vers\u00edculo porque yo lo lo llevo leyendo desde hace muchos a\u00f1os pero hoy cuando lo meditaba en mi casa", "os lo aseguro he descubierto cosas para m\u00ed incluso para mi vida que nunca se me hab\u00edan ocurrido", "yo siempre ten\u00eda el miedo cuando empec\u00e9 a predicar decir hoy y cuando ya lleve veinte a\u00f1os como ya es mi caso predicando el mismo texto", "se me ocurrir\u00e1 algo nuevo me tendr\u00e9 que repetir constantemente y", "lo que dice jes\u00fas el escriba que saca siempre cosas viejas y cosas nuevas del arca siempre el esp\u00edritu es como si dijera mira no te has fijado en esto ah\u00ed va oye no te has fijado en este otro pues es verdad", "la palabra de dios siempre aparece como algo completamente nuevo pero lo que os iba a decir ahora sobre ese vers\u00edculo padre est\u00e1 en m\u00ed y yo en \u00e9l", "es un poco m\u00e1s largo y ma\u00f1ana lo continuar\u00e1 que todos nosotros nos esforcemos", "por estar un poco en jes\u00fas para estar en el padre porque nos injertemos un poco en \u00e9l porque su esp\u00edritu habite un poco en nosotros no estamos plenamente no estamos pero al menos podemos pedir la inhabilitaci\u00f3n al menos podemos pedir que seamos un poco como esos templos", "de dios vivos que si nosotros estamos en presencia de dios hablando con \u00e9l etc", "\u00e9l estar\u00e1 encantado de venir a morar en nosotros", "creo en dios padre todopoderoso creador del cielo y de la tierra creo en jesucristo su \u00fanico hijo nuestro se\u00f1or que fue concebido por obra y gracia del esp\u00edritu santo naci\u00f3 de santa mar\u00eda virgen", "padeci\u00f3 bajo el poder de poncio pilato fue crucificado muerto y sepultado descendi\u00f3 a los infiernos al tercer d\u00eda resucit\u00f3 de entre los muertos subi\u00f3 a los cielos y est\u00e1 sentado a la derecha de dios padre todopoderoso desde all\u00ed ha de venir a juzgar a vivos y muertos creo en el esp\u00edritu santo la santa iglesia cat\u00f3lica la comuni\u00f3n de los santos el perd\u00f3n de los pecados", "la resurrecci\u00f3n de la carne y la vida eterna am\u00e9n en este templo del esp\u00edritu edificado con piedras vivas que somos nosotros dirigimos al padre nuestras s\u00faplicas", ""], "ITN": ["lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "no perd\u00e1is la calma creed en dios y creed tambi\u00e9n en m\u00ed en la casa de mi padre hay muchas estancias si no os lo habr\u00eda dicho y me voy a prepararos sitio cuando vaya y os prepare sitio volver\u00e9 y os llevar\u00e9 conmigo para que donde estoy yo est\u00e9is tambi\u00e9n vosotros y adonde yo voy ya sab\u00e9is el camino", "tom\u00e1s le dice se\u00f1or no sabemos a d\u00f3nde vas c\u00f3mo podemos saber el camino", "jes\u00fas le responde yo soy el camino y la verdad y la vida nadie va al padre sino por m\u00ed si me conocierais a m\u00ed conocer\u00edais tambi\u00e9n a mi padre ahora ya lo conoc\u00e9is y lo hab\u00e9is visto", "felipe le dice se\u00f1or mu\u00e9stranos al padre y nos basta", "jes\u00fas le replica hace tanto que estoy con vosotros y no me conoces felipe quien me ha visto a m\u00ed ha visto al padre", "como dices t\u00fa mu\u00e9stranos al padre", "no crees que yo estoy en el padre y el padre en m\u00ed", "lo que yo os digo no lo hablo por cuenta propia el padre que permanece en m\u00ed \u00e9l mismo hace las obras creedme yo estoy en el padre y el padre en m\u00ed", "sino creed las obras os lo aseguro el que cree en m\u00ed tambi\u00e9n \u00e9l har\u00e1 las obras que yo hago y a\u00fan mayores porque yo me voy al padre", "palabra del se\u00f1or", "evangelio que hemos le\u00eddo", "forma parte de los cap\u00edtulos 14 al 17 de san juan que son llamados los discursos del adi\u00f3s porque porque", "jes\u00fas les dice una serie de cosas a los ap\u00f3stoles como si ya", "estuviera despidi\u00e9ndose", "como si ya todo hubiera sido ense\u00f1ado y simplemente les dijera", "las \u00faltimas cosas antes de partir", "y adem\u00e1s", "esta sensaci\u00f3n es mucho m\u00e1s profunda", "porque es el \u00faltimo evangelio de los cuatro es decir es la parte final del \u00faltimo evangelio", "y parece ser que san juan s\u00ed que tuvo delante de s\u00ed a los otros evangelios con lo cual", "esta parte del adi\u00f3s", "est\u00e1 verdaderamente muy acentuado este car\u00e1cter las \u00faltimas cosas juan ya sab\u00eda lo que hab\u00edan contado los otros evangelistas se centra por lo tanto", "en a\u00f1adir lo que los otros no hab\u00edan dicho", "una de las cosas que record\u00f3", "y puso por escrito fueron estas palabras de jes\u00fas pod\u00e9is imaginaros la escena los 12 \u00e9l a solas en un lugar tranquilo", "en el campo o en una casa les dec\u00eda no os preocup\u00e9is", "en vuestro coraz\u00f3n", "cre\u00e9is en dios", "tambi\u00e9n cre\u00e9is en m\u00ed", "no coincide exactamente esta traducci\u00f3n con la que hemos le\u00eddo", "pero el texto griego dice", "lo que he dicho porque", "el texto que hemos le\u00eddo dice creer en dios", "y crees tambi\u00e9n en m\u00ed es un mandato pero no el texto griego es presente de indicativo", "y dice", "vosotros cre\u00e9is en dios", "tambi\u00e9n cre\u00e9is en m\u00ed", "es una afirmaci\u00f3n", "no os preocup\u00e9is por esto", "no os preocup\u00e9is por esto no porque os doy un mandato", "y por lo tanto si lo cumpl\u00eds no os preocup\u00e9is no no no el sentido es mucho m\u00e1s bello", "no os preocup\u00e9is en vuestro coraz\u00f3n", "porque cre\u00e9is en dios", "y tambi\u00e9n cre\u00e9is", "es una afirmaci\u00f3n", "y porque pienso que es m\u00e1s bella esta afirmaci\u00f3n porque esto se lo dice a los 12 que eran hombres imperfectos que le iban a abandonar", "pero nos lo puede decir tambi\u00e9n a nosotros", "tambi\u00e9n hombres imperfectos tambi\u00e9n d\u00e9biles tambi\u00e9n que o\u00edmos la palabra y la olvidamos y no las ponemos por obra", "y sin embargo incluso a nosotros jes\u00fas nos dice no os preocup\u00e9is", "no os preocup\u00e9is", "el mandato no es creed no no", "ya s\u00e9 que cre\u00e9is por lo tanto tranquilos tranquilos", "y adem\u00e1s como si fuera una a\u00f1adidura cre\u00e9is en dios", "con lo cual ya por eso ya podr\u00edais estar tranquilos", "pero a\u00f1ade", "tambi\u00e9n quer\u00e9is algo", "como diciendo con lo primero ya podr\u00edais estar tranquilos pero es que encima cre\u00e9is en m\u00ed", "yo os hubiera ayudado protegido etc\u00e9tera solo con que hubiera sido fieles israelitas", "pero adem\u00e1s es que me hab\u00e9is cre\u00eddo", "esto es v\u00e1lido para todos vosotros", "pod\u00e9is tener pecados pod\u00e9is tener defectos os pod\u00e9is sentir mal pero ten\u00e9is fe", "y esa fe o salva", "esa fe en jes\u00fas os salva y hace que en la tierra pod\u00e1is tener tranquilidad porque dios va a actuar como un padre", "no os va a abandonar", "sigamos con el evangelio", "llama la atenci\u00f3n del evangelio que hemos le\u00eddo una expresi\u00f3n", "qu\u00e9 es esta", "yo estoy en el padre y el padre est\u00e1 en m\u00ed el texto griego literal dice yo en el padre y el padre en m\u00ed est\u00e1", "y despu\u00e9s m\u00e1s adelante lo vuelvo a repetir lo vuelvo a repetir yo en el padre y el padre en m\u00ed", "las cosas en la palabra de dios no se repiten por casualidad", "cuando hay una repetici\u00f3n significa que dios quiere insistir que quiere remarcar eso que est\u00e1 diciendo", "luego prestemos atenci\u00f3n yo en el padre yo estoy en el padre", "y el padre est\u00e1 en m\u00ed", "por qu\u00e9 tiene tanta importancia esto fijaos", "los dec\u00edamos en un serm\u00f3n hace unas semanas", "yo me preguntaba por qu\u00e9", "jes\u00fas llama muchas veces en el evangelio a su padre dios", "y el mismo evangelio lo dice y entonces or\u00f3 a dios porque lo llama dios si tambi\u00e9n jes\u00fas es dios", "y os expliqu\u00e9", "qu\u00e9", "eso se hac\u00eda porque", "el hijo tiene la m\u00e1xima reverencia respecto al padre", "el hijo tiene la referencia respecto al padre como dios que es y por eso no le duele llamarlo dios", "lo deja bien claro en estudios", "el mismo hijo a\u00fan siendo hijo nos da ejemplo del m\u00e1ximo m\u00e1ximo respeto", "de adoraci\u00f3n no exagero", "hacia el padre llam\u00e1ndolo dios", "sin embargo", "en otros momentos", "en el evangelio ya lo llama padre", "es verdad es lo mismo pero no es lo mismo ya como que empieza a distinguir y aqu\u00ed se culmina eso yo estoy en el padre y el padre est\u00e1 en m\u00ed", "no es lo mismo que si alguien dijera", "dios est\u00e1 a mi lado", "o yo estoy con el padre o el poder de dios est\u00e1 sobre m\u00ed o la verdad de dios ha venido a mi boca", "como el profeta eh creo que s\u00e9 que \u00e9l s\u00ed que toma un rollo y lo come o el ap\u00f3stol san juan que lo mismo toma un librito peque\u00f1o y lo come la palabra de dios est\u00e1 en mi boca", "el esp\u00edritu de dios est\u00e1 sobre m\u00ed no es lo mismo decir eso que decir yo estoy en el padre", "y el padre est\u00e1 en m\u00ed", "no es ya un simple profeta el que nos est\u00e1 hablando", "no es ya un simple hombre bueno que tiene a dios cerca de s\u00ed yo estoy en el padre", "qui\u00e9n se atrevi\u00f3", "a decir eso", "ni los \u00e1ngeles", "se presentan as\u00ed en la biblia", "los \u00e1ngeles se presentan ante el trono del padre", "se presentan ante el trono de dios se presentan como servidores de dios", "pero no ning\u00fan \u00e1ngel dice estas palabras tan tan absolutamente contundentes tan totalmente distintas de todo lo que hab\u00edamos o\u00eddo nadie va a decir algo as\u00ed ni antes ni despu\u00e9s", "entonces estamos viendo", "que la relaci\u00f3n de este hijo todos somos hijos de dios con el padre es distinta", "no es la misma que la de todos yo estoy en el padre", "cuando antes siempre se nos hab\u00eda insistido en que todos hasta los profetas tienen pecados", "y el padre est\u00e1 en m\u00ed", "ya no tiene su palabra o dios est\u00e1 actuando sobre \u00e9l es mucho m\u00e1s", "es mucho m\u00e1s", "ie", "entonces vemos", "otra peque\u00f1a cosa \u00e9l", "veo que llevo ya 10 minutos de serm\u00f3n as\u00ed que ser\u00e1 ma\u00f1ana cuando continuar\u00e9 con este vers\u00edculo porque yo lo lo llevo leyendo desde hace muchos a\u00f1os pero hoy cuando lo meditaba en mi casa", "os lo aseguro he descubierto cosas para m\u00ed incluso para mi vida que nunca se me hab\u00edan ocurrido", "yo siempre ten\u00eda el miedo cuando empec\u00e9 a predicar decir hoy y cuando ya lleve 20 a\u00f1os como ya es mi caso predicando el mismo texto", "se me ocurrir\u00e1 algo nuevo me tendr\u00e9 que repetir constantemente y", "lo que dice jes\u00fas el escriba que saca siempre cosas viejas y cosas nuevas del arca siempre el esp\u00edritu es como si dijera mira no te has fijado en esto ah\u00ed va oye no te has fijado en este otro pues es verdad", "la palabra de dios siempre aparece como algo completamente nuevo pero lo que os iba a decir ahora sobre ese vers\u00edculo padre est\u00e1 en m\u00ed y yo en \u00e9l", "es un poco m\u00e1s largo y ma\u00f1ana lo continuar\u00e1 que todos nosotros nos esforcemos", "por estar un poco en jes\u00fas para estar en el padre porque nos injertemos un poco en \u00e9l porque su esp\u00edritu habite un poco en nosotros no estamos plenamente no estamos pero al menos podemos pedir la inhabilitaci\u00f3n al menos podemos pedir que seamos un poco como esos templos", "de dios vivos que si nosotros estamos en presencia de dios hablando con \u00e9l etc", "\u00e9l estar\u00e1 encantado de venir a morar en nosotros", "creo en dios padre todopoderoso creador del cielo y de la tierra creo en jesucristo su \u00fanico hijo nuestro se\u00f1or que fue concebido por obra y gracia del esp\u00edritu santo naci\u00f3 de santa mar\u00eda virgen", "padeci\u00f3 bajo el poder de poncio pilato fue crucificado muerto y sepultado descendi\u00f3 a los infiernos al tercer d\u00eda resucit\u00f3 de entre los muertos subi\u00f3 a los cielos y est\u00e1 sentado a la derecha de dios padre todopoderoso desde all\u00ed ha de venir a juzgar a vivos y muertos creo en el esp\u00edritu santo la santa iglesia cat\u00f3lica la comuni\u00f3n de los santos el perd\u00f3n de los pecados", "la resurrecci\u00f3n de la carne y la vida eterna am\u00e9n en este templo del esp\u00edritu edificado con piedras vivas que somos nosotros dirigimos al padre nuestras s\u00faplicas", ""], "MaskedITN": ["lectura del santo evangelio seg\u00fan san juan", "en aquel tiempo dijo jes\u00fas a sus disc\u00edpulos", "no perd\u00e1is la calma creed en dios y creed tambi\u00e9n en m\u00ed en la casa de mi padre hay muchas estancias si no os lo habr\u00eda dicho y me voy a prepararos sitio cuando vaya y os prepare sitio volver\u00e9 y os llevar\u00e9 conmigo para que donde estoy yo est\u00e9is tambi\u00e9n vosotros y adonde yo voy ya sab\u00e9is el camino", "\u00bftom\u00e1s le dice se\u00f1or no sabemos a d\u00f3nde vas c\u00f3mo podemos saber el camino", "jes\u00fas le responde yo soy el camino y la verdad y la vida nadie va al padre sino por m\u00ed si me conocierais a m\u00ed conocer\u00edais tambi\u00e9n a mi padre ahora ya lo conoc\u00e9is y lo hab\u00e9is visto", "felipe le dice se\u00f1or mu\u00e9stranos al padre y nos basta", "jes\u00fas le replica hace tanto que estoy con vosotros y no me conoces felipe quien me ha visto a m\u00ed ha visto al padre", "\u00bfcomo dices t\u00fa mu\u00e9stranos al padre", "\u00bfno crees que yo estoy en el padre y el padre en m\u00ed", "lo que yo os digo no lo hablo por cuenta propia el padre que permanece en m\u00ed \u00e9l mismo hace las obras creedme yo estoy en el padre y el padre en m\u00ed", "sino creed las obras os lo aseguro el que cree en m\u00ed tambi\u00e9n \u00e9l har\u00e1 las obras que yo hago y a\u00fan mayores porque yo me voy al padre", "palabra del se\u00f1or", "evangelio que hemos le\u00eddo", "forma parte de los cap\u00edtulos 14 al 17 de san juan que son llamados los discursos del adi\u00f3s porque porque", "jes\u00fas les dice una serie de cosas a los ap\u00f3stoles como si ya", "estuviera despidi\u00e9ndose", "como si ya todo hubiera sido ense\u00f1ado y simplemente les dijera", "las \u00faltimas cosas antes de partir", "y adem\u00e1s", "esta sensaci\u00f3n es mucho m\u00e1s profunda", "porque es el \u00faltimo evangelio de los cuatro es decir es la parte final del \u00faltimo evangelio", "y parece ser que san juan s\u00ed que tuvo delante de s\u00ed a los otros evangelios con lo cual", "esta parte del adi\u00f3s", "est\u00e1 verdaderamente muy acentuado este car\u00e1cter las \u00faltimas cosas juan ya sab\u00eda lo que hab\u00edan contado los otros evangelistas se centra por lo tanto", "en a\u00f1adir lo que los otros no hab\u00edan dicho", "una de las cosas que record\u00f3", "y puso por escrito fueron estas palabras de jes\u00fas pod\u00e9is imaginaros la escena los 12 \u00e9l a solas en un lugar tranquilo", "\u00bfen el campo o en una casa les dec\u00eda no os preocup\u00e9is", "en vuestro coraz\u00f3n", "\u00bfcre\u00e9is en dios", "\u00bftambi\u00e9n cre\u00e9is en m\u00ed", "no coincide exactamente esta traducci\u00f3n con la que hemos le\u00eddo", "pero el texto griego dice", "lo que he dicho porque", "el texto que hemos le\u00eddo dice creer en dios", "\u00bfy crees tambi\u00e9n en m\u00ed es un mandato pero no el texto griego es presente de indicativo", "y dice", "\u00bfvosotros cre\u00e9is en dios", "\u00bftambi\u00e9n cre\u00e9is en m\u00ed", "es una afirmaci\u00f3n", "no os preocup\u00e9is por esto", "no os preocup\u00e9is por esto no porque os doy un mandato", "y por lo tanto si lo cumpl\u00eds no os preocup\u00e9is no no no el sentido es mucho m\u00e1s bello", "no os preocup\u00e9is en vuestro coraz\u00f3n", "\u00bfporque cre\u00e9is en dios", "\u00bfy tambi\u00e9n cre\u00e9is", "es una afirmaci\u00f3n", "y porque pienso que es m\u00e1s bella esta afirmaci\u00f3n porque esto se lo dice a los 12 que eran hombres imperfectos que le iban a abandonar", "\u00bfpero nos lo puede decir tambi\u00e9n a nosotros", "tambi\u00e9n hombres imperfectos tambi\u00e9n d\u00e9biles tambi\u00e9n que o\u00edmos la palabra y la olvidamos y no las ponemos por obra", "y sin embargo incluso a nosotros jes\u00fas nos dice no os preocup\u00e9is", "no os preocup\u00e9is", "el mandato no es creed no no", "ya s\u00e9 que cre\u00e9is por lo tanto tranquilos tranquilos", "y adem\u00e1s como si fuera una a\u00f1adidura cre\u00e9is en dios", "con lo cual ya por eso ya podr\u00edais estar tranquilos", "pero a\u00f1ade", "\u00bftambi\u00e9n quer\u00e9is algo", "\u00bfcomo diciendo con lo primero ya podr\u00edais estar tranquilos pero es que encima cre\u00e9is en m\u00ed", "yo os hubiera ayudado protegido etc\u00e9tera solo con que hubiera sido fieles israelitas", "pero adem\u00e1s es que me hab\u00e9is cre\u00eddo", "esto es v\u00e1lido para todos vosotros", "\u00bfpod\u00e9is tener pecados pod\u00e9is tener defectos os pod\u00e9is sentir mal pero ten\u00e9is fe", "y esa fe o salva", "esa fe en jes\u00fas os salva y hace que en la tierra pod\u00e1is tener tranquilidad porque dios va a actuar como un padre", "\u00bfno os va a abandonar", "sigamos con el evangelio", "llama la atenci\u00f3n del evangelio que hemos le\u00eddo una expresi\u00f3n", "\u00bfqu\u00e9 es esta", "yo estoy en el padre y el padre est\u00e1 en m\u00ed el texto griego literal dice yo en el padre y el padre en m\u00ed est\u00e1", "y despu\u00e9s m\u00e1s adelante lo vuelvo a repetir lo vuelvo a repetir yo en el padre y el padre en m\u00ed", "las cosas en la palabra de dios no se repiten por casualidad", "cuando hay una repetici\u00f3n significa que dios quiere insistir que quiere remarcar eso que est\u00e1 diciendo", "luego prestemos atenci\u00f3n yo en el padre yo estoy en el padre", "y el padre est\u00e1 en m\u00ed", "\u00bfpor qu\u00e9 tiene tanta importancia esto fijaos", "los dec\u00edamos en un serm\u00f3n hace unas semanas", "\u00bfyo me preguntaba por qu\u00e9", "jes\u00fas llama muchas veces en el evangelio a su padre dios", "y el mismo evangelio lo dice y entonces or\u00f3 a dios porque lo llama dios si tambi\u00e9n jes\u00fas es dios", "y os expliqu\u00e9", "\u00bfqu\u00e9", "eso se hac\u00eda porque", "el hijo tiene la m\u00e1xima reverencia respecto al padre", "el hijo tiene la referencia respecto al padre como dios que es y por eso no le duele llamarlo dios", "lo deja bien claro en estudios", "el mismo hijo a\u00fan siendo hijo nos da ejemplo del m\u00e1ximo m\u00e1ximo respeto", "de adoraci\u00f3n no exagero", "hacia el padre llam\u00e1ndolo dios", "sin embargo", "en otros momentos", "\u00bfen el evangelio ya lo llama padre", "es verdad es lo mismo pero no es lo mismo ya como que empieza a distinguir y aqu\u00ed se culmina eso yo estoy en el padre y el padre est\u00e1 en m\u00ed", "no es lo mismo que si alguien dijera", "dios est\u00e1 a mi lado", "o yo estoy con el padre o el poder de dios est\u00e1 sobre m\u00ed o la verdad de dios ha venido a mi boca", "\u00bfcomo el profeta eh creo que s\u00e9 que \u00e9l s\u00ed que toma un rollo y lo come o el ap\u00f3stol san juan que lo mismo toma un librito peque\u00f1o y lo come la palabra de dios est\u00e1 en mi boca", "el esp\u00edritu de dios est\u00e1 sobre m\u00ed no es lo mismo decir eso que decir yo estoy en el padre", "y el padre est\u00e1 en m\u00ed", "no es ya un simple profeta el que nos est\u00e1 hablando", "no es ya un simple hombre bueno que tiene a dios cerca de s\u00ed yo estoy en el padre", "\u00bfqui\u00e9n se atrevi\u00f3", "a decir eso", "ni los \u00e1ngeles", "se presentan as\u00ed en la biblia", "los \u00e1ngeles se presentan ante el trono del padre", "se presentan ante el trono de dios se presentan como servidores de dios", "pero no ning\u00fan \u00e1ngel dice estas palabras tan tan absolutamente contundentes tan totalmente distintas de todo lo que hab\u00edamos o\u00eddo nadie va a decir algo as\u00ed ni antes ni despu\u00e9s", "entonces estamos viendo", "que la relaci\u00f3n de este hijo todos somos hijos de dios con el padre es distinta", "no es la misma que la de todos yo estoy en el padre", "cuando antes siempre se nos hab\u00eda insistido en que todos hasta los profetas tienen pecados", "y el padre est\u00e1 en m\u00ed", "ya no tiene su palabra o dios est\u00e1 actuando sobre \u00e9l es mucho m\u00e1s", "es mucho m\u00e1s", "ie", "entonces vemos", "otra peque\u00f1a cosa \u00e9l", "veo que llevo ya 10 minutos de serm\u00f3n as\u00ed que ser\u00e1 ma\u00f1ana cuando continuar\u00e9 con este vers\u00edculo porque yo lo lo llevo leyendo desde hace muchos a\u00f1os pero hoy cuando lo meditaba en mi casa", "os lo aseguro he descubierto cosas para m\u00ed incluso para mi vida que nunca se me hab\u00edan ocurrido", "yo siempre ten\u00eda el miedo cuando empec\u00e9 a predicar decir hoy y cuando ya lleve 20 a\u00f1os como ya es mi caso predicando el mismo texto", "se me ocurrir\u00e1 algo nuevo me tendr\u00e9 que repetir constantemente y", "\u00bflo que dice jes\u00fas el escriba que saca siempre cosas viejas y cosas nuevas del arca siempre el esp\u00edritu es como si dijera mira no te has fijado en esto \u00bfah\u00ed va oye no te has fijado en este otro pues es verdad", "la palabra de dios siempre aparece como algo completamente nuevo pero lo que os iba a decir ahora sobre ese vers\u00edculo padre est\u00e1 en m\u00ed y yo en \u00e9l", "es un poco m\u00e1s largo y ma\u00f1ana lo continuar\u00e1 que todos nosotros nos esforcemos", "por estar un poco en jes\u00fas para estar en el padre porque nos injertemos un poco en \u00e9l porque su esp\u00edritu habite un poco en nosotros no estamos plenamente no estamos pero al menos podemos pedir la inhabilitaci\u00f3n al menos podemos pedir que seamos un poco como esos templos", "de dios vivos que si nosotros estamos en presencia de dios hablando con \u00e9l etc", "\u00e9l estar\u00e1 encantado de venir a morar en nosotros", "creo en dios padre todopoderoso creador del cielo y de la tierra creo en jesucristo su \u00fanico hijo nuestro se\u00f1or que fue concebido por obra y gracia del esp\u00edritu santo naci\u00f3 de santa mar\u00eda virgen", "padeci\u00f3 bajo el poder de poncio pilato fue crucificado muerto y sepultado descendi\u00f3 a los infiernos al tercer d\u00eda resucit\u00f3 de entre los muertos subi\u00f3 a los cielos y est\u00e1 sentado a la derecha de dios padre todopoderoso desde all\u00ed ha de venir a juzgar a vivos y muertos creo en el esp\u00edritu santo la santa iglesia cat\u00f3lica la comuni\u00f3n de los santos el perd\u00f3n de los pecados", "la resurrecci\u00f3n de la carne y la vida eterna am\u00e9n en este templo del esp\u00edritu edificado con piedras vivas que somos nosotros dirigimos al padre nuestras s\u00faplicas", ""], "Words": [{"lectura": [0.14, 0.88]}, {"del": [1.06, 0.31]}, {"santo": [1.38, 0.45]}, {"evangelio": [1.84, 0.95]}, {"seg\u00fan": [2.96, 0.65]}, {"san": [3.62, 0.23]}, {"juan": [3.86, 0.61]}, {"en": [8.87, 0.22]}, {"aquel": [9.1, 0.32]}, {"tiempo": [9.43, 0.51]}, {"dijo": [9.95, 0.39]}, {"jes\u00fas": [10.35, 0.49]}, {"a": [10.85, 0.03]}, {"sus": [10.89, 0.25]}, {"disc\u00edpulos": [11.15, 0.78]}, {"no": [12.73, 0.29]}, {"perd\u00e1is": [13.03, 0.45]}, {"la": [13.49, 0.09]}, {"calma": [13.59, 0.59]}, {"creed": [14.33, 0.53]}, {"en": [14.87, 0.15]}, {"dios": [15.03, 0.57]}, {"y": [15.63, 0.11]}, {"creed": [15.75, 0.39]}, {"tambi\u00e9n": [16.15, 0.45]}, {"en": [16.61, 0.15]}, {"m\u00ed": [16.77, 0.43]}, {"en": [17.95, 0.19]}, {"la": [18.15, 0.09]}, {"casa": [18.25, 0.55]}, {"de": [18.84, 0.12]}, {"mi": [18.97, 0.13]}, {"padre": [19.11, 0.54]}, {"hay": [19.69, 0.15]}, {"muchas": [19.85, 0.37]}, {"estancias": [20.23, 1.18]}, {"si": [21.45, 0.25]}, {"no": [21.71, 0.63]}, {"os": [22.39, 0.21]}, {"lo": [22.61, 0.08]}, {"habr\u00eda": [22.7, 0.32]}, {"dicho": [23.03, 0.46]}, {"y": [24.09, 0.11]}, {"me": [24.21, 0.13]}, {"voy": [24.35, 0.29]}, {"a": [24.65, 0.08]}, {"prepararos": [24.74, 0.58]}, {"sitio": [25.33, 0.55]}, {"cuando": [26.24, 0.42]}, {"vaya": [26.67, 0.29]}, {"y": [26.97, 0.09]}, {"os": [27.07, 0.12]}, {"prepare": [27.2, 0.4]}, {"sitio": [27.61, 0.39]}, {"volver\u00e9": [28.01, 0.43]}, {"y": [28.45, 0.11]}, {"os": [28.57, 0.1]}, {"llevar\u00e9": [28.68, 0.3]}, {"conmigo": [28.99, 0.62]}, {"para": [29.97, 0.21]}, {"que": [30.19, 0.11]}, {"donde": [30.31, 0.28]}, {"estoy": [30.6, 0.36]}, {"yo": [30.97, 0.25]}, {"est\u00e9is": [31.23, 0.41]}, {"tambi\u00e9n": [31.65, 0.36]}, {"vosotros": [32.02, 0.85]}, {"y": [33.25, 0.17]}, {"adonde": [33.43, 0.33]}, {"yo": [33.77, 0.11]}, {"voy": [33.89, 0.49]}, {"ya": [34.49, 0.21]}, {"sab\u00e9is": [34.71, 0.41]}, {"el": [35.13, 0.1]}, {"camino": [35.24, 0.54]}, {"tom\u00e1s": [36.68, 0.39]}, {"le": [37.08, 0.11]}, {"dice": [37.2, 0.56]}, {"se\u00f1or": [38.0, 0.59]}, {"no": [38.6, 0.19]}, {"sabemos": [38.8, 0.51]}, {"a": [39.32, 0.05]}, {"d\u00f3nde": [39.38, 0.31]}, {"vas": [39.7, 0.73]}, {"c\u00f3mo": [40.46, 0.39]}, {"podemos": [40.86, 0.69]}, {"saber": [41.58, 0.57]}, {"el": [42.18, 0.17]}, {"camino": [42.36, 0.53]}, {"jes\u00fas": [43.83, 0.51]}, {"le": [44.35, 0.13]}, {"responde": [44.49, 0.81]}, {"yo": [45.99, 0.43]}, {"soy": [46.43, 0.49]}, {"el": [46.95, 0.21]}, {"camino": [47.17, 0.83]}, {"y": [48.17, 0.13]}, {"la": [48.31, 0.11]}, {"verdad": [48.43, 0.83]}, {"y": [49.43, 0.13]}, {"la": [49.57, 0.09]}, {"vida": [49.67, 0.44]}, {"nadie": [50.89, 0.45]}, {"va": [51.35, 0.1]}, {"al": [51.46, 0.14]}, {"padre": [51.61, 0.56]}, {"sino": [52.2, 0.36]}, {"por": [52.57, 0.19]}, {"m\u00ed": [52.77, 0.38]}, {"si": [53.94, 0.22]}, {"me": [54.17, 0.13]}, {"conocierais": [54.31, 0.88]}, {"a": [55.2, 0.06]}, {"m\u00ed": [55.27, 0.36]}, {"conocer\u00edais": [55.89, 0.91]}, {"tambi\u00e9n": [56.81, 0.49]}, {"a": [57.31, 0.06]}, {"mi": [57.38, 0.14]}, {"padre": [57.53, 0.61]}, {"ahora": [58.98, 0.42]}, {"ya": [59.41, 0.16]}, {"lo": [59.58, 0.12]}, {"conoc\u00e9is": [59.71, 0.69]}, {"y": [60.41, 0.07]}, {"lo": [60.49, 0.09]}, {"hab\u00e9is": [60.59, 0.35]}, {"visto": [60.95, 0.55]}, {"felipe": [62.54, 0.52]}, {"le": [63.07, 0.11]}, {"dice": [63.19, 0.5]}, {"se\u00f1or": [63.95, 0.84]}, {"mu\u00e9stranos": [64.82, 0.7]}, {"al": [65.53, 0.17]}, {"padre": [65.71, 0.57]}, {"y": [66.31, 0.11]}, {"nos": [66.43, 0.19]}, {"basta": [66.63, 0.52]}, {"jes\u00fas": [68.1, 0.45]}, {"le": [68.56, 0.15]}, {"replica": [68.72, 0.67]}, {"hace": [70.2, 0.49]}, {"tanto": [70.7, 0.53]}, {"que": [71.24, 0.09]}, {"estoy": [71.34, 0.27]}, {"con": [71.62, 0.19]}, {"vosotros": [71.82, 0.9]}, {"y": [73.08, 0.15]}, {"no": [73.24, 0.19]}, {"me": [73.44, 0.11]}, {"conoces": [73.56, 0.55]}, {"felipe": [74.12, 0.69]}, {"quien": [75.4, 0.41]}, {"me": [75.82, 0.1]}, {"ha": [75.93, 0.04]}, {"visto": [75.98, 0.33]}, {"a": [76.32, 0.03]}, {"m\u00ed": [76.36, 0.44]}, {"ha": [77.0, 0.13]}, {"visto": [77.14, 0.3]}, {"al": [77.45, 0.12]}, {"padre": [77.58, 0.56]}, {"como": [79.08, 0.33]}, {"dices": [79.42, 0.45]}, {"t\u00fa": [79.88, 0.58]}, {"mu\u00e9stranos": [80.52, 0.79]}, {"al": [81.32, 0.17]}, {"padre": [81.5, 0.55]}, {"no": [83.13, 0.25]}, {"crees": [83.39, 0.49]}, {"que": [83.89, 0.15]}, {"yo": [84.05, 0.42]}, {"estoy": [84.5, 0.43]}, {"en": [84.94, 0.08]}, {"el": [85.03, 0.15]}, {"padre": [85.19, 0.52]}, {"y": [85.85, 0.24]}, {"el": [86.1, 0.12]}, {"padre": [86.23, 0.29]}, {"en": [86.53, 0.09]}, {"m\u00ed": [86.63, 0.31]}, {"lo": [88.26, 0.21]}, {"que": [88.48, 0.15]}, {"yo": [88.64, 0.19]}, {"os": [88.84, 0.21]}, {"digo": [89.06, 0.57]}, {"no": [89.7, 0.31]}, {"lo": [90.02, 0.15]}, {"hablo": [90.18, 0.29]}, {"por": [90.48, 0.19]}, {"cuenta": [90.68, 0.43]}, {"propia": [91.12, 0.66]}, {"el": [92.29, 0.26]}, {"padre": [92.56, 0.41]}, {"que": [92.98, 0.11]}, {"permanece": [93.1, 0.52]}, {"en": [93.63, 0.08]}, {"m\u00ed": [93.72, 0.31]}, {"\u00e9l": [94.06, 0.17]}, {"mismo": [94.24, 0.3]}, {"hace": [94.55, 0.16]}, {"las": [94.72, 0.21]}, {"obras": [94.94, 1.15]}, {"creedme": [96.12, 0.75]}, {"yo": [97.12, 0.34]}, {"estoy": [97.47, 0.55]}, {"en": [98.03, 0.1]}, {"el": [98.14, 0.17]}, {"padre": [98.32, 0.65]}, {"y": [99.06, 0.11]}, {"el": [99.18, 0.15]}, {"padre": [99.34, 0.57]}, {"en": [99.94, 0.21]}, {"m\u00ed": [100.16, 0.28]}, {"sino": [101.44, 0.41]}, {"creed": [101.86, 0.39]}, {"las": [102.26, 0.21]}, {"obras": [102.48, 0.66]}, {"os": [103.32, 0.25]}, {"lo": [103.58, 0.12]}, {"aseguro": [103.71, 0.46]}, {"el": [104.18, 0.09]}, {"que": [104.28, 0.15]}, {"cree": [104.44, 0.28]}, {"en": [104.73, 0.14]}, {"m\u00ed": [104.88, 0.32]}, {"tambi\u00e9n": [105.42, 0.51]}, {"\u00e9l": [105.94, 0.45]}, {"har\u00e1": [106.42, 0.31]}, {"las": [106.74, 0.21]}, {"obras": [106.96, 0.41]}, {"que": [107.38, 0.15]}, {"yo": [107.54, 0.17]}, {"hago": [107.72, 0.4]}, {"y": [108.39, 0.16]}, {"a\u00fan": [108.56, 0.14]}, {"mayores": [108.71, 0.77]}, {"porque": [109.76, 0.35]}, {"yo": [110.12, 0.43]}, {"me": [110.6, 0.15]}, {"voy": [110.76, 0.23]}, {"al": [111.0, 0.15]}, {"padre": [111.16, 0.64]}, {"palabra": [116.64, 0.83]}, {"del": [117.5, 0.27]}, {"se\u00f1or": [117.78, 0.73]}, {"evangelio": [131.19, 0.73]}, {"que": [131.93, 0.1]}, {"hemos": [132.04, 0.52]}, {"le\u00eddo": [134.02, 0.81]}, {"forma": [136.16, 0.41]}, {"parte": [136.58, 0.53]}, {"de": [137.14, 0.55]}, {"los": [137.72, 0.31]}, {"cap\u00edtulos": [138.04, 0.85]}, {"catorce": [139.0, 0.75]}, {"al": [139.78, 0.17]}, {"diecisiete": [139.96, 0.94]}, {"de": [141.16, 0.15]}, {"san": [141.32, 0.23]}, {"juan": [141.56, 0.56]}, {"que": [142.48, 0.15]}, {"son": [142.64, 0.27]}, {"llamados": [142.92, 0.57]}, {"los": [143.76, 0.6]}, {"discursos": [144.52, 1.25]}, {"del": [145.88, 0.53]}, {"adi\u00f3s": [146.44, 0.79]}, {"porque": [147.66, 0.7]}, {"porque": [148.92, 0.69]}, {"jes\u00fas": [150.22, 0.47]}, {"les": [150.7, 0.17]}, {"dice": [150.88, 0.23]}, {"una": [151.12, 0.13]}, {"serie": [151.26, 0.31]}, {"de": [151.58, 0.13]}, {"cosas": [151.72, 0.37]}, {"a": [152.1, 0.05]}, {"los": [152.16, 0.19]}, {"ap\u00f3stoles": [152.36, 1.0]}, {"como": [153.39, 0.34]}, {"si": [153.74, 0.17]}, {"ya": [153.92, 0.33]}, {"estuviera": [154.87, 0.61]}, {"despidi\u00e9ndose": [155.49, 1.23]}, {"como": [157.55, 0.3]}, {"si": [157.86, 0.14]}, {"ya": [158.01, 0.18]}, {"todo": [158.2, 0.46]}, {"hubiera": [158.67, 0.32]}, {"sido": [159.0, 0.25]}, {"ense\u00f1ado": [159.26, 0.71]}, {"y": [160.58, 0.19]}, {"simplemente": [160.78, 0.67]}, {"les": [161.46, 0.17]}, {"dijera": [161.64, 0.59]}, {"las": [163.11, 0.23]}, {"\u00faltimas": [163.35, 0.47]}, {"cosas": [163.83, 0.64]}, {"antes": [164.51, 0.5]}, {"de": [165.02, 0.1]}, {"partir": [165.13, 0.61]}, {"y": [166.67, 0.16]}, {"adem\u00e1s": [166.84, 0.56]}, {"esta": [168.17, 0.37]}, {"sensaci\u00f3n": [168.55, 1.1]}, {"es": [169.9, 0.18]}, {"mucho": [170.09, 0.38]}, {"m\u00e1s": [170.48, 0.26]}, {"profunda": [170.75, 0.87]}, {"porque": [172.18, 0.31]}, {"es": [172.5, 0.21]}, {"el": [172.74, 0.31]}, {"\u00faltimo": [173.08, 0.79]}, {"evangelio": [173.9, 1.07]}, {"de": [175.16, 0.11]}, {"los": [175.28, 0.17]}, {"cuatro": [175.46, 0.49]}, {"es": [176.52, 0.17]}, {"decir": [176.7, 0.5]}, {"es": [177.43, 0.18]}, {"la": [177.62, 0.11]}, {"parte": [177.74, 0.35]}, {"final": [178.1, 0.62]}, {"del": [178.94, 0.23]}, {"\u00faltimo": [179.18, 0.35]}, {"evangelio": [179.54, 0.66]}, {"y": [181.51, 0.65]}, {"parece": [182.19, 0.47]}, {"ser": [182.67, 0.47]}, {"que": [183.15, 0.13]}, {"san": [183.29, 0.21]}, {"juan": [183.51, 0.23]}, {"s\u00ed": [183.75, 0.21]}, {"que": [183.97, 0.13]}, {"tuvo": [184.11, 0.49]}, {"delante": [184.63, 0.55]}, {"de": [185.19, 0.13]}, {"s\u00ed": [185.33, 0.38]}, {"a": [185.87, 0.27]}, {"los": [186.15, 0.21]}, {"otros": [186.37, 0.51]}, {"evangelios": [187.11, 0.93]}, {"con": [188.53, 0.27]}, {"lo": [188.81, 0.13]}, {"cual": [188.95, 0.54]}, {"esta": [190.27, 0.31]}, {"parte": [190.59, 0.33]}, {"del": [190.93, 0.24]}, {"adi\u00f3s": [191.2, 0.67]}, {"est\u00e1": [193.28, 0.65]}, {"verdaderamente": [193.94, 0.94]}, {"muy": [194.89, 0.3]}, {"acentuado": [195.2, 0.68]}, {"este": [196.28, 0.35]}, {"car\u00e1cter": [196.64, 0.77]}, {"las": [197.66, 0.48]}, {"\u00faltimas": [198.17, 0.78]}, {"cosas": [198.96, 0.71]}, {"juan": [199.99, 0.5]}, {"ya": [200.5, 0.37]}, {"sab\u00eda": [200.92, 0.45]}, {"lo": [201.38, 0.09]}, {"que": [201.48, 0.07]}, {"hab\u00edan": [201.56, 0.27]}, {"contado": [201.84, 0.45]}, {"los": [202.3, 0.19]}, {"otros": [202.5, 0.29]}, {"evangelistas": [202.8, 1.06]}, {"se": [203.9, 0.23]}, {"centra": [204.14, 0.57]}, {"por": [204.72, 0.23]}, {"lo": [204.96, 0.13]}, {"tanto": [205.1, 0.59]}, {"en": [206.29, 0.25]}, {"a\u00f1adir": [206.57, 0.91]}, {"lo": [207.55, 0.13]}, {"que": [207.69, 0.13]}, {"los": [207.83, 0.19]}, {"otros": [208.03, 0.53]}, {"no": [208.57, 0.11]}, {"hab\u00edan": [208.69, 0.37]}, {"dicho": [209.07, 0.44]}, {"una": [211.52, 0.24]}, {"de": [211.77, 0.08]}, {"las": [211.86, 0.21]}, {"cosas": [212.08, 0.76]}, {"que": [213.04, 0.77]}, {"record\u00f3": [214.2, 0.83]}, {"y": [215.91, 0.11]}, {"puso": [216.03, 0.31]}, {"por": [216.35, 0.15]}, {"escrito": [216.51, 0.69]}, {"fueron": [217.23, 0.47]}, {"estas": [217.71, 0.33]}, {"palabras": [218.05, 0.49]}, {"de": [218.55, 0.09]}, {"jes\u00fas": [218.65, 0.63]}, {"pod\u00e9is": [219.71, 0.35]}, {"imaginaros": [220.07, 0.69]}, {"la": [220.77, 0.11]}, {"escena": [220.89, 0.59]}, {"los": [221.73, 0.27]}, {"doce": [222.01, 0.73]}, {"\u00e9l": [222.97, 0.53]}, {"a": [223.53, 0.13]}, {"solas": [223.67, 0.78]}, {"en": [224.48, 0.15]}, {"un": [224.64, 0.07]}, {"lugar": [224.72, 0.26]}, {"tranquilo": [224.99, 0.81]}, {"en": [226.47, 0.17]}, {"el": [226.65, 0.13]}, {"campo": [226.79, 0.83]}, {"o": [227.65, 0.15]}, {"en": [227.81, 0.07]}, {"una": [227.89, 0.19]}, {"casa": [228.09, 0.56]}, {"les": [229.03, 0.39]}, {"dec\u00eda": [229.43, 0.59]}, {"no": [230.93, 0.99]}, {"os": [232.01, 0.27]}, {"preocup\u00e9is": [232.29, 1.24]}, {"en": [234.57, 0.31]}, {"vuestro": [234.89, 0.6]}, {"coraz\u00f3n": [235.5, 0.68]}, {"cre\u00e9is": [237.21, 1.0]}, {"en": [238.39, 0.23]}, {"dios": [238.63, 0.7]}, {"tambi\u00e9n": [240.06, 0.57]}, {"cre\u00e9is": [240.64, 0.55]}, {"en": [241.22, 0.21]}, {"m\u00ed": [241.44, 0.32]}, {"no": [243.2, 0.37]}, {"coincide": [243.58, 0.57]}, {"exactamente": [244.16, 0.8]}, {"esta": [244.97, 0.28]}, {"traducci\u00f3n": [245.26, 0.9]}, {"con": [246.56, 0.37]}, {"la": [246.94, 0.13]}, {"que": [247.08, 0.11]}, {"hemos": [247.2, 0.23]}, {"le\u00eddo": [247.44, 0.56]}, {"pero": [249.5, 0.54]}, {"el": [250.07, 0.66]}, {"texto": [250.76, 0.31]}, {"griego": [251.08, 0.29]}, {"dice": [251.38, 0.53]}, {"lo": [252.58, 0.19]}, {"que": [252.78, 0.09]}, {"he": [252.88, 0.03]}, {"dicho": [252.92, 0.31]}, {"porque": [253.24, 0.46]}, {"el": [256.79, 0.43]}, {"texto": [257.23, 0.73]}, {"que": [258.25, 0.13]}, {"hemos": [258.39, 0.23]}, {"le\u00eddo": [258.63, 0.54]}, {"dice": [259.47, 0.37]}, {"creer": [259.85, 0.51]}, {"en": [260.37, 0.13]}, {"dios": [260.51, 0.66]}, {"y": [262.18, 0.6]}, {"crees": [262.81, 0.48]}, {"tambi\u00e9n": [263.3, 0.33]}, {"en": [263.64, 0.13]}, {"m\u00ed": [263.78, 0.25]}, {"es": [264.06, 0.23]}, {"un": [264.3, 0.11]}, {"mandato": [264.42, 0.41]}, {"pero": [264.84, 0.21]}, {"no": [265.06, 0.24]}, {"el": [265.72, 0.19]}, {"texto": [265.92, 0.39]}, {"griego": [266.32, 0.47]}, {"es": [266.8, 0.19]}, {"presente": [267.0, 0.61]}, {"de": [267.62, 0.09]}, {"indicativo": [267.72, 0.87]}, {"y": [269.14, 0.13]}, {"dice": [269.28, 0.43]}, {"vosotros": [270.44, 0.87]}, {"cre\u00e9is": [271.32, 0.51]}, {"en": [271.84, 0.13]}, {"dios": [271.98, 0.57]}, {"tambi\u00e9n": [273.33, 0.56]}, {"cre\u00e9is": [273.9, 0.44]}, {"en": [274.35, 0.15]}, {"m\u00ed": [274.51, 0.29]}, {"es": [276.8, 0.23]}, {"una": [277.04, 0.17]}, {"afirmaci\u00f3n": [277.22, 0.89]}, {"no": [278.78, 0.38]}, {"os": [279.17, 0.22]}, {"preocup\u00e9is": [279.4, 0.93]}, {"por": [280.5, 0.21]}, {"esto": [280.72, 0.39]}, {"no": [282.81, 0.43]}, {"os": [283.25, 0.19]}, {"preocup\u00e9is": [283.45, 0.47]}, {"por": [283.93, 0.15]}, {"esto": [284.09, 0.24]}, {"no": [284.53, 0.27]}, {"porque": [284.81, 0.28]}, {"os": [285.1, 0.08]}, {"doy": [285.19, 0.17]}, {"un": [285.37, 0.13]}, {"mandato": [285.51, 0.67]}, {"y": [287.11, 0.13]}, {"por": [287.25, 0.12]}, {"lo": [287.38, 0.11]}, {"tanto": [287.5, 0.37]}, {"si": [288.05, 0.33]}, {"lo": [288.39, 0.13]}, {"cumpl\u00eds": [288.53, 0.98]}, {"no": [289.55, 0.15]}, {"os": [289.71, 0.11]}, {"preocup\u00e9is": [289.83, 0.69]}, {"no": [290.53, 0.13]}, {"no": [290.67, 0.15]}, {"no": [290.83, 0.27]}, {"el": [291.27, 0.21]}, {"sentido": [291.49, 0.45]}, {"es": [291.95, 0.09]}, {"mucho": [292.05, 0.63]}, {"m\u00e1s": [292.69, 0.49]}, {"bello": [293.37, 0.54]}, {"no": [294.64, 0.33]}, {"os": [294.98, 0.21]}, {"preocup\u00e9is": [295.2, 0.93]}, {"en": [296.14, 0.11]}, {"vuestro": [296.26, 0.39]}, {"coraz\u00f3n": [296.66, 0.68]}, {"porque": [297.97, 0.31]}, {"cre\u00e9is": [298.29, 0.45]}, {"en": [298.75, 0.09]}, {"dios": [298.85, 0.43]}, {"y": [300.31, 0.15]}, {"tambi\u00e9n": [300.47, 0.49]}, {"cre\u00e9is": [300.97, 0.65]}, {"es": [302.52, 0.15]}, {"una": [302.68, 0.19]}, {"afirmaci\u00f3n": [302.88, 1.13]}, {"y": [305.1, 0.13]}, {"porque": [305.24, 0.45]}, {"pienso": [305.7, 0.47]}, {"que": [306.18, 0.1]}, {"es": [306.29, 0.1]}, {"m\u00e1s": [306.4, 0.23]}, {"bella": [306.64, 0.28]}, {"esta": [306.93, 0.18]}, {"afirmaci\u00f3n": [307.12, 0.82]}, {"porque": [308.52, 0.49]}, {"esto": [309.04, 0.73]}, {"se": [310.11, 0.24]}, {"lo": [310.36, 0.09]}, {"dice": [310.46, 0.22]}, {"a": [310.69, 0.02]}, {"los": [310.72, 0.19]}, {"doce": [310.92, 0.55]}, {"que": [311.64, 0.4]}, {"eran": [312.05, 0.2]}, {"hombres": [312.26, 0.31]}, {"imperfectos": [312.58, 0.88]}, {"que": [313.93, 0.32]}, {"le": [314.26, 0.11]}, {"iban": [314.38, 0.4]}, {"a": [314.82, 0.05]}, {"abandonar": [314.88, 1.01]}, {"pero": [316.49, 0.23]}, {"nos": [316.73, 0.25]}, {"lo": [316.99, 0.13]}, {"puede": [317.13, 0.36]}, {"decir": [317.5, 0.38]}, {"tambi\u00e9n": [317.89, 0.63]}, {"a": [318.57, 0.13]}, {"nosotros": [318.71, 0.88]}, {"tambi\u00e9n": [320.92, 0.49]}, {"hombres": [321.42, 0.31]}, {"imperfectos": [321.74, 0.97]}, {"tambi\u00e9n": [323.04, 0.51]}, {"d\u00e9biles": [323.56, 0.87]}, {"tambi\u00e9n": [324.46, 0.49]}, {"que": [324.96, 0.13]}, {"o\u00edmos": [325.1, 0.37]}, {"la": [325.48, 0.11]}, {"palabra": [325.6, 0.5]}, {"y": [326.25, 0.18]}, {"la": [326.44, 0.13]}, {"olvidamos": [326.58, 0.75]}, {"y": [327.34, 0.07]}, {"no": [327.42, 0.11]}, {"las": [327.54, 0.13]}, {"ponemos": [327.68, 0.45]}, {"por": [328.14, 0.18]}, {"obra": [328.33, 0.48]}, {"y": [329.41, 0.13]}, {"sin": [329.55, 0.16]}, {"embargo": [329.72, 0.34]}, {"incluso": [330.07, 0.58]}, {"a": [330.66, 0.04]}, {"nosotros": [330.71, 0.97]}, {"jes\u00fas": [332.08, 0.38]}, {"nos": [332.47, 0.19]}, {"dice": [332.67, 0.37]}, {"no": [333.47, 0.49]}, {"os": [333.97, 0.23]}, {"preocup\u00e9is": [334.21, 0.93]}, {"no": [335.89, 0.32]}, {"os": [336.22, 0.18]}, {"preocup\u00e9is": [336.41, 0.85]}, {"el": [338.24, 0.26]}, {"mandato": [338.51, 0.42]}, {"no": [338.94, 0.13]}, {"es": [339.08, 0.25]}, {"creed": [339.36, 0.69]}, {"no": [340.17, 0.18]}, {"no": [340.36, 0.27]}, {"ya": [342.04, 0.29]}, {"s\u00e9": [342.34, 0.21]}, {"que": [342.56, 0.15]}, {"cre\u00e9is": [342.72, 0.53]}, {"por": [343.26, 0.18]}, {"lo": [343.45, 0.08]}, {"tanto": [343.54, 0.39]}, {"tranquilos": [343.94, 0.81]}, {"tranquilos": [344.76, 0.57]}, {"y": [346.74, 0.13]}, {"adem\u00e1s": [346.88, 0.61]}, {"como": [347.52, 0.25]}, {"si": [347.78, 0.11]}, {"fuera": [347.9, 0.24]}, {"una": [348.15, 0.13]}, {"a\u00f1adidura": [348.29, 0.68]}, {"cre\u00e9is": [349.25, 0.62]}, {"en": [349.88, 0.15]}, {"dios": [350.04, 0.7]}, {"con": [352.28, 0.17]}, {"lo": [352.46, 0.07]}, {"cual": [352.54, 0.19]}, {"ya": [352.74, 0.15]}, {"por": [352.9, 0.23]}, {"eso": [353.14, 0.21]}, {"ya": [353.36, 0.15]}, {"podr\u00edais": [353.52, 0.39]}, {"estar": [353.92, 0.27]}, {"tranquilos": [354.2, 0.65]}, {"pero": [355.54, 0.19]}, {"a\u00f1ade": [355.74, 0.45]}, {"tambi\u00e9n": [357.28, 0.55]}, {"quer\u00e9is": [357.84, 0.43]}, {"algo": [358.28, 0.15]}, {"como": [359.76, 0.23]}, {"diciendo": [360.0, 0.39]}, {"con": [360.4, 0.17]}, {"lo": [360.58, 0.13]}, {"primero": [360.72, 0.58]}, {"ya": [361.68, 0.19]}, {"podr\u00edais": [361.88, 0.39]}, {"estar": [362.28, 0.27]}, {"tranquilos": [362.56, 0.73]}, {"pero": [363.5, 0.18]}, {"es": [363.69, 0.08]}, {"que": [363.78, 0.13]}, {"encima": [363.92, 0.62]}, {"cre\u00e9is": [364.96, 0.63]}, {"en": [365.6, 0.15]}, {"m\u00ed": [365.76, 0.27]}, {"yo": [367.34, 0.66]}, {"os": [368.06, 0.27]}, {"hubiera": [368.34, 0.47]}, {"ayudado": [368.82, 0.79]}, {"protegido": [369.62, 0.7]}, {"etc\u00e9tera": [370.33, 0.34]}, {"solo": [370.68, 0.37]}, {"con": [371.06, 0.17]}, {"que": [371.24, 0.06]}, {"hubiera": [371.31, 0.2]}, {"sido": [371.52, 0.42]}, {"fieles": [372.12, 0.49]}, {"israelitas": [372.62, 1.16]}, {"pero": [374.86, 0.18]}, {"adem\u00e1s": [375.05, 0.32]}, {"es": [375.38, 0.11]}, {"que": [375.5, 0.11]}, {"me": [375.62, 0.1]}, {"hab\u00e9is": [375.73, 0.36]}, {"cre\u00eddo": [376.1, 0.35]}, {"esto": [378.59, 0.59]}, {"es": [379.19, 0.25]}, {"v\u00e1lido": [379.45, 0.43]}, {"para": [379.89, 0.25]}, {"todos": [380.15, 0.31]}, {"vosotros": [380.47, 0.89]}, {"pod\u00e9is": [383.81, 0.39]}, {"tener": [384.21, 0.29]}, {"pecados": [384.51, 0.93]}, {"pod\u00e9is": [386.01, 0.41]}, {"tener": [386.43, 0.25]}, {"defectos": [386.69, 0.95]}, {"os": [387.92, 0.28]}, {"pod\u00e9is": [388.21, 0.34]}, {"sentir": [388.56, 0.38]}, {"mal": [388.95, 0.61]}, {"pero": [389.99, 0.27]}, {"ten\u00e9is": [390.27, 0.45]}, {"fe": [390.73, 0.3]}, {"y": [391.82, 0.15]}, {"esa": [391.98, 0.25]}, {"fe": [392.24, 0.42]}, {"o": [392.7, 0.25]}, {"salva": [392.96, 0.84]}, {"esa": [394.97, 0.27]}, {"fe": [395.25, 0.18]}, {"en": [395.44, 0.2]}, {"jes\u00fas": [395.65, 0.97]}, {"os": [396.75, 0.47]}, {"salva": [397.25, 0.8]}, {"y": [398.41, 0.21]}, {"hace": [398.63, 0.35]}, {"que": [398.99, 0.12]}, {"en": [399.12, 0.1]}, {"la": [399.23, 0.13]}, {"tierra": [399.37, 0.35]}, {"pod\u00e1is": [399.73, 0.65]}, {"tener": [400.39, 0.29]}, {"tranquilidad": [400.69, 0.95]}, {"porque": [401.68, 0.36]}, {"dios": [402.05, 0.29]}, {"va": [402.35, 0.12]}, {"a": [402.48, 0.04]}, {"actuar": [402.53, 0.45]}, {"como": [402.99, 0.21]}, {"un": [403.21, 0.13]}, {"padre": [403.35, 0.54]}, {"no": [404.5, 0.31]}, {"os": [404.82, 0.11]}, {"va": [404.94, 0.1]}, {"a": [405.05, 0.03]}, {"abandonar": [405.09, 0.72]}, {"sigamos": [407.11, 0.82]}, {"con": [408.39, 0.41]}, {"el": [408.83, 0.18]}, {"evangelio": [409.02, 0.72]}, {"llama": [410.73, 0.37]}, {"la": [411.11, 0.08]}, {"atenci\u00f3n": [411.2, 0.85]}, {"del": [412.11, 0.21]}, {"evangelio": [412.33, 0.63]}, {"que": [412.97, 0.09]}, {"hemos": [413.07, 0.23]}, {"le\u00eddo": [413.31, 0.45]}, {"una": [414.45, 0.26]}, {"expresi\u00f3n": [414.72, 0.84]}, {"qu\u00e9": [416.4, 1.01]}, {"es": [417.9, 0.31]}, {"esta": [418.22, 0.5]}, {"yo": [420.78, 0.29]}, {"estoy": [421.08, 0.57]}, {"en": [421.66, 0.1]}, {"el": [421.77, 0.14]}, {"padre": [421.92, 0.65]}, {"y": [422.66, 0.12]}, {"el": [422.79, 0.1]}, {"padre": [422.9, 0.24]}, {"est\u00e1": [423.15, 0.2]}, {"en": [423.36, 0.11]}, {"m\u00ed": [423.48, 0.23]}, {"el": [424.2, 0.21]}, {"texto": [424.42, 0.39]}, {"griego": [424.82, 0.42]}, {"literal": [425.25, 0.4]}, {"dice": [425.66, 0.38]}, {"yo": [426.3, 0.71]}, {"en": [427.26, 0.17]}, {"el": [427.44, 0.17]}, {"padre": [427.62, 0.61]}, {"y": [428.6, 0.17]}, {"el": [428.78, 0.15]}, {"padre": [428.94, 0.45]}, {"en": [429.43, 0.22]}, {"m\u00ed": [429.66, 0.23]}, {"est\u00e1": [429.92, 0.49]}, {"y": [431.48, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [431.62, 0.49]}, {"m\u00e1s": [432.12, 0.23]}, {"adelante": [432.36, 0.73]}, {"lo": [433.2, 0.23]}, {"vuelvo": [433.44, 0.3]}, {"a": [433.75, 0.04]}, {"repetir": [433.8, 0.77]}, {"lo": [434.88, 0.21]}, {"vuelvo": [435.1, 0.23]}, {"a": [435.34, 0.03]}, {"repetir": [435.38, 0.52]}, {"yo": [436.34, 0.65]}, {"en": [437.02, 0.17]}, {"el": [437.2, 0.15]}, {"padre": [437.36, 0.53]}, {"y": [438.2, 0.13]}, {"el": [438.34, 0.11]}, {"padre": [438.46, 0.3]}, {"en": [438.77, 0.1]}, {"m\u00ed": [438.88, 0.25]}, {"las": [440.18, 0.34]}, {"cosas": [440.53, 1.05]}, {"en": [441.91, 0.25]}, {"la": [442.17, 0.11]}, {"palabra": [442.29, 0.33]}, {"de": [442.63, 0.17]}, {"dios": [442.81, 0.27]}, {"no": [443.09, 0.35]}, {"se": [443.45, 0.21]}, {"repiten": [443.67, 0.69]}, {"por": [444.37, 0.41]}, {"casualidad": [444.79, 0.58]}, {"cuando": [446.44, 0.43]}, {"hay": [446.88, 0.19]}, {"una": [447.1, 0.31]}, {"repetici\u00f3n": [447.42, 1.06]}, {"significa": [448.72, 0.73]}, {"que": [449.46, 0.13]}, {"dios": [449.6, 0.31]}, {"quiere": [449.92, 0.33]}, {"insistir": [450.28, 1.01]}, {"que": [451.44, 0.19]}, {"quiere": [451.64, 0.31]}, {"remarcar": [451.96, 1.15]}, {"eso": [453.32, 0.31]}, {"que": [453.64, 0.09]}, {"est\u00e1": [453.74, 0.27]}, {"diciendo": [454.02, 0.72]}, {"luego": [456.19, 0.33]}, {"prestemos": [456.53, 0.55]}, {"atenci\u00f3n": [457.09, 0.5]}, {"yo": [457.89, 0.63]}, {"en": [458.96, 0.18]}, {"el": [459.15, 0.17]}, {"padre": [459.33, 0.6]}, {"yo": [460.25, 0.2]}, {"estoy": [460.46, 0.66]}, {"en": [461.13, 0.11]}, {"el": [461.25, 0.15]}, {"padre": [461.41, 0.45]}, {"y": [462.58, 0.15]}, {"el": [462.74, 0.15]}, {"padre": [462.9, 0.51]}, {"est\u00e1": [463.44, 0.55]}, {"en": [464.08, 0.23]}, {"m\u00ed": [464.32, 0.2]}, {"por": [465.43, 0.2]}, {"qu\u00e9": [465.64, 0.13]}, {"tiene": [465.78, 0.44]}, {"tanta": [466.44, 0.45]}, {"importancia": [466.9, 0.9]}, {"esto": [468.25, 0.49]}, {"fijaos": [469.02, 0.84]}, {"los": [470.46, 0.17]}, {"dec\u00edamos": [470.64, 0.55]}, {"en": [471.2, 0.09]}, {"un": [471.3, 0.15]}, {"serm\u00f3n": [471.46, 0.49]}, {"hace": [472.32, 0.47]}, {"unas": [472.8, 0.29]}, {"semanas": [473.1, 0.8]}, {"yo": [474.62, 0.16]}, {"me": [474.79, 0.13]}, {"preguntaba": [474.93, 0.51]}, {"por": [475.45, 0.45]}, {"qu\u00e9": [475.91, 0.36]}, {"jes\u00fas": [477.32, 0.97]}, {"llama": [478.56, 0.57]}, {"muchas": [479.26, 0.45]}, {"veces": [479.72, 0.79]}, {"en": [480.7, 0.17]}, {"el": [480.88, 0.09]}, {"evangelio": [480.98, 0.78]}, {"a": [481.84, 0.11]}, {"su": [481.96, 0.13]}, {"padre": [482.1, 0.45]}, {"dios": [482.74, 0.87]}, {"y": [485.49, 0.19]}, {"el": [485.69, 0.17]}, {"mismo": [485.87, 0.32]}, {"evangelio": [486.2, 0.94]}, {"lo": [487.19, 0.19]}, {"dice": [487.39, 0.25]}, {"y": [487.65, 0.07]}, {"entonces": [487.73, 0.67]}, {"or\u00f3": [488.41, 0.27]}, {"a": [488.69, 0.13]}, {"dios": [488.83, 0.48]}, {"porque": [489.45, 0.79]}, {"lo": [490.37, 0.19]}, {"llama": [490.57, 0.23]}, {"dios": [490.81, 0.5]}, {"si": [491.34, 0.2]}, {"tambi\u00e9n": [491.55, 0.41]}, {"jes\u00fas": [491.97, 0.31]}, {"es": [492.29, 0.17]}, {"dios": [492.47, 0.52]}, {"y": [494.05, 0.15]}, {"os": [494.21, 0.13]}, {"expliqu\u00e9": [494.35, 0.76]}, {"qu\u00e9": [496.1, 0.79]}, {"eso": [498.49, 0.29]}, {"se": [498.79, 0.11]}, {"hac\u00eda": [498.91, 0.69]}, {"porque": [499.67, 0.66]}, {"el": [501.17, 0.27]}, {"hijo": [501.45, 0.33]}, {"tiene": [501.79, 0.35]}, {"la": [502.15, 0.11]}, {"m\u00e1xima": [502.27, 0.55]}, {"reverencia": [502.83, 0.67]}, {"respecto": [503.51, 0.51]}, {"al": [504.03, 0.13]}, {"padre": [504.17, 0.49]}, {"el": [505.4, 0.26]}, {"hijo": [505.67, 0.36]}, {"tiene": [506.04, 0.49]}, {"la": [506.54, 0.11]}, {"referencia": [506.66, 0.47]}, {"respecto": [507.14, 0.44]}, {"al": [507.59, 0.1]}, {"padre": [507.7, 0.4]}, {"como": [508.58, 0.33]}, {"dios": [508.92, 0.53]}, {"que": [509.46, 0.23]}, {"es": [509.7, 0.66]}, {"y": [510.58, 0.15]}, {"por": [510.74, 0.18]}, {"eso": [510.93, 0.2]}, {"no": [511.14, 0.29]}, {"le": [511.44, 0.15]}, {"duele": [511.6, 0.33]}, {"llamarlo": [511.94, 0.61]}, {"dios": [512.9, 0.51]}, {"lo": [515.33, 0.15]}, {"deja": [515.49, 0.25]}, {"bien": [515.75, 0.23]}, {"claro": [515.99, 0.49]}, {"en": [516.91, 0.56]}, {"estudios": [517.81, 0.84]}, {"el": [521.07, 0.27]}, {"mismo": [521.35, 0.59]}, {"hijo": [521.95, 0.39]}, {"a\u00fan": [522.35, 0.3]}, {"siendo": [522.66, 0.36]}, {"hijo": [523.03, 0.4]}, {"nos": [523.76, 0.32]}, {"da": [524.09, 0.13]}, {"ejemplo": [524.23, 0.43]}, {"del": [524.67, 0.23]}, {"m\u00e1ximo": [524.91, 0.81]}, {"m\u00e1ximo": [525.73, 0.67]}, {"respeto": [526.41, 0.84]}, {"de": [528.74, 0.25]}, {"adoraci\u00f3n": [529.0, 0.71]}, {"no": [529.72, 0.1]}, {"exagero": [529.83, 0.68]}, {"hacia": [531.39, 0.3]}, {"el": [531.7, 0.1]}, {"padre": [531.81, 0.47]}, {"llam\u00e1ndolo": [532.61, 0.61]}, {"dios": [533.23, 0.41]}, {"sin": [534.37, 0.54]}, {"embargo": [534.92, 0.6]}, {"en": [536.83, 0.21]}, {"otros": [537.05, 0.31]}, {"momentos": [537.37, 0.73]}, {"en": [539.72, 0.17]}, {"el": [539.9, 0.08]}, {"evangelio": [539.99, 0.44]}, {"ya": [540.44, 0.11]}, {"lo": [540.56, 0.1]}, {"llama": [540.67, 0.32]}, {"padre": [541.02, 0.53]}, {"es": [543.94, 0.19]}, {"verdad": [544.14, 0.8]}, {"es": [545.0, 0.94]}, {"lo": [545.95, 0.1]}, {"mismo": [546.06, 0.25]}, {"pero": [546.32, 0.19]}, {"no": [546.52, 0.19]}, {"es": [546.72, 0.15]}, {"lo": [546.88, 0.13]}, {"mismo": [547.02, 0.35]}, {"ya": [547.38, 0.22]}, {"como": [547.86, 0.41]}, {"que": [548.28, 0.31]}, {"empieza": [548.62, 0.46]}, {"a": [549.09, 0.04]}, {"distinguir": [549.14, 0.94]}, {"y": [550.65, 0.2]}, {"aqu\u00ed": [550.86, 0.49]}, {"se": [551.38, 0.27]}, {"culmina": [551.66, 0.81]}, {"eso": [552.7, 0.48]}, {"yo": [553.72, 0.66]}, {"estoy": [554.61, 0.58]}, {"en": [555.22, 0.19]}, {"el": [555.42, 0.17]}, {"padre": [555.6, 0.65]}, {"y": [556.94, 0.15]}, {"el": [557.1, 0.19]}, {"padre": [557.3, 0.55]}, {"est\u00e1": [557.88, 0.48]}, {"en": [558.39, 0.26]}, {"m\u00ed": [558.66, 0.21]}, {"no": [560.13, 0.24]}, {"es": [560.38, 0.12]}, {"lo": [560.51, 0.15]}, {"mismo": [560.67, 0.5]}, {"que": [561.55, 0.15]}, {"si": [561.71, 0.17]}, {"alguien": [561.89, 0.33]}, {"dijera": [562.23, 0.61]}, {"dios": [565.53, 1.12]}, {"est\u00e1": [566.79, 0.37]}, {"a": [567.17, 0.05]}, {"mi": [567.23, 0.11]}, {"lado": [567.35, 0.34]}, {"o": [568.3, 0.23]}, {"yo": [568.54, 0.57]}, {"estoy": [569.18, 0.41]}, {"con": [569.6, 0.7]}, {"el": [570.33, 0.3]}, {"padre": [570.64, 0.61]}, {"o": [571.34, 0.36]}, {"el": [571.71, 0.14]}, {"poder": [571.86, 0.43]}, {"de": [572.3, 0.11]}, {"dios": [572.42, 0.45]}, {"est\u00e1": [572.9, 0.37]}, {"sobre": [573.28, 0.31]}, {"m\u00ed": [573.6, 0.29]}, {"o": [573.92, 0.35]}, {"la": [574.28, 0.13]}, {"verdad": [574.42, 0.47]}, {"de": [574.9, 0.08]}, {"dios": [574.99, 0.67]}, {"ha": [575.8, 0.13]}, {"venido": [575.94, 0.34]}, {"a": [576.29, 0.03]}, {"mi": [576.33, 0.12]}, {"boca": [576.46, 0.48]}, {"como": [577.62, 0.24]}, {"el": [577.87, 0.08]}, {"profeta": [577.96, 0.76]}, {"eh": [579.14, 0.91]}, {"creo": [580.44, 0.51]}, {"que": [580.96, 0.11]}, {"s\u00e9": [581.08, 0.27]}, {"que": [581.36, 0.18]}, {"\u00e9l": [581.55, 0.16]}, {"s\u00ed": [581.72, 0.34]}, {"que": [582.26, 0.17]}, {"toma": [582.44, 0.39]}, {"un": [582.84, 0.23]}, {"rollo": [583.08, 0.72]}, {"y": [584.14, 0.21]}, {"lo": [584.36, 0.13]}, {"come": [584.5, 0.44]}, {"o": [584.97, 0.26]}, {"el": [585.24, 1.05]}, {"ap\u00f3stol": [586.32, 0.63]}, {"san": [586.96, 0.23]}, {"juan": [587.2, 0.52]}, {"que": [588.05, 0.26]}, {"lo": [588.32, 0.13]}, {"mismo": [588.46, 0.39]}, {"toma": [588.86, 0.39]}, {"un": [589.26, 0.15]}, {"librito": [589.42, 0.47]}, {"peque\u00f1o": [589.9, 0.38]}, {"y": [590.29, 0.03]}, {"lo": [590.33, 0.06]}, {"come": [590.4, 0.2]}, {"la": [590.61, 0.12]}, {"palabra": [590.74, 0.53]}, {"de": [591.28, 0.13]}, {"dios": [591.42, 0.52]}, {"est\u00e1": [591.97, 0.31]}, {"en": [592.29, 0.14]}, {"mi": [592.44, 0.13]}, {"boca": [592.58, 0.47]}, {"el": [593.64, 0.15]}, {"esp\u00edritu": [593.8, 0.69]}, {"de": [594.5, 0.09]}, {"dios": [594.6, 0.25]}, {"est\u00e1": [594.86, 0.29]}, {"sobre": [595.16, 0.25]}, {"m\u00ed": [595.42, 0.15]}, {"no": [595.86, 0.29]}, {"es": [596.16, 0.11]}, {"lo": [596.28, 0.13]}, {"mismo": [596.42, 0.29]}, {"decir": [596.72, 0.35]}, {"eso": [597.08, 0.25]}, {"que": [597.34, 0.16]}, {"decir": [597.51, 0.6]}, {"yo": [598.28, 0.55]}, {"estoy": [598.86, 0.57]}, {"en": [599.44, 0.11]}, {"el": [599.56, 0.17]}, {"padre": [599.74, 0.59]}, {"y": [601.23, 0.15]}, {"el": [601.39, 0.17]}, {"padre": [601.57, 0.47]}, {"est\u00e1": [602.05, 0.54]}, {"en": [602.63, 0.19]}, {"m\u00ed": [602.83, 0.21]}, {"no": [605.74, 0.2]}, {"es": [605.95, 0.2]}, {"ya": [606.16, 0.36]}, {"un": [606.94, 0.25]}, {"simple": [607.2, 0.41]}, {"profeta": [607.62, 0.51]}, {"el": [608.14, 0.07]}, {"que": [608.22, 0.12]}, {"nos": [608.35, 0.19]}, {"est\u00e1": [608.55, 0.24]}, {"hablando": [608.8, 0.5]}, {"no": [609.96, 0.19]}, {"es": [610.16, 0.13]}, {"ya": [610.3, 0.28]}, {"un": [610.9, 0.35]}, {"simple": [611.26, 0.53]}, {"hombre": [611.8, 0.49]}, {"bueno": [612.3, 0.67]}, {"que": [613.26, 0.17]}, {"tiene": [613.44, 0.25]}, {"a": [613.7, 0.03]}, {"dios": [613.74, 0.32]}, {"cerca": [614.07, 0.32]}, {"de": [614.4, 0.11]}, {"s\u00ed": [614.52, 0.23]}, {"yo": [615.1, 0.49]}, {"estoy": [615.66, 0.62]}, {"en": [616.31, 0.16]}, {"el": [616.48, 0.13]}, {"padre": [616.62, 0.49]}, {"qui\u00e9n": [618.76, 0.45]}, {"se": [619.22, 0.15]}, {"atrevi\u00f3": [619.38, 0.71]}, {"a": [620.73, 0.13]}, {"decir": [620.87, 0.37]}, {"eso": [621.25, 0.29]}, {"ni": [622.31, 0.19]}, {"los": [622.51, 0.27]}, {"\u00e1ngeles": [622.81, 1.1]}, {"se": [624.85, 0.31]}, {"presentan": [625.17, 0.59]}, {"as\u00ed": [625.77, 0.21]}, {"en": [625.99, 0.11]}, {"la": [626.11, 0.07]}, {"biblia": [626.19, 0.48]}, {"los": [627.35, 0.21]}, {"\u00e1ngeles": [627.57, 0.39]}, {"se": [627.97, 0.09]}, {"presentan": [628.07, 0.47]}, {"ante": [628.57, 0.49]}, {"el": [629.07, 0.17]}, {"trono": [629.25, 0.39]}, {"del": [629.65, 0.17]}, {"padre": [629.83, 0.46]}, {"se": [631.03, 0.21]}, {"presentan": [631.25, 0.72]}, {"ante": [632.25, 0.32]}, {"el": [632.58, 0.1]}, {"trono": [632.69, 0.27]}, {"de": [632.97, 0.14]}, {"dios": [633.12, 0.4]}, {"se": [633.55, 0.19]}, {"presentan": [633.75, 0.47]}, {"como": [634.23, 0.21]}, {"servidores": [634.45, 0.79]}, {"de": [635.25, 0.09]}, {"dios": [635.35, 0.63]}, {"pero": [637.61, 0.27]}, {"no": [637.89, 0.63]}, {"ning\u00fan": [638.73, 0.41]}, {"\u00e1ngel": [639.15, 0.31]}, {"dice": [639.47, 0.51]}, {"estas": [640.43, 0.43]}, {"palabras": [640.87, 0.91]}, {"tan": [642.13, 0.34]}, {"tan": [642.67, 0.61]}, {"absolutamente": [643.44, 1.06]}, {"contundentes": [644.51, 1.13]}, {"tan": [646.05, 0.29]}, {"totalmente": [646.35, 0.81]}, {"distintas": [647.17, 1.07]}, {"de": [648.27, 0.15]}, {"todo": [648.43, 0.23]}, {"lo": [648.67, 0.09]}, {"que": [648.77, 0.09]}, {"hab\u00edamos": [648.87, 0.39]}, {"o\u00eddo": [649.27, 0.51]}, {"nadie": [650.05, 0.41]}, {"va": [650.47, 0.07]}, {"a": [650.55, 0.05]}, {"decir": [650.61, 0.31]}, {"algo": [650.93, 0.23]}, {"as\u00ed": [651.17, 0.38]}, {"ni": [651.75, 0.23]}, {"antes": [651.99, 0.41]}, {"ni": [652.41, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [652.55, 0.85]}, {"entonces": [654.3, 0.82]}, {"estamos": [655.15, 0.46]}, {"viendo": [655.62, 0.66]}, {"que": [657.21, 0.33]}, {"la": [657.55, 0.11]}, {"relaci\u00f3n": [657.67, 0.64]}, {"de": [658.49, 0.15]}, {"este": [658.65, 0.25]}, {"hijo": [658.91, 0.79]}, {"todos": [659.81, 0.34]}, {"somos": [660.16, 0.26]}, {"hijos": [660.43, 0.27]}, {"de": [660.71, 0.09]}, {"dios": [660.81, 0.38]}, {"con": [661.38, 0.3]}, {"el": [661.69, 0.17]}, {"padre": [661.87, 0.37]}, {"es": [662.29, 0.23]}, {"distinta": [662.53, 0.78]}, {"no": [664.15, 0.19]}, {"es": [664.35, 0.15]}, {"la": [664.51, 0.07]}, {"misma": [664.59, 0.39]}, {"que": [664.99, 0.13]}, {"la": [665.13, 0.09]}, {"de": [665.23, 0.11]}, {"todos": [665.35, 0.79]}, {"yo": [666.19, 0.6]}, {"estoy": [666.82, 0.5]}, {"en": [667.33, 0.12]}, {"el": [667.46, 0.14]}, {"padre": [667.61, 0.59]}, {"cuando": [669.93, 0.34]}, {"antes": [670.28, 0.36]}, {"siempre": [670.65, 0.35]}, {"se": [671.01, 0.11]}, {"nos": [671.13, 0.15]}, {"hab\u00eda": [671.29, 0.37]}, {"insistido": [671.86, 0.58]}, {"en": [672.45, 0.07]}, {"que": [672.53, 0.13]}, {"todos": [672.67, 0.51]}, {"hasta": [673.19, 0.23]}, {"los": [673.43, 0.19]}, {"profetas": [673.63, 0.82]}, {"tienen": [674.53, 0.45]}, {"pecados": [674.99, 0.83]}, {"y": [676.47, 0.19]}, {"el": [676.67, 0.23]}, {"padre": [676.91, 0.63]}, {"est\u00e1": [677.81, 0.37]}, {"en": [678.19, 0.17]}, {"m\u00ed": [678.37, 0.29]}, {"ya": [680.64, 0.21]}, {"no": [680.86, 0.12]}, {"tiene": [680.99, 0.51]}, {"su": [681.53, 0.26]}, {"palabra": [681.8, 0.68]}, {"o": [682.88, 0.15]}, {"dios": [683.04, 0.29]}, {"est\u00e1": [683.34, 0.23]}, {"actuando": [683.58, 0.43]}, {"sobre": [684.02, 0.24]}, {"\u00e9l": [684.27, 0.08]}, {"es": [684.38, 0.17]}, {"mucho": [684.56, 0.5]}, {"m\u00e1s": [685.07, 0.59]}, {"es": [686.24, 0.15]}, {"mucho": [686.4, 0.37]}, {"m\u00e1s": [686.78, 0.44]}, {"ie": [688.98, 0.33]}, {"entonces": [691.04, 0.88]}, {"vemos": [691.95, 0.7]}, {"otra": [693.49, 0.35]}, {"peque\u00f1a": [693.85, 0.45]}, {"cosa": [694.31, 0.51]}, {"\u00e9l": [695.73, 1.45]}, {"veo": [698.82, 0.57]}, {"que": [699.4, 0.41]}, {"llevo": [700.1, 0.53]}, {"ya": [700.64, 0.13]}, {"diez": [700.78, 0.26]}, {"minutos": [701.05, 0.38]}, {"de": [701.44, 0.08]}, {"serm\u00f3n": [701.53, 0.38]}, {"as\u00ed": [701.92, 0.21]}, {"que": [702.14, 0.13]}, {"ser\u00e1": [702.28, 0.25]}, {"ma\u00f1ana": [702.54, 0.47]}, {"cuando": [703.14, 0.45]}, {"continuar\u00e9": [703.6, 0.59]}, {"con": [704.2, 0.21]}, {"este": [704.42, 0.27]}, {"vers\u00edculo": [704.7, 0.69]}, {"porque": [705.59, 0.53]}, {"yo": [706.34, 0.31]}, {"lo": [706.95, 0.66]}, {"lo": [707.68, 0.33]}, {"llevo": [708.02, 0.25]}, {"leyendo": [708.28, 1.09]}, {"desde": [709.78, 0.32]}, {"hace": [710.11, 0.16]}, {"muchos": [710.28, 0.37]}, {"a\u00f1os": [710.66, 0.51]}, {"pero": [711.52, 0.29]}, {"hoy": [711.82, 0.53]}, {"cuando": [712.4, 0.39]}, {"lo": [712.8, 0.09]}, {"meditaba": [712.9, 0.51]}, {"en": [713.42, 0.09]}, {"mi": [713.52, 0.13]}, {"casa": [713.66, 0.61]}, {"os": [715.07, 0.23]}, {"lo": [715.31, 0.09]}, {"aseguro": [715.41, 0.6]}, {"he": [716.29, 0.13]}, {"descubierto": [716.43, 0.59]}, {"cosas": [717.03, 0.67]}, {"para": [717.98, 0.26]}, {"m\u00ed": [718.25, 0.42]}, {"incluso": [718.7, 0.46]}, {"para": [719.17, 0.17]}, {"mi": [719.35, 0.14]}, {"vida": [719.5, 0.26]}, {"que": [719.79, 0.3]}, {"nunca": [720.1, 0.32]}, {"se": [720.43, 0.41]}, {"me": [720.87, 0.29]}, {"hab\u00edan": [721.17, 0.39]}, {"ocurrido": [721.57, 0.65]}, {"yo": [723.09, 0.27]}, {"siempre": [723.37, 0.61]}, {"ten\u00eda": [724.01, 0.45]}, {"el": [724.47, 0.11]}, {"miedo": [724.59, 0.51]}, {"cuando": [725.11, 0.26]}, {"empec\u00e9": [725.38, 0.34]}, {"a": [725.73, 0.03]}, {"predicar": [725.77, 0.51]}, {"decir": [726.29, 0.33]}, {"hoy": [726.63, 0.19]}, {"y": [727.21, 0.13]}, {"cuando": [727.35, 0.31]}, {"ya": [727.67, 0.17]}, {"lleve": [727.85, 0.24]}, {"veinte": [728.1, 0.6]}, {"a\u00f1os": [728.71, 0.55]}, {"como": [729.27, 0.3]}, {"ya": [729.58, 0.1]}, {"es": [729.69, 0.09]}, {"mi": [729.79, 0.13]}, {"caso": [729.93, 0.39]}, {"predicando": [730.58, 0.62]}, {"el": [731.21, 0.07]}, {"mismo": [731.29, 0.31]}, {"texto": [731.61, 0.57]}, {"se": [733.08, 0.27]}, {"me": [733.36, 0.33]}, {"ocurrir\u00e1": [733.7, 0.46]}, {"algo": [734.17, 0.2]}, {"nuevo": [734.38, 0.57]}, {"me": [735.12, 0.23]}, {"tendr\u00e9": [735.36, 0.34]}, {"que": [735.71, 0.14]}, {"repetir": [735.86, 0.51]}, {"constantemente": [736.38, 0.82]}, {"y": [737.7, 0.5]}, {"lo": [739.8, 0.22]}, {"que": [740.03, 0.09]}, {"dice": [740.13, 0.2]}, {"jes\u00fas": [740.34, 0.44]}, {"el": [740.79, 0.14]}, {"escriba": [740.94, 0.47]}, {"que": [741.42, 0.13]}, {"saca": [741.56, 0.31]}, {"siempre": [741.88, 0.45]}, {"cosas": [742.34, 0.41]}, {"viejas": [742.76, 0.43]}, {"y": [743.2, 0.05]}, {"cosas": [743.26, 0.35]}, {"nuevas": [743.62, 0.39]}, {"del": [744.02, 0.17]}, {"arca": [744.2, 0.37]}, {"siempre": [744.91, 1.16]}, {"el": [746.18, 0.19]}, {"esp\u00edritu": [746.38, 0.73]}, {"es": [747.12, 0.15]}, {"como": [747.28, 0.17]}, {"si": [747.46, 0.09]}, {"dijera": [747.56, 0.25]}, {"mira": [747.82, 0.33]}, {"no": [748.52, 0.15]}, {"te": [748.68, 0.08]}, {"has": [748.77, 0.08]}, {"fijado": [748.86, 0.33]}, {"en": [749.2, 0.07]}, {"esto": [749.28, 0.35]}, {"ah\u00ed": [749.92, 0.17]}, {"va": [750.1, 0.25]}, {"oye": [750.54, 0.31]}, {"no": [750.86, 0.15]}, {"te": [751.02, 0.07]}, {"has": [751.1, 0.08]}, {"fijado": [751.19, 0.29]}, {"en": [751.49, 0.06]}, {"este": [751.56, 0.18]}, {"otro": [751.75, 0.19]}, {"pues": [752.2, 0.19]}, {"es": [752.4, 0.15]}, {"verdad": [752.56, 0.45]}, {"la": [753.84, 0.21]}, {"palabra": [754.06, 0.45]}, {"de": [754.52, 0.13]}, {"dios": [754.66, 0.21]}, {"siempre": [754.88, 0.33]}, {"aparece": [755.22, 0.36]}, {"como": [755.77, 0.31]}, {"algo": [756.09, 0.24]}, {"completamente": [756.34, 0.85]}, {"nuevo": [757.2, 0.34]}, {"pero": [757.8, 0.37]}, {"lo": [758.4, 0.23]}, {"que": [758.64, 0.08]}, {"os": [758.73, 0.12]}, {"iba": [758.86, 0.16]}, {"a": [759.03, 0.03]}, {"decir": [759.07, 0.32]}, {"ahora": [759.4, 0.39]}, {"sobre": [760.12, 0.41]}, {"ese": [760.54, 0.36]}, {"vers\u00edculo": [760.93, 0.84]}, {"padre": [761.99, 0.31]}, {"est\u00e1": [762.31, 0.2]}, {"en": [762.52, 0.07]}, {"m\u00ed": [762.6, 0.12]}, {"y": [762.73, 0.02]}, {"yo": [762.76, 0.12]}, {"en": [762.89, 0.1]}, {"\u00e9l": [763.0, 0.19]}, {"es": [763.81, 0.41]}, {"un": [764.23, 0.21]}, {"poco": [764.45, 0.23]}, {"m\u00e1s": [764.69, 0.21]}, {"largo": [764.91, 0.53]}, {"y": [765.51, 0.13]}, {"ma\u00f1ana": [765.65, 0.63]}, {"lo": [766.31, 0.17]}, {"continuar\u00e1": [766.49, 0.75]}, {"que": [767.56, 0.2]}, {"todos": [767.77, 0.57]}, {"nosotros": [768.35, 1.01]}, {"nos": [769.59, 0.25]}, {"esforcemos": [769.85, 0.77]}, {"por": [771.89, 0.39]}, {"estar": [772.31, 0.49]}, {"un": [772.83, 0.41]}, {"poco": [773.25, 0.63]}, {"en": [774.11, 0.25]}, {"jes\u00fas": [774.37, 0.59]}, {"para": [774.97, 0.19]}, {"estar": [775.17, 0.23]}, {"en": [775.41, 0.07]}, {"el": [775.49, 0.15]}, {"padre": [775.65, 0.33]}, {"porque": [776.27, 0.35]}, {"nos": [776.63, 0.38]}, {"injertemos": [777.24, 1.06]}, {"un": [778.31, 0.19]}, {"poco": [778.51, 0.31]}, {"en": [778.83, 0.09]}, {"\u00e9l": [778.93, 0.35]}, {"porque": [779.57, 0.43]}, {"su": [780.16, 0.28]}, {"esp\u00edritu": [780.45, 1.05]}, {"habite": [781.59, 0.51]}, {"un": [782.11, 0.39]}, {"poco": [782.53, 0.48]}, {"en": [783.02, 0.1]}, {"nosotros": [783.13, 0.89]}, {"no": [784.13, 0.17]}, {"estamos": [784.31, 0.47]}, {"plenamente": [784.79, 0.69]}, {"no": [785.49, 0.07]}, {"estamos": [785.57, 0.82]}, {"pero": [786.42, 0.17]}, {"al": [786.6, 0.12]}, {"menos": [786.73, 0.47]}, {"podemos": [787.21, 0.45]}, {"pedir": [787.67, 0.35]}, {"la": [788.03, 0.08]}, {"inhabilitaci\u00f3n": [788.12, 1.0]}, {"al": [789.29, 0.25]}, {"menos": [789.55, 0.29]}, {"podemos": [789.85, 0.48]}, {"pedir": [790.6, 0.38]}, {"que": [790.99, 0.11]}, {"seamos": [791.11, 0.35]}, {"un": [791.47, 0.19]}, {"poco": [791.67, 0.31]}, {"como": [791.99, 0.28]}, {"esos": [792.28, 0.28]}, {"templos": [792.57, 0.62]}, {"de": [793.79, 0.14]}, {"dios": [793.94, 0.67]}, {"vivos": [794.64, 0.73]}, {"que": [795.4, 0.27]}, {"si": [795.81, 0.23]}, {"nosotros": [796.05, 0.43]}, {"estamos": [796.49, 0.37]}, {"en": [796.87, 0.13]}, {"presencia": [797.01, 0.56]}, {"de": [797.58, 0.1]}, {"dios": [797.69, 0.31]}, {"hablando": [798.01, 0.39]}, {"con": [798.41, 0.15]}, {"\u00e9l": [798.57, 0.17]}, {"etc": [798.75, 0.55]}, {"\u00e9l": [799.98, 0.74]}, {"estar\u00e1": [801.0, 0.43]}, {"encantado": [801.44, 1.14]}, {"de": [802.62, 0.15]}, {"venir": [802.78, 0.49]}, {"a": [803.3, 0.15]}, {"morar": [803.46, 0.58]}, {"en": [804.14, 0.17]}, {"nosotros": [804.32, 0.77]}, {"creo": [821.78, 0.63]}, {"en": [822.42, 0.17]}, {"dios": [822.6, 0.63]}, {"padre": [823.26, 0.49]}, {"todopoderoso": [823.76, 1.07]}, {"creador": [825.2, 0.61]}, {"del": [825.82, 0.23]}, {"cielo": [826.06, 0.45]}, {"y": [826.52, 0.05]}, {"de": [826.58, 0.12]}, {"la": [826.71, 0.12]}, {"tierra": [826.84, 0.55]}, {"creo": [827.78, 0.45]}, {"en": [828.24, 0.13]}, {"jesucristo": [828.38, 0.89]}, {"su": [829.28, 0.25]}, {"\u00fanico": [829.54, 0.47]}, {"hijo": [830.02, 0.35]}, {"nuestro": [830.38, 0.6]}, {"se\u00f1or": [830.99, 0.6]}, {"que": [832.04, 0.17]}, {"fue": [832.22, 0.28]}, {"concebido": [832.51, 0.74]}, {"por": [833.26, 0.18]}, {"obra": [833.45, 0.26]}, {"y": [833.72, 0.05]}, {"gracia": [833.78, 0.49]}, {"del": [834.28, 0.14]}, {"esp\u00edritu": [834.43, 0.66]}, {"santo": [835.1, 0.59]}, {"naci\u00f3": [836.22, 0.57]}, {"de": [836.8, 0.13]}, {"santa": [836.94, 0.41]}, {"mar\u00eda": [837.36, 0.41]}, {"virgen": [837.78, 0.56]}, {"padeci\u00f3": [838.77, 0.63]}, {"bajo": [839.41, 0.31]}, {"el": [839.73, 0.09]}, {"poder": [839.83, 0.45]}, {"de": [840.29, 0.11]}, {"poncio": [840.41, 0.59]}, {"pilato": [841.01, 0.57]}, {"fue": [841.73, 0.71]}, {"crucificado": [842.45, 0.99]}, {"muerto": [843.59, 0.55]}, {"y": [844.15, 0.07]}, {"sepultado": [844.23, 0.81]}, {"descendi\u00f3": [845.53, 0.6]}, {"a": [846.14, 0.03]}, {"los": [846.18, 0.2]}, {"infiernos": [846.39, 0.86]}, {"al": [847.39, 0.37]}, {"tercer": [847.77, 0.49]}, {"d\u00eda": [848.27, 0.37]}, {"resucit\u00f3": [848.65, 0.67]}, {"de": [849.33, 0.1]}, {"entre": [849.44, 0.32]}, {"los": [849.77, 0.17]}, {"muertos": [849.95, 1.0]}, {"subi\u00f3": [850.98, 0.42]}, {"a": [851.41, 0.02]}, {"los": [851.44, 0.26]}, {"cielos": [851.71, 0.82]}, {"y": [852.56, 0.14]}, {"est\u00e1": [852.71, 0.37]}, {"sentado": [853.09, 0.7]}, {"a": [853.8, 0.03]}, {"la": [853.84, 0.1]}, {"derecha": [853.95, 0.47]}, {"de": [854.43, 0.12]}, {"dios": [854.56, 0.58]}, {"padre": [855.17, 0.47]}, {"todopoderoso": [855.65, 1.05]}, {"desde": [857.35, 0.31]}, {"all\u00ed": [857.67, 0.27]}, {"ha": [857.95, 0.07]}, {"de": [858.03, 0.13]}, {"venir": [858.17, 0.34]}, {"a": [858.52, 0.04]}, {"juzgar": [858.57, 0.47]}, {"a": [859.05, 0.05]}, {"vivos": [859.11, 0.39]}, {"y": [859.51, 0.05]}, {"muertos": [859.57, 0.78]}, {"creo": [860.77, 0.38]}, {"en": [861.16, 0.08]}, {"el": [861.25, 0.11]}, {"esp\u00edritu": [861.37, 0.65]}, {"santo": [862.03, 0.7]}, {"la": [863.03, 0.17]}, {"santa": [863.21, 0.53]}, {"iglesia": [863.75, 0.57]}, {"cat\u00f3lica": [864.33, 0.76]}, {"la": [865.39, 0.17]}, {"comuni\u00f3n": [865.57, 0.55]}, {"de": [866.13, 0.09]}, {"los": [866.23, 0.19]}, {"santos": [866.43, 0.75]}, {"el": [867.43, 0.23]}, {"perd\u00f3n": [867.67, 0.49]}, {"de": [868.17, 0.11]}, {"los": [868.29, 0.25]}, {"pecados": [868.55, 0.99]}, {"la": [869.59, 0.19]}, {"resurrecci\u00f3n": [869.79, 0.69]}, {"de": [870.49, 0.07]}, {"la": [870.57, 0.08]}, {"carne": [870.66, 0.54]}, {"y": [871.47, 0.13]}, {"la": [871.61, 0.08]}, {"vida": [871.7, 0.24]}, {"eterna": [871.95, 0.65]}, {"am\u00e9n": [872.87, 0.35]}, {"en": [874.47, 0.15]}, {"este": [874.63, 0.26]}, {"templo": [874.9, 0.36]}, {"del": [875.27, 0.12]}, {"esp\u00edritu": [875.4, 0.54]}, {"edificado": [875.95, 0.53]}, {"con": [876.49, 0.21]}, {"piedras": [876.71, 0.45]}, {"vivas": [877.17, 0.35]}, {"que": [877.53, 0.13]}, {"somos": [877.67, 0.35]}, {"nosotros": [878.03, 0.68]}, {"dirigimos": [879.03, 0.67]}, {"al": [879.71, 0.15]}, {"padre": [879.87, 0.37]}, {"nuestras": [880.25, 0.55]}, {"s\u00faplicas": [880.81, 0.93]}]}