{"DisplayText": ["En el Evangelio.", "San Juan, 14 cap\u00edtulo 14, se dice yo.", "Habla Jes\u00fas, Yo estoy en mi padre.", "\u00bfY Vosotros est\u00e1is en m\u00ed?", "Hillo en vosotros.", "\u00bfY est\u00e1 este vers\u00edculo?", "Especialmente para un convento de clausura, es todo un mundo.", "Sobre el que 1 podr\u00eda meditar.", "Tanto tiempo y repetirlo como un caramelo que desprende un sabor especial para alguien que es contemplativo. Lo repito.", "En su profundidad. Imaginaos a Jes\u00fas con los 12 ap\u00f3stoles alrededor y el que les dice.", "Yo estoy en mi padre.", "\u00bfY Vosotros est\u00e1is en m\u00ed?", "Hillo en vosotros.", "Los primeros de todos.", "Es.", "Los que decimos en la misa, el se\u00f1or Est\u00e9 con vosotros. La raz\u00f3n de toda la misa. La raz\u00f3n de todos esos ritos, oraciones, etc\u00e9tera, es esa.", "Que estemos con Dios.", "Y no solamente eso, sino m\u00e1s all\u00e1 que estemos dentro de Dios, porque tengamos a Dios dentro de nosotros la inhabilitaci\u00f3n.", "La inhabilitaci\u00f3n de Dios en el alma.", "\u00bfRaz\u00f3n de ser?", "De la vida contemplativa.", "Vosotros est\u00e1is en m\u00ed y yo en vosotros.", "Como es l\u00f3gico.", "Esto recuerda totalmente al vers\u00edculo que le\u00edamos no el domingo anterior, sino hace 8 d\u00edas en que Jes\u00fas, en otro momento distinto, les dijo, yo en el padre.", "Y el padre en m\u00ed.", "Yo en el padre y el padre en m\u00ed. De hecho, en este vers\u00edculo el original dice exactamente esto, yo en mi padre y vosotros en m\u00ed y yo en vosotros.", "\u00bfYo en vosotros?", "Esta.", "Este vers\u00edculo yo en vosotros nos recuerda totalmente.", "A otras partes del.", "Nuevo Testamento que explican esto, como por ejemplo cuando San Pablo.", "En la carta a los corintios, cap\u00edtulo 3, vers\u00edculo 16 dice, no sab\u00e9is que el esp\u00edritu de Dios habita en vosotros.", "Y esta es una verdad tan importante.", "Que en la carta a Timoteo, la segunda carta a Timoteo cap\u00edtulo 1, lo dice, guarda el buen dep\u00f3sito, le dice a un obispo por la virtud del esp\u00edritu.", "El Esp\u00edritu Santo.", "Que Mora en nosotros.", "Y de nuevo lo vuelve a decir en la segunda carta a los corintios, cap\u00edtulo 6, vers\u00edculo 16, Vosotros sois templo del Dios vivo, es decir.", "Es una verdad que se repite varias veces en la Biblia.", "Yo en vosotros y vosotros en m\u00ed somos templo templo de Dios. Bueno, todo el mundo no.", "Si una persona no vivir\u00e1 en gracia de Dios, si una persona lo que tiene dentro es pecado incompatible.", "Con la inhabilitaci\u00f3n de Dios claro, \u00e9l no.", "Pero todo Cristiano.", "Que vive en gracia de Dios.", "Tiene a Dios dentro de s\u00ed, se esfuerza por cumplir su ley, se esfuerza por hacer lo que \u00e9l quiere, ya no digo nada. Si encima le habla, hay personas, no solamente monjas laicos que intentan tener presencia de Dios todo el d\u00eda, vayan por la calle, est\u00e9n de compras, est\u00e9n conduciendo un autom\u00f3vil hablando con Dios.", "Claro, esa persona.", "Es un templo de Dios en el que, adem\u00e1s, se le da honra, se le da culto continuamente.", "Todo el d\u00eda.", "Y le dice que la AMA, que le adora, que es un templo vivo en el que se da culto. Hay un incienso espiritual.", "Un incienso espiritual.", "\u00bfY el vers\u00edculo m\u00e1s precioso?", "E con el que acab\u00f3 este serm\u00f3n para glosar esas palabras, vosotros en m\u00ed.", "Y yo en vosotros, vosotros est\u00e1is en m\u00ed y yo estoy en vosotros, el vers\u00edculo m\u00e1s precioso es el de 1 corintios, cap\u00edtulo 6, vers\u00edculo 19, cuando San Pablo, en un momento de la Carta, dice.", "\u00bfO no sab\u00e9is que vuestro cuerpo es templo del Esp\u00edritu Santo que est\u00e1 en vosotros?", "\u00bfCuando fui a mirar?", "A ver qu\u00e9 palabra usaba en griego para decir templo.", "\u00bfMe encuentro con que la palabra que se usa no es Eh? Dijeron que es la palabra que se suele usar normalmente.", "Sino la palabra naos.", "La palabra naos.", "Es.", "La dentro del templo, la C\u00e1mara Interior donde estaba la divinidad.", "El templo se compone de muchas cosas, de un estrado sobre el que est\u00e1 elevado un atrio. Despu\u00e9s puede haber m\u00e1s dependencias.", "Pero la naos.", "Es la parte donde habita la divinidad. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la presencia de la Divinidad y Jes\u00fas?", "\u00bfLo que San Pablo, lo que dice en esa carta es eso o no sab\u00e9is?", "Que vuestro cuerpo es naos. C\u00e1mara interior del Templo donde habita el Esp\u00edritu Santo.", "Preciosa afirmaci\u00f3n.", "\u00bfY realmente?", "No solo las religiosas que ahora est\u00e1n escuchando este serm\u00f3n todos.", "\u00bfDeber\u00edamos lograr esto?", "\u00bfDeber\u00edamos lograr esto nuestra?", "Coraz\u00f3n.", "Como esa Santa Sanctorum donde Dios puede estar siendo adorado, se les puede estar ofreciendo incienso, alabanzas, canticos, nada m\u00e1s.", "La misa la comenzamos con esas palabras que el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros, porque eso es el fin de todo.", "El fin de todo no es.", "Qu\u00e9 bonita es la liturgia o qu\u00e9 paz siento, oh, qu\u00e9 bonito ha sido el serm\u00f3n. \u00bfO no? No, no.", "\u00bfEl \u00fanico fin de todo eso?", "Estar con Dios, estar en Dios y que Dios est\u00e9 en nosotros, ser templos del Esp\u00edritu Santo.", ""], "OffsetDuration": [[1.96, 1.23], [4.44, 6.01], [11.51, 3.71], [16.04, 2.15], [19.28, 1.8], [22.8, 2.69], [26.65, 4.3], [31.65, 1.83], [34.34, 10.08], [45.11, 8.0], [54.11, 1.99], [57.01, 1.83], [59.71, 1.95], [63.23, 1.18], [66.79, 0.6], [68.06, 10.41], [79.59, 1.26], [82.24, 9.06], [92.39, 2.39], [95.55, 1.42], [97.52, 1.49], [103.54, 4.22], [108.8, 0.94], [110.35, 15.97], [127.11, 1.33], [130.4, 10.87], [143.4, 1.66], [146.57, 0.6], [148.54, 4.12], [153.69, 2.81], [157.26, 5.41], [163.62, 9.41], [174.75, 1.95], [177.32, 10.16], [188.17, 1.18], [190.05, 2.38], [193.59, 12.86], [207.0, 4.39], [213.18, 9.07], [222.82, 7.51], [231.41, 2.83], [235.17, 1.7], [237.61, 1.7], [240.41, 20.66], [262.24, 1.62], [264.8, 6.1], [271.88, 0.75], [273.23, 6.85], [281.3, 1.4], [283.69, 2.68], [287.37, 6.64], [294.63, 15.15], [310.62, 6.22], [317.79, 1.23], [320.58, 3.69], [325.17, 9.38], [335.38, 1.88], [338.1, 1.58], [340.58, 0.56], [341.73, 6.26], [348.75, 10.69], [360.05, 1.54], [362.47, 7.84], [370.9, 4.79], [376.28, 7.21], [384.32, 2.56], [388.1, 1.07], [389.75, 6.11], [396.78, 3.58], [401.25, 2.35], [404.37, 0.98], [406.46, 12.12], [419.21, 6.73], [426.91, 2.04], [430.02, 7.47], [438.83, 1.78], [441.25, 7.78], [449.68, 9.48]], "Lexical": ["en el evangelio", "san juan catorce cap\u00edtulo catorce se dice yo", "habla jes\u00fas yo estoy en mi padre", "y vosotros est\u00e1is en m\u00ed", "hillo en vosotros", "y est\u00e1 este vers\u00edculo", "especialmente para un convento de clausura es todo un mundo", "sobre el que uno podr\u00eda meditar", "tanto tiempo y repetirlo como un caramelo que desprende un sabor especial para alguien que es contemplativo lo repito", "en su profundidad imaginaos a jes\u00fas con los doce ap\u00f3stoles alrededor y el que les dice", "yo estoy en mi padre", "y vosotros est\u00e1is en m\u00ed", "hillo en vosotros", "los primeros de todos", "es", "los que decimos en la misa el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros la raz\u00f3n de toda la misa la raz\u00f3n de todos esos ritos oraciones etc\u00e9tera es esa", "que estemos con dios", "y no solamente eso sino m\u00e1s all\u00e1 que estemos dentro de dios porque tengamos a dios dentro de nosotros la inhabilitaci\u00f3n", "la inhabilitaci\u00f3n de dios en el alma", "raz\u00f3n de ser", "de la vida contemplativa", "vosotros est\u00e1is en m\u00ed y yo en vosotros", "como es l\u00f3gico", "esto recuerda totalmente al vers\u00edculo que le\u00edamos no el domingo anterior sino hace ocho d\u00edas en que jes\u00fas en otro momento distinto les dijo yo en el padre", "y el padre en m\u00ed", "yo en el padre y el padre en m\u00ed de hecho en este vers\u00edculo el original dice exactamente esto yo en mi padre y vosotros en m\u00ed y yo en vosotros", "yo en vosotros", "esta", "este vers\u00edculo yo en vosotros nos recuerda totalmente", "a otras partes del", "nuevo testamento que explican esto como por ejemplo cuando san pablo", "en la carta a los corintios cap\u00edtulo tres vers\u00edculo diecis\u00e9is dice no sab\u00e9is que el esp\u00edritu de dios habita en vosotros", "y esta es una verdad tan importante", "que en la carta a timoteo la segunda carta a timoteo cap\u00edtulo uno lo dice guarda el buen dep\u00f3sito le dice a un obispo por la virtud del esp\u00edritu", "el esp\u00edritu santo", "que mora en nosotros", "y de nuevo lo vuelve a decir en la segunda carta a los corintios cap\u00edtulo seis vers\u00edculo diecis\u00e9is vosotros sois templo del dios vivo es decir", "es una verdad que se repite varias veces en la biblia", "yo en vosotros y vosotros en m\u00ed somos templo templo de dios bueno todo el mundo no", "si una persona no vivir\u00e1 en gracia de dios si una persona lo que tiene dentro es pecado incompatible", "con la inhabilitaci\u00f3n de dios claro \u00e9l no", "pero todo cristiano", "que vive en gracia de dios", "tiene a dios dentro de s\u00ed se esfuerza por cumplir su ley se esfuerza por hacer lo que \u00e9l quiere ya no digo nada si encima le habla hay personas no solamente monjas laicos que intentan tener presencia de dios todo el d\u00eda vayan por la calle est\u00e9n de compras est\u00e9n conduciendo un autom\u00f3vil hablando con dios", "claro esa persona", "es un templo de dios en el que adem\u00e1s se le da honra se le da culto continuamente", "todo el d\u00eda", "y le dice que la ama que le adora que es un templo vivo en el que se da culto hay un incienso espiritual", "un incienso espiritual", "y el vers\u00edculo m\u00e1s precioso", "e con el que acab\u00f3 este serm\u00f3n para glosar esas palabras vosotros en m\u00ed", "y yo en vosotros vosotros est\u00e1is en m\u00ed y yo estoy en vosotros el vers\u00edculo m\u00e1s precioso es el de uno corintios cap\u00edtulo seis vers\u00edculo diecinueve cuando san pablo en un momento de la carta dice", "o no sab\u00e9is que vuestro cuerpo es templo del esp\u00edritu santo que est\u00e1 en vosotros", "cuando fui a mirar", "a ver qu\u00e9 palabra usaba en griego para decir templo", "me encuentro con que la palabra que se usa no es eh dijeron que es la palabra que se suele usar normalmente", "sino la palabra naos", "la palabra naos", "es", "la dentro del templo la c\u00e1mara interior donde estaba la divinidad", "el templo se compone de muchas cosas de un estrado sobre el que est\u00e1 elevado un atrio despu\u00e9s puede haber m\u00e1s dependencias", "pero la naos", "es la parte donde habita la divinidad d\u00f3nde est\u00e1 la presencia de la divinidad y jes\u00fas", "lo que san pablo lo que dice en esa carta es eso o no sab\u00e9is", "que vuestro cuerpo es naos c\u00e1mara interior del templo donde habita el esp\u00edritu santo", "preciosa afirmaci\u00f3n", "y realmente", "no solo las religiosas que ahora est\u00e1n escuchando este serm\u00f3n todos", "deber\u00edamos lograr esto", "deber\u00edamos lograr esto nuestra", "coraz\u00f3n", "como esa santa sanctorum donde dios puede estar siendo adorado se les puede estar ofreciendo incienso alabanzas canticos nada m\u00e1s", "la misa la comenzamos con esas palabras que el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros porque eso es el fin de todo", "el fin de todo no es", "qu\u00e9 bonita es la liturgia o qu\u00e9 paz siento oh qu\u00e9 bonito ha sido el serm\u00f3n o no no no", "el \u00fanico fin de todo eso", "estar con dios estar en dios y que dios est\u00e9 en nosotros ser templos del esp\u00edritu santo", ""], "ITN": ["en el evangelio", "san juan 14 cap\u00edtulo 14 se dice yo", "habla jes\u00fas yo estoy en mi padre", "y vosotros est\u00e1is en m\u00ed", "hillo en vosotros", "y est\u00e1 este vers\u00edculo", "especialmente para un convento de clausura es todo un mundo", "sobre el que 1 podr\u00eda meditar", "tanto tiempo y repetirlo como un caramelo que desprende un sabor especial para alguien que es contemplativo lo repito", "en su profundidad imaginaos a jes\u00fas con los 12 ap\u00f3stoles alrededor y el que les dice", "yo estoy en mi padre", "y vosotros est\u00e1is en m\u00ed", "hillo en vosotros", "los primeros de todos", "es", "los que decimos en la misa el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros la raz\u00f3n de toda la misa la raz\u00f3n de todos esos ritos oraciones etc\u00e9tera es esa", "que estemos con dios", "y no solamente eso sino m\u00e1s all\u00e1 que estemos dentro de dios porque tengamos a dios dentro de nosotros la inhabilitaci\u00f3n", "la inhabilitaci\u00f3n de dios en el alma", "raz\u00f3n de ser", "de la vida contemplativa", "vosotros est\u00e1is en m\u00ed y yo en vosotros", "como es l\u00f3gico", "esto recuerda totalmente al vers\u00edculo que le\u00edamos no el domingo anterior sino hace 8 d\u00edas en que jes\u00fas en otro momento distinto les dijo yo en el padre", "y el padre en m\u00ed", "yo en el padre y el padre en m\u00ed de hecho en este vers\u00edculo el original dice exactamente esto yo en mi padre y vosotros en m\u00ed y yo en vosotros", "yo en vosotros", "esta", "este vers\u00edculo yo en vosotros nos recuerda totalmente", "a otras partes del", "nuevo testamento que explican esto como por ejemplo cuando san pablo", "en la carta a los corintios cap\u00edtulo 3 vers\u00edculo 16 dice no sab\u00e9is que el esp\u00edritu de dios habita en vosotros", "y esta es una verdad tan importante", "que en la carta a timoteo la segunda carta a timoteo cap\u00edtulo 1 lo dice guarda el buen dep\u00f3sito le dice a un obispo por la virtud del esp\u00edritu", "el esp\u00edritu santo", "que mora en nosotros", "y de nuevo lo vuelve a decir en la segunda carta a los corintios cap\u00edtulo 6 vers\u00edculo 16 vosotros sois templo del dios vivo es decir", "es una verdad que se repite varias veces en la biblia", "yo en vosotros y vosotros en m\u00ed somos templo templo de dios bueno todo el mundo no", "si una persona no vivir\u00e1 en gracia de dios si una persona lo que tiene dentro es pecado incompatible", "con la inhabilitaci\u00f3n de dios claro \u00e9l no", "pero todo cristiano", "que vive en gracia de dios", "tiene a dios dentro de s\u00ed se esfuerza por cumplir su ley se esfuerza por hacer lo que \u00e9l quiere ya no digo nada si encima le habla hay personas no solamente monjas laicos que intentan tener presencia de dios todo el d\u00eda vayan por la calle est\u00e9n de compras est\u00e9n conduciendo un autom\u00f3vil hablando con dios", "claro esa persona", "es un templo de dios en el que adem\u00e1s se le da honra se le da culto continuamente", "todo el d\u00eda", "y le dice que la ama que le adora que es un templo vivo en el que se da culto hay un incienso espiritual", "un incienso espiritual", "y el vers\u00edculo m\u00e1s precioso", "e con el que acab\u00f3 este serm\u00f3n para glosar esas palabras vosotros en m\u00ed", "y yo en vosotros vosotros est\u00e1is en m\u00ed y yo estoy en vosotros el vers\u00edculo m\u00e1s precioso es el de 1 corintios cap\u00edtulo 6 vers\u00edculo 19 cuando san pablo en un momento de la carta dice", "o no sab\u00e9is que vuestro cuerpo es templo del esp\u00edritu santo que est\u00e1 en vosotros", "cuando fui a mirar", "a ver qu\u00e9 palabra usaba en griego para decir templo", "me encuentro con que la palabra que se usa no es eh dijeron que es la palabra que se suele usar normalmente", "sino la palabra naos", "la palabra naos", "es", "la dentro del templo la c\u00e1mara interior donde estaba la divinidad", "el templo se compone de muchas cosas de un estrado sobre el que est\u00e1 elevado un atrio despu\u00e9s puede haber m\u00e1s dependencias", "pero la naos", "es la parte donde habita la divinidad d\u00f3nde est\u00e1 la presencia de la divinidad y jes\u00fas", "lo que san pablo lo que dice en esa carta es eso o no sab\u00e9is", "que vuestro cuerpo es naos c\u00e1mara interior del templo donde habita el esp\u00edritu santo", "preciosa afirmaci\u00f3n", "y realmente", "no solo las religiosas que ahora est\u00e1n escuchando este serm\u00f3n todos", "deber\u00edamos lograr esto", "deber\u00edamos lograr esto nuestra", "coraz\u00f3n", "como esa santa sanctorum donde dios puede estar siendo adorado se les puede estar ofreciendo incienso alabanzas canticos nada m\u00e1s", "la misa la comenzamos con esas palabras que el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros porque eso es el fin de todo", "el fin de todo no es", "qu\u00e9 bonita es la liturgia o qu\u00e9 paz siento oh qu\u00e9 bonito ha sido el serm\u00f3n o no no no", "el \u00fanico fin de todo eso", "estar con dios estar en dios y que dios est\u00e9 en nosotros ser templos del esp\u00edritu santo", ""], "MaskedITN": ["en el evangelio", "san juan 14 cap\u00edtulo 14 se dice yo", "habla jes\u00fas yo estoy en mi padre", "\u00bfy vosotros est\u00e1is en m\u00ed", "hillo en vosotros", "\u00bfy est\u00e1 este vers\u00edculo", "especialmente para un convento de clausura es todo un mundo", "sobre el que 1 podr\u00eda meditar", "tanto tiempo y repetirlo como un caramelo que desprende un sabor especial para alguien que es contemplativo lo repito", "en su profundidad imaginaos a jes\u00fas con los 12 ap\u00f3stoles alrededor y el que les dice", "yo estoy en mi padre", "\u00bfy vosotros est\u00e1is en m\u00ed", "hillo en vosotros", "los primeros de todos", "es", "los que decimos en la misa el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros la raz\u00f3n de toda la misa la raz\u00f3n de todos esos ritos oraciones etc\u00e9tera es esa", "que estemos con dios", "y no solamente eso sino m\u00e1s all\u00e1 que estemos dentro de dios porque tengamos a dios dentro de nosotros la inhabilitaci\u00f3n", "la inhabilitaci\u00f3n de dios en el alma", "\u00bfraz\u00f3n de ser", "de la vida contemplativa", "vosotros est\u00e1is en m\u00ed y yo en vosotros", "como es l\u00f3gico", "esto recuerda totalmente al vers\u00edculo que le\u00edamos no el domingo anterior sino hace 8 d\u00edas en que jes\u00fas en otro momento distinto les dijo yo en el padre", "y el padre en m\u00ed", "yo en el padre y el padre en m\u00ed de hecho en este vers\u00edculo el original dice exactamente esto yo en mi padre y vosotros en m\u00ed y yo en vosotros", "\u00bfyo en vosotros", "esta", "este vers\u00edculo yo en vosotros nos recuerda totalmente", "a otras partes del", "nuevo testamento que explican esto como por ejemplo cuando san pablo", "en la carta a los corintios cap\u00edtulo 3 vers\u00edculo 16 dice no sab\u00e9is que el esp\u00edritu de dios habita en vosotros", "y esta es una verdad tan importante", "que en la carta a timoteo la segunda carta a timoteo cap\u00edtulo 1 lo dice guarda el buen dep\u00f3sito le dice a un obispo por la virtud del esp\u00edritu", "el esp\u00edritu santo", "que mora en nosotros", "y de nuevo lo vuelve a decir en la segunda carta a los corintios cap\u00edtulo 6 vers\u00edculo 16 vosotros sois templo del dios vivo es decir", "es una verdad que se repite varias veces en la biblia", "yo en vosotros y vosotros en m\u00ed somos templo templo de dios bueno todo el mundo no", "si una persona no vivir\u00e1 en gracia de dios si una persona lo que tiene dentro es pecado incompatible", "con la inhabilitaci\u00f3n de dios claro \u00e9l no", "pero todo cristiano", "que vive en gracia de dios", "tiene a dios dentro de s\u00ed se esfuerza por cumplir su ley se esfuerza por hacer lo que \u00e9l quiere ya no digo nada si encima le habla hay personas no solamente monjas laicos que intentan tener presencia de dios todo el d\u00eda vayan por la calle est\u00e9n de compras est\u00e9n conduciendo un autom\u00f3vil hablando con dios", "claro esa persona", "es un templo de dios en el que adem\u00e1s se le da honra se le da culto continuamente", "todo el d\u00eda", "y le dice que la ama que le adora que es un templo vivo en el que se da culto hay un incienso espiritual", "un incienso espiritual", "\u00bfy el vers\u00edculo m\u00e1s precioso", "e con el que acab\u00f3 este serm\u00f3n para glosar esas palabras vosotros en m\u00ed", "y yo en vosotros vosotros est\u00e1is en m\u00ed y yo estoy en vosotros el vers\u00edculo m\u00e1s precioso es el de 1 corintios cap\u00edtulo 6 vers\u00edculo 19 cuando san pablo en un momento de la carta dice", "\u00bfo no sab\u00e9is que vuestro cuerpo es templo del esp\u00edritu santo que est\u00e1 en vosotros", "\u00bfcuando fui a mirar", "a ver qu\u00e9 palabra usaba en griego para decir templo", "\u00bfme encuentro con que la palabra que se usa no es eh dijeron que es la palabra que se suele usar normalmente", "sino la palabra naos", "la palabra naos", "es", "la dentro del templo la c\u00e1mara interior donde estaba la divinidad", "el templo se compone de muchas cosas de un estrado sobre el que est\u00e1 elevado un atrio despu\u00e9s puede haber m\u00e1s dependencias", "pero la naos", "es la parte donde habita la divinidad \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 la presencia de la divinidad y jes\u00fas", "\u00bflo que san pablo lo que dice en esa carta es eso o no sab\u00e9is", "que vuestro cuerpo es naos c\u00e1mara interior del templo donde habita el esp\u00edritu santo", "preciosa afirmaci\u00f3n", "\u00bfy realmente", "no solo las religiosas que ahora est\u00e1n escuchando este serm\u00f3n todos", "\u00bfdeber\u00edamos lograr esto", "\u00bfdeber\u00edamos lograr esto nuestra", "coraz\u00f3n", "como esa santa sanctorum donde dios puede estar siendo adorado se les puede estar ofreciendo incienso alabanzas canticos nada m\u00e1s", "la misa la comenzamos con esas palabras que el se\u00f1or est\u00e9 con vosotros porque eso es el fin de todo", "el fin de todo no es", "qu\u00e9 bonita es la liturgia o qu\u00e9 paz siento oh qu\u00e9 bonito ha sido el serm\u00f3n \u00bfo no no no", "\u00bfel \u00fanico fin de todo eso", "estar con dios estar en dios y que dios est\u00e9 en nosotros ser templos del esp\u00edritu santo", ""], "Words": [{"en": [1.96, 0.17]}, {"el": [2.14, 0.09]}, {"evangelio": [2.24, 0.95]}, {"san": [4.44, 0.33]}, {"juan": [4.78, 0.26]}, {"catorce": [5.05, 0.81]}, {"cap\u00edtulo": [6.77, 0.53]}, {"catorce": [7.31, 0.62]}, {"se": [8.24, 0.26]}, {"dice": [8.51, 0.44]}, {"yo": [9.93, 0.52]}, {"habla": [11.51, 0.37]}, {"jes\u00fas": [11.89, 0.66]}, {"yo": [12.95, 0.29]}, {"estoy": [13.25, 0.81]}, {"en": [14.25, 0.24]}, {"mi": [14.5, 0.14]}, {"padre": [14.65, 0.57]}, {"y": [16.04, 0.12]}, {"vosotros": [16.17, 0.95]}, {"est\u00e1is": [17.21, 0.48]}, {"en": [17.7, 0.15]}, {"m\u00ed": [17.86, 0.33]}, {"hillo": [19.28, 0.73]}, {"en": [20.11, 0.17]}, {"vosotros": [20.29, 0.79]}, {"y": [22.8, 0.29]}, {"est\u00e1": [23.1, 0.95]}, {"este": [24.22, 0.25]}, {"vers\u00edculo": [24.48, 1.01]}, {"especialmente": [26.65, 0.73]}, {"para": [27.39, 0.17]}, {"un": [27.57, 0.09]}, {"convento": [27.67, 0.45]}, {"de": [28.13, 0.09]}, {"clausura": [28.23, 0.49]}, {"es": [28.73, 0.51]}, {"todo": [29.37, 0.61]}, {"un": [30.03, 0.3]}, {"mundo": [30.34, 0.61]}, {"sobre": [31.65, 0.31]}, {"el": [31.97, 0.07]}, {"que": [32.05, 0.11]}, {"uno": [32.17, 0.19]}, {"podr\u00eda": [32.37, 0.43]}, {"meditar": [32.81, 0.67]}, {"tanto": [34.34, 0.49]}, {"tiempo": [34.84, 0.45]}, {"y": [35.3, 0.03]}, {"repetirlo": [35.34, 1.39]}, {"como": [36.76, 0.29]}, {"un": [37.06, 0.09]}, {"caramelo": [37.16, 0.63]}, {"que": [37.8, 0.8]}, {"desprende": [38.98, 0.8]}, {"un": [40.09, 0.24]}, {"sabor": [40.34, 0.4]}, {"especial": [40.75, 0.82]}, {"para": [41.6, 0.27]}, {"alguien": [41.88, 0.37]}, {"que": [42.26, 0.1]}, {"es": [42.37, 0.06]}, {"contemplativo": [42.44, 0.87]}, {"lo": [43.56, 0.19]}, {"repito": [43.76, 0.66]}, {"en": [45.11, 0.15]}, {"su": [45.27, 0.17]}, {"profundidad": [45.45, 1.21]}, {"imaginaos": [46.81, 0.67]}, {"a": [47.49, 0.07]}, {"jes\u00fas": [47.57, 0.73]}, {"con": [48.61, 0.35]}, {"los": [48.97, 0.47]}, {"doce": [49.47, 0.31]}, {"ap\u00f3stoles": [49.79, 0.61]}, {"alrededor": [50.41, 0.98]}, {"y": [51.89, 0.17]}, {"el": [52.07, 0.15]}, {"que": [52.23, 0.15]}, {"les": [52.39, 0.21]}, {"dice": [52.61, 0.5]}, {"yo": [54.11, 0.58]}, {"estoy": [54.72, 0.54]}, {"en": [55.27, 0.11]}, {"mi": [55.39, 0.13]}, {"padre": [55.53, 0.57]}, {"y": [57.01, 0.13]}, {"vosotros": [57.15, 0.77]}, {"est\u00e1is": [57.93, 0.43]}, {"en": [58.37, 0.17]}, {"m\u00ed": [58.55, 0.29]}, {"hillo": [59.71, 0.85]}, {"en": [60.63, 0.21]}, {"vosotros": [60.85, 0.81]}, {"los": [63.23, 0.22]}, {"primeros": [63.46, 0.35]}, {"de": [63.82, 0.1]}, {"todos": [63.93, 0.48]}, {"es": [66.79, 0.6]}, {"los": [68.06, 0.15]}, {"que": [68.22, 0.09]}, {"decimos": [68.32, 0.34]}, {"en": [68.67, 0.1]}, {"la": [68.78, 0.07]}, {"misa": [68.86, 0.45]}, {"el": [69.68, 0.29]}, {"se\u00f1or": [69.98, 0.51]}, {"est\u00e9": [70.5, 0.35]}, {"con": [70.86, 0.21]}, {"vosotros": [71.08, 0.81]}, {"la": [72.19, 0.39]}, {"raz\u00f3n": [72.8, 0.71]}, {"de": [73.52, 0.13]}, {"toda": [73.66, 0.3]}, {"la": [73.97, 0.1]}, {"misa": [74.08, 0.57]}, {"la": [74.81, 0.14]}, {"raz\u00f3n": [74.96, 0.35]}, {"de": [75.32, 0.13]}, {"todos": [75.46, 0.31]}, {"esos": [75.78, 0.25]}, {"ritos": [76.04, 0.57]}, {"oraciones": [76.62, 0.73]}, {"etc\u00e9tera": [77.36, 0.43]}, {"es": [77.82, 0.21]}, {"esa": [78.04, 0.43]}, {"que": [79.59, 0.11]}, {"estemos": [79.71, 0.61]}, {"con": [80.33, 0.23]}, {"dios": [80.57, 0.28]}, {"y": [82.24, 0.15]}, {"no": [82.4, 0.19]}, {"solamente": [82.6, 0.96]}, {"eso": [83.64, 0.52]}, {"sino": [84.45, 0.36]}, {"m\u00e1s": [84.82, 0.23]}, {"all\u00e1": [85.06, 0.31]}, {"que": [85.58, 0.29]}, {"estemos": [85.88, 0.51]}, {"dentro": [86.4, 0.57]}, {"de": [86.98, 0.13]}, {"dios": [87.12, 0.39]}, {"porque": [87.52, 0.27]}, {"tengamos": [87.8, 0.43]}, {"a": [88.24, 0.03]}, {"dios": [88.28, 0.31]}, {"dentro": [88.6, 0.37]}, {"de": [88.98, 0.11]}, {"nosotros": [89.1, 0.78]}, {"la": [89.91, 0.3]}, {"inhabilitaci\u00f3n": [90.24, 1.06]}, {"la": [92.39, 0.14]}, {"inhabilitaci\u00f3n": [92.54, 0.72]}, {"de": [93.27, 0.11]}, {"dios": [93.39, 0.61]}, {"en": [94.03, 0.17]}, {"el": [94.21, 0.13]}, {"alma": [94.35, 0.43]}, {"raz\u00f3n": [95.55, 0.7]}, {"de": [96.26, 0.11]}, {"ser": [96.38, 0.59]}, {"de": [97.52, 0.16]}, {"la": [97.69, 0.1]}, {"vida": [97.8, 0.27]}, {"contemplativa": [98.08, 0.93]}, {"vosotros": [103.54, 0.95]}, {"est\u00e1is": [104.52, 0.62]}, {"en": [105.15, 0.16]}, {"m\u00ed": [105.32, 0.65]}, {"y": [106.1, 0.19]}, {"yo": [106.3, 0.38]}, {"en": [106.71, 0.2]}, {"vosotros": [106.92, 0.84]}, {"como": [108.8, 0.26]}, {"es": [109.07, 0.1]}, {"l\u00f3gico": [109.18, 0.56]}, {"esto": [110.35, 0.37]}, {"recuerda": [110.73, 0.55]}, {"totalmente": [111.29, 0.97]}, {"al": [112.42, 0.32]}, {"vers\u00edculo": [112.75, 0.92]}, {"que": [114.09, 0.19]}, {"le\u00edamos": [114.29, 0.86]}, {"no": [115.95, 0.21]}, {"el": [116.17, 0.07]}, {"domingo": [116.25, 0.31]}, {"anterior": [116.57, 0.53]}, {"sino": [117.14, 0.6]}, {"hace": [118.23, 0.33]}, {"ocho": [118.57, 0.27]}, {"d\u00edas": [118.85, 0.66]}, {"en": [119.93, 0.27]}, {"que": [120.21, 0.13]}, {"jes\u00fas": [120.35, 0.72]}, {"en": [121.23, 0.19]}, {"otro": [121.43, 0.28]}, {"momento": [121.72, 0.56]}, {"distinto": [122.31, 0.77]}, {"les": [123.25, 0.25]}, {"dijo": [123.51, 0.49]}, {"yo": [124.53, 0.69]}, {"en": [125.31, 0.21]}, {"el": [125.53, 0.17]}, {"padre": [125.71, 0.61]}, {"y": [127.11, 0.15]}, {"el": [127.27, 0.19]}, {"padre": [127.47, 0.5]}, {"en": [128.0, 0.22]}, {"m\u00ed": [128.23, 0.21]}, {"yo": [130.4, 0.3]}, {"en": [130.71, 0.18]}, {"el": [130.9, 0.16]}, {"padre": [131.07, 0.4]}, {"y": [131.48, 0.08]}, {"el": [131.57, 0.13]}, {"padre": [131.71, 0.27]}, {"en": [131.99, 0.09]}, {"m\u00ed": [132.09, 0.18]}, {"de": [132.43, 0.18]}, {"hecho": [132.62, 0.23]}, {"en": [132.86, 0.06]}, {"este": [132.93, 0.25]}, {"vers\u00edculo": [133.19, 0.59]}, {"el": [133.79, 0.13]}, {"original": [133.93, 0.65]}, {"dice": [134.77, 0.31]}, {"exactamente": [135.09, 0.67]}, {"esto": [135.77, 0.37]}, {"yo": [136.39, 0.29]}, {"en": [136.69, 0.13]}, {"mi": [136.83, 0.17]}, {"padre": [137.01, 0.51]}, {"y": [137.99, 0.13]}, {"vosotros": [138.13, 0.63]}, {"en": [138.77, 0.15]}, {"m\u00ed": [138.93, 0.47]}, {"y": [139.69, 0.23]}, {"yo": [139.93, 0.37]}, {"en": [140.33, 0.19]}, {"vosotros": [140.53, 0.74]}, {"yo": [143.4, 0.47]}, {"en": [143.9, 0.23]}, {"vosotros": [144.14, 0.92]}, {"esta": [146.57, 0.6]}, {"este": [148.54, 0.23]}, {"vers\u00edculo": [148.78, 0.49]}, {"yo": [149.28, 0.2]}, {"en": [149.49, 0.12]}, {"vosotros": [149.62, 1.03]}, {"nos": [151.18, 0.21]}, {"recuerda": [151.4, 0.42]}, {"totalmente": [151.83, 0.83]}, {"a": [153.69, 0.19]}, {"otras": [153.89, 0.47]}, {"partes": [154.37, 0.77]}, {"del": [155.19, 1.31]}, {"nuevo": [157.26, 0.23]}, {"testamento": [157.5, 0.69]}, {"que": [158.5, 0.14]}, {"explican": [158.65, 0.68]}, {"esto": [159.34, 0.43]}, {"como": [160.14, 0.33]}, {"por": [160.48, 0.17]}, {"ejemplo": [160.66, 0.61]}, {"cuando": [161.54, 0.43]}, {"san": [161.98, 0.23]}, {"pablo": [162.22, 0.45]}, {"en": [163.62, 0.67]}, {"la": [164.32, 0.09]}, {"carta": [164.42, 0.31]}, {"a": [164.74, 0.03]}, {"los": [164.78, 0.15]}, {"corintios": [164.94, 0.97]}, {"cap\u00edtulo": [165.94, 0.53]}, {"tres": [166.48, 0.43]}, {"vers\u00edculo": [166.92, 0.49]}, {"diecis\u00e9is": [167.42, 0.49]}, {"dice": [167.92, 0.29]}, {"no": [168.78, 0.29]}, {"sab\u00e9is": [169.08, 0.39]}, {"que": [169.48, 0.1]}, {"el": [169.59, 0.06]}, {"esp\u00edritu": [169.66, 0.72]}, {"de": [170.39, 0.11]}, {"dios": [170.51, 0.6]}, {"habita": [171.24, 0.94]}, {"en": [172.22, 0.21]}, {"vosotros": [172.44, 0.59]}, {"y": [174.75, 0.13]}, {"esta": [174.89, 0.17]}, {"es": [175.07, 0.06]}, {"una": [175.14, 0.14]}, {"verdad": [175.29, 0.33]}, {"tan": [175.63, 0.15]}, {"importante": [175.79, 0.91]}, {"que": [177.32, 0.67]}, {"en": [178.46, 0.21]}, {"la": [178.68, 0.09]}, {"carta": [178.78, 0.34]}, {"a": [179.13, 0.04]}, {"timoteo": [179.18, 0.59]}, {"la": [179.78, 0.11]}, {"segunda": [179.9, 0.37]}, {"carta": [180.28, 0.28]}, {"a": [180.57, 0.02]}, {"timoteo": [180.6, 0.53]}, {"cap\u00edtulo": [181.14, 0.49]}, {"uno": [181.64, 0.32]}, {"lo": [182.3, 0.49]}, {"dice": [182.82, 0.61]}, {"guarda": [183.67, 0.52]}, {"el": [184.2, 0.07]}, {"buen": [184.28, 0.21]}, {"dep\u00f3sito": [184.5, 0.48]}, {"le": [184.99, 0.1]}, {"dice": [185.1, 0.18]}, {"a": [185.29, 0.02]}, {"un": [185.32, 0.07]}, {"obispo": [185.4, 0.55]}, {"por": [185.98, 0.19]}, {"la": [186.18, 0.07]}, {"virtud": [186.26, 0.39]}, {"del": [186.66, 0.13]}, {"esp\u00edritu": [186.8, 0.68]}, {"el": [188.17, 0.13]}, {"esp\u00edritu": [188.31, 0.55]}, {"santo": [188.87, 0.48]}, {"que": [190.05, 0.15]}, {"mora": [190.21, 0.57]}, {"en": [191.05, 0.41]}, {"nosotros": [191.49, 0.94]}, {"y": [193.59, 0.15]}, {"de": [193.75, 0.13]}, {"nuevo": [193.89, 0.76]}, {"lo": [194.69, 0.21]}, {"vuelve": [194.91, 0.37]}, {"a": [195.29, 0.04]}, {"decir": [195.34, 0.5]}, {"en": [196.19, 0.52]}, {"la": [196.81, 0.39]}, {"segunda": [197.21, 0.43]}, {"carta": [197.65, 0.52]}, {"a": [198.2, 0.22]}, {"los": [198.43, 0.23]}, {"corintios": [198.67, 0.99]}, {"cap\u00edtulo": [200.45, 0.51]}, {"seis": [200.97, 0.32]}, {"vers\u00edculo": [201.3, 0.45]}, {"diecis\u00e9is": [201.76, 0.46]}, {"vosotros": [202.23, 0.56]}, {"sois": [202.8, 0.34]}, {"templo": [203.15, 0.72]}, {"del": [204.13, 0.23]}, {"dios": [204.37, 0.37]}, {"vivo": [204.75, 0.47]}, {"es": [205.89, 0.17]}, {"decir": [206.07, 0.38]}, {"es": [207.0, 0.23]}, {"una": [207.24, 0.53]}, {"verdad": [207.86, 0.97]}, {"que": [208.9, 0.15]}, {"se": [209.06, 0.14]}, {"repite": [209.21, 0.51]}, {"varias": [209.73, 0.48]}, {"veces": [210.22, 0.35]}, {"en": [210.58, 0.13]}, {"la": [210.72, 0.09]}, {"biblia": [210.82, 0.57]}, {"yo": [213.18, 0.59]}, {"en": [213.8, 0.22]}, {"vosotros": [214.03, 0.94]}, {"y": [215.08, 0.13]}, {"vosotros": [215.22, 0.63]}, {"en": [215.86, 0.17]}, {"m\u00ed": [216.04, 0.3]}, {"somos": [216.66, 0.86]}, {"templo": [217.58, 0.81]}, {"templo": [218.72, 0.85]}, {"de": [219.78, 0.13]}, {"dios": [219.92, 0.48]}, {"bueno": [220.78, 0.37]}, {"todo": [221.26, 0.27]}, {"el": [221.54, 0.05]}, {"mundo": [221.6, 0.33]}, {"no": [221.94, 0.31]}, {"si": [222.82, 0.25]}, {"una": [223.08, 0.17]}, {"persona": [223.26, 0.37]}, {"no": [223.64, 0.11]}, {"vivir\u00e1": [223.76, 0.33]}, {"en": [224.1, 0.06]}, {"gracia": [224.17, 0.34]}, {"de": [224.52, 0.09]}, {"dios": [224.62, 0.68]}, {"si": [225.33, 0.18]}, {"una": [225.52, 0.17]}, {"persona": [225.7, 0.71]}, {"lo": [226.92, 0.25]}, {"que": [227.18, 0.11]}, {"tiene": [227.3, 0.37]}, {"dentro": [227.68, 0.38]}, {"es": [228.07, 0.2]}, {"pecado": [228.28, 0.39]}, {"incompatible": [228.68, 1.65]}, {"con": [231.41, 0.27]}, {"la": [231.69, 0.29]}, {"inhabilitaci\u00f3n": [232.21, 0.77]}, {"de": [232.99, 0.07]}, {"dios": [233.07, 0.22]}, {"claro": [233.3, 0.37]}, {"\u00e9l": [233.71, 0.25]}, {"no": [233.97, 0.27]}, {"pero": [235.17, 0.25]}, {"todo": [235.43, 0.51]}, {"cristiano": [235.95, 0.92]}, {"que": [237.61, 0.13]}, {"vive": [237.75, 0.22]}, {"en": [237.98, 0.06]}, {"gracia": [238.05, 0.35]}, {"de": [238.41, 0.13]}, {"dios": [238.55, 0.76]}, {"tiene": [240.41, 0.43]}, {"a": [240.87, 0.13]}, {"dios": [241.01, 0.26]}, {"dentro": [241.28, 0.36]}, {"de": [241.65, 0.09]}, {"s\u00ed": [241.75, 0.19]}, {"se": [241.95, 0.12]}, {"esfuerza": [242.08, 0.64]}, {"por": [242.73, 0.16]}, {"cumplir": [242.9, 0.42]}, {"su": [243.33, 0.16]}, {"ley": [243.5, 0.28]}, {"se": [243.79, 0.19]}, {"esfuerza": [243.99, 0.41]}, {"por": [244.41, 0.16]}, {"hacer": [244.58, 0.24]}, {"lo": [244.83, 0.13]}, {"que": [244.97, 0.09]}, {"\u00e9l": [245.07, 0.09]}, {"quiere": [245.17, 0.36]}, {"ya": [245.73, 0.17]}, {"no": [245.91, 0.09]}, {"digo": [246.01, 0.21]}, {"nada": [246.23, 0.23]}, {"si": [246.47, 0.12]}, {"encima": [246.6, 0.34]}, {"le": [246.95, 0.15]}, {"habla": [247.11, 0.39]}, {"hay": [247.82, 0.26]}, {"personas": [248.09, 0.8]}, {"no": [248.99, 0.25]}, {"solamente": [249.25, 0.61]}, {"monjas": [249.87, 0.98]}, {"laicos": [250.88, 0.81]}, {"que": [251.91, 0.44]}, {"intentan": [252.39, 0.93]}, {"tener": [253.35, 0.45]}, {"presencia": [253.81, 0.49]}, {"de": [254.31, 0.09]}, {"dios": [254.41, 0.25]}, {"todo": [254.67, 0.2]}, {"el": [254.88, 0.08]}, {"d\u00eda": [254.97, 0.23]}, {"vayan": [255.21, 0.31]}, {"por": [255.53, 0.21]}, {"la": [255.75, 0.11]}, {"calle": [255.87, 0.57]}, {"est\u00e9n": [256.71, 0.31]}, {"de": [257.03, 0.09]}, {"compras": [257.13, 0.69]}, {"est\u00e9n": [257.83, 0.49]}, {"conduciendo": [258.53, 0.61]}, {"un": [259.15, 0.09]}, {"autom\u00f3vil": [259.25, 0.62]}, {"hablando": [259.93, 0.51]}, {"con": [260.45, 0.15]}, {"dios": [260.61, 0.46]}, {"claro": [262.24, 0.28]}, {"esa": [262.63, 0.34]}, {"persona": [262.98, 0.88]}, {"es": [264.8, 0.17]}, {"un": [264.98, 0.21]}, {"templo": [265.2, 0.37]}, {"de": [265.58, 0.09]}, {"dios": [265.68, 0.45]}, {"en": [266.16, 0.23]}, {"el": [266.4, 0.15]}, {"que": [266.56, 0.15]}, {"adem\u00e1s": [266.72, 0.85]}, {"se": [267.6, 0.29]}, {"le": [267.9, 0.11]}, {"da": [268.02, 0.23]}, {"honra": [268.28, 0.57]}, {"se": [268.86, 0.17]}, {"le": [269.04, 0.15]}, {"da": [269.2, 0.15]}, {"culto": [269.36, 0.51]}, {"continuamente": [269.88, 1.02]}, {"todo": [271.88, 0.27]}, {"el": [272.16, 0.07]}, {"d\u00eda": [272.24, 0.39]}, {"y": [273.23, 0.17]}, {"le": [273.41, 0.15]}, {"dice": [273.57, 0.25]}, {"que": [273.83, 0.11]}, {"la": [273.95, 0.29]}, {"ama": [274.25, 0.4]}, {"que": [274.68, 0.4]}, {"le": [275.09, 0.13]}, {"adora": [275.23, 0.59]}, {"que": [275.83, 0.22]}, {"es": [276.27, 0.19]}, {"un": [276.47, 0.11]}, {"templo": [276.59, 0.35]}, {"vivo": [276.95, 0.51]}, {"en": [277.47, 0.13]}, {"el": [277.61, 0.1]}, {"que": [277.72, 0.12]}, {"se": [277.85, 0.13]}, {"da": [277.99, 0.11]}, {"culto": [278.11, 0.39]}, {"hay": [278.51, 0.09]}, {"un": [278.61, 0.12]}, {"incienso": [278.74, 0.58]}, {"espiritual": [279.33, 0.75]}, {"un": [281.3, 0.18]}, {"incienso": [281.49, 0.51]}, {"espiritual": [282.01, 0.69]}, {"y": [283.69, 0.19]}, {"el": [283.89, 0.15]}, {"vers\u00edculo": [284.05, 0.84]}, {"m\u00e1s": [285.19, 0.37]}, {"precioso": [285.57, 0.8]}, {"e": [287.37, 0.85]}, {"con": [288.33, 0.27]}, {"el": [288.61, 0.11]}, {"que": [288.73, 0.1]}, {"acab\u00f3": [288.84, 0.53]}, {"este": [289.79, 0.35]}, {"serm\u00f3n": [290.15, 0.6]}, {"para": [291.01, 0.25]}, {"glosar": [291.27, 0.36]}, {"esas": [291.64, 0.26]}, {"palabras": [291.91, 0.73]}, {"vosotros": [292.67, 0.83]}, {"en": [293.51, 0.17]}, {"m\u00ed": [293.69, 0.32]}, {"y": [294.63, 0.17]}, {"yo": [294.81, 0.75]}, {"en": [295.61, 0.19]}, {"vosotros": [295.81, 0.75]}, {"vosotros": [296.69, 0.48]}, {"est\u00e1is": [297.18, 0.48]}, {"en": [297.67, 0.15]}, {"m\u00ed": [297.83, 0.51]}, {"y": [298.37, 0.17]}, {"yo": [298.55, 0.13]}, {"estoy": [298.69, 0.32]}, {"en": [299.02, 0.1]}, {"vosotros": [299.13, 0.52]}, {"el": [299.66, 0.16]}, {"vers\u00edculo": [299.83, 0.45]}, {"m\u00e1s": [300.29, 0.21]}, {"precioso": [300.51, 0.56]}, {"es": [301.33, 0.55]}, {"el": [301.91, 0.17]}, {"de": [302.09, 0.11]}, {"uno": [302.21, 0.23]}, {"corintios": [302.45, 0.95]}, {"cap\u00edtulo": [303.87, 0.49]}, {"seis": [304.37, 0.27]}, {"vers\u00edculo": [304.65, 0.55]}, {"diecinueve": [305.21, 0.66]}, {"cuando": [306.17, 0.49]}, {"san": [306.67, 0.29]}, {"pablo": [306.97, 0.44]}, {"en": [307.44, 0.17]}, {"un": [307.62, 0.08]}, {"momento": [307.71, 0.45]}, {"de": [308.17, 0.07]}, {"la": [308.25, 0.11]}, {"carta": [308.37, 0.52]}, {"dice": [309.27, 0.51]}, {"o": [310.62, 0.19]}, {"no": [310.82, 0.15]}, {"sab\u00e9is": [310.98, 0.95]}, {"que": [311.96, 0.15]}, {"vuestro": [312.12, 0.41]}, {"cuerpo": [312.54, 0.61]}, {"es": [313.16, 0.67]}, {"templo": [314.1, 0.51]}, {"del": [314.62, 0.13]}, {"esp\u00edritu": [314.76, 0.55]}, {"santo": [315.32, 0.37]}, {"que": [315.7, 0.07]}, {"est\u00e1": [315.78, 0.21]}, {"en": [316.0, 0.11]}, {"vosotros": [316.12, 0.72]}, {"cuando": [317.79, 0.39]}, {"fui": [318.19, 0.23]}, {"a": [318.43, 0.05]}, {"mirar": [318.49, 0.53]}, {"a": [320.58, 0.11]}, {"ver": [320.7, 0.15]}, {"qu\u00e9": [320.86, 0.15]}, {"palabra": [321.02, 0.42]}, {"usaba": [321.45, 0.64]}, {"en": [322.14, 0.19]}, {"griego": [322.34, 0.57]}, {"para": [322.94, 0.17]}, {"decir": [323.12, 0.41]}, {"templo": [323.54, 0.73]}, {"me": [325.17, 0.15]}, {"encuentro": [325.33, 0.77]}, {"con": [326.39, 0.23]}, {"que": [326.63, 0.15]}, {"la": [326.79, 0.11]}, {"palabra": [326.91, 0.65]}, {"que": [327.93, 0.17]}, {"se": [328.11, 0.17]}, {"usa": [328.29, 0.19]}, {"no": [328.49, 0.17]}, {"es": [328.67, 0.52]}, {"eh": [329.36, 0.78]}, {"dijeron": [330.17, 0.77]}, {"que": [331.29, 0.15]}, {"es": [331.45, 0.07]}, {"la": [331.53, 0.11]}, {"palabra": [331.65, 0.35]}, {"que": [332.01, 0.13]}, {"se": [332.15, 0.11]}, {"suele": [332.27, 0.27]}, {"usar": [332.55, 0.52]}, {"normalmente": [333.43, 1.12]}, {"sino": [335.38, 0.4]}, {"la": [335.79, 0.1]}, {"palabra": [335.9, 0.4]}, {"naos": [336.34, 0.92]}, {"la": [338.1, 0.25]}, {"palabra": [338.36, 0.43]}, {"naos": [338.8, 0.88]}, {"es": [340.58, 0.56]}, {"la": [341.73, 0.4]}, {"dentro": [342.53, 0.49]}, {"del": [343.03, 0.21]}, {"templo": [343.25, 0.68]}, {"la": [344.03, 0.31]}, {"c\u00e1mara": [344.35, 0.65]}, {"interior": [345.03, 1.33]}, {"donde": [346.47, 0.33]}, {"estaba": [346.81, 0.31]}, {"la": [347.13, 0.1]}, {"divinidad": [347.24, 0.75]}, {"el": [348.75, 0.25]}, {"templo": [349.01, 0.54]}, {"se": [349.71, 0.45]}, {"compone": [350.19, 0.41]}, {"de": [350.61, 0.07]}, {"muchas": [350.69, 0.33]}, {"cosas": [351.03, 0.81]}, {"de": [351.89, 0.39]}, {"un": [352.29, 0.15]}, {"estrado": [352.45, 0.63]}, {"sobre": [353.09, 0.29]}, {"el": [353.39, 0.05]}, {"que": [353.45, 0.11]}, {"est\u00e1": [353.57, 0.19]}, {"elevado": [353.77, 0.86]}, {"un": [355.06, 1.0]}, {"atrio": [356.09, 0.98]}, {"despu\u00e9s": [357.39, 0.45]}, {"puede": [357.85, 0.21]}, {"haber": [358.07, 0.17]}, {"m\u00e1s": [358.25, 0.17]}, {"dependencias": [358.43, 1.01]}, {"pero": [360.05, 0.33]}, {"la": [360.41, 0.31]}, {"naos": [360.75, 0.84]}, {"es": [362.47, 0.25]}, {"la": [362.73, 0.17]}, {"parte": [362.91, 0.64]}, {"donde": [363.65, 0.67]}, {"habita": [364.7, 0.66]}, {"la": [365.39, 0.17]}, {"divinidad": [365.57, 0.79]}, {"d\u00f3nde": [366.59, 0.29]}, {"est\u00e1": [366.89, 0.25]}, {"la": [367.15, 0.13]}, {"presencia": [367.29, 1.03]}, {"de": [368.63, 0.15]}, {"la": [368.79, 0.11]}, {"divinidad": [368.91, 0.62]}, {"y": [369.56, 0.12]}, {"jes\u00fas": [369.69, 0.62]}, {"lo": [370.9, 0.15]}, {"que": [371.06, 0.79]}, {"san": [371.88, 0.29]}, {"pablo": [372.18, 0.52]}, {"lo": [372.92, 0.13]}, {"que": [373.06, 0.11]}, {"dice": [373.18, 0.21]}, {"en": [373.4, 0.05]}, {"esa": [373.46, 0.19]}, {"carta": [373.66, 0.27]}, {"es": [373.94, 0.07]}, {"eso": [374.02, 0.24]}, {"o": [374.56, 0.21]}, {"no": [374.78, 0.21]}, {"sab\u00e9is": [375.0, 0.69]}, {"que": [376.28, 0.13]}, {"vuestro": [376.42, 0.37]}, {"cuerpo": [376.8, 0.39]}, {"es": [377.2, 0.41]}, {"naos": [377.64, 0.9]}, {"c\u00e1mara": [378.57, 0.76]}, {"interior": [379.56, 1.13]}, {"del": [380.74, 0.23]}, {"templo": [380.98, 0.55]}, {"donde": [381.8, 0.24]}, {"habita": [382.05, 0.25]}, {"el": [382.31, 0.06]}, {"esp\u00edritu": [382.38, 0.55]}, {"santo": [382.94, 0.55]}, {"preciosa": [384.32, 1.08]}, {"afirmaci\u00f3n": [385.83, 1.05]}, {"y": [388.1, 0.15]}, {"realmente": [388.26, 0.91]}, {"no": [389.75, 0.23]}, {"solo": [389.99, 0.96]}, {"las": [391.01, 0.59]}, {"religiosas": [391.61, 0.75]}, {"que": [392.37, 0.11]}, {"ahora": [392.49, 0.39]}, {"est\u00e1n": [392.91, 0.55]}, {"escuchando": [393.47, 0.88]}, {"este": [394.57, 0.31]}, {"serm\u00f3n": [394.89, 0.43]}, {"todos": [395.33, 0.53]}, {"deber\u00edamos": [396.78, 1.03]}, {"lograr": [399.46, 0.44]}, {"esto": [399.91, 0.45]}, {"deber\u00edamos": [401.25, 0.65]}, {"lograr": [401.91, 0.39]}, {"esto": [402.31, 0.41]}, {"nuestra": [402.75, 0.85]}, {"coraz\u00f3n": [404.37, 0.98]}, {"como": [406.46, 0.29]}, {"esa": [406.76, 0.38]}, {"santa": [407.5, 0.71]}, {"sanctorum": [408.22, 0.94]}, {"donde": [409.49, 0.41]}, {"dios": [409.91, 0.59]}, {"puede": [410.54, 0.28]}, {"estar": [410.83, 0.34]}, {"siendo": [411.18, 0.41]}, {"adorado": [411.62, 0.81]}, {"se": [412.5, 0.21]}, {"les": [412.72, 0.15]}, {"puede": [412.88, 0.22]}, {"estar": [413.11, 0.22]}, {"ofreciendo": [413.34, 0.79]}, {"incienso": [414.38, 0.89]}, {"alabanzas": [415.28, 0.83]}, {"canticos": [416.12, 1.04]}, {"nada": [417.74, 0.27]}, {"m\u00e1s": [418.02, 0.56]}, {"la": [419.21, 0.19]}, {"misa": [419.41, 0.35]}, {"la": [419.77, 0.09]}, {"comenzamos": [419.87, 0.65]}, {"con": [420.53, 0.17]}, {"esas": [420.71, 0.23]}, {"palabras": [420.95, 0.78]}, {"que": [422.15, 0.11]}, {"el": [422.27, 0.07]}, {"se\u00f1or": [422.35, 0.37]}, {"est\u00e9": [422.73, 0.23]}, {"con": [422.97, 0.14]}, {"vosotros": [423.12, 0.46]}, {"porque": [423.59, 0.54]}, {"eso": [424.17, 0.63]}, {"es": [425.09, 0.19]}, {"el": [425.29, 0.11]}, {"fin": [425.41, 0.19]}, {"de": [425.61, 0.09]}, {"todo": [425.71, 0.23]}, {"el": [426.91, 0.19]}, {"fin": [427.11, 0.19]}, {"de": [427.31, 0.11]}, {"todo": [427.43, 0.48]}, {"no": [428.11, 0.31]}, {"es": [428.43, 0.52]}, {"qu\u00e9": [430.02, 0.19]}, {"bonita": [430.22, 0.39]}, {"es": [430.62, 0.11]}, {"la": [430.74, 0.11]}, {"liturgia": [430.86, 0.92]}, {"o": [432.14, 0.15]}, {"qu\u00e9": [432.3, 0.13]}, {"paz": [432.44, 0.29]}, {"siento": [432.76, 0.98]}, {"oh": [434.12, 0.15]}, {"qu\u00e9": [434.28, 0.09]}, {"bonito": [434.38, 0.3]}, {"ha": [434.69, 0.03]}, {"sido": [434.73, 0.21]}, {"el": [434.95, 0.08]}, {"serm\u00f3n": [435.04, 0.85]}, {"o": [436.04, 0.36]}, {"no": [436.43, 0.46]}, {"no": [436.92, 0.29]}, {"no": [437.22, 0.27]}, {"el": [438.83, 0.27]}, {"\u00fanico": [439.11, 0.51]}, {"fin": [439.63, 0.26]}, {"de": [439.9, 0.12]}, {"todo": [440.03, 0.25]}, {"eso": [440.29, 0.32]}, {"estar": [441.25, 0.69]}, {"con": [442.01, 0.25]}, {"dios": [442.27, 0.5]}, {"estar": [442.8, 0.5]}, {"en": [443.33, 0.31]}, {"dios": [443.65, 0.63]}, {"y": [444.51, 0.13]}, {"que": [444.65, 0.14]}, {"dios": [444.8, 0.36]}, {"est\u00e9": [445.17, 0.23]}, {"en": [445.41, 0.13]}, {"nosotros": [445.55, 0.49]}, {"ser": [446.05, 0.53]}, {"templos": [446.69, 0.85]}, {"del": [447.57, 0.19]}, {"esp\u00edritu": [447.77, 0.71]}, {"santo": [448.49, 0.54]}]}