{"DisplayText": ["Hoy que celebramos la v\u00edspera de Santa \u00darsula y compa\u00f1eras m\u00e1rtires.", "Pensando sobre lo que os iba a hablar.", "Se me ha ocurrido.", "Un tema que me es muy querido.", "\u00bfPor qu\u00e9?", "La misa para m\u00ed verdaderamente es el centro absoluto del d\u00eda.", "Y he dicho, en realidad he llegado a ello por por conexi\u00f3n de ideas, he dicho Santa \u00darsula. Las religiosas que est\u00e1n en el convento, en el fondo, est\u00e1n sobre el altar, ofrecidas como Holocausto continuo.", "Ellas est\u00e1n como Holocausto continuo sobre el altar y de all\u00ed.", "Es cuando he conectado mentalmente con la misa y entonces se me ha ocurrido explicar un peque\u00f1o detalle sobre la misa.", "Que a vosotros, que escuch\u00e1is misa diaria, pues a lo mejor os puede servir.", "Y es.", "Porque canto.", "Algunas partes de la misa todos los d\u00edas.", "Lit\u00fargicamente no hay obligaci\u00f3n.", "En la misa.", "Incluso dominical.", "Las partes del sacerdote se pueden recitar.", "Nunca el sacerdote est\u00e1 obligado a cantar.", "\u00bfPero por qu\u00e9 las canto entonces? \u00bfIncluso en los d\u00edas de diario? Pues ver\u00e9is.", "Yo en cuanto empec\u00e9 a celebrar misa bastante joven.", "Me di cuenta de que hab\u00eda algunas partes.", "Que por su propia naturaleza era como si pidieran ser cantadas.", "Eran partes.", "\u00bfEn que la m\u00fasica?", "Era como el incienso que rodea esas palabras.", "Lo mismo que en los antiguos misales.", "A veces hab\u00eda partes que no solamente estaban escritas, sino que estaban escritas con bell\u00edsimas letras con letras capitulares con oro.", "A los lados con dibujos de hojas, de Parra, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, porque porque no bastaba el texto, quer\u00edan embellecerlo.", "Pues lo mismo.", "Nos pasa a tantos sacerdotes, hay partes de la misa.", "Que no queremos solo decir las queremos.", "Embellecerlas al m\u00e1ximo y el modo de embellecerla es cantando.", "Daos cuenta de que hay liturgias orientales cat\u00f3licas.", "En las que.", "Toda la misa.", "Es inconcebible.", "Si no es cantada la misa entera es un c\u00e1ntico de alabanza.", "En que el sacerdote lo canta mejor o peor, pero toda ella es cantada no recitada, pues.", "En nuestro rito latino.", "Es cierto que nos obliga, pero algunas partes por lo menos s\u00ed que se anima mucho al celebrante, a que las cante, por lo menos en los d\u00edas importantes, por lo menos, sin que est\u00e9 prohibido hacerlo. Los d\u00edas de diario.", "\u00bfQu\u00e9 partes son esas?", "Pues una parte.", "Es el se\u00f1or Ten piedad.", "Despu\u00e9s que hemos recitado concentrados el yo confieso.", "Qu\u00e9 bello es escuchar en torno a gregoriano dioh.", "Y incluso m\u00e1s largo, m\u00e1s lentamente, como si 1 pusiera toda su alma all\u00ed.", "No.", "Como algunas veces hemos escuchado, se\u00f1or, Ten piedad con m\u00fasica bullanguera, de fiesta de alegr\u00eda, no, no, ese momento es penitencial. Ese momento, la m\u00fasica, lo que debe expresar es.", "El deseo de pedir perd\u00f3n.", "Y ese tono gregoria do Gregoriano, que he dicho es como si 1 pusiera todo el alma.", "En esas palabras, por eso a m\u00ed me gusta alargarlo rezarlo lentamente, rezadlo gravemente porque es un momento en que ponemos el alma en ello.", "\u00bfEl siguiente momento?", "\u00bfEn qu\u00e9?", "Es l\u00f3gico que tambi\u00e9n se cante.", "Es.", "La alegr\u00eda del aleluya.", "Como si el aleluya ante la resurrecci\u00f3n de Cristo.", "No bastar\u00e1 solo con decir aleluya, aleluya, sino que lo tenemos que cantar.", "YY ese canto es la alegr\u00eda entre la resurrecci\u00f3n, daos cuenta de que en la liturgia de la palabra hemos pasado por el Antiguo Testamento. Hemos pasado por el salmo, hemos pasado por los comentarios de San Pablo u otros ap\u00f3stoles y llegamos al centro mismo de la palabra, el Evangelio, cuyo centro es la crucifixi\u00f3n y resurrecci\u00f3n de Jes\u00fas.", "Por eso est\u00e1 tan bien pensado.", "Que el aleluya este antes.", "Del Evangelio, porque la liturgia de la palabra es, como toda la historia de la salvaci\u00f3n.", "\u00bfY en ese momento?", "Es la alegr\u00eda ante Cristo resucitado.", "\u00bfEl siguiente momento?", "\u00bfQu\u00e9?", "\u00bfCantamos?", "Es el Santo.", "Santo Santo. Ese momento es la sacralidad.", "Ese momento es lo sagrado, impresionante vamos.", "Atravesar.", "Ese canto de los de Los \u00c1ngeles que estaban alrededor del trono del cordero y que d\u00eda y noche dice el apocalipsis, cantan, Santo, Santo, Santo, es el se\u00f1or Dios, Yahv\u00e9 de los ej\u00e9rcitos. Ese canto es como el velo.", "Que atravesamos antes de entrar al Santa Santor.", "Ese canto es el canto, no de todos Los \u00c1ngeles, de los m\u00e1s inmediatos al trono.", "Y en ese sentido, es la sacralidad el mismo Santo, el canto del xanthus es solemne.", "Es un canto como diciendo, Fijaos.", "\u00bfAd\u00f3nde penetr\u00e1is ahora mismo?", "DESPUES.", "\u00bfEl otro momento?", "Grandioso.", "Es \u00e9l por Cristo, con \u00e9l y en \u00e9l. Para m\u00ed el favorito.", "Porque los otros eran preparaci\u00f3n.", "Pero en este momento se simboliza la crucifixi\u00f3n.", "Jesucristo est\u00e1 en el altar.", "Simbolizado en las dos especies divididas, simbolizado Cristo est\u00e1 en cada una de las dos especies, pero el simbolismo es de divisi\u00f3n.", "Aunque Cristo entero est\u00e9 en cada una.", "Con lo cual, aunque 1 comulga, el pan tambi\u00e9n recibe la sangre.", "Y aunque 1 recibiera solo el vino consagrado.", "Ah\u00ed est\u00e1 Cristo, tambi\u00e9n est\u00e1 su cuerpo, pero simboliza la divisi\u00f3n que es lo que se produjo en la pasi\u00f3n de Cristo, la sangre.", "Sale de su cuerpo por todo lo que le hicieron.", "Y en el altar est\u00e1 en dos vasos distintos el c\u00e1liz y la patena.", "Y el momento en que lo alza simboliza plenamente la crucifixi\u00f3n, porque recordad que en las Escrituras se habla de que Jes\u00fas era elevado.", "Eso se usaba para decir a los que eran crucificados y ese es el momento en que el sacerdote.", "Eleva.", "A Cristo, hoy, a su sangre y su cuerpo dividido, separado.", "Y es el ofrecimiento de Cristo al padre.", "Es como si Cristo en la Cruz.", "Se levantar\u00e1.", "\u00bfEse canto?", "Hacia el padre.", "Verdaderamente, insisto.", "Cuando el sacerdote levanta el pan y el vino y lo ofrece al padre simboliza a Cristo crucificado.", "Otros momentos en la misa simbolizan.", "La Encarnaci\u00f3n, el nacimiento, Jes\u00fas.", "Ense\u00f1ando.", "Como en el Evangelio, por ejemplo, etc\u00e9tera.", "Jes\u00fas dando la paz, Jes\u00fas Orando en el Padrenuestro. Pero ese momento.", "Es la Cruz de Cristo.", "Momento en que el sacerdote toma con sus manos.", "Las dos especies.", "En casi todo el resto de la misa, no todos, pero casi todo el sacerdote no va a tocar el cuerpo de Cristo.", "Lo est\u00e1 sobre el altar, ofreci\u00e9ndolo al padre, pero \u00e9l, \u00e9l no pone sus manos sobre \u00e9l.", "Pero en ese momento s\u00ed que maneja.", "Esa cosa tan Santa para ofrec\u00e9rselo.", "A trav\u00e9s de \u00e9l, Jes\u00fas al padre es el ofrecimiento de s\u00ed mismo. Por eso ese c\u00e1ntico para m\u00ed es verdaderamente central en toda la misa y yo trato de poner toda mi alma.", "Toda mi alma.", "Se lo estamos ofreciendo al padre todos.", "A trav\u00e9s de mis manos, tambi\u00e9n vosotros, vosotros no pon\u00e9is la mano.", "Sobre la sangre de Cristo.", "Sobre el cuerpo pero a trav\u00e9s de m\u00ed se lo est\u00e1is ofreciendo al padre por el mundo, por vuestra familia, por todo.", "\u00bfY despu\u00e9s?", "El \u00faltimo momento en que canto es el cordero de Dios en ese momento.", "Volvemos otra vez a la idea inicial de la misa.", "\u00bfDebemos pedir perd\u00f3n?", "Antes de tomar a Cristo.", "Debemos pedir perd\u00f3n al fragmentarlo qui\u00e9nes somos nosotros para partir una cosa tan Santa, pero eso simboliza su pasi\u00f3n, su quebrantamiento.", "\u00bfSus sufrimientos, pero lo hacemos pidi\u00e9ndolo? \u00bfPerd\u00f3n?", "Cordero de Dios que quitas el pecado TEN misericordia de nosotros y lo repetimos.", "Pero este esta petici\u00f3n de perd\u00f3n tiene un car\u00e1cter distinto del que ha tenido el principio. No es una mera repetici\u00f3n, no es simplemente volver a repetir el que pidamos perd\u00f3n.", "Pedimos perd\u00f3n.", "Pero le se\u00f1alamos.", "Decimos, este es el cordero de Dios.", "Pedimos perd\u00f3n, pero hacemos ese acto de fe despu\u00e9s de haber escuchado la palabra despu\u00e9s de haber pasado por toda la liturgia, estamos al final.", "Al final, lo mismo que Juan el Bautista, que dijo, Este es el cordero de Dios, nosotros le se\u00f1alamos.", "Y De hecho, todos.", "\u00bfCantamos ese ese c\u00e1ntico?", "Y verdaderamente.", "Qu\u00e9 forma m\u00e1s.", "Tangible de expresar la pasi\u00f3n de Cristo, su quebrantamiento, sus sufrimientos que el hacerlo pedazos, el romper.", "Lo que es m\u00e1s sagrado, lo que es m\u00e1s sagrado, no se rompe.", "Se venera, sin embargo, Dios nos ordena a los sacerdotes, en ese momento hacer eso.", "Al menos 1 partici\u00f3n.", "Es.", "Adem\u00e1s, un momento.", "En medio de esos c\u00e1nticos en el que el sacerdote pone una part\u00edcula en el c\u00e1liz.", "Y de nuevo, el cuerpo y la sangre se unen.", "S\u00edmbolo de la resurrecci\u00f3n, la sangre vuelve.", "A circular por ese cuerpo.", "Vuelve a tapar ese cuerpo a vivificar. Ese cuerpo simboliza la resurrecci\u00f3n, tan sagrados, ese momento que despu\u00e9s de eso que simboliza la resurrecci\u00f3n, el sacerdote se arrodilla.", "\u00bfPor qu\u00e9 no antes si ya estaba sobre el altar? Porque ese es el momento en que se simboliza la resurrecci\u00f3n de Cristo.", "Y despu\u00e9s ya viene el momento en que nos unimos a \u00e9l en la comuni\u00f3n, pues nada m\u00e1s he querido explicar una vez.", "\u00bfEl por qu\u00e9? Unas partes se cantan y otras partes no, la Iglesia me parece tan sabia en que haya dicho no todono, porque si todo es cantado 1 ya no distingues como en un.", "En un texto, siglos, subraya Mos todo y a nada est\u00e1 subrayado.", "Va a ser mejor que parte, sean recitadas.", "Y unas partes especiales sean cantadas.", "Sapient\u00edsima decisi\u00f3n de la tradici\u00f3n a trav\u00e9s de los siglos.", "Que a partir de ahora todos vosotros.", "En la liturgia cuando cantamos, os un\u00e1is de coraz\u00f3n y con vuestros labios a.", "El canto del sacerdote.", "\u00bfCreo en Dios padre, todopoderoso, creador del cielo y de la Tierra, creo en Jesucristo su \u00fanico?"], "OffsetDuration": [[2.98, 5.64], [10.24, 2.0], [13.61, 1.03], [15.47, 2.31], [18.71, 0.82], [20.56, 5.77], [29.15, 14.76], [45.5, 4.94], [51.05, 7.27], [59.4, 4.21], [64.87, 0.64], [66.54, 1.88], [69.28, 3.54], [74.25, 1.92], [77.18, 0.88], [79.09, 1.73], [81.87, 2.83], [85.37, 2.39], [89.66, 5.27], [97.56, 3.49], [102.13, 3.14], [105.91, 4.87], [112.09, 1.28], [114.59, 1.67], [117.48, 3.24], [121.59, 3.31], [125.75, 10.3], [136.76, 12.05], [149.91, 1.22], [152.93, 3.23], [156.75, 2.78], [160.2, 5.17], [166.89, 3.93], [171.91, 0.85], [173.61, 0.98], [175.31, 1.11], [177.1, 4.26], [182.02, 6.94], [191.12, 2.03], [194.35, 14.26], [209.46, 1.37], [212.42, 1.91], [215.48, 2.93], [219.23, 3.82], [224.13, 4.96], [230.55, 7.13], [238.52, 0.56], [239.89, 14.41], [255.45, 1.3], [257.81, 5.28], [263.76, 10.52], [275.59, 1.31], [277.91, 0.63], [279.47, 1.93], [282.67, 0.44], [283.71, 1.75], [286.22, 3.41], [290.68, 4.51], [296.46, 22.76], [320.02, 2.52], [323.24, 2.7], [326.56, 5.09], [332.97, 0.98], [335.1, 2.88], [339.82, 1.22], [341.72, 0.77], [343.69, 0.93], [345.3, 0.99], [347.3, 6.26], [354.59, 3.54], [358.93, 1.2], [361.13, 16.14], [377.83, 2.36], [381.56, 6.48], [389.4, 7.26], [397.32, 3.38], [401.93, 1.65], [405.86, 0.74], [407.15, 1.24], [410.5, 0.85], [412.46, 5.85], [419.14, 2.14], [422.19, 5.4], [428.95, 1.79], [431.5, 9.09], [441.45, 2.69], [444.92, 3.7], [449.56, 3.0], [453.38, 9.55], [463.58, 3.09], [467.55, 4.25], [473.93, 9.23], [484.04, 6.09], [490.71, 0.63], [492.01, 4.27], [497.63, 2.65], [501.63, 1.55], [503.82, 0.93], [505.53, 0.93], [507.26, 0.91], [509.58, 2.49], [512.79, 8.86], [522.82, 2.62], [526.29, 3.9], [530.78, 1.02], [532.41, 2.58], [535.57, 4.22], [540.81, 1.22], [543.79, 4.07], [549.01, 1.15], [550.77, 6.79], [558.13, 5.69], [564.71, 2.43], [567.83, 3.24], [572.3, 12.44], [585.38, 0.63], [587.14, 2.42], [590.34, 4.46], [595.42, 2.05], [598.3, 7.57], [607.38, 0.8], [608.79, 7.72], [618.26, 3.39], [622.81, 1.77], [625.84, 1.42], [628.61, 11.85], [641.37, 3.5], [646.05, 4.82], [652.47, 11.9], [665.1, 1.17], [667.48, 1.9], [670.06, 2.02], [673.55, 10.01], [684.17, 6.16], [690.91, 1.33], [693.14, 2.29], [696.87, 1.97], [700.92, 2.15], [704.26, 8.84], [713.81, 2.57], [717.06, 6.85], [724.59, 1.87], [728.22, 0.5], [729.33, 1.25], [731.43, 6.04], [738.15, 2.39], [741.44, 3.37], [745.36, 1.41], [747.58, 11.93], [761.32, 6.55], [769.64, 10.49], [781.07, 12.02], [793.65, 4.32], [798.7, 2.73], [802.06, 2.69], [805.42, 4.58], [810.77, 2.23], [813.58, 7.6], [822.18, 2.15], [841.06, 8.26]], "Lexical": ["hoy que celebramos la v\u00edspera de santa \u00farsula y compa\u00f1eras m\u00e1rtires", "pensando sobre lo que os iba a hablar", "se me ha ocurrido", "un tema que me es muy querido", "por qu\u00e9", "la misa para m\u00ed verdaderamente es el centro absoluto del d\u00eda", "y he dicho en realidad he llegado a ello por por conexi\u00f3n de ideas he dicho santa \u00farsula las religiosas que est\u00e1n en el convento en el fondo est\u00e1n sobre el altar ofrecidas como holocausto continuo", "ellas est\u00e1n como holocausto continuo sobre el altar y de all\u00ed", "es cuando he conectado mentalmente con la misa y entonces se me ha ocurrido explicar un peque\u00f1o detalle sobre la misa", "que a vosotros que escuch\u00e1is misa diaria pues a lo mejor os puede servir", "y es", "porque canto", "algunas partes de la misa todos los d\u00edas", "lit\u00fargicamente no hay obligaci\u00f3n", "en la misa", "incluso dominical", "las partes del sacerdote se pueden recitar", "nunca el sacerdote est\u00e1 obligado a cantar", "pero por qu\u00e9 las canto entonces incluso en los d\u00edas de diario pues ver\u00e9is", "yo en cuanto empec\u00e9 a celebrar misa bastante joven", "me di cuenta de que hab\u00eda algunas partes", "que por su propia naturaleza era como si pidieran ser cantadas", "eran partes", "en que la m\u00fasica", "era como el incienso que rodea esas palabras", "lo mismo que en los antiguos misales", "a veces hab\u00eda partes que no solamente estaban escritas sino que estaban escritas con bell\u00edsimas letras con letras capitulares con oro", "a los lados con dibujos de hojas de parra etc\u00e9tera etc\u00e9tera porque porque no bastaba el texto quer\u00edan embellecerlo", "pues lo mismo", "nos pasa a tantos sacerdotes hay partes de la misa", "que no queremos solo decir las queremos", "embellecerlas al m\u00e1ximo y el modo de embellecerla es cantando", "daos cuenta de que hay liturgias orientales cat\u00f3licas", "en las que", "toda la misa", "es inconcebible", "si no es cantada la misa entera es un c\u00e1ntico de alabanza", "en que el sacerdote lo canta mejor o peor pero toda ella es cantada no recitada pues", "en nuestro rito latino", "es cierto que nos obliga pero algunas partes por lo menos s\u00ed que se anima mucho al celebrante a que las cante por lo menos en los d\u00edas importantes por lo menos sin que est\u00e9 prohibido hacerlo los d\u00edas de diario", "qu\u00e9 partes son esas", "pues una parte", "es el se\u00f1or ten piedad", "despu\u00e9s que hemos recitado concentrados el yo confieso", "qu\u00e9 bello es escuchar en torno a gregoriano dioh", "y incluso m\u00e1s largo m\u00e1s lentamente como si uno pusiera toda su alma all\u00ed", "no", "como algunas veces hemos escuchado se\u00f1or ten piedad con m\u00fasica bullanguera de fiesta de alegr\u00eda no no ese momento es penitencial ese momento la m\u00fasica lo que debe expresar es", "el deseo de pedir perd\u00f3n", "y ese tono gregoria do gregoriano que he dicho es como si uno pusiera todo el alma", "en esas palabras por eso a m\u00ed me gusta alargarlo rezarlo lentamente rezadlo gravemente porque es un momento en que ponemos el alma en ello", "el siguiente momento", "en qu\u00e9", "es l\u00f3gico que tambi\u00e9n se cante", "es", "la alegr\u00eda del aleluya", "como si el aleluya ante la resurrecci\u00f3n de cristo", "no bastar\u00e1 solo con decir aleluya aleluya sino que lo tenemos que cantar", "y y ese canto es la alegr\u00eda entre la resurrecci\u00f3n daos cuenta de que en la liturgia de la palabra hemos pasado por el antiguo testamento hemos pasado por el salmo hemos pasado por los comentarios de san pablo u otros ap\u00f3stoles y llegamos al centro mismo de la palabra el evangelio cuyo centro es la crucifixi\u00f3n y resurrecci\u00f3n de jes\u00fas", "por eso est\u00e1 tan bien pensado", "que el aleluya este antes", "del evangelio porque la liturgia de la palabra es como toda la historia de la salvaci\u00f3n", "y en ese momento", "es la alegr\u00eda ante cristo resucitado", "el siguiente momento", "qu\u00e9", "cantamos", "es el santo", "santo santo ese momento es la sacralidad", "ese momento es lo sagrado impresionante vamos", "atravesar", "ese canto de los de los \u00e1ngeles que estaban alrededor del trono del cordero y que d\u00eda y noche dice el apocalipsis cantan santo santo santo es el se\u00f1or dios yahv\u00e9 de los ej\u00e9rcitos ese canto es como el velo", "que atravesamos antes de entrar al santa santor", "ese canto es el canto no de todos los \u00e1ngeles de los m\u00e1s inmediatos al trono", "y en ese sentido es la sacralidad el mismo santo el canto del xanthus es solemne", "es un canto como diciendo fijaos", "ad\u00f3nde penetr\u00e1is ahora mismo", "despues", "el otro momento", "grandioso", "es \u00e9l por cristo con \u00e9l y en \u00e9l para m\u00ed el favorito", "porque los otros eran preparaci\u00f3n", "pero en este momento se simboliza la crucifixi\u00f3n", "jesucristo est\u00e1 en el altar", "simbolizado en las dos especies divididas simbolizado cristo est\u00e1 en cada una de las dos especies pero el simbolismo es de divisi\u00f3n", "aunque cristo entero est\u00e9 en cada una", "con lo cual aunque uno comulga el pan tambi\u00e9n recibe la sangre", "y aunque uno recibiera solo el vino consagrado", "ah\u00ed est\u00e1 cristo tambi\u00e9n est\u00e1 su cuerpo pero simboliza la divisi\u00f3n que es lo que se produjo en la pasi\u00f3n de cristo la sangre", "sale de su cuerpo por todo lo que le hicieron", "y en el altar est\u00e1 en dos vasos distintos el c\u00e1liz y la patena", "y el momento en que lo alza simboliza plenamente la crucifixi\u00f3n porque recordad que en las escrituras se habla de que jes\u00fas era elevado", "eso se usaba para decir a los que eran crucificados y ese es el momento en que el sacerdote", "eleva", "a cristo hoy a su sangre y su cuerpo dividido separado", "y es el ofrecimiento de cristo al padre", "es como si cristo en la cruz", "se levantar\u00e1", "ese canto", "hacia el padre", "verdaderamente insisto", "cuando el sacerdote levanta el pan y el vino y lo ofrece al padre simboliza a cristo crucificado", "otros momentos en la misa simbolizan", "la encarnaci\u00f3n el nacimiento jes\u00fas", "ense\u00f1ando", "como en el evangelio por ejemplo etc\u00e9tera", "jes\u00fas dando la paz jes\u00fas orando en el padrenuestro pero ese momento", "es la cruz de cristo", "momento en que el sacerdote toma con sus manos", "las dos especies", "en casi todo el resto de la misa no todos pero casi todo el sacerdote no va a tocar el cuerpo de cristo", "lo est\u00e1 sobre el altar ofreci\u00e9ndolo al padre pero \u00e9l \u00e9l no pone sus manos sobre \u00e9l", "pero en ese momento s\u00ed que maneja", "esa cosa tan santa para ofrec\u00e9rselo", "a trav\u00e9s de \u00e9l jes\u00fas al padre es el ofrecimiento de s\u00ed mismo por eso ese c\u00e1ntico para m\u00ed es verdaderamente central en toda la misa y yo trato de poner toda mi alma", "toda mi alma", "se lo estamos ofreciendo al padre todos", "a trav\u00e9s de mis manos tambi\u00e9n vosotros vosotros no pon\u00e9is la mano", "sobre la sangre de cristo", "sobre el cuerpo pero a trav\u00e9s de m\u00ed se lo est\u00e1is ofreciendo al padre por el mundo por vuestra familia por todo", "y despu\u00e9s", "el \u00faltimo momento en que canto es el cordero de dios en ese momento", "volvemos otra vez a la idea inicial de la misa", "debemos pedir perd\u00f3n", "antes de tomar a cristo", "debemos pedir perd\u00f3n al fragmentarlo qui\u00e9nes somos nosotros para partir una cosa tan santa pero eso simboliza su pasi\u00f3n su quebrantamiento", "sus sufrimientos pero lo hacemos pidi\u00e9ndolo perd\u00f3n", "cordero de dios que quitas el pecado ten misericordia de nosotros y lo repetimos", "pero este esta petici\u00f3n de perd\u00f3n tiene un car\u00e1cter distinto del que ha tenido el principio no es una mera repetici\u00f3n no es simplemente volver a repetir el que pidamos perd\u00f3n", "pedimos perd\u00f3n", "pero le se\u00f1alamos", "decimos este es el cordero de dios", "pedimos perd\u00f3n pero hacemos ese acto de fe despu\u00e9s de haber escuchado la palabra despu\u00e9s de haber pasado por toda la liturgia estamos al final", "al final lo mismo que juan el bautista que dijo este es el cordero de dios nosotros le se\u00f1alamos", "y de hecho todos", "cantamos ese ese c\u00e1ntico", "y verdaderamente", "qu\u00e9 forma m\u00e1s", "tangible de expresar la pasi\u00f3n de cristo su quebrantamiento sus sufrimientos que el hacerlo pedazos el romper", "lo que es m\u00e1s sagrado lo que es m\u00e1s sagrado no se rompe", "se venera sin embargo dios nos ordena a los sacerdotes en ese momento hacer eso", "al menos una partici\u00f3n", "es", "adem\u00e1s un momento", "en medio de esos c\u00e1nticos en el que el sacerdote pone una part\u00edcula en el c\u00e1liz", "y de nuevo el cuerpo y la sangre se unen", "s\u00edmbolo de la resurrecci\u00f3n la sangre vuelve", "a circular por ese cuerpo", "vuelve a tapar ese cuerpo a vivificar ese cuerpo simboliza la resurrecci\u00f3n tan sagrados ese momento que despu\u00e9s de eso que simboliza la resurrecci\u00f3n el sacerdote se arrodilla", "por qu\u00e9 no antes si ya estaba sobre el altar porque ese es el momento en que se simboliza la resurrecci\u00f3n de cristo", "y despu\u00e9s ya viene el momento en que nos unimos a \u00e9l en la comuni\u00f3n pues nada m\u00e1s he querido explicar una vez", "el por qu\u00e9 unas partes se cantan y otras partes no la iglesia me parece tan sabia en que haya dicho no todono porque si todo es cantado uno ya no distingues como en un", "en un texto siglos subraya mos todo y a nada est\u00e1 subrayado", "va a ser mejor que parte sean recitadas", "y unas partes especiales sean cantadas", "sapient\u00edsima decisi\u00f3n de la tradici\u00f3n a trav\u00e9s de los siglos", "que a partir de ahora todos vosotros", "en la liturgia cuando cantamos os un\u00e1is de coraz\u00f3n y con vuestros labios a", "el canto del sacerdote", "creo en dios padre todopoderoso creador del cielo y de la tierra creo en jesucristo su \u00fanico"], "ITN": ["hoy que celebramos la v\u00edspera de santa \u00farsula y compa\u00f1eras m\u00e1rtires", "pensando sobre lo que os iba a hablar", "se me ha ocurrido", "un tema que me es muy querido", "por qu\u00e9", "la misa para m\u00ed verdaderamente es el centro absoluto del d\u00eda", "y he dicho en realidad he llegado a ello por por conexi\u00f3n de ideas he dicho santa \u00farsula las religiosas que est\u00e1n en el convento en el fondo est\u00e1n sobre el altar ofrecidas como holocausto continuo", "ellas est\u00e1n como holocausto continuo sobre el altar y de all\u00ed", "es cuando he conectado mentalmente con la misa y entonces se me ha ocurrido explicar un peque\u00f1o detalle sobre la misa", "que a vosotros que escuch\u00e1is misa diaria pues a lo mejor os puede servir", "y es", "porque canto", "algunas partes de la misa todos los d\u00edas", "lit\u00fargicamente no hay obligaci\u00f3n", "en la misa", "incluso dominical", "las partes del sacerdote se pueden recitar", "nunca el sacerdote est\u00e1 obligado a cantar", "pero por qu\u00e9 las canto entonces incluso en los d\u00edas de diario pues ver\u00e9is", "yo en cuanto empec\u00e9 a celebrar misa bastante joven", "me di cuenta de que hab\u00eda algunas partes", "que por su propia naturaleza era como si pidieran ser cantadas", "eran partes", "en que la m\u00fasica", "era como el incienso que rodea esas palabras", "lo mismo que en los antiguos misales", "a veces hab\u00eda partes que no solamente estaban escritas sino que estaban escritas con bell\u00edsimas letras con letras capitulares con oro", "a los lados con dibujos de hojas de parra etc\u00e9tera etc\u00e9tera porque porque no bastaba el texto quer\u00edan embellecerlo", "pues lo mismo", "nos pasa a tantos sacerdotes hay partes de la misa", "que no queremos solo decir las queremos", "embellecerlas al m\u00e1ximo y el modo de embellecerla es cantando", "daos cuenta de que hay liturgias orientales cat\u00f3licas", "en las que", "toda la misa", "es inconcebible", "si no es cantada la misa entera es un c\u00e1ntico de alabanza", "en que el sacerdote lo canta mejor o peor pero toda ella es cantada no recitada pues", "en nuestro rito latino", "es cierto que nos obliga pero algunas partes por lo menos s\u00ed que se anima mucho al celebrante a que las cante por lo menos en los d\u00edas importantes por lo menos sin que est\u00e9 prohibido hacerlo los d\u00edas de diario", "qu\u00e9 partes son esas", "pues una parte", "es el se\u00f1or ten piedad", "despu\u00e9s que hemos recitado concentrados el yo confieso", "qu\u00e9 bello es escuchar en torno a gregoriano dioh", "y incluso m\u00e1s largo m\u00e1s lentamente como si 1 pusiera toda su alma all\u00ed", "no", "como algunas veces hemos escuchado se\u00f1or ten piedad con m\u00fasica bullanguera de fiesta de alegr\u00eda no no ese momento es penitencial ese momento la m\u00fasica lo que debe expresar es", "el deseo de pedir perd\u00f3n", "y ese tono gregoria do gregoriano que he dicho es como si 1 pusiera todo el alma", "en esas palabras por eso a m\u00ed me gusta alargarlo rezarlo lentamente rezadlo gravemente porque es un momento en que ponemos el alma en ello", "el siguiente momento", "en qu\u00e9", "es l\u00f3gico que tambi\u00e9n se cante", "es", "la alegr\u00eda del aleluya", "como si el aleluya ante la resurrecci\u00f3n de cristo", "no bastar\u00e1 solo con decir aleluya aleluya sino que lo tenemos que cantar", "YY ese canto es la alegr\u00eda entre la resurrecci\u00f3n daos cuenta de que en la liturgia de la palabra hemos pasado por el antiguo testamento hemos pasado por el salmo hemos pasado por los comentarios de san pablo u otros ap\u00f3stoles y llegamos al centro mismo de la palabra el evangelio cuyo centro es la crucifixi\u00f3n y resurrecci\u00f3n de jes\u00fas", "por eso est\u00e1 tan bien pensado", "que el aleluya este antes", "del evangelio porque la liturgia de la palabra es como toda la historia de la salvaci\u00f3n", "y en ese momento", "es la alegr\u00eda ante cristo resucitado", "el siguiente momento", "qu\u00e9", "cantamos", "es el santo", "santo santo ese momento es la sacralidad", "ese momento es lo sagrado impresionante vamos", "atravesar", "ese canto de los de los \u00e1ngeles que estaban alrededor del trono del cordero y que d\u00eda y noche dice el apocalipsis cantan santo santo santo es el se\u00f1or dios yahv\u00e9 de los ej\u00e9rcitos ese canto es como el velo", "que atravesamos antes de entrar al santa santor", "ese canto es el canto no de todos los \u00e1ngeles de los m\u00e1s inmediatos al trono", "y en ese sentido es la sacralidad el mismo santo el canto del xanthus es solemne", "es un canto como diciendo fijaos", "ad\u00f3nde penetr\u00e1is ahora mismo", "despues", "el otro momento", "grandioso", "es \u00e9l por cristo con \u00e9l y en \u00e9l para m\u00ed el favorito", "porque los otros eran preparaci\u00f3n", "pero en este momento se simboliza la crucifixi\u00f3n", "jesucristo est\u00e1 en el altar", "simbolizado en las dos especies divididas simbolizado cristo est\u00e1 en cada una de las dos especies pero el simbolismo es de divisi\u00f3n", "aunque cristo entero est\u00e9 en cada una", "con lo cual aunque 1 comulga el pan tambi\u00e9n recibe la sangre", "y aunque 1 recibiera solo el vino consagrado", "ah\u00ed est\u00e1 cristo tambi\u00e9n est\u00e1 su cuerpo pero simboliza la divisi\u00f3n que es lo que se produjo en la pasi\u00f3n de cristo la sangre", "sale de su cuerpo por todo lo que le hicieron", "y en el altar est\u00e1 en dos vasos distintos el c\u00e1liz y la patena", "y el momento en que lo alza simboliza plenamente la crucifixi\u00f3n porque recordad que en las escrituras se habla de que jes\u00fas era elevado", "eso se usaba para decir a los que eran crucificados y ese es el momento en que el sacerdote", "eleva", "a cristo hoy a su sangre y su cuerpo dividido separado", "y es el ofrecimiento de cristo al padre", "es como si cristo en la cruz", "se levantar\u00e1", "ese canto", "hacia el padre", "verdaderamente insisto", "cuando el sacerdote levanta el pan y el vino y lo ofrece al padre simboliza a cristo crucificado", "otros momentos en la misa simbolizan", "la encarnaci\u00f3n el nacimiento jes\u00fas", "ense\u00f1ando", "como en el evangelio por ejemplo etc\u00e9tera", "jes\u00fas dando la paz jes\u00fas orando en el padrenuestro pero ese momento", "es la cruz de cristo", "momento en que el sacerdote toma con sus manos", "las dos especies", "en casi todo el resto de la misa no todos pero casi todo el sacerdote no va a tocar el cuerpo de cristo", "lo est\u00e1 sobre el altar ofreci\u00e9ndolo al padre pero \u00e9l \u00e9l no pone sus manos sobre \u00e9l", "pero en ese momento s\u00ed que maneja", "esa cosa tan santa para ofrec\u00e9rselo", "a trav\u00e9s de \u00e9l jes\u00fas al padre es el ofrecimiento de s\u00ed mismo por eso ese c\u00e1ntico para m\u00ed es verdaderamente central en toda la misa y yo trato de poner toda mi alma", "toda mi alma", "se lo estamos ofreciendo al padre todos", "a trav\u00e9s de mis manos tambi\u00e9n vosotros vosotros no pon\u00e9is la mano", "sobre la sangre de cristo", "sobre el cuerpo pero a trav\u00e9s de m\u00ed se lo est\u00e1is ofreciendo al padre por el mundo por vuestra familia por todo", "y despu\u00e9s", "el \u00faltimo momento en que canto es el cordero de dios en ese momento", "volvemos otra vez a la idea inicial de la misa", "debemos pedir perd\u00f3n", "antes de tomar a cristo", "debemos pedir perd\u00f3n al fragmentarlo qui\u00e9nes somos nosotros para partir una cosa tan santa pero eso simboliza su pasi\u00f3n su quebrantamiento", "sus sufrimientos pero lo hacemos pidi\u00e9ndolo perd\u00f3n", "cordero de dios que quitas el pecado ten misericordia de nosotros y lo repetimos", "pero este esta petici\u00f3n de perd\u00f3n tiene un car\u00e1cter distinto del que ha tenido el principio no es una mera repetici\u00f3n no es simplemente volver a repetir el que pidamos perd\u00f3n", "pedimos perd\u00f3n", "pero le se\u00f1alamos", "decimos este es el cordero de dios", "pedimos perd\u00f3n pero hacemos ese acto de fe despu\u00e9s de haber escuchado la palabra despu\u00e9s de haber pasado por toda la liturgia estamos al final", "al final lo mismo que juan el bautista que dijo este es el cordero de dios nosotros le se\u00f1alamos", "y de hecho todos", "cantamos ese ese c\u00e1ntico", "y verdaderamente", "qu\u00e9 forma m\u00e1s", "tangible de expresar la pasi\u00f3n de cristo su quebrantamiento sus sufrimientos que el hacerlo pedazos el romper", "lo que es m\u00e1s sagrado lo que es m\u00e1s sagrado no se rompe", "se venera sin embargo dios nos ordena a los sacerdotes en ese momento hacer eso", "al menos 1 partici\u00f3n", "es", "adem\u00e1s un momento", "en medio de esos c\u00e1nticos en el que el sacerdote pone una part\u00edcula en el c\u00e1liz", "y de nuevo el cuerpo y la sangre se unen", "s\u00edmbolo de la resurrecci\u00f3n la sangre vuelve", "a circular por ese cuerpo", "vuelve a tapar ese cuerpo a vivificar ese cuerpo simboliza la resurrecci\u00f3n tan sagrados ese momento que despu\u00e9s de eso que simboliza la resurrecci\u00f3n el sacerdote se arrodilla", "por qu\u00e9 no antes si ya estaba sobre el altar porque ese es el momento en que se simboliza la resurrecci\u00f3n de cristo", "y despu\u00e9s ya viene el momento en que nos unimos a \u00e9l en la comuni\u00f3n pues nada m\u00e1s he querido explicar una vez", "el por qu\u00e9 unas partes se cantan y otras partes no la iglesia me parece tan sabia en que haya dicho no todono porque si todo es cantado 1 ya no distingues como en un", "en un texto siglos subraya mos todo y a nada est\u00e1 subrayado", "va a ser mejor que parte sean recitadas", "y unas partes especiales sean cantadas", "sapient\u00edsima decisi\u00f3n de la tradici\u00f3n a trav\u00e9s de los siglos", "que a partir de ahora todos vosotros", "en la liturgia cuando cantamos os un\u00e1is de coraz\u00f3n y con vuestros labios a", "el canto del sacerdote", "creo en dios padre todopoderoso creador del cielo y de la tierra creo en jesucristo su \u00fanico"], "MaskedITN": ["hoy que celebramos la v\u00edspera de santa \u00farsula y compa\u00f1eras m\u00e1rtires", "pensando sobre lo que os iba a hablar", "se me ha ocurrido", "un tema que me es muy querido", "\u00bfpor qu\u00e9", "la misa para m\u00ed verdaderamente es el centro absoluto del d\u00eda", "y he dicho en realidad he llegado a ello por por conexi\u00f3n de ideas he dicho santa \u00farsula las religiosas que est\u00e1n en el convento en el fondo est\u00e1n sobre el altar ofrecidas como holocausto continuo", "ellas est\u00e1n como holocausto continuo sobre el altar y de all\u00ed", "es cuando he conectado mentalmente con la misa y entonces se me ha ocurrido explicar un peque\u00f1o detalle sobre la misa", "que a vosotros que escuch\u00e1is misa diaria pues a lo mejor os puede servir", "y es", "porque canto", "algunas partes de la misa todos los d\u00edas", "lit\u00fargicamente no hay obligaci\u00f3n", "en la misa", "incluso dominical", "las partes del sacerdote se pueden recitar", "nunca el sacerdote est\u00e1 obligado a cantar", "\u00bfpero por qu\u00e9 las canto entonces \u00bfincluso en los d\u00edas de diario pues ver\u00e9is", "yo en cuanto empec\u00e9 a celebrar misa bastante joven", "me di cuenta de que hab\u00eda algunas partes", "que por su propia naturaleza era como si pidieran ser cantadas", "eran partes", "\u00bfen que la m\u00fasica", "era como el incienso que rodea esas palabras", "lo mismo que en los antiguos misales", "a veces hab\u00eda partes que no solamente estaban escritas sino que estaban escritas con bell\u00edsimas letras con letras capitulares con oro", "a los lados con dibujos de hojas de parra etc\u00e9tera etc\u00e9tera porque porque no bastaba el texto quer\u00edan embellecerlo", "pues lo mismo", "nos pasa a tantos sacerdotes hay partes de la misa", "que no queremos solo decir las queremos", "embellecerlas al m\u00e1ximo y el modo de embellecerla es cantando", "daos cuenta de que hay liturgias orientales cat\u00f3licas", "en las que", "toda la misa", "es inconcebible", "si no es cantada la misa entera es un c\u00e1ntico de alabanza", "en que el sacerdote lo canta mejor o peor pero toda ella es cantada no recitada pues", "en nuestro rito latino", "es cierto que nos obliga pero algunas partes por lo menos s\u00ed que se anima mucho al celebrante a que las cante por lo menos en los d\u00edas importantes por lo menos sin que est\u00e9 prohibido hacerlo los d\u00edas de diario", "\u00bfqu\u00e9 partes son esas", "pues una parte", "es el se\u00f1or ten piedad", "despu\u00e9s que hemos recitado concentrados el yo confieso", "qu\u00e9 bello es escuchar en torno a gregoriano dioh", "y incluso m\u00e1s largo m\u00e1s lentamente como si 1 pusiera toda su alma all\u00ed", "no", "como algunas veces hemos escuchado se\u00f1or ten piedad con m\u00fasica bullanguera de fiesta de alegr\u00eda no no ese momento es penitencial ese momento la m\u00fasica lo que debe expresar es", "el deseo de pedir perd\u00f3n", "y ese tono gregoria do gregoriano que he dicho es como si 1 pusiera todo el alma", "en esas palabras por eso a m\u00ed me gusta alargarlo rezarlo lentamente rezadlo gravemente porque es un momento en que ponemos el alma en ello", "\u00bfel siguiente momento", "\u00bfen qu\u00e9", "es l\u00f3gico que tambi\u00e9n se cante", "es", "la alegr\u00eda del aleluya", "como si el aleluya ante la resurrecci\u00f3n de cristo", "no bastar\u00e1 solo con decir aleluya aleluya sino que lo tenemos que cantar", "yy ese canto es la alegr\u00eda entre la resurrecci\u00f3n daos cuenta de que en la liturgia de la palabra hemos pasado por el antiguo testamento hemos pasado por el salmo hemos pasado por los comentarios de san pablo u otros ap\u00f3stoles y llegamos al centro mismo de la palabra el evangelio cuyo centro es la crucifixi\u00f3n y resurrecci\u00f3n de jes\u00fas", "por eso est\u00e1 tan bien pensado", "que el aleluya este antes", "del evangelio porque la liturgia de la palabra es como toda la historia de la salvaci\u00f3n", "\u00bfy en ese momento", "es la alegr\u00eda ante cristo resucitado", "\u00bfel siguiente momento", "\u00bfqu\u00e9", "\u00bfcantamos", "es el santo", "santo santo ese momento es la sacralidad", "ese momento es lo sagrado impresionante vamos", "atravesar", "ese canto de los de los \u00e1ngeles que estaban alrededor del trono del cordero y que d\u00eda y noche dice el apocalipsis cantan santo santo santo es el se\u00f1or dios yahv\u00e9 de los ej\u00e9rcitos ese canto es como el velo", "que atravesamos antes de entrar al santa santor", "ese canto es el canto no de todos los \u00e1ngeles de los m\u00e1s inmediatos al trono", "y en ese sentido es la sacralidad el mismo santo el canto del xanthus es solemne", "es un canto como diciendo fijaos", "\u00bfad\u00f3nde penetr\u00e1is ahora mismo", "despues", "\u00bfel otro momento", "grandioso", "es \u00e9l por cristo con \u00e9l y en \u00e9l para m\u00ed el favorito", "porque los otros eran preparaci\u00f3n", "pero en este momento se simboliza la crucifixi\u00f3n", "jesucristo est\u00e1 en el altar", "simbolizado en las dos especies divididas simbolizado cristo est\u00e1 en cada una de las dos especies pero el simbolismo es de divisi\u00f3n", "aunque cristo entero est\u00e9 en cada una", "con lo cual aunque 1 comulga el pan tambi\u00e9n recibe la sangre", "y aunque 1 recibiera solo el vino consagrado", "ah\u00ed est\u00e1 cristo tambi\u00e9n est\u00e1 su cuerpo pero simboliza la divisi\u00f3n que es lo que se produjo en la pasi\u00f3n de cristo la sangre", "sale de su cuerpo por todo lo que le hicieron", "y en el altar est\u00e1 en dos vasos distintos el c\u00e1liz y la patena", "y el momento en que lo alza simboliza plenamente la crucifixi\u00f3n porque recordad que en las escrituras se habla de que jes\u00fas era elevado", "eso se usaba para decir a los que eran crucificados y ese es el momento en que el sacerdote", "eleva", "a cristo hoy a su sangre y su cuerpo dividido separado", "y es el ofrecimiento de cristo al padre", "es como si cristo en la cruz", "se levantar\u00e1", "\u00bfese canto", "hacia el padre", "verdaderamente insisto", "cuando el sacerdote levanta el pan y el vino y lo ofrece al padre simboliza a cristo crucificado", "otros momentos en la misa simbolizan", "la encarnaci\u00f3n el nacimiento jes\u00fas", "ense\u00f1ando", "como en el evangelio por ejemplo etc\u00e9tera", "jes\u00fas dando la paz jes\u00fas orando en el padrenuestro pero ese momento", "es la cruz de cristo", "momento en que el sacerdote toma con sus manos", "las dos especies", "en casi todo el resto de la misa no todos pero casi todo el sacerdote no va a tocar el cuerpo de cristo", "lo est\u00e1 sobre el altar ofreci\u00e9ndolo al padre pero \u00e9l \u00e9l no pone sus manos sobre \u00e9l", "pero en ese momento s\u00ed que maneja", "esa cosa tan santa para ofrec\u00e9rselo", "a trav\u00e9s de \u00e9l jes\u00fas al padre es el ofrecimiento de s\u00ed mismo por eso ese c\u00e1ntico para m\u00ed es verdaderamente central en toda la misa y yo trato de poner toda mi alma", "toda mi alma", "se lo estamos ofreciendo al padre todos", "a trav\u00e9s de mis manos tambi\u00e9n vosotros vosotros no pon\u00e9is la mano", "sobre la sangre de cristo", "sobre el cuerpo pero a trav\u00e9s de m\u00ed se lo est\u00e1is ofreciendo al padre por el mundo por vuestra familia por todo", "\u00bfy despu\u00e9s", "el \u00faltimo momento en que canto es el cordero de dios en ese momento", "volvemos otra vez a la idea inicial de la misa", "\u00bfdebemos pedir perd\u00f3n", "antes de tomar a cristo", "debemos pedir perd\u00f3n al fragmentarlo qui\u00e9nes somos nosotros para partir una cosa tan santa pero eso simboliza su pasi\u00f3n su quebrantamiento", "\u00bfsus sufrimientos pero lo hacemos pidi\u00e9ndolo \u00bfperd\u00f3n", "cordero de dios que quitas el pecado ten misericordia de nosotros y lo repetimos", "pero este esta petici\u00f3n de perd\u00f3n tiene un car\u00e1cter distinto del que ha tenido el principio no es una mera repetici\u00f3n no es simplemente volver a repetir el que pidamos perd\u00f3n", "pedimos perd\u00f3n", "pero le se\u00f1alamos", "decimos este es el cordero de dios", "pedimos perd\u00f3n pero hacemos ese acto de fe despu\u00e9s de haber escuchado la palabra despu\u00e9s de haber pasado por toda la liturgia estamos al final", "al final lo mismo que juan el bautista que dijo este es el cordero de dios nosotros le se\u00f1alamos", "y de hecho todos", "\u00bfcantamos ese ese c\u00e1ntico", "y verdaderamente", "qu\u00e9 forma m\u00e1s", "tangible de expresar la pasi\u00f3n de cristo su quebrantamiento sus sufrimientos que el hacerlo pedazos el romper", "lo que es m\u00e1s sagrado lo que es m\u00e1s sagrado no se rompe", "se venera sin embargo dios nos ordena a los sacerdotes en ese momento hacer eso", "al menos 1 partici\u00f3n", "es", "adem\u00e1s un momento", "en medio de esos c\u00e1nticos en el que el sacerdote pone una part\u00edcula en el c\u00e1liz", "y de nuevo el cuerpo y la sangre se unen", "s\u00edmbolo de la resurrecci\u00f3n la sangre vuelve", "a circular por ese cuerpo", "vuelve a tapar ese cuerpo a vivificar ese cuerpo simboliza la resurrecci\u00f3n tan sagrados ese momento que despu\u00e9s de eso que simboliza la resurrecci\u00f3n el sacerdote se arrodilla", "\u00bfpor qu\u00e9 no antes si ya estaba sobre el altar porque ese es el momento en que se simboliza la resurrecci\u00f3n de cristo", "y despu\u00e9s ya viene el momento en que nos unimos a \u00e9l en la comuni\u00f3n pues nada m\u00e1s he querido explicar una vez", "\u00bfel por qu\u00e9 unas partes se cantan y otras partes no la iglesia me parece tan sabia en que haya dicho no todono porque si todo es cantado 1 ya no distingues como en un", "en un texto siglos subraya mos todo y a nada est\u00e1 subrayado", "va a ser mejor que parte sean recitadas", "y unas partes especiales sean cantadas", "sapient\u00edsima decisi\u00f3n de la tradici\u00f3n a trav\u00e9s de los siglos", "que a partir de ahora todos vosotros", "en la liturgia cuando cantamos os un\u00e1is de coraz\u00f3n y con vuestros labios a", "el canto del sacerdote", "\u00bfcreo en dios padre todopoderoso creador del cielo y de la tierra creo en jesucristo su \u00fanico"], "Words": [{"hoy": [2.98, 0.19]}, {"que": [3.18, 0.13]}, {"celebramos": [3.32, 0.87]}, {"la": [4.77, 0.19]}, {"v\u00edspera": [4.97, 0.46]}, {"de": [5.44, 0.11]}, {"santa": [5.56, 0.36]}, {"\u00farsula": [5.93, 0.54]}, {"y": [6.89, 0.14]}, {"compa\u00f1eras": [7.04, 0.77]}, {"m\u00e1rtires": [7.82, 0.8]}, {"pensando": [10.24, 0.51]}, {"sobre": [10.76, 0.39]}, {"lo": [11.16, 0.11]}, {"que": [11.28, 0.13]}, {"os": [11.42, 0.13]}, {"iba": [11.56, 0.19]}, {"a": [11.76, 0.03]}, {"hablar": [11.8, 0.44]}, {"se": [13.61, 0.21]}, {"me": [13.83, 0.09]}, {"ha": [13.93, 0.03]}, {"ocurrido": [13.97, 0.67]}, {"un": [15.47, 0.27]}, {"tema": [15.75, 0.48]}, {"que": [16.35, 0.23]}, {"me": [16.59, 0.15]}, {"es": [16.75, 0.13]}, {"muy": [16.89, 0.31]}, {"querido": [17.21, 0.57]}, {"por": [18.71, 0.25]}, {"qu\u00e9": [18.97, 0.56]}, {"la": [20.56, 0.19]}, {"misa": [20.76, 0.37]}, {"para": [21.14, 0.25]}, {"m\u00ed": [21.4, 0.55]}, {"verdaderamente": [21.98, 1.21]}, {"es": [23.2, 0.25]}, {"el": [23.46, 0.19]}, {"centro": [23.66, 0.83]}, {"absoluto": [24.78, 0.75]}, {"del": [25.54, 0.25]}, {"d\u00eda": [25.8, 0.53]}, {"y": [29.15, 0.17]}, {"he": [29.33, 0.05]}, {"dicho": [29.39, 0.49]}, {"en": [29.91, 0.23]}, {"realidad": [30.15, 0.39]}, {"he": [30.55, 0.05]}, {"llegado": [30.61, 0.36]}, {"a": [30.98, 0.06]}, {"ello": [31.05, 0.25]}, {"por": [31.31, 0.43]}, {"por": [31.79, 0.43]}, {"conexi\u00f3n": [32.23, 0.55]}, {"de": [32.79, 0.08]}, {"ideas": [32.88, 0.38]}, {"he": [33.27, 0.05]}, {"dicho": [33.33, 0.41]}, {"santa": [34.17, 0.45]}, {"\u00farsula": [34.63, 0.66]}, {"las": [35.71, 0.25]}, {"religiosas": [35.97, 0.65]}, {"que": [36.63, 0.09]}, {"est\u00e1n": [36.73, 0.27]}, {"en": [37.01, 0.13]}, {"el": [37.15, 0.13]}, {"convento": [37.29, 0.77]}, {"en": [38.07, 0.15]}, {"el": [38.23, 0.13]}, {"fondo": [38.37, 0.55]}, {"est\u00e1n": [39.37, 0.39]}, {"sobre": [39.77, 0.27]}, {"el": [40.05, 0.09]}, {"altar": [40.15, 0.54]}, {"ofrecidas": [41.09, 0.69]}, {"como": [41.79, 0.22]}, {"holocausto": [42.02, 0.91]}, {"continuo": [43.13, 0.78]}, {"ellas": [45.5, 0.39]}, {"est\u00e1n": [45.9, 0.35]}, {"como": [46.26, 0.33]}, {"holocausto": [46.6, 0.72]}, {"continuo": [47.33, 0.6]}, {"sobre": [47.94, 0.31]}, {"el": [48.26, 0.09]}, {"altar": [48.36, 0.48]}, {"y": [49.8, 0.15]}, {"de": [49.96, 0.07]}, {"all\u00ed": [50.04, 0.4]}, {"es": [51.05, 0.15]}, {"cuando": [51.21, 0.26]}, {"he": [51.48, 0.02]}, {"conectado": [51.51, 0.53]}, {"mentalmente": [52.05, 0.69]}, {"con": [52.75, 0.23]}, {"la": [52.99, 0.08]}, {"misa": [53.08, 0.43]}, {"y": [53.67, 0.13]}, {"entonces": [53.81, 0.3]}, {"se": [54.12, 0.1]}, {"me": [54.23, 0.09]}, {"ha": [54.33, 0.02]}, {"ocurrido": [54.36, 0.58]}, {"explicar": [55.45, 0.88]}, {"un": [56.37, 0.21]}, {"peque\u00f1o": [56.59, 0.39]}, {"detalle": [56.99, 0.43]}, {"sobre": [57.43, 0.31]}, {"la": [57.75, 0.09]}, {"misa": [57.85, 0.47]}, {"que": [59.4, 0.13]}, {"a": [59.54, 0.03]}, {"vosotros": [59.58, 0.59]}, {"que": [60.18, 0.09]}, {"escuch\u00e1is": [60.28, 0.49]}, {"misa": [60.78, 0.23]}, {"diaria": [61.02, 0.57]}, {"pues": [62.02, 0.23]}, {"a": [62.26, 0.06]}, {"lo": [62.33, 0.08]}, {"mejor": [62.42, 0.29]}, {"os": [62.72, 0.13]}, {"puede": [62.86, 0.29]}, {"servir": [63.16, 0.45]}, {"y": [64.87, 0.19]}, {"es": [65.07, 0.44]}, {"porque": [66.54, 0.77]}, {"canto": [67.54, 0.88]}, {"algunas": [69.28, 0.67]}, {"partes": [69.96, 0.43]}, {"de": [70.4, 0.11]}, {"la": [70.52, 0.11]}, {"misa": [70.64, 0.51]}, {"todos": [71.56, 0.35]}, {"los": [71.92, 0.21]}, {"d\u00edas": [72.14, 0.68]}, {"lit\u00fargicamente": [74.25, 0.86]}, {"no": [75.14, 0.16]}, {"hay": [75.31, 0.13]}, {"obligaci\u00f3n": [75.45, 0.72]}, {"en": [77.18, 0.21]}, {"la": [77.4, 0.11]}, {"misa": [77.52, 0.54]}, {"incluso": [79.09, 0.98]}, {"dominical": [80.08, 0.74]}, {"las": [81.87, 0.59]}, {"partes": [82.47, 0.35]}, {"del": [82.83, 0.17]}, {"sacerdote": [83.01, 0.51]}, {"se": [83.53, 0.13]}, {"pueden": [83.67, 0.39]}, {"recitar": [84.07, 0.63]}, {"nunca": [85.37, 0.48]}, {"el": [85.86, 0.08]}, {"sacerdote": [85.95, 0.51]}, {"est\u00e1": [86.47, 0.22]}, {"obligado": [86.7, 0.42]}, {"a": [87.13, 0.06]}, {"cantar": [87.2, 0.56]}, {"pero": [89.66, 0.2]}, {"por": [89.87, 0.16]}, {"qu\u00e9": [90.04, 0.13]}, {"las": [90.18, 0.19]}, {"canto": [90.38, 0.31]}, {"entonces": [90.7, 0.67]}, {"incluso": [91.4, 0.59]}, {"en": [92.0, 0.17]}, {"los": [92.18, 0.17]}, {"d\u00edas": [92.36, 0.35]}, {"de": [92.72, 0.08]}, {"diario": [92.81, 0.54]}, {"pues": [93.92, 0.23]}, {"ver\u00e9is": [94.16, 0.77]}, {"yo": [97.56, 0.34]}, {"en": [97.91, 0.2]}, {"cuanto": [98.12, 0.41]}, {"empec\u00e9": [98.54, 0.63]}, {"a": [99.18, 0.03]}, {"celebrar": [99.22, 0.51]}, {"misa": [99.74, 0.39]}, {"bastante": [100.16, 0.46]}, {"joven": [100.63, 0.42]}, {"me": [102.13, 0.23]}, {"di": [102.37, 0.15]}, {"cuenta": [102.53, 0.37]}, {"de": [102.91, 0.11]}, {"que": [103.03, 0.09]}, {"hab\u00eda": [103.13, 0.36]}, {"algunas": [103.52, 0.86]}, {"partes": [104.39, 0.88]}, {"que": [105.91, 0.17]}, {"por": [106.09, 0.25]}, {"su": [106.35, 0.15]}, {"propia": [106.51, 0.39]}, {"naturaleza": [106.91, 0.73]}, {"era": [107.93, 0.23]}, {"como": [108.17, 0.31]}, {"si": [108.49, 0.21]}, {"pidieran": [108.71, 0.91]}, {"ser": [109.63, 0.25]}, {"cantadas": [109.89, 0.89]}, {"eran": [112.09, 0.42]}, {"partes": [112.52, 0.85]}, {"en": [114.59, 0.27]}, {"que": [114.87, 0.29]}, {"la": [115.19, 0.21]}, {"m\u00fasica": [115.41, 0.85]}, {"era": [117.48, 0.21]}, {"como": [117.7, 0.5]}, {"el": [118.36, 0.21]}, {"incienso": [118.58, 0.81]}, {"que": [119.4, 0.13]}, {"rodea": [119.54, 0.28]}, {"esas": [119.83, 0.24]}, {"palabras": [120.08, 0.64]}, {"lo": [121.59, 0.19]}, {"mismo": [121.79, 0.45]}, {"que": [122.54, 0.6]}, {"en": [123.25, 0.19]}, {"los": [123.45, 0.15]}, {"antiguos": [123.61, 0.57]}, {"misales": [124.19, 0.71]}, {"a": [125.75, 0.15]}, {"veces": [125.91, 0.28]}, {"hab\u00eda": [126.2, 0.24]}, {"partes": [126.45, 0.31]}, {"que": [126.77, 0.13]}, {"no": [126.91, 0.11]}, {"solamente": [127.03, 0.45]}, {"estaban": [127.49, 0.35]}, {"escritas": [127.87, 0.77]}, {"sino": [128.65, 0.57]}, {"que": [129.23, 0.09]}, {"estaban": [129.33, 0.31]}, {"escritas": [129.65, 0.56]}, {"con": [130.47, 0.31]}, {"bell\u00edsimas": [130.79, 1.27]}, {"letras": [132.17, 0.92]}, {"con": [133.23, 0.31]}, {"letras": [133.55, 0.51]}, {"capitulares": [134.07, 1.04]}, {"con": [135.17, 0.34]}, {"oro": [135.55, 0.5]}, {"a": [136.76, 0.11]}, {"los": [136.88, 0.21]}, {"lados": [137.1, 0.72]}, {"con": [137.86, 0.37]}, {"dibujos": [138.5, 1.21]}, {"de": [139.88, 0.48]}, {"hojas": [140.66, 0.83]}, {"de": [141.5, 0.11]}, {"parra": [141.62, 0.62]}, {"etc\u00e9tera": [142.66, 0.52]}, {"etc\u00e9tera": [143.19, 0.48]}, {"porque": [143.7, 0.63]}, {"porque": [144.36, 0.29]}, {"no": [144.66, 0.27]}, {"bastaba": [144.94, 0.48]}, {"el": [145.43, 0.12]}, {"texto": [145.56, 0.69]}, {"quer\u00edan": [146.64, 0.77]}, {"embellecerlo": [147.48, 1.33]}, {"pues": [149.91, 0.34]}, {"lo": [150.28, 0.24]}, {"mismo": [150.53, 0.6]}, {"nos": [152.93, 0.31]}, {"pasa": [153.25, 0.27]}, {"a": [153.53, 0.05]}, {"tantos": [153.59, 0.35]}, {"sacerdotes": [153.95, 0.89]}, {"hay": [154.87, 0.31]}, {"partes": [155.19, 0.43]}, {"de": [155.63, 0.07]}, {"la": [155.71, 0.08]}, {"misa": [155.8, 0.36]}, {"que": [156.75, 0.15]}, {"no": [156.91, 0.13]}, {"queremos": [157.05, 0.41]}, {"solo": [157.47, 0.41]}, {"decir": [157.91, 0.47]}, {"las": [158.39, 0.57]}, {"queremos": [158.99, 0.54]}, {"embellecerlas": [160.2, 1.01]}, {"al": [161.22, 0.11]}, {"m\u00e1ximo": [161.34, 0.59]}, {"y": [162.24, 0.11]}, {"el": [162.36, 0.11]}, {"modo": [162.48, 0.23]}, {"de": [162.72, 0.06]}, {"embellecerla": [162.79, 0.68]}, {"es": [163.96, 0.71]}, {"cantando": [164.7, 0.67]}, {"daos": [166.89, 0.41]}, {"cuenta": [167.31, 0.68]}, {"de": [168.29, 0.15]}, {"que": [168.45, 0.11]}, {"hay": [168.57, 0.08]}, {"liturgias": [168.66, 0.54]}, {"orientales": [169.21, 0.71]}, {"cat\u00f3licas": [169.93, 0.89]}, {"en": [171.91, 0.25]}, {"las": [172.17, 0.27]}, {"que": [172.45, 0.31]}, {"toda": [173.61, 0.39]}, {"la": [174.01, 0.09]}, {"misa": [174.11, 0.48]}, {"es": [175.31, 0.21]}, {"inconcebible": [175.53, 0.89]}, {"si": [177.1, 0.29]}, {"no": [177.4, 0.17]}, {"es": [177.58, 0.11]}, {"cantada": [177.7, 0.72]}, {"la": [178.46, 0.15]}, {"misa": [178.62, 0.33]}, {"entera": [178.96, 0.59]}, {"es": [179.58, 0.19]}, {"un": [179.78, 0.17]}, {"c\u00e1ntico": [179.96, 0.63]}, {"de": [180.6, 0.11]}, {"alabanza": [180.72, 0.64]}, {"en": [182.02, 0.19]}, {"que": [182.22, 0.09]}, {"el": [182.32, 0.06]}, {"sacerdote": [182.39, 0.69]}, {"lo": [183.28, 0.17]}, {"canta": [183.46, 0.35]}, {"mejor": [183.82, 0.43]}, {"o": [184.26, 0.05]}, {"peor": [184.32, 0.39]}, {"pero": [184.74, 0.23]}, {"toda": [184.98, 0.39]}, {"ella": [185.38, 0.27]}, {"es": [185.66, 0.15]}, {"cantada": [185.82, 0.57]}, {"no": [186.62, 0.34]}, {"recitada": [186.97, 0.74]}, {"pues": [188.45, 0.51]}, {"en": [191.12, 0.27]}, {"nuestro": [191.4, 0.68]}, {"rito": [192.11, 0.46]}, {"latino": [192.58, 0.57]}, {"es": [194.35, 0.25]}, {"cierto": [194.61, 0.6]}, {"que": [195.41, 0.15]}, {"nos": [195.57, 0.23]}, {"obliga": [195.81, 0.39]}, {"pero": [196.21, 0.23]}, {"algunas": [196.45, 0.79]}, {"partes": [197.25, 0.68]}, {"por": [197.96, 0.25]}, {"lo": [198.22, 0.09]}, {"menos": [198.32, 0.42]}, {"s\u00ed": [198.97, 0.31]}, {"que": [199.29, 0.49]}, {"se": [199.81, 0.27]}, {"anima": [200.09, 0.45]}, {"mucho": [200.55, 0.56]}, {"al": [201.37, 0.23]}, {"celebrante": [201.61, 0.51]}, {"a": [202.13, 0.03]}, {"que": [202.17, 0.12]}, {"las": [202.3, 0.16]}, {"cante": [202.47, 0.43]}, {"por": [203.07, 0.29]}, {"lo": [203.37, 0.07]}, {"menos": [203.45, 0.23]}, {"en": [203.69, 0.09]}, {"los": [203.79, 0.17]}, {"d\u00edas": [203.97, 0.27]}, {"importantes": [204.25, 1.02]}, {"por": [205.3, 0.23]}, {"lo": [205.54, 0.1]}, {"menos": [205.65, 0.47]}, {"sin": [206.31, 0.29]}, {"que": [206.61, 0.11]}, {"est\u00e9": [206.73, 0.21]}, {"prohibido": [206.95, 0.4]}, {"hacerlo": [207.36, 0.34]}, {"los": [207.71, 0.19]}, {"d\u00edas": [207.91, 0.25]}, {"de": [208.17, 0.09]}, {"diario": [208.27, 0.34]}, {"qu\u00e9": [209.46, 0.29]}, {"partes": [209.76, 0.39]}, {"son": [210.16, 0.19]}, {"esas": [210.36, 0.47]}, {"pues": [212.42, 0.99]}, {"una": [213.48, 0.27]}, {"parte": [213.76, 0.57]}, {"es": [215.48, 1.07]}, {"el": [216.56, 0.29]}, {"se\u00f1or": [217.04, 0.55]}, {"ten": [217.6, 0.25]}, {"piedad": [217.86, 0.55]}, {"despu\u00e9s": [219.23, 0.43]}, {"que": [219.67, 0.09]}, {"hemos": [219.77, 0.24]}, {"recitado": [220.02, 0.52]}, {"concentrados": [220.55, 1.07]}, {"el": [221.85, 0.21]}, {"yo": [222.07, 0.15]}, {"confieso": [222.23, 0.82]}, {"qu\u00e9": [224.13, 0.23]}, {"bello": [224.37, 0.35]}, {"es": [224.73, 0.09]}, {"escuchar": [224.83, 0.48]}, {"en": [225.32, 0.14]}, {"torno": [225.47, 0.23]}, {"a": [225.71, 0.07]}, {"gregoriano": [225.79, 0.64]}, {"dioh": [226.87, 2.22]}, {"y": [230.55, 1.56]}, {"incluso": [232.24, 0.46]}, {"m\u00e1s": [232.71, 0.27]}, {"largo": [232.99, 0.3]}, {"m\u00e1s": [233.3, 0.2]}, {"lentamente": [233.51, 0.63]}, {"como": [234.31, 0.31]}, {"si": [234.63, 0.17]}, {"uno": [234.81, 0.17]}, {"pusiera": [234.99, 1.05]}, {"toda": [236.49, 0.39]}, {"su": [236.89, 0.21]}, {"alma": [237.11, 0.24]}, {"all\u00ed": [237.36, 0.32]}, {"no": [238.52, 0.56]}, {"como": [239.89, 0.25]}, {"algunas": [240.15, 0.41]}, {"veces": [240.57, 0.28]}, {"hemos": [240.86, 0.2]}, {"escuchado": [241.07, 0.64]}, {"se\u00f1or": [242.02, 0.54]}, {"ten": [242.57, 0.17]}, {"piedad": [242.75, 0.53]}, {"con": [243.35, 0.21]}, {"m\u00fasica": [243.57, 0.57]}, {"bullanguera": [244.17, 0.78]}, {"de": [245.15, 0.15]}, {"fiesta": [245.31, 0.61]}, {"de": [245.93, 0.07]}, {"alegr\u00eda": [246.01, 0.37]}, {"no": [246.41, 0.38]}, {"no": [247.07, 0.37]}, {"ese": [247.85, 0.34]}, {"momento": [248.2, 0.48]}, {"es": [248.69, 0.45]}, {"penitencial": [249.23, 1.13]}, {"ese": [250.67, 0.31]}, {"momento": [250.99, 0.43]}, {"la": [251.43, 0.11]}, {"m\u00fasica": [251.55, 0.88]}, {"lo": [252.67, 0.19]}, {"que": [252.87, 0.13]}, {"debe": [253.01, 0.22]}, {"expresar": [253.24, 0.72]}, {"es": [253.97, 0.33]}, {"el": [255.45, 0.25]}, {"deseo": [255.71, 0.34]}, {"de": [256.06, 0.1]}, {"pedir": [256.17, 0.31]}, {"perd\u00f3n": [256.49, 0.26]}, {"y": [257.81, 0.11]}, {"ese": [257.93, 0.21]}, {"tono": [258.15, 0.49]}, {"gregoria": [258.65, 0.53]}, {"do": [259.19, 0.23]}, {"gregoriano": [259.45, 0.73]}, {"que": [260.19, 0.08]}, {"he": [260.28, 0.03]}, {"dicho": [260.32, 0.39]}, {"es": [261.11, 0.13]}, {"como": [261.25, 0.27]}, {"si": [261.53, 0.15]}, {"uno": [261.69, 0.13]}, {"pusiera": [261.83, 0.39]}, {"todo": [262.23, 0.33]}, {"el": [262.57, 0.08]}, {"alma": [262.66, 0.43]}, {"en": [263.76, 0.16]}, {"esas": [263.93, 0.3]}, {"palabras": [264.24, 0.53]}, {"por": [264.78, 0.12]}, {"eso": [264.91, 0.12]}, {"a": [265.04, 0.03]}, {"m\u00ed": [265.08, 0.11]}, {"me": [265.2, 0.09]}, {"gusta": [265.3, 0.34]}, {"alargarlo": [265.78, 1.01]}, {"rezarlo": [267.02, 0.56]}, {"lentamente": [267.59, 0.74]}, {"rezadlo": [268.34, 0.64]}, {"gravemente": [269.28, 1.19]}, {"porque": [270.66, 0.33]}, {"es": [271.0, 0.09]}, {"un": [271.1, 0.09]}, {"momento": [271.2, 0.6]}, {"en": [272.2, 0.24]}, {"que": [272.45, 0.24]}, {"ponemos": [272.8, 0.61]}, {"el": [273.42, 0.13]}, {"alma": [273.56, 0.32]}, {"en": [273.89, 0.05]}, {"ello": [273.95, 0.33]}, {"el": [275.59, 0.18]}, {"siguiente": [275.78, 0.42]}, {"momento": [276.21, 0.69]}, {"en": [277.91, 0.25]}, {"qu\u00e9": [278.17, 0.37]}, {"es": [279.47, 0.19]}, {"l\u00f3gico": [279.67, 0.47]}, {"que": [280.15, 0.15]}, {"tambi\u00e9n": [280.31, 0.39]}, {"se": [280.71, 0.13]}, {"cante": [280.85, 0.55]}, {"es": [282.67, 0.44]}, {"la": [283.71, 0.29]}, {"alegr\u00eda": [284.01, 0.63]}, {"del": [284.65, 0.17]}, {"aleluya": [284.83, 0.63]}, {"como": [286.22, 0.25]}, {"si": [286.48, 0.14]}, {"el": [286.63, 0.1]}, {"aleluya": [286.74, 0.69]}, {"ante": [287.46, 0.37]}, {"la": [287.84, 0.13]}, {"resurrecci\u00f3n": [287.98, 0.75]}, {"de": [288.74, 0.11]}, {"cristo": [288.86, 0.77]}, {"no": [290.68, 0.17]}, {"bastar\u00e1": [290.86, 0.37]}, {"solo": [291.24, 0.27]}, {"con": [291.52, 0.23]}, {"decir": [291.76, 0.34]}, {"aleluya": [292.11, 0.51]}, {"aleluya": [292.63, 0.57]}, {"sino": [293.38, 0.33]}, {"que": [293.72, 0.17]}, {"lo": [293.9, 0.11]}, {"tenemos": [294.02, 0.46]}, {"que": [294.49, 0.08]}, {"cantar": [294.58, 0.61]}, {"y": [296.46, 0.34]}, {"y": [297.06, 0.17]}, {"ese": [297.24, 0.19]}, {"canto": [297.44, 0.45]}, {"es": [297.9, 0.31]}, {"la": [298.22, 0.27]}, {"alegr\u00eda": [298.56, 0.88]}, {"entre": [299.45, 0.22]}, {"la": [299.68, 0.11]}, {"resurrecci\u00f3n": [299.8, 0.61]}, {"daos": [300.63, 0.46]}, {"cuenta": [301.1, 0.38]}, {"de": [301.49, 0.12]}, {"que": [301.62, 0.11]}, {"en": [301.74, 0.15]}, {"la": [301.9, 0.11]}, {"liturgia": [302.02, 0.5]}, {"de": [302.53, 0.08]}, {"la": [302.62, 0.11]}, {"palabra": [302.74, 0.41]}, {"hemos": [303.44, 0.31]}, {"pasado": [303.76, 0.37]}, {"por": [304.14, 0.15]}, {"el": [304.3, 0.07]}, {"antiguo": [304.38, 0.39]}, {"testamento": [304.78, 0.7]}, {"hemos": [305.66, 0.31]}, {"pasado": [305.98, 0.43]}, {"por": [306.42, 0.15]}, {"el": [306.58, 0.15]}, {"salmo": [306.74, 0.61]}, {"hemos": [307.6, 0.27]}, {"pasado": [307.88, 0.37]}, {"por": [308.26, 0.21]}, {"los": [308.48, 0.15]}, {"comentarios": [308.64, 0.73]}, {"de": [309.38, 0.09]}, {"san": [309.48, 0.23]}, {"pablo": [309.72, 0.42]}, {"u": [310.17, 0.12]}, {"otros": [310.3, 0.23]}, {"ap\u00f3stoles": [310.54, 0.85]}, {"y": [311.42, 0.11]}, {"llegamos": [311.54, 0.39]}, {"al": [311.94, 0.17]}, {"centro": [312.12, 0.73]}, {"mismo": [312.86, 0.47]}, {"de": [313.34, 0.07]}, {"la": [313.42, 0.11]}, {"palabra": [313.54, 0.46]}, {"el": [314.16, 0.21]}, {"evangelio": [314.38, 0.71]}, {"cuyo": [315.28, 0.37]}, {"centro": [315.66, 0.54]}, {"es": [316.21, 0.2]}, {"la": [316.42, 0.13]}, {"crucifixi\u00f3n": [316.56, 0.97]}, {"y": [317.68, 0.13]}, {"resurrecci\u00f3n": [317.82, 0.73]}, {"de": [318.56, 0.09]}, {"jes\u00fas": [318.66, 0.56]}, {"por": [320.02, 0.19]}, {"eso": [320.22, 0.17]}, {"est\u00e1": [320.4, 0.47]}, {"tan": [321.02, 0.37]}, {"bien": [321.4, 0.33]}, {"pensado": [321.74, 0.8]}, {"que": [323.24, 0.13]}, {"el": [323.38, 0.13]}, {"aleluya": [323.54, 0.95]}, {"este": [324.8, 0.37]}, {"antes": [325.18, 0.76]}, {"del": [326.56, 0.39]}, {"evangelio": [326.98, 0.69]}, {"porque": [327.92, 0.35]}, {"la": [328.28, 0.09]}, {"liturgia": [328.38, 0.49]}, {"de": [328.88, 0.06]}, {"la": [328.95, 0.1]}, {"palabra": [329.06, 0.29]}, {"es": [329.36, 0.37]}, {"como": [329.76, 0.27]}, {"toda": [330.04, 0.26]}, {"la": [330.31, 0.07]}, {"historia": [330.39, 0.44]}, {"de": [330.84, 0.07]}, {"la": [330.92, 0.09]}, {"salvaci\u00f3n": [331.02, 0.63]}, {"y": [332.97, 0.09]}, {"en": [333.07, 0.09]}, {"ese": [333.17, 0.17]}, {"momento": [333.35, 0.6]}, {"es": [335.1, 0.23]}, {"la": [335.34, 0.09]}, {"alegr\u00eda": [335.44, 0.69]}, {"ante": [336.36, 0.31]}, {"cristo": [336.68, 0.44]}, {"resucitado": [337.13, 0.85]}, {"el": [339.82, 0.17]}, {"siguiente": [340.0, 0.33]}, {"momento": [340.34, 0.7]}, {"qu\u00e9": [341.72, 0.77]}, {"cantamos": [343.69, 0.93]}, {"es": [345.3, 0.21]}, {"el": [345.52, 0.15]}, {"santo": [345.68, 0.61]}, {"santo": [347.3, 1.94]}, {"santo": [349.25, 1.36]}, {"ese": [351.01, 0.29]}, {"momento": [351.31, 0.49]}, {"es": [351.81, 0.38]}, {"la": [352.25, 0.19]}, {"sacralidad": [352.45, 1.11]}, {"ese": [354.59, 0.25]}, {"momento": [354.85, 0.39]}, {"es": [355.25, 0.55]}, {"lo": [355.91, 0.23]}, {"sagrado": [356.15, 0.61]}, {"impresionante": [356.77, 0.83]}, {"vamos": [357.61, 0.52]}, {"atravesar": [358.93, 1.2]}, {"ese": [361.13, 0.31]}, {"canto": [361.45, 0.65]}, {"de": [362.11, 0.13]}, {"los": [362.25, 0.55]}, {"de": [362.89, 0.14]}, {"los": [363.04, 0.39]}, {"\u00e1ngeles": [363.46, 0.7]}, {"que": [364.17, 0.09]}, {"estaban": [364.27, 0.26]}, {"alrededor": [364.54, 0.5]}, {"del": [365.05, 0.15]}, {"trono": [365.21, 0.27]}, {"del": [365.49, 0.13]}, {"cordero": [365.63, 0.47]}, {"y": [366.2, 0.16]}, {"que": [366.37, 0.15]}, {"d\u00eda": [366.53, 0.35]}, {"y": [366.89, 0.09]}, {"noche": [366.99, 0.52]}, {"dice": [367.85, 0.31]}, {"el": [368.17, 0.07]}, {"apocalipsis": [368.25, 0.57]}, {"cantan": [368.83, 0.54]}, {"santo": [369.6, 0.72]}, {"santo": [370.33, 0.65]}, {"santo": [370.99, 0.43]}, {"es": [371.43, 0.07]}, {"el": [371.51, 0.13]}, {"se\u00f1or": [371.65, 0.67]}, {"dios": [372.35, 0.53]}, {"yahv\u00e9": [372.89, 0.3]}, {"de": [373.2, 0.09]}, {"los": [373.3, 0.19]}, {"ej\u00e9rcitos": [373.5, 0.9]}, {"ese": [375.75, 0.23]}, {"canto": [375.99, 0.27]}, {"es": [376.27, 0.07]}, {"como": [376.35, 0.27]}, {"el": [376.63, 0.19]}, {"velo": [376.83, 0.44]}, {"que": [377.83, 0.13]}, {"atravesamos": [377.97, 0.63]}, {"antes": [378.61, 0.27]}, {"de": [378.89, 0.06]}, {"entrar": [378.96, 0.25]}, {"al": [379.22, 0.12]}, {"santa": [379.35, 0.3]}, {"santor": [379.66, 0.53]}, {"ese": [381.56, 0.25]}, {"canto": [381.82, 0.31]}, {"es": [382.14, 0.07]}, {"el": [382.22, 0.13]}, {"canto": [382.36, 0.55]}, {"no": [383.34, 0.39]}, {"de": [383.74, 0.11]}, {"todos": [383.86, 0.27]}, {"los": [384.14, 0.15]}, {"\u00e1ngeles": [384.3, 0.63]}, {"de": [384.96, 0.19]}, {"los": [385.16, 0.25]}, {"m\u00e1s": [385.42, 0.41]}, {"inmediatos": [385.84, 1.17]}, {"al": [387.26, 0.27]}, {"trono": [387.54, 0.5]}, {"y": [389.4, 0.11]}, {"en": [389.52, 0.09]}, {"ese": [389.62, 0.19]}, {"sentido": [389.82, 0.4]}, {"es": [390.23, 0.32]}, {"la": [390.58, 0.17]}, {"sacralidad": [390.76, 0.88]}, {"el": [391.67, 0.25]}, {"mismo": [391.93, 0.61]}, {"santo": [392.68, 0.93]}, {"el": [393.65, 0.14]}, {"canto": [393.8, 0.38]}, {"del": [394.19, 0.14]}, {"xanthus": [394.34, 0.89]}, {"es": [395.34, 0.37]}, {"solemne": [395.74, 0.92]}, {"es": [397.32, 0.19]}, {"un": [397.52, 0.17]}, {"canto": [397.7, 0.62]}, {"como": [398.94, 0.29]}, {"diciendo": [399.24, 0.36]}, {"fijaos": [399.61, 1.09]}, {"ad\u00f3nde": [401.93, 0.43]}, {"penetr\u00e1is": [402.37, 0.61]}, {"ahora": [402.99, 0.23]}, {"mismo": [403.23, 0.35]}, {"despues": [405.86, 0.74]}, {"el": [407.15, 0.21]}, {"otro": [407.37, 0.27]}, {"momento": [407.65, 0.74]}, {"grandioso": [410.5, 0.85]}, {"es": [412.46, 0.22]}, {"\u00e9l": [412.69, 0.3]}, {"por": [413.0, 0.59]}, {"cristo": [413.6, 1.27]}, {"con": [414.88, 0.31]}, {"\u00e9l": [415.2, 0.67]}, {"y": [415.9, 0.15]}, {"en": [416.06, 0.29]}, {"\u00e9l": [416.36, 0.43]}, {"para": [417.08, 0.21]}, {"m\u00ed": [417.3, 0.26]}, {"el": [417.59, 0.2]}, {"favorito": [417.8, 0.51]}, {"porque": [419.14, 0.25]}, {"los": [419.4, 0.17]}, {"otros": [419.58, 0.23]}, {"eran": [419.82, 0.35]}, {"preparaci\u00f3n": [420.32, 0.96]}, {"pero": [422.19, 0.2]}, {"en": [422.4, 0.14]}, {"este": [422.55, 0.43]}, {"momento": [422.99, 0.83]}, {"se": [424.13, 0.27]}, {"simboliza": [424.41, 0.9]}, {"la": [425.55, 0.44]}, {"crucifixi\u00f3n": [426.19, 1.4]}, {"jesucristo": [428.95, 0.8]}, {"est\u00e1": [429.76, 0.26]}, {"en": [430.03, 0.09]}, {"el": [430.13, 0.11]}, {"altar": [430.25, 0.49]}, {"simbolizado": [431.5, 1.21]}, {"en": [432.74, 0.19]}, {"las": [432.94, 0.19]}, {"dos": [433.14, 0.25]}, {"especies": [433.4, 0.65]}, {"divididas": [434.06, 1.14]}, {"simbolizado": [435.4, 1.06]}, {"cristo": [436.5, 0.4]}, {"est\u00e1": [436.91, 0.2]}, {"en": [437.12, 0.08]}, {"cada": [437.21, 0.22]}, {"una": [437.44, 0.17]}, {"de": [437.62, 0.08]}, {"las": [437.71, 0.15]}, {"dos": [437.87, 0.14]}, {"especies": [438.02, 0.58]}, {"pero": [438.63, 0.2]}, {"el": [438.84, 0.09]}, {"simbolismo": [438.94, 0.77]}, {"es": [439.72, 0.11]}, {"de": [439.84, 0.11]}, {"divisi\u00f3n": [439.96, 0.63]}, {"aunque": [441.45, 0.35]}, {"cristo": [441.81, 0.39]}, {"entero": [442.21, 0.31]}, {"est\u00e9": [442.53, 0.37]}, {"en": [443.25, 0.23]}, {"cada": [443.49, 0.29]}, {"una": [443.79, 0.35]}, {"con": [444.92, 0.17]}, {"lo": [445.1, 0.09]}, {"cual": [445.2, 0.33]}, {"aunque": [445.56, 0.33]}, {"uno": [445.9, 0.15]}, {"comulga": [446.06, 0.39]}, {"el": [446.46, 0.11]}, {"pan": [446.58, 0.33]}, {"tambi\u00e9n": [447.26, 0.42]}, {"recibe": [447.69, 0.34]}, {"la": [448.04, 0.11]}, {"sangre": [448.16, 0.46]}, {"y": [449.56, 0.15]}, {"aunque": [449.72, 0.35]}, {"uno": [450.08, 0.23]}, {"recibiera": [450.32, 0.45]}, {"solo": [450.78, 0.43]}, {"el": [451.44, 0.19]}, {"vino": [451.64, 0.25]}, {"consagrado": [451.9, 0.66]}, {"ah\u00ed": [453.38, 0.21]}, {"est\u00e1": [453.6, 0.22]}, {"cristo": [453.83, 0.38]}, {"tambi\u00e9n": [454.22, 0.29]}, {"est\u00e1": [454.52, 0.19]}, {"su": [454.72, 0.12]}, {"cuerpo": [454.85, 0.48]}, {"pero": [455.52, 0.21]}, {"simboliza": [455.74, 0.63]}, {"la": [456.38, 0.09]}, {"divisi\u00f3n": [456.48, 0.62]}, {"que": [457.32, 0.17]}, {"es": [457.5, 0.15]}, {"lo": [457.66, 0.13]}, {"que": [457.8, 0.11]}, {"se": [457.92, 0.15]}, {"produjo": [458.08, 0.86]}, {"en": [459.34, 0.33]}, {"la": [459.68, 0.17]}, {"pasi\u00f3n": [459.86, 0.75]}, {"de": [460.98, 0.17]}, {"cristo": [461.16, 0.62]}, {"la": [462.06, 0.17]}, {"sangre": [462.24, 0.69]}, {"sale": [463.58, 0.38]}, {"de": [463.97, 0.08]}, {"su": [464.06, 0.15]}, {"cuerpo": [464.22, 0.45]}, {"por": [464.68, 0.65]}, {"todo": [465.52, 0.33]}, {"lo": [465.86, 0.09]}, {"que": [465.96, 0.17]}, {"le": [466.14, 0.06]}, {"hicieron": [466.21, 0.46]}, {"y": [467.55, 0.13]}, {"en": [467.69, 0.1]}, {"el": [467.8, 0.11]}, {"altar": [467.92, 0.27]}, {"est\u00e1": [468.2, 0.39]}, {"en": [469.01, 0.25]}, {"dos": [469.27, 0.25]}, {"vasos": [469.53, 0.43]}, {"distintos": [469.97, 0.61]}, {"el": [470.59, 0.13]}, {"c\u00e1liz": [470.73, 0.42]}, {"y": [471.16, 0.04]}, {"la": [471.21, 0.09]}, {"patena": [471.31, 0.49]}, {"y": [473.93, 0.21]}, {"el": [474.15, 0.21]}, {"momento": [474.37, 0.43]}, {"en": [474.81, 0.08]}, {"que": [474.9, 0.12]}, {"lo": [475.03, 0.13]}, {"alza": [475.17, 0.6]}, {"simboliza": [476.13, 0.67]}, {"plenamente": [476.81, 0.93]}, {"la": [477.75, 0.13]}, {"crucifixi\u00f3n": [477.89, 0.83]}, {"porque": [478.73, 0.29]}, {"recordad": [479.03, 1.09]}, {"que": [480.17, 0.13]}, {"en": [480.31, 0.11]}, {"las": [480.43, 0.15]}, {"escrituras": [480.59, 0.53]}, {"se": [481.13, 0.08]}, {"habla": [481.22, 0.17]}, {"de": [481.4, 0.1]}, {"que": [481.51, 0.2]}, {"jes\u00fas": [481.82, 0.46]}, {"era": [482.29, 0.23]}, {"elevado": [482.55, 0.61]}, {"eso": [484.04, 0.23]}, {"se": [484.28, 0.11]}, {"usaba": [484.4, 0.33]}, {"para": [484.74, 0.15]}, {"decir": [484.9, 0.22]}, {"a": [485.13, 0.03]}, {"los": [485.17, 0.18]}, {"que": [485.36, 0.1]}, {"eran": [485.47, 0.26]}, {"crucificados": [485.8, 1.09]}, {"y": [486.92, 0.21]}, {"ese": [487.14, 0.33]}, {"es": [487.48, 0.11]}, {"el": [487.6, 0.19]}, {"momento": [487.8, 0.67]}, {"en": [488.82, 0.23]}, {"que": [489.06, 0.12]}, {"el": [489.19, 0.1]}, {"sacerdote": [489.3, 0.83]}, {"eleva": [490.71, 0.63]}, {"a": [492.01, 0.12]}, {"cristo": [492.14, 0.43]}, {"hoy": [492.58, 0.14]}, {"a": [492.73, 0.22]}, {"su": [493.15, 0.2]}, {"sangre": [493.36, 0.38]}, {"y": [493.75, 0.03]}, {"su": [493.79, 0.13]}, {"cuerpo": [493.93, 0.49]}, {"dividido": [494.67, 0.79]}, {"separado": [495.49, 0.79]}, {"y": [497.63, 0.19]}, {"es": [497.83, 0.25]}, {"el": [498.11, 0.19]}, {"ofrecimiento": [498.31, 0.79]}, {"de": [499.11, 0.11]}, {"cristo": [499.23, 0.4]}, {"al": [499.64, 0.12]}, {"padre": [499.77, 0.51]}, {"es": [501.63, 0.19]}, {"como": [501.83, 0.19]}, {"si": [502.03, 0.21]}, {"cristo": [502.25, 0.38]}, {"en": [502.64, 0.06]}, {"la": [502.71, 0.09]}, {"cruz": [502.81, 0.37]}, {"se": [503.82, 0.25]}, {"levantar\u00e1": [504.08, 0.67]}, {"ese": [505.53, 0.25]}, {"canto": [505.79, 0.67]}, {"hacia": [507.26, 0.33]}, {"el": [507.6, 0.11]}, {"padre": [507.72, 0.45]}, {"verdaderamente": [509.58, 1.37]}, {"insisto": [511.16, 0.91]}, {"cuando": [512.79, 0.51]}, {"el": [513.31, 0.13]}, {"sacerdote": [513.45, 0.81]}, {"levanta": [514.27, 0.77]}, {"el": [515.51, 0.25]}, {"pan": [515.77, 0.52]}, {"y": [516.37, 0.11]}, {"el": [516.49, 0.09]}, {"vino": [516.59, 0.23]}, {"y": [516.83, 0.11]}, {"lo": [516.95, 0.16]}, {"ofrece": [517.12, 0.46]}, {"al": [517.59, 0.13]}, {"padre": [517.73, 0.38]}, {"simboliza": [518.59, 0.97]}, {"a": [519.57, 0.05]}, {"cristo": [519.63, 0.73]}, {"crucificado": [520.39, 1.26]}, {"otros": [522.82, 0.43]}, {"momentos": [523.26, 0.49]}, {"en": [523.76, 0.08]}, {"la": [523.85, 0.08]}, {"misa": [523.94, 0.38]}, {"simbolizan": [524.56, 0.88]}, {"la": [526.29, 0.14]}, {"encarnaci\u00f3n": [526.44, 1.08]}, {"el": [527.81, 0.25]}, {"nacimiento": [528.07, 1.1]}, {"jes\u00fas": [529.41, 0.78]}, {"ense\u00f1ando": [530.78, 1.02]}, {"como": [532.41, 0.22]}, {"en": [532.64, 0.06]}, {"el": [532.71, 0.09]}, {"evangelio": [532.81, 0.77]}, {"por": [533.59, 0.15]}, {"ejemplo": [533.75, 0.58]}, {"etc\u00e9tera": [534.37, 0.62]}, {"jes\u00fas": [535.57, 0.31]}, {"dando": [535.89, 0.28]}, {"la": [536.18, 0.1]}, {"paz": [536.29, 0.43]}, {"jes\u00fas": [536.73, 0.37]}, {"orando": [537.11, 0.38]}, {"en": [537.5, 0.06]}, {"el": [537.57, 0.11]}, {"padrenuestro": [537.69, 0.53]}, {"pero": [538.47, 0.27]}, {"ese": [538.75, 0.33]}, {"momento": [539.09, 0.7]}, {"es": [540.81, 0.23]}, {"la": [541.05, 0.14]}, {"cruz": [541.2, 0.26]}, {"de": [541.47, 0.09]}, {"cristo": [541.57, 0.46]}, {"momento": [543.79, 0.9]}, {"en": [544.97, 0.21]}, {"que": [545.19, 0.13]}, {"el": [545.33, 0.11]}, {"sacerdote": [545.45, 0.84]}, {"toma": [546.37, 0.43]}, {"con": [546.81, 0.22]}, {"sus": [547.04, 0.3]}, {"manos": [547.35, 0.51]}, {"las": [549.01, 0.23]}, {"dos": [549.25, 0.19]}, {"especies": [549.45, 0.71]}, {"en": [550.77, 0.27]}, {"casi": [551.05, 0.33]}, {"todo": [551.39, 0.36]}, {"el": [551.76, 0.12]}, {"resto": [551.89, 0.39]}, {"de": [552.29, 0.09]}, {"la": [552.39, 0.09]}, {"misa": [552.49, 0.49]}, {"no": [553.27, 0.33]}, {"todos": [553.61, 0.33]}, {"pero": [553.99, 0.23]}, {"casi": [554.23, 0.24]}, {"todo": [554.48, 0.31]}, {"el": [554.99, 0.19]}, {"sacerdote": [555.19, 0.47]}, {"no": [555.67, 0.25]}, {"va": [555.93, 0.11]}, {"a": [556.05, 0.05]}, {"tocar": [556.11, 0.33]}, {"el": [556.45, 0.09]}, {"cuerpo": [556.55, 0.37]}, {"de": [556.93, 0.08]}, {"cristo": [557.02, 0.54]}, {"lo": [558.13, 0.42]}, {"est\u00e1": [558.85, 0.33]}, {"sobre": [559.19, 0.28]}, {"el": [559.48, 0.05]}, {"altar": [559.54, 0.3]}, {"ofreci\u00e9ndolo": [559.85, 0.63]}, {"al": [560.49, 0.11]}, {"padre": [560.61, 0.35]}, {"pero": [560.99, 0.25]}, {"\u00e9l": [561.25, 0.24]}, {"\u00e9l": [561.87, 0.25]}, {"no": [562.13, 0.15]}, {"pone": [562.29, 0.34]}, {"sus": [562.64, 0.22]}, {"manos": [562.87, 0.34]}, {"sobre": [563.22, 0.33]}, {"\u00e9l": [563.56, 0.26]}, {"pero": [564.71, 0.19]}, {"en": [564.91, 0.06]}, {"ese": [564.98, 0.16]}, {"momento": [565.15, 0.35]}, {"s\u00ed": [565.51, 0.43]}, {"que": [566.14, 0.2]}, {"maneja": [566.35, 0.79]}, {"esa": [567.83, 0.27]}, {"cosa": [568.11, 0.33]}, {"tan": [568.45, 0.27]}, {"santa": [568.73, 0.67]}, {"para": [569.79, 0.29]}, {"ofrec\u00e9rselo": [570.09, 0.98]}, {"a": [572.3, 0.17]}, {"trav\u00e9s": [572.48, 0.43]}, {"de": [572.92, 0.16]}, {"\u00e9l": [573.09, 0.3]}, {"jes\u00fas": [573.42, 0.48]}, {"al": [573.94, 0.19]}, {"padre": [574.14, 0.43]}, {"es": [575.06, 0.25]}, {"el": [575.32, 0.12]}, {"ofrecimiento": [575.45, 0.7]}, {"de": [576.16, 0.11]}, {"s\u00ed": [576.28, 0.15]}, {"mismo": [576.44, 0.4]}, {"por": [577.02, 0.15]}, {"eso": [577.18, 0.14]}, {"ese": [577.33, 0.14]}, {"c\u00e1ntico": [577.48, 0.53]}, {"para": [578.02, 0.19]}, {"m\u00ed": [578.22, 0.23]}, {"es": [578.96, 0.17]}, {"verdaderamente": [579.14, 0.67]}, {"central": [579.82, 0.89]}, {"en": [581.04, 0.19]}, {"toda": [581.24, 0.21]}, {"la": [581.46, 0.09]}, {"misa": [581.56, 0.21]}, {"y": [581.78, 0.05]}, {"yo": [581.84, 0.21]}, {"trato": [582.06, 0.4]}, {"de": [582.47, 0.1]}, {"poner": [582.58, 0.4]}, {"toda": [583.18, 0.56]}, {"mi": [584.14, 0.21]}, {"alma": [584.36, 0.38]}, {"toda": [585.38, 0.25]}, {"mi": [585.64, 0.17]}, {"alma": [585.82, 0.19]}, {"se": [587.14, 0.23]}, {"lo": [587.38, 0.13]}, {"estamos": [587.52, 0.53]}, {"ofreciendo": [588.06, 0.41]}, {"al": [588.48, 0.07]}, {"padre": [588.56, 0.41]}, {"todos": [589.08, 0.48]}, {"a": [590.34, 0.17]}, {"trav\u00e9s": [590.52, 0.33]}, {"de": [590.86, 0.07]}, {"mis": [590.94, 0.23]}, {"manos": [591.18, 0.6]}, {"tambi\u00e9n": [591.81, 0.5]}, {"vosotros": [592.32, 0.76]}, {"vosotros": [593.12, 0.47]}, {"no": [593.6, 0.21]}, {"pon\u00e9is": [593.82, 0.43]}, {"la": [594.26, 0.13]}, {"mano": [594.4, 0.4]}, {"sobre": [595.42, 0.81]}, {"la": [596.26, 0.15]}, {"sangre": [596.42, 0.36]}, {"de": [596.79, 0.06]}, {"cristo": [596.86, 0.61]}, {"sobre": [598.3, 0.39]}, {"el": [598.7, 0.05]}, {"cuerpo": [598.76, 0.7]}, {"pero": [599.66, 0.33]}, {"a": [600.0, 0.17]}, {"trav\u00e9s": [600.18, 0.53]}, {"de": [600.72, 0.09]}, {"m\u00ed": [600.82, 0.3]}, {"se": [601.26, 0.21]}, {"lo": [601.48, 0.08]}, {"est\u00e1is": [601.57, 0.3]}, {"ofreciendo": [601.88, 0.49]}, {"al": [602.38, 0.11]}, {"padre": [602.5, 0.49]}, {"por": [603.18, 0.29]}, {"el": [603.48, 0.13]}, {"mundo": [603.62, 0.39]}, {"por": [604.02, 0.17]}, {"vuestra": [604.2, 0.29]}, {"familia": [604.5, 0.51]}, {"por": [605.02, 0.57]}, {"todo": [605.6, 0.27]}, {"y": [607.38, 0.13]}, {"despu\u00e9s": [607.52, 0.66]}, {"el": [608.79, 0.21]}, {"\u00faltimo": [609.01, 0.43]}, {"momento": [609.45, 0.77]}, {"en": [610.51, 0.25]}, {"que": [610.77, 0.15]}, {"canto": [610.93, 0.36]}, {"es": [611.3, 0.08]}, {"el": [611.39, 0.31]}, {"cordero": [612.03, 1.59]}, {"de": [613.63, 0.48]}, {"dios": [614.14, 1.16]}, {"en": [615.37, 0.17]}, {"ese": [615.55, 0.21]}, {"momento": [615.77, 0.74]}, {"volvemos": [618.26, 0.85]}, {"otra": [619.12, 0.24]}, {"vez": [619.37, 0.38]}, {"a": [619.98, 0.27]}, {"la": [620.26, 0.09]}, {"idea": [620.36, 0.25]}, {"inicial": [620.62, 0.43]}, {"de": [621.06, 0.09]}, {"la": [621.16, 0.1]}, {"misa": [621.27, 0.38]}, {"debemos": [622.81, 0.59]}, {"pedir": [623.41, 0.46]}, {"perd\u00f3n": [623.88, 0.7]}, {"antes": [625.84, 0.37]}, {"de": [626.22, 0.11]}, {"tomar": [626.34, 0.27]}, {"a": [626.62, 0.05]}, {"cristo": [626.68, 0.58]}, {"debemos": [628.61, 0.55]}, {"pedir": [629.17, 0.37]}, {"perd\u00f3n": [629.55, 0.63]}, {"al": [630.37, 0.31]}, {"fragmentarlo": [630.69, 1.33]}, {"qui\u00e9nes": [632.38, 0.34]}, {"somos": [632.73, 0.41]}, {"nosotros": [633.15, 0.77]}, {"para": [634.43, 0.57]}, {"partir": [635.07, 0.75]}, {"una": [635.85, 0.23]}, {"cosa": [636.09, 0.27]}, {"tan": [636.37, 0.23]}, {"santa": [636.61, 0.31]}, {"pero": [636.93, 0.23]}, {"eso": [637.17, 0.17]}, {"simboliza": [637.35, 0.63]}, {"su": [637.99, 0.13]}, {"pasi\u00f3n": [638.13, 0.49]}, {"su": [638.87, 0.33]}, {"quebrantamiento": [639.21, 1.25]}, {"sus": [641.37, 0.22]}, {"sufrimientos": [641.6, 1.26]}, {"pero": [642.93, 0.23]}, {"lo": [643.17, 0.09]}, {"hacemos": [643.27, 0.43]}, {"pidi\u00e9ndolo": [643.71, 0.63]}, {"perd\u00f3n": [644.35, 0.52]}, {"cordero": [646.05, 0.51]}, {"de": [646.57, 0.07]}, {"dios": [646.65, 0.21]}, {"que": [646.87, 0.1]}, {"quitas": [646.98, 0.26]}, {"el": [647.25, 0.09]}, {"pecado": [647.35, 0.35]}, {"ten": [647.89, 0.39]}, {"misericordia": [648.29, 0.97]}, {"de": [649.27, 0.09]}, {"nosotros": [649.37, 0.64]}, {"y": [650.04, 0.12]}, {"lo": [650.17, 0.09]}, {"repetimos": [650.27, 0.6]}, {"pero": [652.47, 0.23]}, {"este": [652.71, 0.53]}, {"esta": [653.35, 0.33]}, {"petici\u00f3n": [653.69, 0.47]}, {"de": [654.17, 0.09]}, {"perd\u00f3n": [654.27, 0.62]}, {"tiene": [655.69, 0.28]}, {"un": [655.98, 0.1]}, {"car\u00e1cter": [656.09, 0.61]}, {"distinto": [656.73, 0.95]}, {"del": [658.15, 0.25]}, {"que": [658.41, 0.13]}, {"ha": [658.55, 0.05]}, {"tenido": [658.61, 0.34]}, {"el": [658.96, 0.07]}, {"principio": [659.04, 0.4]}, {"no": [659.45, 0.13]}, {"es": [659.59, 0.09]}, {"una": [659.69, 0.18]}, {"mera": [659.88, 0.2]}, {"repetici\u00f3n": [660.09, 0.71]}, {"no": [661.23, 0.16]}, {"es": [661.4, 0.14]}, {"simplemente": [661.55, 0.56]}, {"volver": [662.12, 0.27]}, {"a": [662.4, 0.05]}, {"repetir": [662.46, 0.66]}, {"el": [663.19, 0.14]}, {"que": [663.34, 0.12]}, {"pidamos": [663.47, 0.49]}, {"perd\u00f3n": [663.97, 0.4]}, {"pedimos": [665.1, 0.65]}, {"perd\u00f3n": [665.76, 0.51]}, {"pero": [667.48, 0.47]}, {"le": [668.36, 0.21]}, {"se\u00f1alamos": [668.58, 0.8]}, {"decimos": [670.06, 0.52]}, {"este": [670.62, 0.39]}, {"es": [671.02, 0.07]}, {"el": [671.1, 0.15]}, {"cordero": [671.26, 0.43]}, {"de": [671.7, 0.06]}, {"dios": [671.77, 0.31]}, {"pedimos": [673.55, 0.49]}, {"perd\u00f3n": [674.05, 0.52]}, {"pero": [674.69, 0.19]}, {"hacemos": [674.89, 0.33]}, {"ese": [675.23, 0.26]}, {"acto": [675.52, 0.5]}, {"de": [676.03, 0.09]}, {"fe": [676.13, 0.26]}, {"despu\u00e9s": [676.65, 0.69]}, {"de": [677.35, 0.07]}, {"haber": [677.43, 0.19]}, {"escuchado": [677.63, 0.52]}, {"la": [678.16, 0.1]}, {"palabra": [678.27, 0.66]}, {"despu\u00e9s": [679.19, 0.47]}, {"de": [679.67, 0.09]}, {"haber": [679.77, 0.36]}, {"pasado": [680.49, 0.51]}, {"por": [681.01, 0.35]}, {"toda": [681.45, 0.34]}, {"la": [681.8, 0.1]}, {"liturgia": [681.91, 0.61]}, {"estamos": [682.53, 0.37]}, {"al": [682.91, 0.11]}, {"final": [683.03, 0.53]}, {"al": [684.17, 0.19]}, {"final": [684.37, 0.52]}, {"lo": [685.03, 0.15]}, {"mismo": [685.19, 0.35]}, {"que": [685.55, 0.11]}, {"juan": [685.67, 0.33]}, {"el": [686.01, 0.11]}, {"bautista": [686.13, 0.51]}, {"que": [686.65, 0.11]}, {"dijo": [686.77, 0.2]}, {"este": [686.98, 0.18]}, {"es": [687.17, 0.09]}, {"el": [687.27, 0.11]}, {"cordero": [687.39, 0.39]}, {"de": [687.79, 0.09]}, {"dios": [687.89, 0.41]}, {"nosotros": [688.37, 0.73]}, {"le": [689.31, 0.15]}, {"se\u00f1alamos": [689.47, 0.86]}, {"y": [690.91, 0.13]}, {"de": [691.05, 0.09]}, {"hecho": [691.15, 0.38]}, {"todos": [691.67, 0.57]}, {"cantamos": [693.14, 0.67]}, {"ese": [693.82, 0.61]}, {"ese": [694.5, 0.23]}, {"c\u00e1ntico": [694.74, 0.69]}, {"y": [696.87, 0.48]}, {"verdaderamente": [697.62, 1.22]}, {"qu\u00e9": [700.92, 0.17]}, {"forma": [701.1, 0.82]}, {"m\u00e1s": [702.32, 0.75]}, {"tangible": [704.26, 1.15]}, {"de": [705.74, 0.14]}, {"expresar": [705.89, 0.73]}, {"la": [706.92, 0.21]}, {"pasi\u00f3n": [707.14, 0.47]}, {"de": [707.62, 0.09]}, {"cristo": [707.72, 0.41]}, {"su": [708.14, 0.17]}, {"quebrantamiento": [708.32, 0.91]}, {"sus": [709.24, 0.21]}, {"sufrimientos": [709.46, 0.82]}, {"que": [710.31, 0.54]}, {"el": [710.88, 0.19]}, {"hacerlo": [711.08, 0.47]}, {"pedazos": [711.56, 0.51]}, {"el": [712.08, 0.16]}, {"romper": [712.25, 0.85]}, {"lo": [713.81, 0.11]}, {"que": [713.93, 0.09]}, {"es": [714.03, 0.09]}, {"m\u00e1s": [714.13, 0.14]}, {"sagrado": [714.28, 0.32]}, {"lo": [714.61, 0.13]}, {"que": [714.75, 0.12]}, {"es": [714.88, 0.1]}, {"m\u00e1s": [714.99, 0.18]}, {"sagrado": [715.18, 0.36]}, {"no": [715.55, 0.17]}, {"se": [715.73, 0.15]}, {"rompe": [715.89, 0.49]}, {"se": [717.06, 0.21]}, {"venera": [717.28, 0.55]}, {"sin": [718.06, 0.33]}, {"embargo": [718.4, 0.65]}, {"dios": [719.46, 0.57]}, {"nos": [720.04, 0.23]}, {"ordena": [720.28, 0.38]}, {"a": [720.67, 0.02]}, {"los": [720.7, 0.17]}, {"sacerdotes": [720.88, 1.2]}, {"en": [722.42, 0.21]}, {"ese": [722.64, 0.18]}, {"momento": [722.83, 0.4]}, {"hacer": [723.26, 0.39]}, {"eso": [723.66, 0.25]}, {"al": [724.59, 0.17]}, {"menos": [724.77, 0.29]}, {"una": [725.07, 0.35]}, {"partici\u00f3n": [725.79, 0.67]}, {"es": [728.22, 0.5]}, {"adem\u00e1s": [729.33, 0.47]}, {"un": [729.81, 0.11]}, {"momento": [729.93, 0.65]}, {"en": [731.43, 0.19]}, {"medio": [731.63, 0.29]}, {"de": [731.93, 0.06]}, {"esos": [732.0, 0.22]}, {"c\u00e1nticos": [732.23, 1.03]}, {"en": [733.69, 0.19]}, {"el": [733.89, 0.11]}, {"que": [734.01, 0.36]}, {"el": [734.4, 0.26]}, {"sacerdote": [734.67, 0.76]}, {"pone": [735.62, 0.28]}, {"una": [735.91, 0.15]}, {"part\u00edcula": [736.07, 0.69]}, {"en": [736.77, 0.19]}, {"el": [736.97, 0.12]}, {"c\u00e1liz": [737.1, 0.37]}, {"y": [738.15, 0.13]}, {"de": [738.29, 0.1]}, {"nuevo": [738.4, 0.47]}, {"el": [738.97, 0.17]}, {"cuerpo": [739.15, 0.53]}, {"y": [739.69, 0.03]}, {"la": [739.73, 0.09]}, {"sangre": [739.83, 0.33]}, {"se": [740.17, 0.15]}, {"unen": [740.33, 0.21]}, {"s\u00edmbolo": [741.44, 0.53]}, {"de": [741.98, 0.09]}, {"la": [742.08, 0.11]}, {"resurrecci\u00f3n": [742.2, 0.63]}, {"la": [743.24, 0.17]}, {"sangre": [743.42, 0.57]}, {"vuelve": [744.0, 0.81]}, {"a": [745.36, 0.11]}, {"circular": [745.48, 0.59]}, {"por": [746.08, 0.14]}, {"ese": [746.23, 0.18]}, {"cuerpo": [746.42, 0.35]}, {"vuelve": [747.58, 0.34]}, {"a": [747.93, 0.19]}, {"tapar": [748.16, 0.36]}, {"ese": [748.53, 0.2]}, {"cuerpo": [748.74, 0.36]}, {"a": [749.11, 0.04]}, {"vivificar": [749.16, 0.71]}, {"ese": [749.88, 0.19]}, {"cuerpo": [750.08, 0.53]}, {"simboliza": [750.8, 0.58]}, {"la": [751.39, 0.1]}, {"resurrecci\u00f3n": [751.5, 0.59]}, {"tan": [752.56, 0.61]}, {"sagrados": [753.68, 0.71]}, {"ese": [754.4, 0.19]}, {"momento": [754.6, 0.43]}, {"que": [755.04, 0.11]}, {"despu\u00e9s": [755.16, 0.77]}, {"de": [755.97, 0.18]}, {"eso": [756.16, 0.23]}, {"que": [756.4, 0.1]}, {"simboliza": [756.51, 0.46]}, {"la": [756.98, 0.11]}, {"resurrecci\u00f3n": [757.1, 0.69]}, {"el": [757.98, 0.21]}, {"sacerdote": [758.2, 0.65]}, {"se": [758.86, 0.1]}, {"arrodilla": [758.97, 0.54]}, {"por": [761.32, 0.19]}, {"qu\u00e9": [761.52, 0.13]}, {"no": [761.66, 0.13]}, {"antes": [761.8, 0.49]}, {"si": [762.3, 0.19]}, {"ya": [762.5, 0.09]}, {"estaba": [762.6, 0.31]}, {"sobre": [762.92, 0.18]}, {"el": [763.11, 0.05]}, {"altar": [763.17, 0.46]}, {"porque": [763.68, 0.35]}, {"ese": [764.04, 0.15]}, {"es": [764.2, 0.07]}, {"el": [764.28, 0.11]}, {"momento": [764.4, 0.38]}, {"en": [764.79, 0.06]}, {"que": [764.86, 0.11]}, {"se": [764.98, 0.11]}, {"simboliza": [765.1, 0.52]}, {"la": [765.9, 0.41]}, {"resurrecci\u00f3n": [766.32, 0.91]}, {"de": [767.24, 0.09]}, {"cristo": [767.34, 0.53]}, {"y": [769.64, 0.14]}, {"despu\u00e9s": [769.79, 0.33]}, {"ya": [770.13, 0.11]}, {"viene": [770.25, 0.51]}, {"el": [771.17, 0.21]}, {"momento": [771.39, 0.86]}, {"en": [772.63, 0.17]}, {"que": [772.81, 0.13]}, {"nos": [772.95, 0.19]}, {"unimos": [773.15, 0.7]}, {"a": [773.93, 0.19]}, {"\u00e9l": [774.13, 0.47]}, {"en": [774.73, 0.45]}, {"la": [775.21, 0.19]}, {"comuni\u00f3n": [775.41, 0.55]}, {"pues": [776.49, 0.23]}, {"nada": [776.73, 0.17]}, {"m\u00e1s": [776.91, 0.35]}, {"he": [777.29, 0.13]}, {"querido": [777.43, 0.87]}, {"explicar": [778.35, 1.1]}, {"una": [779.55, 0.25]}, {"vez": [779.81, 0.32]}, {"el": [781.07, 0.21]}, {"por": [781.29, 0.25]}, {"qu\u00e9": [781.55, 0.25]}, {"unas": [781.84, 0.3]}, {"partes": [782.15, 0.41]}, {"se": [782.57, 0.09]}, {"cantan": [782.67, 0.81]}, {"y": [783.83, 0.15]}, {"otras": [783.99, 0.39]}, {"partes": [784.39, 0.43]}, {"no": [784.83, 0.29]}, {"la": [785.29, 0.14]}, {"iglesia": [785.44, 0.35]}, {"me": [785.8, 0.12]}, {"parece": [785.93, 0.31]}, {"tan": [786.25, 0.39]}, {"sabia": [786.65, 0.61]}, {"en": [787.81, 0.16]}, {"que": [787.98, 0.13]}, {"haya": [788.12, 0.26]}, {"dicho": [788.41, 0.31]}, {"no": [788.73, 0.18]}, {"todono": [788.94, 0.6]}, {"porque": [789.57, 0.31]}, {"si": [789.89, 0.25]}, {"todo": [790.21, 0.31]}, {"es": [790.53, 0.07]}, {"cantado": [790.61, 0.87]}, {"uno": [791.55, 0.27]}, {"ya": [791.83, 0.15]}, {"no": [791.99, 0.09]}, {"distingues": [792.09, 0.51]}, {"como": [792.61, 0.21]}, {"en": [792.83, 0.07]}, {"un": [792.91, 0.18]}, {"en": [793.65, 0.17]}, {"un": [793.83, 0.15]}, {"texto": [793.99, 0.33]}, {"siglos": [794.33, 0.35]}, {"subraya": [794.69, 0.61]}, {"mos": [795.31, 0.29]}, {"todo": [795.63, 0.75]}, {"y": [796.61, 0.13]}, {"a": [796.75, 0.07]}, {"nada": [796.83, 0.22]}, {"est\u00e1": [797.06, 0.2]}, {"subrayado": [797.27, 0.7]}, {"va": [798.7, 0.18]}, {"a": [798.89, 0.04]}, {"ser": [798.94, 0.23]}, {"mejor": [799.18, 0.39]}, {"que": [799.58, 0.13]}, {"parte": [799.72, 0.47]}, {"sean": [800.2, 0.33]}, {"recitadas": [800.54, 0.89]}, {"y": [802.06, 0.17]}, {"unas": [802.24, 0.45]}, {"partes": [802.7, 0.45]}, {"especiales": [803.16, 0.71]}, {"sean": [803.88, 0.27]}, {"cantadas": [804.16, 0.59]}, {"sapient\u00edsima": [805.42, 1.53]}, {"decisi\u00f3n": [807.38, 0.73]}, {"de": [808.12, 0.09]}, {"la": [808.22, 0.15]}, {"tradici\u00f3n": [808.38, 0.53]}, {"a": [808.92, 0.07]}, {"trav\u00e9s": [809.0, 0.33]}, {"de": [809.34, 0.09]}, {"los": [809.44, 0.21]}, {"siglos": [809.66, 0.34]}, {"que": [810.77, 0.23]}, {"a": [811.01, 0.05]}, {"partir": [811.07, 0.42]}, {"de": [811.5, 0.08]}, {"ahora": [811.59, 0.25]}, {"todos": [811.85, 0.35]}, {"vosotros": [812.21, 0.79]}, {"en": [813.58, 0.25]}, {"la": [813.84, 0.13]}, {"liturgia": [813.98, 0.93]}, {"cuando": [815.22, 0.41]}, {"cantamos": [815.64, 0.8]}, {"os": [816.74, 0.23]}, {"un\u00e1is": [816.98, 0.69]}, {"de": [817.7, 0.19]}, {"coraz\u00f3n": [817.9, 0.73]}, {"y": [818.89, 0.12]}, {"con": [819.02, 0.21]}, {"vuestros": [819.24, 0.57]}, {"labios": [819.82, 0.81]}, {"a": [820.76, 0.42]}, {"el": [822.18, 0.27]}, {"canto": [822.46, 0.65]}, {"del": [823.34, 0.21]}, {"sacerdote": [823.56, 0.77]}, {"creo": [841.06, 0.52]}, {"en": [841.59, 0.19]}, {"dios": [841.79, 0.57]}, {"padre": [842.39, 0.54]}, {"todopoderoso": [842.97, 1.03]}, {"creador": [844.59, 0.69]}, {"del": [845.29, 0.25]}, {"cielo": [845.55, 0.43]}, {"y": [845.99, 0.06]}, {"de": [846.06, 0.12]}, {"la": [846.19, 0.11]}, {"tierra": [846.31, 0.55]}, {"creo": [847.35, 0.41]}, {"en": [847.77, 0.15]}, {"jesucristo": [847.93, 0.85]}, {"su": [848.79, 0.25]}, {"\u00fanico": [849.05, 0.27]}]}